{"response": {"numFound": 10070, "start": 7500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : Le jeu vid\u00e9o virtuel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-83075316-8A57-4CE4-A632-0963F60E5D61", "durationSec": 259, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Reymond, porte-parole du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97D7CB67-8D25-48D3-9186-1E3754044FB9", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Albanie", "Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "conflit yougoslave", "violence politique"], "excerpt": "Apr\u00e8s le meurtre d'un Serbe \u00e0 Gen\u00e8ve, si de telles violences continuent, que peut ou que veut faire la police ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Reymond, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Manifestation de quelque 600 Serbes pour protester contre les bombardements de l'OTAN sur la Serbie : Interview d'une manifestante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-425A5161-09F1-425D-A589-0DDC586667E9", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Kosovo", "Yougoslavie", "Etats-Unis", "Albanie", "Serbie"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "bombardement", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestante serbe \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre au Kosovo. Afflux de r\u00e9fugi\u00e9s au Mont\u00e9n\u00e9gro, en Albanie et en Mac\u00e9doine : T\u00e9moignages d'Ang\u00e9lique Kourounis, correspondante RSR en Mac\u00e9doine, et de Philippe Deprez, correspondant RSR en Albanie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48007BCD-3D75-4CC9-B522-6617CCD4FE71", "thematicGeographicals": ["Albanie", "Mont\u00e9n\u00e9gro", "Kosovo", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 517, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Mac\u00e9doine", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Kukes (Albanie)", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Renens au Coll\u00e8ge du L\u00e9man sur la fa\u00e7on dont r\u00e9agissent les enfants \u00e0 ce conflit. Interviews de Jacques Dani\u00e9lou, enseignant, de Jean-Joseph Equey, doyen, et de Roland Oesch, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-619AC476-E8C9-443D-AC47-6BD8B0FBDD88", "thematicGeographicals": ["Albanie", "Serbie", "Kosovo", "Yougoslavie"], "durationSec": 238, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "intervention militaire", "bombardement"], "excerpt": "Un \u00e9l\u00e8ve sur six est originaire en effet d'ex-Yougoslavie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doyen du Coll\u00e8ge du L\u00e9man \u00e0 Renens", "name": "Equey, Jean-Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Coll\u00e8ge du L\u00e9man \u00e0 Renens", "name": "Oesch, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant au Coll\u00e8ge du L\u00e9man \u00e0 Renens", "name": "Dani\u00e9lou, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Bob Furlong, analyste strat\u00e9gique aupr\u00e8s de Defense Aerospace Publishing Services \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-980DE0B4-AFDE-44CB-AC87-B1D62AFF8E92", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Serbie", "Yougoslavie", "Albanie"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "bombardement", "intervention militaire"], "excerpt": "La d\u00e9cision de l'OTAN d'intensifier ses frappes n'est-elle pas en fait un aveu d'\u00e9chec ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste strat\u00e9gique aupr\u00e8s de Defense Aerospace Publishing Services \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Furlong, Bob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Rolland Doukhan (3/5) : Neige", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EEF3CF30-02AD-47CE-84B8-ED6C98950D42", "durationSec": 1223, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neige"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doukhan, Rolland", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Nicolas Cl\u00e9rambault (3/5) : Le ma\u00eetre de la cantate", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6A5635CA-70C7-4C4A-AB2C-EBB2D807FF01", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9rambault, Nicolas"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "compositeur", "musique classique", "cantate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain", "name": "Cessac, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Waeber-D\u00edaz, Jacqueline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'OTAN d\u00e9cide d'intensifier ses bombardements en Yougoslavie alors que les r\u00e9fugi\u00e9s en provenance du Kosovo continuent d'affluer par dizaines de milliers vers les pays limitrophes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F51B95F-A2A4-4673-B62F-81A849EBF8C5", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Kosovo", "Pristina", "Albanie", "Serbie"], "durationSec": 703, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["bombardement", "r\u00e9fugi\u00e9", "conflit yougoslave", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'agence ind\u00e9pendante Beta \u00e0 Belgrade", "name": "Diklic, Radomir", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Coll\u00e8ge du L\u00e9man \u00e0 Renens", "name": "Oesch, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Reymond, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant au Coll\u00e8ge du L\u00e9man \u00e0 Renens", "name": "Dani\u00e9lou, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "analyste strat\u00e9gique aupr\u00e8s de Defense Aerospace Publishing Services \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Furlong, Bob", "type": "Participant"}, {"role": "doyen du Coll\u00e8ge du L\u00e9man \u00e0 Renens", "name": "Equey, Jean-Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Yougoslavie", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.03.31", "visualThemes": ["PAL\u00c9ONTOLOGIE", "DINOSAURE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151349", "durationSec": 355, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151374", "durationSec": 94, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 99.03.31", "visualThemes": ["ANIMAL SAUVAGE", "AVALANCHE", "ANIMAL SAUVAGE", "AVALANCHE", "ANIMAL SAUVAGE", "AVALANCHE", "ANIMAL SAUVAGE", "AVALANCHE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "SION", "VALAIS", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151678", "durationSec": 341, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.03.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151462", "durationSec": 353, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 99.03.31", "visualThemes": ["VIGNE", "VIGNERON"], "visualGeographicals": ["VULLIERENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151679", "durationSec": 174, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151218", "durationSec": 363, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "PERFORMANCE", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-151447", "durationSec": 903, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.03.31", "visualGeographicals": ["ZURICH", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Ang\u00e9lique Kourounis, correspondante RSR en Yougoslavie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25E3489A-40AF-4165-ACE3-C2D6814B861B", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Albanie", "Kosovo", "Pristina"], "durationSec": 183, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "r\u00e9fugi\u00e9", "conflit yougoslave", "bombardement"], "excerpt": "Les Albanais ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de traverser tous les quartiers serbes de Pristina avant d'\u00eatre enfourn\u00e9s dans le train, on les a menac\u00e9s de les br\u00fbler si l'OTAN continue ses bombardements", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Yougoslavie", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "CASTING ANIMATEUR MANUELA MAURY - 99.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "id": "asset-152500", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" casting de l'animatrice Manuela Maury", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040703 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "excerpt": "* Plateau : 19990331, casting de l'animatrice MAURY Manuela. Suite \u00e0 ce casting, elle a \u00e9t\u00e9 prise dans l'\u00e9mission \"A mon chalet\".", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "SQUAT", "VIOLENCE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-151680", "durationSec": 846, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.03.31", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CORCELLES (NE)", "FONTAINEMELON", "JURA (CANTON)", "VALAIS", "FRIBOURG", "VAUD", "LAUSANNE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "AIDE HUMANITAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AIDE HUMANITAIRE", "POLITIQUE D'ASILE", "CRIME DE GUERRE", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "COTTI, FLAVIO", "KOLLER, ARNOLD", "COTTI, FLAVIO", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "PICCARD, BERTRAND", "DREIFUSS, RUTH", "LEUENBERGER, UELI"], "id": "asset-151448", "durationSec": 1527, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.03.31", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SOCI\u00c9T\u00c9 SUISSE DES ENTREPRENEURS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.03.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151461", "durationSec": 1264, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151430", "durationSec": 327, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149968", "durationSec": 362, "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "CASTING ANIMATEUR GILBERT ROSSION - 99.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "id": "asset-152867", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "publicationDate": "1999-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" casting de l'animateur Gilbert Rossion et le producteur Serge Minkoff expliquant les modalit\u00e9s du casting"], "excerpt": "* Plateau : 19990331, casting de l'animateur et journaliste ROSSION Gilbert et directives du producteur MINKOFF Serge.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En direct de la fronti\u00e8re entre la Mac\u00e9doine et le Kosovo : T\u00e9moignage d'Ang\u00e9lique Kourounis, correspondante RSR en Yougoslavie et interview de Kris Janowski, porte-parole du HCR", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E8B79207-C88F-4B11-8BA3-483A79DE3278", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Albanie", "Yougoslavie", "Serbie", "Mac\u00e9doine"], "durationSec": 524, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Les violences dont est victime la population albanophobe du Kosovo", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du HCR", "name": "Jonowski, Kris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Yougoslavie", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Du chant romain au chant gr\u00e9gorien (1/5) : Les premiers si\u00e8cles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2E528B4-D802-4DCD-9B97-92B08181966A", "thematicGeographicals": ["Rome", "Italie"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9goire le Grand (Saint)"], "thematicThemes": ["chant gr\u00e9gorien", "pape", "chant liturgique", "musique religieuse", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Bernard, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Benjamin Constant, la passion d\u00e9mocratique (2/5) : Autour de l'ouvrage de Tzvetan Todorov consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivain romantique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-555861BB-5555-45B4-B4A6-C5C9CF590B4D", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 1733, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constant de Rebecque, Benjamin"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "romantisme", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "\u00e9v\u00e9nement du 19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Dans son essai \"Le Jardin imparfait\", Todorov donne la place qui devrait lui revenir \u00e0 Benjamin Constant dans la grande famille des humanistes qui apparaissent \u00e0 trois reprises dans l'histore de la pens\u00e9e fran\u00e7aise: a) \u00e0 la Renaissance, Montaigne b) aux Lumi\u00e8res, Rousseau c) apr\u00e8s la R\u00e9volution fran\u00e7aise, Constant, justement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain, politologue", "name": "Todorov, Tzvetan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Rolland Doukhan (2/5) : Un Coeur d'encre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9AA5C624-3A55-485B-9189-0E11A6012E44", "durationSec": 1232, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doukhan, Rolland", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : La po\u00e9sie du terroir et le confort bucal des vaches", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CCD7BC2A-9010-4611-81F1-D8809E516584", "durationSec": 154, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "alternativeExcerpt": ["Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions."], "alternativeTitle": ["Pecor Bill : La po\u00e9sie du terroir et le confort bucal des vaches / SIR_1999-03-30_pecor-bill_CCD7BC2A-9010-4611-81F1-D8809E516584 / Pecor Bill : La po\u00e9sie du terroir et le confort bucal des vaches", "Pecor Bill - 30.03.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673451", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673449"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages de la TV albanaise de femmes ayant pass\u00e9 la fronti\u00e8re entre le Kosovo et l'Albanie : Interview d'un traducteur qui a suivi le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B212157-68EB-4E5F-94D5-42E100A7CEA6", "thematicGeographicals": ["Albanie", "Kosovo", "Yougoslavie", "Etats-Unis", "Serbie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "conflit yougoslave", "femme", "journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur albanais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Nicolas Cl\u00e9rambault (2/5) : Organiste de la Maison Royale de St-Cyr et de l'\u00e9glise St-Sulpice", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-501A83A5-1EE8-46A3-932F-9C9132A07882", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3498, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9rambault, Nicolas"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "orgue", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain", "name": "Cessac, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Waeber-D\u00edaz, Jacqueline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "DES VIES SAUVEES", "id": "asset-226045", "durationSec": 3534, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A la fronti\u00e8re entre la Mac\u00e9doine et le Kosovo, dans les montagnes : T\u00e9moignage d'Ang\u00e9lique Kourounis, correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF9EF8D1-86CF-4CD4-8FD4-024D545A08C8", "thematicGeographicals": ["Mac\u00e9doine", "Albanie", "Kosovo", "Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Il y a environ 3 mille r\u00e9fugi\u00e9s, il y a beaucoup d'enfants et d'hommes aussi, il y a des gens bloqu\u00e9s \u00e0 3000 m\u00e8tres d'altitude et la police a tir\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151217", "durationSec": 276, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.03.30", "visualThemes": ["COLLECTION", "CACTUS", "JARDIN BOTANIQUE"], "visualGeographicals": ["PORRENTRUY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151348", "durationSec": 350, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES", "TOURISME", "VACANCES"], "id": "asset-151181", "thematicGeographicals": ["TUNISIE", "CANARIES", "CR\u00c8TE", "TENERIFE (\u00ceLE)", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1635, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Cr\u00e8te, SUISSE, TUNISIE, Tenerife (\u00eele), Canaries : Hammamet, 19990330, les agences de voyages proposent parfois dans leur catalogue de vacances des h\u00f4tels encore en cours de construction ou alors avec des environnements bruyants, \u00e9loign\u00e9s de tout voire m\u00eame \u00e0 proximit\u00e9 de d\u00e9charges publiques. Pr\u00e9sentation d'h\u00f4tels de vacances \u00e0 \u00e9viter\n* Plateau : 19990330, MONCADA Isabelle re\u00e7oit ACKERMANN Claude, responsable chez Kuoni et GEISSBUEHLER Marc, responsable chez Hotelplan, pour discuter des destinations probl\u00e9matiques observ\u00e9es en premi\u00e8re partie d'\u00e9mission.", "title": "CATALOGUES DE VACANCES - 99.03.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "CR\u00c8TE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "TUNISIE", "TUNISIE", "CANARIES", "TUNISIE", "TENERIFE (\u00ceLE)", "TUNISIE", "CANARIES", "TUNISIE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOURISME", "VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.03.30", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "SQUAT", "VIOLENCE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151459", "durationSec": 1164, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150642", "durationSec": 342, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 99.03.30", "visualThemes": ["DROIT DE VOTE DES FEMMES"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151675", "durationSec": 179, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "VOTE PAR CORRESPONDANCE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "VOTE PAR CORRESPONDANCE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VOTE PAR CORRESPONDANCE"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-151674", "durationSec": 360, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN QUESTION - 99.03.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "ORGANISATION POLITIQUE", "DROIT DE VOTE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ORGANISATION POLITIQUE", "DROIT DE VOTE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ORGANISATION POLITIQUE", "DROIT DE VOTE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "COM\u00c9DIEN", "MULTIM\u00c9DIA", "JEU VID\u00c9O", "COM\u00c9DIEN", "MULTIM\u00c9DIA", "JEU VID\u00c9O", "COM\u00c9DIEN", "DROIT DE VOTE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "EXTRAIT", "FRISBEE", "DROIT DE VOTE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "FRISBEE", "FRISBEE", "JEANS", "SPOT PUBLICITAIRE", "JEANS", "SPOT PUBLICITAIRE", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["SMAIN", "SMAIN", "SMAIN", "LAMPRECHT, CARLO", "SMAIN", "SMAIN", "SMAIN", "EMIL", "HAENNI, CHARLY", "SMAIN", "SMAIN"], "id": "asset-151424", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3574, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990330, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit le com\u00e9dien fran\u00e7ais SMAIN et 4 jeunes politiciens genevois de l'association J'y vis j'y vote qui d\u00e9fend un projet de loi communale visant \u00e0 donner le droit de vote aux \u00e9trangers. D\u00e9bat sur le droit de vote des \u00e9trangers \u00e0 Gen\u00e8ve avec le pr\u00e9sident du Groupe radical du Grand conseil fribourgeois HAENNI Charly. Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 du show business, la pr\u00e9sentation d'un jeu multim\u00e9dia, le sujet Id\u00e9e suisse, le test du sport frisbee et la pr\u00e9sentation du nouveau spot publicitaire des jeans Levi's composent les autres rubriques.", "title": "SMAIN - 99.03.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LUGANO", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "USA", "PLATEAU", "USA", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUGANO", "LUGANO", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "LUGANO", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LUGANO", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BROQUET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHANTE, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.03.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151460", "durationSec": 391, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150367", "durationSec": 98, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "EAU-DE-VIE", "DISTILLATION CHIMIQUE", "FABRICATION DU FROMAGE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "CHANVRE (PLANTE)", "SPONSORISATION", "HOCKEY SUR GLACE", "CHANVRE (PLANTE)", "SPONSORISATION", "HOCKEY SUR GLACE", "LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "POLICE", "SQUAT", "LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "POLICE", "SQUAT", "LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "POLICE", "SQUAT", "INCENDIE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "LION", "INCENDIE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "LION", "INCENDIE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "LION", "INCENDIE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "LION"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY", "BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-151676", "durationSec": 858, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.03.30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "MOUDON", "FRIBOURG", "SINGINE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "EVIONNAZ", "SION", "EVIONNAZ", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CASINO", "BANQUE", "LOISIR", "FONDS DE PLACEMENT"], "id": "asset-151445", "durationSec": 846, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.03.30", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OSCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150697", "durationSec": 432, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.03.30", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT (ART)", "EXPOSITION D'ART", "ETHNOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "ART PLASTIQUE", "MULTIM\u00c9DIA", "AUTOMATE", "FORMATION DES ADULTES", "VIEILLESSE"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151677", "durationSec": 179, "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "TUNNEL", "POMPIER", "BANQUE", "BANQUE", "USINE", "FUSION D'ENTREPRISES", "M\u00c9TALLURGIE", "H\u00d4PITAL", "ERREUR M\u00c9DICALE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "MARCHIONNE, SERGIO", "VIRENQUE, RICHARD", "VIRENQUE, RICHARD", "VIRENQUE, RICHARD"], "id": "asset-151446", "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.03.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "PRISTINA", "KOSOVO", "KOSOVO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "WASHINGTON", "IRAK", "WASHINGTON", "CHAMONIX", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VEYRIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["UBS SA", "BANQUE MIGROS", "ALGROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pecor Bill", "title": "Pecor Bill : La po\u00e9sie du terroir et le confort bucal des vaches", "id": "ece-3673449", "durationSec": 154, "publicationDate": "1999-03-29T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673449", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673449"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Impression de vol", "imageURL": "http://www.rts.ch/5863938.image", "id": "ece-3446055", "durationSec": 3249, "publicationDate": "1999-03-29T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bertrand Piccard et Claude Nicollier r\u00e9unis sur le plateau.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446055", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446055"}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Les Editions Zo\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/6537620.image", "id": "ece-3444415", "durationSec": 2610, "publicationDate": "1999-03-29T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Publier des \u00e9crivains \u00e0 la voix singuli\u00e8re, le d\u00e9fi de Marlyse Pietri.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444415", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444415"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "SWA va dispara\u00eetre sous sa forme actuelle : Interview de Hani Yamani, un des principaux actionnaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD8FD273-8D9F-47C1-9B0F-53537A3D2B5D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SWA"], "thematicThemes": ["liquidation des biens", "compagnie a\u00e9rienne", "faillite"], "excerpt": "SWA s'oriente soit vers la faillite ou une liquidation douce", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actionnaire de la SWA", "name": "Yamani, Hani", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Huguenin, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Deux points de vente FNAC (F\u00e9d\u00e9ration nationale d'achats) vont ouvrir \u00e0 Rive et \u00e0 Balexert : Interview de Jean Fournioux, directeur du d\u00e9veloppement international", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FDC0982-E46C-477E-BD91-98DC7D07ED27", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FNAC (F\u00e9d\u00e9ration nationale d'achats)"], "thematicThemes": ["centre commercial", "grand magasin", "animation culturelle"], "excerpt": "La FNAC va \u00e9galement s'installer \u00e0 B\u00e2le, Berne, Lausanne et Zurich", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du d\u00e9veloppement international de la FNAC", "name": "Fournioux, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Sampiero, \u00e9crivain et sc\u00e9nariste du film de Bertrand Tavernier \"Ca commence aujourd'hui\". Avec la participation de Tiffany Tavernier, fille du cin\u00e9aste, co-r\u00e9alisatrice du film et \u00e9pouse de l'invit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9AA3BBC-13ED-4757-A089-A7F7BF3E8D96", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3597, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sampiero, Dominique", "Tavernier, Bertrand"], "thematicThemes": ["sc\u00e9nario", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), r\u00e9alisatrice", "name": "Tavernier, Tiffany", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, sc\u00e9nariste", "name": "Sampiero, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Benjamin Constant, la passion d\u00e9mocratique (1/5) : Autour de l'ouvrage de Tzvetan Todorov consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivain romantique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DB1B9E6-31FC-4EFA-9A9F-05A82E22D606", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "France", "Suisse romande"], "durationSec": 1767, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constant de Rebecque, Benjamin"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "\u00e9crivain", "\u00e9v\u00e9nement du 19e si\u00e8cle", "romantisme"], "excerpt": "Dans son essai \"Le Jardin imparfait\", Todorov donne la place qui devrait lui revenir \u00e0 Benjamin Constant dans la grande famille des humanistes qui apparaissent \u00e0 trois reprises dans l'histore de la pens\u00e9e fran\u00e7aise: a) \u00e0 la Renaissance, Montaigne b) aux Lumi\u00e8res, Rousseau c) apr\u00e8s la R\u00e9volution fran\u00e7aise, Constant, justement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain, politologue", "name": "Todorov, Tzvetan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : Monseigneur des subventions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3087BDB6-AEEF-4940-B6CE-9F0F89A1ED0B", "durationSec": 140, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Nicolas Cl\u00e9rambault (1/5) : L'origine et la formation", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F17457AB-654C-4AC9-AD04-E36A77BEE483", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3472, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9rambault, Nicolas"], "thematicThemes": ["clavecin", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain", "name": "Cessac, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Waeber-D\u00edaz, Jacqueline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections municipales en ville de Gen\u00e8ve : Interview de Christian Brunier, pr\u00e9sident du PS genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FCFB851-6047-4D7B-BF75-8C4B290ECE0E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection communale", "parti politique"], "excerpt": "Pas de chamboulement dans la r\u00e9partition des si\u00e8ges, la gauche conserve la majorit\u00e9, le PdT et Solidarit\u00e9 r\u00e9coltent 22 si\u00e8ges au d\u00e9triment des socialistes qui perdent 6 si\u00e8ges", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PS genevois", "name": "Brunier, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Rolland Doukhan (1/5) : Le Lundi d'octobre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ACD63173-009F-4CD6-9717-59996034B3F5", "durationSec": 1198, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Doukhan, Rolland", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "MES JEUNES ANNEES", "id": "asset-192574", "durationSec": 3064, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 99.03.29", "visualThemes": ["SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "IMP\u00d4T"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "RUE", "MEYRIEZ", "GIVISIEZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151670", "durationSec": 334, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.03.29 AU 99.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150953", "durationSec": 95, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.03.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145890", "durationSec": 117, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["FA18 HORNET", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "NAVETTE SPATIALE", "RECORDS DIVERS", "EXPLOIT SPORTIF", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "FA18 HORNET", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "NAVETTE SPATIALE", "FA18 HORNET", "RECORDS DIVERS", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "FA18 HORNET"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE", "PICCARD, BERTRAND", "KECKEIS, CHRISTOPHE", "PICCARD, BERTRAND", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE", "PICCARD, BERTRAND", "NICOLLIER, CLAUDE", "PICCARD, BERTRAND", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-145673", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "EGYPTE", "COSMOS", "PAYERNE"], "durationSec": 3396, "mediaType": "video", "excerpt": "* Payerne : base militaire, 19990329, entretien avec l'a\u00e9rostier suisse PICCARD Bertrand et l'astronaute suisse NICOLLIER Claude, qui relatent leurs impressions de vol lors du premier tour du monde en ballon sans escale accompli par PICCARD Bertrand et des missions spatiales accomplies par NICOLLIER Claude \u00e0 bord de la navette spatiale am\u00e9ricaine\n* COSMOS, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, EGYPTE : 19990329, archives de missions spatiales \u00e0 bord de la navette spatiale am\u00e9ricaine auxquelles l'astronaute suisse NICOLLIER Claude participa et archives du premier tour du monde en ballon sans escale accompli par les a\u00e9rostiers suisse et britannique PICCARD Bertrand et JONES Brian \u00e0 bord de l'a\u00e9rostat Breitling Orbiter 3.", "title": "PICCARD - NICOLLIER LA SUISSE AU 7 EME CIEL - 99.03.29", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PAYERNE", "COINTRIN", "COSMOS", "PAYERNE", "EGYPTE", "PAYERNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" PICCARD, Bertrand parlant de ses impressions de vol en ballon", " NICOLLIER, Claude, parlant de ses impressions de vol en navette spatiale."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.03.29 AU 99.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151373", "durationSec": 117, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.03.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151339", "durationSec": 1221, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "LIBRAIRIE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "LIBRAIRIE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "LIBRAIRIE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "VIRUS INFORMATIQUE", "INTERNET"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT", "AEBY, PIERRE", "SIMON, JEAN-CHARLES", "JOBIN, JEAN-PIERRE", "LAMPRECHT, CARLO", "MANSER, BRUNO", "MANSER, BRUNO", "MANSER, BRUNO", "PICCARD, BERTRAND", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-151331", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.03.29", "visualGeographicals": ["BELGRADE", "SUISSE", "BELGRADE", "GENEVE-VILLE", "BOURG-ST-PIERRE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "LAUSANNE", "MORGES", "USA", "VAUD", "MALAISIE", "BORN\u00c9O (ILE)", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SWISS WORLD AIRWAYS", "SWISS WORLD AIRWAYS", "FNAC", "PAYOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.03.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151216", "durationSec": 281, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.03.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150412", "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.03.29", "visualGeographicals": ["BULLE", "VAUD", "LOCLE, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151673", "durationSec": 181, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 99.03.29 AU 99.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150753", "durationSec": 98, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.03.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150802", "durationSec": 480, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["NEUROPSYCHOLOGIE", "CERVEAU", "TRAUMATISME"], "id": "asset-151028", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2652, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990326, THEVENAZ Nelly re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour CANTAMESSA Mathieu et MAX David, victimes d'accidents de montagne, MACHADO Fran\u00e7ois, neuropsychologue, KAPLUN Annette, pr\u00e9sidente de Foyer Handicap, pour parler du th\u00e8me de la semaine, les traumatismes cranio-c\u00e9r\u00e9braux, et des th\u00e8mes du jour, les possibilit\u00e9s de r\u00e9insertion et les lieux de vie existants pour accueillir les traumatis\u00e9s craniaux.", "title": "LES TRAUMATISMES CRANIO-CEREBRAUX - 99.03.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CERVEAU", "TRAUMATISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.03.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151289", "durationSec": 355, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-225598", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2495, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19990329, TORRACINTA Claude s'entretient avec la fondatrice des \u00e9ditions Zo\u00e9, PIETRI Marlyse qui \u00e9voque l'histoire des \u00e9ditions Zo\u00e9, soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e \u00e0 Carouge en 19750000. PIETRI Marlyse expose sa vision de la litt\u00e9rature et sa vision du m\u00e9tier d'\u00e9diteur en Suisse Romande.", "title": "MARLYSE PIETRI PAR CLAUDE TORRACINTA - 99.03.29", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9DITION", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBRAIRIE", "LIBRAIRIE", "LIBRAIRIE", "LIBRAIRIE", "POLICE", "CHIEN"], "visualPersons": ["HAUSER, CLAUDE", "ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-151672", "durationSec": 723, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.03.29", "visualGeographicals": ["VERNIER", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "MOUTIER", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["FNAC", "FNAC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE CULTURELLE", "VIE CULTURELLE", "VIE CULTURELLE", "SCULPTURE SUR BOIS", "SCULPTEUR", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "id": "asset-150585", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "VEVEY"], "durationSec": 971, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : 19990300, l'agenda culturel genevois \"La Clef\" qui pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 culturelle officielle et alternative est un mensuel r\u00e9alis\u00e9 par une cinquantaine de b\u00e9n\u00e9voles. GERBER Yves, stagiaire de l'Autre T\u00e9l\u00e9, a rencontr\u00e9 JACQUEMET Vincent, l'un des collaborateurs de ce mensuel\n* Vaud : 19990300, rencontre de NOREILLE Thomas, stagiaire de l'Autre T\u00e9l\u00e9, avec le sculpteur vaudois FAUCHERRE Jean, \u00e2g\u00e9 de 82 ans dont les sculptures sur bois inspir\u00e9es par un s\u00e9jour aupr\u00e8s des Indiens Hurons du Canada sont expos\u00e9es au mus\u00e9e de l'art brut de Lausanne\n* Vevey : 19990300, rencontre de SIMASOTCHI Serge-Alain, stagiaire de l'Autre T\u00e9l\u00e9, avec le nouveau messager boiteux de la F\u00eate des Vignerons SANSONNENS Jean-Luc, un jeune homme unijambiste de 30 ans qui est devenu le successeur du c\u00e9l\u00e8bre BURNAND Samuel.", "title": "LA CLEF / LE SCULPTEUR JEAN FAUCHERRE / MESSAGER BOITEUX - 99.03.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SIMASOTCHI, Serge-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 99.03.29", "visualThemes": ["\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "DROIT DE VOTE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151671", "durationSec": 182, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.03.29 AU 99.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150954", "durationSec": 97, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.03.29 AU 99.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150867", "durationSec": 119, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE WATERWOLRD - 99.03.29", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-150993", "durationSec": 232, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.03.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151377", "durationSec": 492, "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE"], "visualPersons": ["MULLER, PIERRE", "HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-151298", "durationSec": 340, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.03.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "SECOURISME", "TUNNEL", "POMPIER", "VIE POLITIQUE"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-151330", "durationSec": 944, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.03.29", "visualGeographicals": ["CHAMONIX", "JURA (CANTON)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Carri\u00e8re, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-134C723A-582D-4206-9A2B-96DA3246D660", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3127, "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carri\u00e8re, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "sc\u00e9nario", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, sc\u00e9nariste", "name": "Carri\u00e8re, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Munir Bashir (2/2) : L'art du luth arabe ou \u00fbd", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32B23FD8-5373-4863-A65E-A048E4048278", "thematicGeographicals": ["Moyen-Orient", "Irak"], "durationSec": 3610, "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bashir, Munir"], "thematicThemes": ["Arabes", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "L'Echo des Follat\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C186EA53-3DC0-4864-A4D6-1308DAB95947", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5238, "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Echo des Follat\u00e8res"], "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "choriste \u00e0 l'Echo des Follat\u00e8res", "name": "Granges, Marcia", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Echo de 1973 \u00e0 1998", "name": "Luy, Pascal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. Vers un Islam moderne. - 2. La F\u00eate musulmane du sacrifice du mouton \u00e0 Palexpo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71E6F665-B238-4776-A598-442CDAC5E855", "durationSec": 3445, "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immolation", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "islam", "mouton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musulman", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}, {"role": "ministre tunisien, \u00e9crivain", "name": "Charfi, Mohamed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Slobodan Despot, secr\u00e9taire de l'Institut serbe de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B058EA11-0595-4016-9F74-37BA6CCF94CA", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Belgrade", "Kosovo", "Etats-Unis", "Albanie"], "durationSec": 1186, "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Despot, Slobodan", "OTAN"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de l'Institut serbe de Lausanne", "name": "Despot, Slobodan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Barraud, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Bois, historien : Consid\u00e9rations sur la vieillesse d'aujourd'hui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68D39B14-C3F1-46F1-96E5-FCEDDD31A370", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 3373, "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie et population", "vieillesse", "sociologie"], "excerpt": "Le bouleversement des g\u00e9n\u00e9rations est tel au 20e si\u00e8cle qu'on risque d'oublier les rapports interg\u00e9n\u00e9rationnels du pass\u00e9. Dans la famille type, on \u00e9tait fils d'un vieux p\u00e8re, orphelin de m\u00e8re et fr\u00e8re d'une soeur mari\u00e9e \u00e0 un veuf plus \u00e2g\u00e9 qu'elle. Au temps de la cohabitation de quatre voire cinq g\u00e9n\u00e9rations, de nouvelles solidarit\u00e9s entre actifs et retrait\u00e9s, jeunes et vieux sont \u00e0 r\u00e9inventer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire de la vieillesse", "name": "Bois, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "INTERVENTION MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "D\u00c9BAT", "INTERVENTION MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "GERBER, JEAN-DANIEL"], "id": "asset-145849", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4448, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990328, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste PERNOUD Manuelle sur les raisons et les cons\u00e9quences de la guerre d\u00e9clench\u00e9e par les frappes a\u00e9riennes de l'OTAN sur la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale de Yougoslavie (RFY, Serbie et Mont\u00e9n\u00e9gro) pour tenter de faire accepter le plan de paix et d'autonomie sur le Kosovo.", "title": "YOUGOSLAVIE : LA GUERRE, POURQUOI ? - 99.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["OTAN"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "INTERVENTION MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["F117", "ERREUR M\u00c9DICALE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ERREUR M\u00c9DICALE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "HOMME", "STRIP-TEASE", "HOMME", "STRIP-TEASE"], "visualPersons": ["YANG ZEMIN", "DREIFUSS, RUTH", "YANG ZEMIN", "PICCARD, BERTRAND", "BRANSON, RICHARD", "POGGIA, MAURO", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-145986", "thematicGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "BERNE-VILLE"], "durationSec": 3087, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Cointrin : 19990425, comparaison entre la diffusion dans les journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s suisses et chinois de la visite en Suisse du pr\u00e9sident chinois YANG ZEMIN qui a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par le m\u00e9contentement de ce dernier suite \u00e0 une manifestation en faveur des libert\u00e9s au Tibet, aspect de la visite dont ne parle pas la t\u00e9l\u00e9vision chinoise\n* YOUGOSLAVIE : 19990328, l'OTAN, en pratiquant des frappes a\u00e9riennes pr\u00e9cises sur la R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale de Yougoslavie (RFY), tente de faire le moins de victimes possibles dans le cadre de son op\u00e9ration Force alli\u00e9e. Itw de DUMOULIN Andr\u00e9, un expert en armement expliquant cette option z\u00e9ro mort et les limites de ceci. Il fait \u00e9galement une comparaison entre l'intervention militaire en RFY et les pr\u00e9c\u00e9dentes interventions am\u00e9ricaines en Irak et en Somalie en 1992\n* Cointrin : 19990322, mise en parall\u00e8le du d\u00e9calage existant entre le discours tenu par l'a\u00e9rostier PICCARD Bertrand sur l'a\u00e9rostier rival BRANSON Richard lorsqu'il pense \u00eatre micro \u00e9teint et sur l'attitude qu'il a envers BRANSON Richard devant les cam\u00e9ras. Attitude nettement plus chaleureuse\n* Plateau : 19990328, portrait et itw de YAMANI Hani, l'homme d'affaires saoudien cr\u00e9ateur de la holding Swiss World Investment Group destin\u00e9e \u00e0 reprendre la compagnie a\u00e9rienne SWA\n* ALLEMAGNE, Gen\u00e8ve-ville : 19990328, exemple de 2 personnes victimes d'accident et en invalidit\u00e9 totale depuis, SCHARABI Mohamed et BEL Serge, qui ont \u00e9t\u00e9 victimes d'accident en Suisse et qui n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9, apr\u00e8s des ann\u00e9es d'attente, indemnis\u00e9s par les assurances suisses. Le parlement europ\u00e9en se penche sur cette question et estiment que les pratiques des assurances suisses doivent faire parties des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales\n* Lausanne : 19990328, pr\u00e9sentation d'un groupe de 8 strip-teasers masculins, qui organise des spectacles en Suisse mis en sc\u00e8ne par BISCHOFF Corinne et qui se baptise Chickentails soit \"queue de poulet\", faisant ainsi r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre troupe des strip-teasers masculins, les Chippendales.", "title": "OPTION ZERO MORT // ASSURES PAS RASSURES // FULL MONTY A LA VAUDOISE ! - 99.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "YOUGOSLAVIE", "IRAK", "SOMALIE", "YOUGOSLAVIE", "BRUXELLES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "YOUGOSLAVIE", "PLATEAU", "COINTRIN", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "VANDOEUVRES", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "STRASBOURG", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" PICCARD Bertrand, parlant micro ouvert et l'ignorant, disant ne pas vouloir que BRANSON Richard f\u00eate sa victoire sur l'estrade officielle."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "99.03.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-145988", "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.03.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146067", "durationSec": 258, "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "ZIZI JE T'AIME - 99.03.28", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-151070", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19990328, portrait du couple form\u00e9 par le chor\u00e9graphe PETIT Roland et la danseuse JEANMAIRE Zizi retra\u00e7ant leur belle histoire d'amour.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.03.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-149994", "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["JEANMAIRE, ZIZI", "PETIT, ROLAND", "JEANMAIRE, ZIZI", "PETIT, ROLAND", "JEANMAIRE, ZIZI", "PETIT, ROLAND"], "id": "asset-149943", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1240, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990328, DE ROTEN Philippa re\u00e7oit la danseuse internationale JEANMAIRE Zizi et son mari, le danseur et chor\u00e9graphe, PETIT Roland pour \u00e9voquerleur carri\u00e8re professionnelle et leur vie priv\u00e9e.", "title": "INTRO AVEC ZIZI JEANMAIRE ET ROLAND PETIT - 99.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JEANMAIRE, ZIZI", "PETIT, ROLAND"], "thematicThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["JEANMAIRE, ZIZI", "PETIT, ROLAND"], "id": "asset-151015", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 350, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990328, suite de l'itw de JEANMAIRE Zizi, danseuse internationale, et de son mari PETIT Roland, chor\u00e9graphe et danseur.", "title": "EXTRO AVEC ZIZI JEANMAIRE ET ROLAND PETIT - 99.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JEANMAIRE, ZIZI", "PETIT, ROLAND"], "thematicThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["FANATISME", "CATHOLICISME", "EGLISE ORTHODOXE", "ISLAM", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME", "FANATISME", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "INT\u00c9GRISME", "FANATISME", "SECTE", "FANATISME", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "SECTE", "SECTE", "FANATISME", "PRATIQUE RELIGIEUSE"], "id": "asset-150157", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3639, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990328, d\u00e9bat interreligieux sur le fanatisme religieux anim\u00e9 par SPEZIALI Laure avec la participation du rabbin GARAI Fran\u00e7ois, du j\u00e9suite et directeur de l'Echo Magazine LONGCHAMP Albert, du pasteur ALEXANDER Daniel, du professeur musulman BENANI Ahmed et du bouddhiste FALCOMBELLO Jean-Marc.", "title": "LA RELIGION POUSSE-T-ELLE AU FANATISME ? - 99.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALGERIE", "JERUSALEM", "MOSCOU", "EC\u00d4NE", "FRANCE", "PLATEAU", "SEOUL", "AMMAN", "JERUSALEM", "JAPON", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "JEAN NOUVEL : L'ESTHETIQUE DU MIRACLE DE BEAT KUERT", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-148506", "durationSec": 3338, "publicationDate": "1999-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "ARTE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}]}}