{"response": {"numFound": 10070, "start": 3400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Princesse Erika, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE442DDD-C200-48FD-B58C-E53C01C95B3E", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique"], "durationSec": 988, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Princesse Erika"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Princesse Erika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-121868", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 742, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville, Plateau : 19990918, dans le cadre de la d\u00e9couverte des coulisses de la TSR, pr\u00e9sentation du d\u00e9partement des Sports par un dimanche apr\u00e8s-midi, rencontre avec le nouveau pr\u00e9sentateur sportif JATON Fabrice, pr\u00e9sentation de Fonction Cin\u00e9ma et de son directeur KANNEMAN L\u00e9o, co-organisateur avec la TSR du Festival de Cin\u00e9ma Tout Ecran et de HEINIGER Florence pr\u00e9sentant dans le cadre de son \u00e9mission Faxculture le Festival de Cin\u00e9ma Tout Ecran. Rencontre avec TILLMANN Jean-Jacques journaliste sportif \u00e0 l'occasion de son passage \u00e0 la retraite.", "title": "99.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "ADOLESCENT", "RELIGION ET CROYANCES", "ADOLESCENT", "RELIGION ET CROYANCES", "ADOLESCENT", "RELIGION ET CROYANCES", "ADOLESCENT", "RELIGION ET CROYANCES", "ADOLESCENT", "MUSIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "ADOLESCENT", "RELIGION ET CROYANCES", "ADOLESCENT", "RELIGION ET CROYANCES", "ADOLESCENT", "RELIGION ET CROYANCES", "ADOLESCENT", "RELIGION ET CROYANCES", "ADOLESCENT"], "id": "asset-121925", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2017, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, SUISSE : 19990918, COLLIN David en compagnie de ses deux invit\u00e9s KASSER Florian et BOZZO Matteo discutent de la spiritualit\u00e9, de la religion v\u00e9cue par les adolescents au travers de 3 reportages pr\u00e9sentant chacun une facette diff\u00e9rente du th\u00e8me abord\u00e9.", "title": "ADOS ET SPRITUALITE - 99.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "ADOLESCENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLLIN, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.09.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-121949", "durationSec": 333, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.09.18", "visualThemes": ["P\u00c9DAGOGIE", "SCIENCES DE L'\u00c9DUCATION", "VOILIER", "ENSEIGNEMENT INDIVIDUALIS\u00c9", "BATEAU", "P\u00c9DAGOGIE", "SCIENCES DE L'\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT INDIVIDUALIS\u00c9"], "visualGeographicals": ["OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "ACORES", "GUYANE FRAN\u00c7AISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-121939", "durationSec": 677, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9SALPE", "PARTENARIAT CIVIL", "ASSOCIATION", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "EMBOUTEILLAGE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ATTENTAT", "CHEVAL", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CHOEUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE", "CORBOZ, MICHEL"], "id": "asset-121940", "durationSec": 1612, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.09.18", "visualGeographicals": ["SEMBRANCHER", "BERNE-VILLE", "ST-GINGOLPH (HTE-SAVOIE)", "BADEN", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "AVENCHES", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["ENSEMBLE VOCAL DE LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.09.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121831", "durationSec": 252, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plans s\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Interviews de Claudio Tonetti, cin\u00e9aste, \u00e0 propos du film \"Charmants voisins\", Marc Houvet et Moussa Tour\u00e9 \u00e0 propos des Films du Sud. S\u00e9quence Flash-back consacr\u00e9e \u00e0 Micheline Dax, com\u00e9dienne (3e partie)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F91DC2BA-56BE-4770-BF7A-4A9C7B67C2A6", "thematicGeographicals": ["Afrique", "France"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dax, Micheline", "Tonetti, Claudio"], "thematicThemes": ["femme", "oeuvre cin\u00e9matographique", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collab. de Trigon Films", "name": "Houvet, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Tour\u00e9, Moussa", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dax, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tonetti, Claudio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "99.09.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-150996", "durationSec": 997, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS - 99.09.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-146009", "durationSec": 1901, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les couche-t\u00f4t", "source": "gico", "title": "SANDY VALENTINO / JEAN-JACQUES TILLMANN - 99.09.18", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-150244", "durationSec": 1259, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "99.09.18", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-149947", "durationSec": 1835, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE : MAKING OF L'AFFAIRE THOMAS CROWN - 99.09.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-150633", "durationSec": 1450, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LE PARC NATIONAL KRUGER", "genres": ["Science"], "id": "asset-151810", "durationSec": 3116, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE 99.09.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150574", "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.09.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-121952", "durationSec": 3185, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "La Compagnie \"Les Arts Sauts\", \u00e0 propos de leur spectacle de trap\u00e8ze volant \"Kayassine\" pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Vidy-Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEE66140-FAEE-4D30-B8CE-33D273C43C74", "durationSec": 2880, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arts Sauts (Les)"], "thematicThemes": ["art du spectacle", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trap\u00e9ziste", "name": "Sandquist, Sara", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des relations publiques de la troupe", "name": "Gravel, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "trap\u00e9ziste", "name": "Guillemot, Germain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Rayon r\u00e9ducteur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A3D7BC2F-62AA-4A3F-B0B8-2D53E86441C4", "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Graphisme politique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-02839FDB-7907-4792-982E-2FB58BFBABA8", "durationSec": 170, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le \"clavecin-op\u00e9ra\" de Jean-Philippe Rameau (5/5) : Le clavecin supplant\u00e9 par l'op\u00e9ra", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-55A28AD1-14D1-4C8A-9D33-71CE67B906B5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3333, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rameau, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["musique classique", "clavecin", "compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Rameau n'\u00e9crit plus pour le clavecin car il se consacre d\u00e9finitivement \u00e0 l'op\u00e9ra.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, musicologue", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "claveciniste, musicologue", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "1. Commentaire sur le spectacle \"La Langue d'Anna\".- 2. Interview de Mondher Kilani, professeur d'anthropologie et de Claude Calame, professeur de grec ancien : A l'occasion de la publication de l'ouvrage collectif \"La fabrication de l'humain dans les cultures et en anthropologie\" (Ed. Etudes de lettres, 1999)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6640BAAE-440C-491B-A142-1C14FC1DAC8E", "durationSec": 2215, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magnani, Anna"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique", "philosophie", "anthropologie", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de grec ancien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Calame, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kilani, Mondher", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Humeau, biologiste : A propos de son dernier ouvrage \"Procr\u00e9ation assist\u00e9e, filiations, clonage\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3ECF67BF-7621-4AC8-B492-C953B1FBC415", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 3072, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clonage", "sexualit\u00e9", "ins\u00e9mination artificielle humaine", "reproduction animale", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, sp\u00e9cialiste des biotechnologies", "name": "Humeau, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Zurich. Exposition \"Je suis l'autre\" consacr\u00e9e \u00e0 Blaise Cendrars : Interview de Myriam Cendrars, fille de l'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66A51CF7-8033-4D67-A3DA-AD03ABF22D3B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 204, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "exposition th\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Blaise Cendrars", "name": "Cendrars, Miriam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Joyce Carol Oates (5/5) : R\u00e9flexions secr\u00e8tes sur la fille-ch\u00e8vre. Amant \u00e0 barbe bleue", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-12E8C233-805D-4E46-BEBD-1062AA713371", "durationSec": 1181, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Salomon, Naara", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) am\u00e9ricaine", "name": "Oates, Joyce Carol", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : La bossa nova (5/6)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7DCD5EA0-3F8E-4351-99F6-851AF8F2C313", "durationSec": 366, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bossa nova"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9volution des Oeillets et la fin de la dictature au Portugal (25.04.1974)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-703A5E63-117A-483F-827C-E38951D8AE60", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "dictature", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine de vaisseau, membre du Conseil de la r\u00e9volution des Oeillets (archives)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gil Baillod, \u00e9diteur de l'Impartial, \u00e0 la retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-370DE985-E16A-4A51-8049-E3A322D25962", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Chaux-de-Fonds (La)"], "durationSec": 2250, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Impartial", "Baillod, Gil"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "connaissances de Gil Baillod", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur de l'Impartial, retrait\u00e9", "name": "Baillod, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Dinner, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Des deux c\u00f4t\u00e9s de la peau. Entretiens avec Bernard No\u00ebl (5/5) : Voyage en URSS, aller-retour. Un artiste nazi, Arno Breker. \"Le Passant du Mont Athos\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BE29422-D631-47F9-8D68-F1257CD27CE3", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "France", "Allemagne", "URSS", "Mont Athos"], "durationSec": 1694, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["No\u00ebl, Bernard", "Breker, Arno"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "communisme", "sculpture", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge, po\u00e8te", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Malheriana. Souvenirs de Natalie Bauer-Lechner (5/5) : Mahler dirige ses Premi\u00e8re et Quatri\u00e8me symphonies", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5D0FA92D-3477-4951-9007-ED449567FEB5", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Autriche"], "durationSec": 1332, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahler, Gustav"], "thematicThemes": ["romantisme", "compositeur", "musique classique", "symphonie", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "violoniste, amie de Gustav Mahler", "name": "Bauer-Lechner, Natalie", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "TIR MILITAIRE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "INTERVENTION MILITAIRE", "INTERVENTION MILITAIRE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "ENSEIGNANT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "ENSEIGNANT", "SAISIE", "VOILIER", "JEU VID\u00c9O", "INTELLIGENCE ARTIFICIELLE", "ENTREPRISE", "ROBOTIQUE", "ENTREPRISE", "ROBOTIQUE", "FESTIVAL", "ROCK", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["REGLI, PETER", "SIGG, OSWALD", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-121938", "durationSec": 3051, "mediaType": "video", "title": "SOIR ET FACE AUX PARTIS : UNION DEMOCRATIQUE DU CENTRE UDC - 99.09.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PRISTINA", "KOSOVO", "KOSOVO", "ISRAEL", "TEL AVIV", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "PREVERENGES", "CAROUGE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["KFOR", "KFOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.09.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121842", "durationSec": 379, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CALENDRIER", "AVENT", "20E SI\u00c8CLE", "20E SI\u00c8CLE"], "id": "asset-121836", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3252, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990908, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour l'historien et enseignant KI-ZERBO Joseph, comme t\u00e9moin du 20 \u00e8me si\u00e8cle.", "title": "UN TEMOIN DU SIECLE : JOSEPH KI-ZERBO - 99.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["20E SI\u00c8CLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.09.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121841", "durationSec": 201, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.09.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-121881", "durationSec": 557, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.09.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121830", "durationSec": 85, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.09.17", "visualThemes": ["PEINTURE", "VIP\u00c8RE", "COULEUVRE", "PARC DE LOISIRS"], "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "SAIGNELEGIER", "GRANGES (VS)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-122091", "durationSec": 172, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "EXPOSITION NATIONALE", "SECTE", "A\u00c9ROPORT", "TOURISME", "AVION CIVIL", "CHEVAL", "\u00c9COLE NORMALE"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "RION, ANITA"], "id": "asset-122092", "durationSec": 757, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.09.17", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "CORNAUX", "GENEVE-VILLE", "SION", "FRIBOURG", "ALLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.09.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-121948", "durationSec": 410, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["BRUNNER, EDOUARD"], "id": "asset-149915", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3217, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990917, entretien entre le journaliste LORENZI Massimo et l'ancien ambassadeur et secr\u00e9taire d'Etat BRUNNER Edouard qui livre une r\u00e9flexion sur l'\u00e9tat du monde, les nouveaux \u00e9quilibres g\u00e9opolitiques et sa carri\u00e8re.", "title": "EDOUARD BRUNNER PAR MASSIMO LORENZI - 99.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BRUNNER, EDOUARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.09.13 AU 99.09.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147359", "durationSec": 85, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.09.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150358", "durationSec": 1545, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "DIVORCONS, MAIS RESTONS AMIS - 99.09.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-150494", "durationSec": 2601, "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SAISIE", "VOILIER", "SAISIE", "VOILIER", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "DIVORCE", "L\u00c9GISLATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["FEHLMANN, PIERRE", "BERTARELLI, ERNESTO", "FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-121936", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.09.17", "visualGeographicals": ["MARSEILLE", "MARSEILLE", "VERBIER", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "Chasseurs...", "imageURL": "http://www.rts.ch/3477458.image", "id": "ece-3440072", "durationSec": 351, "publicationDate": "1999-09-16T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'ouverture de la chasse, une journ\u00e9e \u00e0 ne pas manquer.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440072", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440072"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le projet de lancement d'un journal dominical par Ringier. Dimanche.ch", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-C585769B-7B2E-466A-B997-6EB8C3FC56F5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 395, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimanche.ch", "Ringier"], "thematicThemes": ["journal", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de projet pour Dimanche.ch", "name": "Passer, Christophe", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Libert\u00e9", "name": "Diesbach, Roger de", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des publications \u00e0 Edipresse Suisse", "name": "Bouchat, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Direction de Publicitas", "name": "Csernatony, Georges von", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le \"clavecin-op\u00e9ra\" de Jean-Philippe Rameau (4/5) : L'op\u00e9ra d\u00e9teint sur le clavecin", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-9F05954E-D16B-41E1-B617-FED173333DEF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3469, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rameau, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["clavecin", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "excerpt": "Rameau transcrit son op\u00e9ra Les Indes galantes pour le clavecin. Quelques exemples de cet art de la transciption chez le compositeur et d'autres de son \u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, musicologue", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "claveciniste, musicologue", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Malheriana. Souvenirs de Natalie Bauer-Lechner (4/5) : Chef d'orchestre \u00e0 Vienne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-538AD0B4-4E75-4DDA-9741-545875036186", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Autriche"], "durationSec": 1372, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahler, Gustav"], "thematicThemes": ["romantisme", "chef d'orchestre", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "violoniste, amie de Gustav Mahler", "name": "Bauer-Lechner, Natalie", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Rendez-vous. De Joyce Carol Oates (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D32A4C09-535B-4C5D-B76C-29D2F6B352E2", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Salomon, Naara", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) am\u00e9ricaine", "name": "Oates, Joyce Carol", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Faure, homme de th\u00e9\u00e2tre, chasseur de sons africains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42A3B517-72DC-4AC6-90BF-D0B819BD4E80", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1741, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique du son", "\u00e9cologie acoustique", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre, chasseur de son", "name": "Faure, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : La bossa nova (4/6)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-687FBFA0-8151-42B0-B582-CFCFF986018C", "durationSec": 447, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bossa nova"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Le terrorisme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9D18F9B-EEC1-4C9E-BF22-6985DD1BE593", "durationSec": 158, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Visite officielle en Suisse de Javier Solana, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN : Extrait de sa d\u00e9claration, sur la pr\u00e9sence des soldats suisses au Kosovo", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B581F94B-3CA3-453C-ACF9-61DD502982FD", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Yougoslavie", "Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["soldat", "conflit yougoslave", "coop\u00e9ration internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN", "name": "Solana, Javier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Sabine Melchior-Bonnet, auteur(e) de \"Histoire du miroir\" (Editions Pluriel) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B197129-8F86-4CE7-AAC2-73C2F95CA9ED", "durationSec": 1075, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "symbole (id\u00e9e)", "glace (verre)", "symbole (signe)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Melchior-Bonnet, Sabine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Des deux c\u00f4t\u00e9s de la peau. Entretiens avec Bernard No\u00ebl (4/5) : Les originies suppos\u00e9es de l'\u00e9criture. La trace arch\u00e9ologique. rencontre avec les peintres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFAC43FD-6F58-4D25-B0D5-A0C414C42884", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 1550, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debr\u00e9, Olivier", "Breker, Arno", "Matisse, Henri", "No\u00ebl, Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "peinture", "\u00e9crivain", "sculpture", "20e si\u00e8cle", "nazisme", "\u00e9criture", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge, po\u00e8te", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Kudelski, PDG du groupe Kudelski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E04B90C8-3F12-49C3-B1FF-DE58B61972DD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3020, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kudelski, Andr\u00e9", "Kudelski"], "thematicThemes": ["entreprise", "progr\u00e8s technique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG du groupe Kudelski", "name": "Kudelski, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Perte de portefeuille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C8FCAD93-2218-4039-AAFE-F9DE40CDE5E0", "durationSec": 83, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121829", "durationSec": 121, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SONDAGE D'OPINION", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SONDAGE D'OPINION", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VIE POLITIQUE", "SONDAGE D'OPINION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "ESCROQUERIE", "ESCROQUERIE", "ESCROQUERIE", "ROBOTIQUE", "POUP\u00c9E", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE"], "visualPersons": ["ROSCHACHER, VALENTIN", "ROSCHACHER, VALENTIN", "ZISYADIS, JOSEF", "VANEK, PIERRE", "GROBET, CHRISTIAN"], "id": "asset-121935", "durationSec": 2647, "mediaType": "video", "title": "SOIR ET FACE AUX PARTIS : ALLIANCE DE GAUCHE, SOLIDARITE, INDEPENDANT - 99.09.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.09.16", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "ART DRAMATIQUE ET ART DU SPECTACLE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-122089", "durationSec": 174, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "COMMUNE", "FUSION", "RACISME", "COHABITATION RACIALE", "STATION D'\u00c9PURATION", "TRAITEMENT DE L'EAU", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)"], "visualPersons": ["MAURER, MARCEL"], "id": "asset-122090", "durationSec": 862, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.09.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "YVERDON", "FRIBOURG", "SION", "VEYSONNAZ"], "visualCorporations": ["FAREAS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.09.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-121947", "durationSec": 388, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MASQUE", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION", "ETHNOLOGIE"], "id": "asset-121876", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2659, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990916, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine l'ethnologue et historien burkinab\u00e9 COULIBALY Marc, ainsi que ses invit\u00e9s du jour le sociologue KAESER Guillaume, le journaliste HUERLEMANN Hans, le directeur adjoint de l'Institut Universitaire d'Etude du D\u00e9veloppement (IUED) GONTARD Jean-Pierre, la com\u00e9dienne burkinab\u00e9 KOUYATE Mama, et sa troupe de danse et percussions \"Wamd\u00e9\", le sculpteur RERAT Pascal, et BAUMANN Michel, de l'association \"Un repas pour notre avenir\", pour parler d'une \u00e9tude sur les masques d'Afrique et d'Appenzell.", "title": "MASQUES D'AFRIQUE ET SORCIERS D'APPENZELL - MARC COULIBALY - 99.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MASQUE", "ETHNOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 99.09.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-121966", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "ROMAN-PHOTO", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL", "CULTURE", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["POLAR"], "id": "asset-147822", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 3814, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve : 19990916, d\u00e9bat anim\u00e9 par HEINIGER Florence autour du th\u00e8me du Festival de la B\u00e2tie \"Copier, Coller\", \u00e0 propos du droit d'auteur et des nouvelles formes de cr\u00e9ations artistiques avec ses invit\u00e9s et extraits de quelques spectacles et manifestations culturelles donn\u00e9s dans le cadre du Festival de la B\u00e2tie.", "title": "FESTIVAL DE LA BATIE - 99.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ANNEMASSE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150109", "durationSec": 302, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 99.09.13 AU 99.09.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150559", "durationSec": 120, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["ABIDI, HASNI", "CORBOZ, MICHEL"], "id": "asset-121934", "durationSec": 1010, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.09.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["EPFL", "ENSEMBLE VOCAL DE LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["NOIX DE COCO", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-151001", "thematicGeographicals": ["MALAISIE", "POLOGNE"], "durationSec": 4600, "mediaType": "video", "excerpt": "* MALAISIE : \u00eele de Tengah, 19990916, une \u00e9mission jeu diffus\u00e9e sur la cha\u00eene de la t\u00e9l\u00e9vision suisse al\u00e9manique TV3 \"Exp\u00e9dition Robinson\" met en sc\u00e8ne 16 Suisses qui passent plusieurs semaines sur une \u00eele d\u00e9serte vivant de p\u00eache et de cueillette. Ces 16 candidats sont r\u00e9partis en 2 camps ennemis et chaque camp \u00e9limine petit \u00e0 petit l'un des leurs entra\u00eenant des souffrances et une presson psychologique importantes. Au terme de 6 semaines, le vainqueur empochent 50000 francs. Une \u00e9quipe de t\u00e9l\u00e9vision d\u00e9barque chaque jour sur l'\u00eele pour filmer et interviewer les candidats\n* POLOGNE : Wroclaw, 19990916, un groupe d'hommes et de femmes venant d'Angleterre se font faire des op\u00e9rations de chirurgie esth\u00e9tique (liftings, remodelage, liposuccion) \u00e0 bas prix en Pologne. La Pologne offre, en effet, ces op\u00e9rations \u00e0 des tarifs trois fois moins on\u00e9reux qu'en Grande-Bretagne. Cependant, ces op\u00e9rations se font sans examens pr\u00e9liminaires, ni test sanguin, avec des anesth\u00e9sies locales au lieu de g\u00e9n\u00e9rales et peu de suivi post-op\u00e9ratoire.", "title": "LES ROBINSONS SUISSES // LIFTINGS A HAUTS RISQUES - 99.09.16", "visualGeographicals": ["MALAISIE", "MALAISIE", "MALAISIE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "VAR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150416", "durationSec": 303, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.09.16", "visualThemes": ["CHASSE", "CHASSE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-121880", "durationSec": 589, "publicationDate": "1999-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Sabine Melchior-Bonnet, auteur(e) de \"Histoire du miroir\" (Editions Pluriel) (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-078076C4-49BB-4557-B530-33D3329CB72D", "durationSec": 1267, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glace (verre)", "symbole (id\u00e9e)", "histoire", "symbole (signe)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Melchior-Bonnet, Sabine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Malheriana. Souvenirs de Natalie Bauer-Lechner (3/5) : L'homme Mahler", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-662E969F-5C44-41F9-87DC-520C2E224B96", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 1394, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahler, Gustav"], "thematicThemes": ["romantisme", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "violoniste, amie de Gustav Mahler", "name": "Bauer-Lechner, Natalie", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : La bossa nova (3/6)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D9FF83F-91B5-49A3-BFC9-EEB3106478D2", "durationSec": 461, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bossa nova"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique au sujet d'un \u00e9ventuel report d'Expo.01 : Interviews de Nelly Wenger, directrice ad int\u00e9rim et de Peter Rothenb\u00fchler, r\u00e9dacteur en chef de la Schweizer Illustrierte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43212C04-6FF0-48B5-B5FA-88C3B5A2DE8B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Schweizer Illustrierte", "name": "Rothenb\u00fchler, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "directrice ad int\u00e9rim d'Expo.01", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Golay, historien, commissaire de l'exposition \"Le Feu\" au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B38F665F-95FE-483F-9E03-1E8BB75E35D4", "durationSec": 1785, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "pompier", "feu", "\u00e9cologie", "for\u00eat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Golay, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : L'automne et ses plaisirs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B62AED28-D561-4344-852F-164EC9E7DD82", "durationSec": 144, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Des deux c\u00f4t\u00e9s de la peau. Entretiens avec Bernard No\u00ebl (3/5) : Le compagnonnage avec Georges Bataille. \"La Maladie de la chair\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18517832-53B8-4897-B70B-67E090C2D459", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1700, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bataille, Georges", "No\u00ebl, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "courant artistique (20e)", "\u00e9rotisme", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge, po\u00e8te", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Le retour", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87D0DB3F-07F8-4E8A-B0AC-44B0136CDFE9", "durationSec": 103, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Femme adult\u00e8re. De Joyce Carol Oates (3/5) : Extrait de \"Le Rendez-vous\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FD77F3C8-97D0-4F37-9872-354C0A0DF4C3", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Salomon, Naara", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) am\u00e9ricaine", "name": "Oates, Joyce Carol", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertil Galland, \u00e9diteur et \u00e9crivain : A l'occasion de la parution de son premier roman \"Luisella\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-979EFCBD-E698-470D-AEC9-DDFEC6578930", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 3010, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galland, Bertil"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, \u00e9crivain", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le \"clavecin-op\u00e9ra\" de Jean-Philippe Rameau (3/5) : Les nouvelles suites pour clavecin", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0DF092CB-3F8C-4846-8657-E8985C8F9EE4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rameau, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "clavecin", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Les \"Nouvelles Suites\" de 1727/1730 proposent la m\u00eame alternance de danses et de pi\u00e8ces de caract\u00e8re que les pr\u00e9c\u00e9dentes. Le clavecin devient presque m\u00e9galomane et \u00e9perdu de grandeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste, musicologue", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "claveciniste, musicologue", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.09.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-121946", "durationSec": 380, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNAL", "PRESSE", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9L\u00c8VE", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "SALAIRE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "ACCIDENT", "GOLF (LOISIR)", "PROC\u00c8S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION NATIONALE", "JOURNAL", "PRESSE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE"], "visualPersons": ["HOESLI, ERIC", "JEANPRETRE, FRANCINE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-122088", "durationSec": 962, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.09.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "PONT-LA-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "VEVEY", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["DIMANCHE.CH", "SSP", "DIMANCHE.CH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "JOURNAL", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "ENSEIGNANT", "\u00c9L\u00c8VE", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "SCULPTURE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-121933", "durationSec": 2514, "mediaType": "video", "title": "SOIR ET FACE AUX PARTIS : UNION DEMOCRATIQUE FEDERALE - 99.09.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MEILEN", "COINTRIN", "COINTRIN", "CHICAGO", "CHEXBRES", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SSP", "LE TEMPS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Check up", "source": "gico", "visualThemes": ["CERVEAU", "MALADIE DU SYST\u00c8ME NERVEUX", "CERVEAU", "MALADIE DU SYST\u00c8ME NERVEUX", "CERVEAU", "MALADIE DU SYST\u00c8ME NERVEUX", "CERVEAU", "MALADIE DU SYST\u00c8ME NERVEUX", "STRESS", "STRESS", "STRESS", "STRESS", "STRESS"], "id": "asset-121927", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4650, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 19990915, \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par GEORG Roland et EVANGELISTA Sandy sur l'aphasie soit, la perte de la capacit\u00e9 de communiquer suite \u00e0 un accident c\u00e9r\u00e9bral. Portrait de victimes de cette maladie du syst\u00e8me nerveux qui ont r\u00e9apprit le langage \u00e9crit comme oral avec l'aide de logop\u00e9distes\n* SUISSE, Plateau : 19990915, \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par GEORG Roland et PLESSZ Anne sur les effets psychiques et physiologiques du stress, suite \u00e0 la publication d'une \u00e9tude de l'Office F\u00e9d\u00e9ral de la Sant\u00e9 Publique sur le stress en Suisse. Portrait de personnes qui vivent un stress au quotidien dans leurs vies professionnelles.", "title": "L'APHASIE // LE STRESS - 99.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "MONTREUX", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FALLOT, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.09.15", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "GALERIE D'ART", "RESTAURANT", "RIVI\u00c8RE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["CHARMEY", "JURA (CANTON)", "CAROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-122087", "durationSec": 166, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121828", "durationSec": 99, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.09.15", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "ORDINATEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "CARTE BANCAIRE", "15E SI\u00c8CLE", "PEINTURE MURALE", "15E SI\u00c8CLE", "PEINTURE MURALE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SION", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-121932", "durationSec": 819, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE"], "visualPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-121879", "durationSec": 535, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.09.15", "visualGeographicals": ["PRILLY", "PRILLY", "PRILLY", "PRILLY", "PRILLY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "1. Commentaire sur \"Eyes wide Shut\" de Stanley Kubrick. - 2. Interview de Antonio Lobo Antunes, \u00e9crivain", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C355D07F-6256-4E89-A2EA-81D58CCE303B", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 1994, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubrick, Stanley"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lobo Antunes, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MASQUE", "ETHNOLOGIE"], "id": "asset-146043", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2695, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990915, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine l'ethnologue et historien burkinab\u00e9 COULIBALY Marc, ainsi que ses invit\u00e9s du jour le sociologue KAESER Guillaume, le journaliste HUERLEMANN Hans, DETRAZ Christine, du mus\u00e9e d'Ethnographie de Gen\u00e8ve, et le groupe de chanteurs appenzellois \"Neuhuesschueppel\", pour parler d'une \u00e9tude sur les masques d'Afrique et d'Appenzell.", "title": "MASQUES D'AFRIQUE ET SORCIERS D'APPENZELL - MARC COULIBALY - 99.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MASQUE", "ETHNOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.09.13 AU 99.09.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149948", "durationSec": 93, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150451", "durationSec": 397, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE 99.09.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150577", "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121802", "durationSec": 375, "publicationDate": "1999-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suicide de Walter Sturm dans la prison de Frauenfeld : Interview de Jo Pitteloud, juge cantonal valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3AA8AC1-E830-48C6-AA34-2E4D4A5D4DC1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1999-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sturm, Walter"], "thematicThemes": ["suicide", "d\u00e9tenu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge cantonal valaisan", "name": "Pitteloud, Jo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Sabine Melchior-Bonnet, auteur(e) de \"Histoire du miroir\" (Editions Pluriel) (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC2F0A21-51E4-4650-BC86-8E71865A674A", "durationSec": 1156, "publicationDate": "1999-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glace (verre)", "histoire", "symbole (id\u00e9e)", "symbole (signe)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Melchior-Bonnet, Sabine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "A propos de la sortie du film \"Beresina\" de Daniel Schmid : Entretien avec le cin\u00e9aste sur sa carri\u00e8re et son dernier film", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B16FC88-033A-420A-B53E-C5F57CC198DD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1235, "publicationDate": "1999-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Daniel", "Fassbinder, Rainer Werner"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Beresina ou les derniers jours de la Suisse. Sortie en septembre 1999.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Schmid, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 01. Les pr\u00e9sidents des quatre partis gouvernementaux sont unanimes \u00e0 r\u00e9clamer son report : Interview d'Ursula Koch, pr\u00e9sidente du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF6E56F6-BDFD-4E4F-B1B4-C44BD519B9D1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1999-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du PSS", "name": "Koch, Ursula", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Bollmann, architecte, mycologue amateur, habitant sur le versant fran\u00e7ais du Sal\u00e8ve (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44463548-886F-42E1-864E-5807A984473F", "durationSec": 1716, "publicationDate": "1999-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["champignon (denr\u00e9e)", "mycologie", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte, mycologue amateur", "name": "Bollmann, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}]}}