{"response": {"numFound": 10070, "start": 4100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mes chers auditeurs", "source": "siranau", "title": "Emission parodiant la radio d'antan avec des extraits d'archives d'\u00e9poque", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-86DD071D-87FD-4A96-8404-19802A6E621E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1840, "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "Radio-Gen\u00e8ve", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "ann\u00e9es 1940"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Participant"}, {"role": "Archives RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Voyame, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e interjurassienne : A propos de sa d\u00e9mission", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E2BF2CE-56C5-494F-98F1-0DADE957A0C0", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assembl\u00e9e interjurassienne", "Voyame, Joseph"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "name": "Voyame, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bressan, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Turquie. S\u00e9isme dans la r\u00e9gion d'Izmit : Sauvetage de 2 enfants d\u00e9gag\u00e9s des d\u00e9combres. Interview de Maya Zellweger, membre du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FAC1F6E-2ADF-453D-B0CE-F49C594CA2AD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie", "Izmit"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secourisme", "secours en cas de catastrophe", "s\u00e9isme", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "name": "Zellweger, Maya", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Izmit", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bressan, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Turquie. S\u00e9isme dans la r\u00e9gion d'Izmit : Le bilan s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 6'300 morts et plus de 30'000 bless\u00e9s. Interviews d'habitants de Gol\u00e7uc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D98080B7-10F1-4C19-98DF-9A0A620028BE", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Izmit", "Gol\u00e7uc"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Gol\u00e7uc", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Gol\u00e7uc", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "BALLON ROND - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215476", "durationSec": 256, "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PO\u00c9SIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-121817", "durationSec": 164, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.08.20", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "BLONAY", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "EXPOSITION NATIONALE", "AGRICULTEUR", "EXPOSITION NATIONALE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "RIVI\u00c8RE", "RIVI\u00c8RE", "RIVI\u00c8RE", "TORRENT", "FLEUVE", "RIVI\u00c8RE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "CAMBRIOLAGE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)", "F\u00caTE", "PATINOIRE"], "visualPersons": ["HELLER, MARTIN", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-121818", "durationSec": 1036, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.08.20", "visualGeographicals": ["MORAT", "MORAT", "PORRENTRUY", "ARVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "ARVE", "HAUTE-SAVOIE", "ARVE", "HAUTE-SAVOIE", "RHONE", "ARVE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VEVEY", "LAUSANNE", "MONTHEY", "HEREMENCE", "SAXON", "HEREMENCE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.08.20", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-139344", "durationSec": 1498, "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147711", "durationSec": 379, "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA BELLE MERE DE JOHN - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150326", "durationSec": 1604, "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.08.20", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BATEAU"], "visualGeographicals": ["BERNE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147440", "durationSec": 527, "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.08.20", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE"], "visualGeographicals": ["TURQUIE", "TURQUIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147965", "durationSec": 358, "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "S\u00c9ISME", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "BANQUE", "BANQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BANQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ERREUR M\u00c9DICALE", "AUTORIT\u00c9 PARENTALE", "MALTRAITANCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ERREUR M\u00c9DICALE", "AUTORIT\u00c9 PARENTALE", "MALTRAITANCE", "ARTISTE DE RUE", "FESTIVAL", "PORTRAIT (ART)", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT (ART)", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "GRUSON, BERNARD"], "id": "asset-147966", "durationSec": 1631, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "TURQUIE", "TOKYO", "TOKYO", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "NEUCHATEL-VILLE", "CARTIGNY", "CARTIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Duel", "source": "gico", "title": "MAQUETTE - 99.08.20", "id": "asset-150236", "durationSec": 1911, "publicationDate": "1999-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mes chers auditeurs", "source": "siranau", "title": "Emission parodiant la radio d'antan avec des extraits d'archives d'\u00e9poque", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AECDD8EF-8E85-45AB-8D7B-95108729AFF1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1792, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Gen\u00e8ve", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio", "ann\u00e9es 1940"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Archives RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Turquie. S\u00e9isme dans la r\u00e9gion d'Izmit : Le bilan d\u00e9passe 4'000 morts et 19'000 bless\u00e9s. Interview d'un habitant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-265ADD35-DF2E-46DE-8DA7-9FB724D9D3A5", "thematicGeographicals": ["Izmit", "Turquie"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'Izmit", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Izmit", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Voyame, pr\u00e9sident de la D\u00e9l\u00e9gation du canton du Jura \u00e0 l'Assembl\u00e9e interjurassienne, au moment de sa d\u00e9mission (1/2) [Interview brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C9B5EB9-9FB7-4A3D-A736-047E543919CB", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 518, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voyame, Joseph", "Assembl\u00e9e interjurassienne"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "fonction politique"], "excerpt": "Joseph Voyame est \u00e9galement l'ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice, pr\u00e9sident de la D\u00e9l\u00e9gation du Jura \u00e0 l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "name": "Voyame, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Turquie. S\u00e9isme dans la r\u00e9gion d'Izmit : Le bilan d\u00e9passe 4'000 morts et 19'000 bless\u00e9s. Interview de Fran\u00e7ois Irmay, chirurgien et membre du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2EA033D-D360-49E6-9AD8-21E338EF6D21", "thematicGeographicals": ["Izmit", "Suisse", "Turquie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "secours en cas de catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien, membre du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "name": "Irmay, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Izmit", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Voyame, pr\u00e9sident de la D\u00e9l\u00e9gation du canton du Jura \u00e0 l'Assembl\u00e9e interjurassienne, au moment de sa d\u00e9mission (2/2) [Interview brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D6500AB-A04A-4C63-BF04-EAB440EF720D", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 429, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voyame, Joseph", "Assembl\u00e9e interjurassienne"], "thematicThemes": ["fonction politique", "question jurassienne"], "excerpt": "Joseph Voyame est \u00e9galement l'ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice. Dans cette interview, Joseph Voyame dit son regret de ne pas avoir entendu les cloches sonner le 23 juin 1974, il \u00e9tait \u00e0 Strasbourg. Il \u00e9voque \u00e9galement sa participation \u00e0 la manifestation \u00e0 Del\u00e9mont le 20 septembre 1947 : Daniel Charpilloz s'est exclam\u00e9 \"il faut cr\u00e9er un canton du Jura\". Il parle aussi du moment fort de l'\u00e9criture de la Constitution jurassienne. Il a \u00e9crit la COnstitution en 6 jours, sous un arbre \u00e0 Saint-Brais. Ce fut pour lui un moment exaltant. Il s'est inspir\u00e9 de constitutions r\u00e9volutionnaires, pour la forme. Il a \u00e9galement comment\u00e9 la Constitution. Grand moment, le 13 avril 1976 \u00e0 Del\u00e9mont, au moment de l'inauguration de la Constituante jurassienne \u00e0 Saint-Marcel. Il parle aussi de la solidarit\u00e9 qui a pr\u00e9valu dans la population \u00e0 ce moment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice, pr\u00e9sident de la D\u00e9l\u00e9gation du Jura \u00e0 l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "name": "Voyame, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Programme suisse d'aide \u00e0 la reconstruction en Bosnie : Interview de Reinhard Voegele, porte-parole de la DDC (Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9153AE3A-4B7C-4E55-9636-998BADD49C2F", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "conflit yougoslave", "faillite", "aide humanitaire", "reconstruction", "aide au d\u00e9veloppement", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "La Suisse pourrait r\u00e9duire ce programme suite \u00e0 l'argent bloqu\u00e9 dans une banque en instance de faillite \u00e0 Sarajevo", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la DDC", "name": "Voegele, Reinhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Nouveaux voyages en zigzag ou Voyage autour du Mont-Blanc (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1653D2DB-7B37-4736-B43D-CECE3B9DE18B", "thematicGeographicals": ["Mont-Blanc", "Gen\u00e8ve (ville)", "Haute-Savoie", "Suisse", "Chamonix", "France"], "durationSec": 1747, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["montagne", "\u00e9crivain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "QUAND J'ETAIS PETIT BEBE - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215485", "durationSec": 293, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231652", "durationSec": 434, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mort de Winston Churchill, homme politique britannique (24.01.1965)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4ED52CEE-83EC-4319-8508-98624E979DE1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 164, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "chef d'Etat", "obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE DE RUE", "FESTIVAL", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-121814", "durationSec": 171, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.08.19", "visualGeographicals": ["NOIRMONT, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["LOUP", "MOUTON", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "D\u00c9TENU", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "FRESQUE", "POYA"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY", "JEANPRETRE, FRANCINE", "VOYAME, JOSEPH", "GODEL, GEORGES"], "id": "asset-121815", "durationSec": 1052, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.08.19", "visualGeographicals": ["EVOLENE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.08.19", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147759", "durationSec": 1583, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "PALUDISME", "MOUSTIQUE", "VACCINATION", "BANQUE", "BANQUE", "PERCHE", "PISCICULTURE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-147964", "durationSec": 1764, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.19", "visualGeographicals": ["TURQUIE", "SUISSE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "SURVEILLANT DE PRISON", "ARCHITECTURE"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO"], "id": "asset-147963", "durationSec": 387, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.08.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.08.19", "visualGeographicals": ["NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147958", "durationSec": 650, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "QUEL SUCCES ! - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149910", "durationSec": 1467, "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-150004", "thematicGeographicals": ["NAPLES"], "durationSec": 2990, "mediaType": "video", "excerpt": "* Naples : 19980000, immersion dans le travail au quotidien du photographe PIPOLO Oreste, grand sp\u00e9cialiste napolitain des photos de mariage. PIPOLO Oreste tente de mettre en valeur l'identit\u00e9, le statut social de chacun des fianc\u00e9s et des 2 familles, en th\u00e9\u00e2tralisant le mariage. Un h\u00f4tel de style baroque, La Sonrisa, somptueux \u00e9tablissement con\u00e7u par le photographe, accueille tous les repas de noces organis\u00e9s par PIPOLO Oreste.", "title": "LES PORTRAITS DE L'ETE : ORESTE PIPOLO, PHOTOGRAPHE DE MARIAGE - 99.08.19", "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-08-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re pr\u00e9sentation de BARTON B\u00e9atrice \u00e0 Temps Pr\u00e9sent"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "VIDEA DOCUMENTARY", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Turquie. Apr\u00e8s le s\u00e9isme dans la r\u00e9gion d'Izmit : Interview d'un habitant", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E395CAD3-61AF-4C27-8FCB-33F8AEA52B45", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Izmit"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'Izmit", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Izmit", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrolet, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Izmit", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Turquie. Les conditions de vie apr\u00e8s le s\u00e9isme dans la r\u00e9gion d'Izmit", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-052947C9-E3F6-4A12-8D75-82861E3724FB", "thematicGeographicals": ["Izmit", "Istanbul", "Turquie"], "durationSec": 472, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re \u00e0 l'H\u00f4pital d'Izmit", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Izmit", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Izmit", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Istanbul", "name": "Pope, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le refus de Jean-Paul Sartre, \u00e9crivain, d'accepter le Prix Nobel (10.12.1964)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EEE767F8-7316-4C89-98BF-94C3AEF4DCA1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel de litt\u00e9rature", "Sartre, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Sartre, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Turquie. S\u00e9isme dans la r\u00e9gion d'Izmit : Le bilan est de pr\u00e8s de 3'000 morts et plus de 13'000 bless\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB53B47C-F2CD-4FED-8909-11FB772D0385", "thematicGeographicals": ["Izmit", "Turquie"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Izmit", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La recherche de ses origines : Retrouver ses parents biologiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3B4B9BD-737D-4DEE-8D59-2673C418E0A5", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Suisse"], "durationSec": 1303, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "adoption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de \"Chrysalide\", association de personnes adopt\u00e9es", "name": "Vuilleumier, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Terre des Hommes", "name": "Hofstetter, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Vietnamienne recherchant son p\u00e8re au Vietnam", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice du Service social international", "name": "Pradervand, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Nouveaux voyages en zigzag ou Voyage autour du Mont-Blanc (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CAD65C70-0D14-4D67-9D92-D1C50744B51C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Mont-Blanc", "Haute-Savoie", "Chamonix", "France"], "durationSec": 1740, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivain", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mes chers auditeurs", "source": "siranau", "title": "Emission parodiant la radio d'antan avec des extraits d'archives d'\u00e9poque", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-781EB09D-308D-4ADA-BCD9-511DE2863110", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1851, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio", "ann\u00e9es 1940"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "Archives RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Turquie. Apr\u00e8s le s\u00e9isme dans la r\u00e9gion d'Izmit", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-555D9711-985F-4599-B445-4021FAEA1266", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Izmit"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Izmit", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Paul Claudel et Richard Wagner (5/5) : La sc\u00e8ne wagn\u00e9rienne et ses limites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0144D0FC-B48D-4F3D-AFC0-CDFB0D9EE5F9", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Claudel, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "op\u00e9ra (oeuvre)", "sc\u00e9nographie", "musique classique", "compositeur", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Michon, Sacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231651", "durationSec": 396, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "TOURISME", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DU TABAC", "\u00c9OLIENNE", "P\u00c9NICHE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GUERDAT, STEVE"], "id": "asset-121812", "durationSec": 874, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.08.18", "visualGeographicals": ["SION", "CRANS-MONTANA", "GENEVE-VILLE", "STE-CROIX", "NEUCHATEL", "THURGOVIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "ARCHITECTURE", "ART DRAMATIQUE", "FUNICULAIRE", "BANQUE", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "CAMBRIOLAGE"], "id": "asset-121811", "durationSec": 175, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.08.18", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "VALAIS", "CORPATAUX-MAGNEDENS", "BELFAUX", "GIVISIEZ", "BROC", "FRIBOURG-VILLE", "BROC", "FRIBOURG", "UEBERSTORF"], "visualCorporations": ["RAIFFEISEN", "RAIFFEISEN", "RAIFFEISEN", "DENNER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.08.18", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147758", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE 99.08.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150269", "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.08.18 - 99.08.19 ET 99.08.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147654", "durationSec": 121, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "RECONSTRUCTION", "RECONSTRUCTION", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN"], "visualPersons": ["TSCHOPP, PETER", "OGI, ADOLF", "OTTEY, MERLENE", "CHRISTIE, LINDFORD", "OTTEY, MERLENE", "OTTEY, MERLENE", "SOTOMAYOR, JAVIER", "CHRISTIE, LINDFORD"], "id": "asset-147962", "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.18", "visualGeographicals": ["TURQUIE", "TURQUIE", "TURQUIE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE", "BERNE-VILLE", "KOSOVO", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "ATHENES", "LUCERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BARCELONE", "TURQUIE"], "visualCorporations": ["ADECCO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.08.18", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "PR\u00c9FABRICATION"], "visualGeographicals": ["YVERDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147961", "durationSec": 391, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.08.18", "visualThemes": ["SPORT DE LOISIR", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "ESCALADE", "MONTAGNE", "CARRI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "SALEVE", "HAUTE-SAVOIE", "SALEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147957", "durationSec": 643, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.08.18 - 99.08.19 ET 99.08.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147653", "durationSec": 131, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "TSR2 SEG 1 - 99.08.18 - 99.08.19 ET 99.08.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147646", "durationSec": 189, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "A TRAVERS LES GALAXIES - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150320", "durationSec": 1516, "publicationDate": "1999-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "Notre Sal\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/6248804.image", "id": "ece-6248688", "durationSec": 363, "publicationDate": "1999-08-17T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Sal\u00e8ve en Haute-Savoie: la montagne de coeur des citadins Genevois. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6248688", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6248688"}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "Le jeune Guerdat", "imageURL": "http://www.rts.ch/5443830.image", "id": "ece-5443831", "durationSec": 82, "publicationDate": "1999-08-17T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Premi\u00e8re t\u00e9l\u00e9vision pour le cavalier Steve Guerdat \u00e0 17 ans.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5443831", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5443831"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Paul Claudel et Richard Wagner (4/5) : La Femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9CD0E71-249B-4E5A-B708-2AD238E9C62A", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 3341, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Paul", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur", "\u00e9crivain", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Michon, Sacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Nouveaux voyages en zigzag ou Voyage autour du Mont-Blanc (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E13882A2-390C-4AD9-8C3F-A250802D8472", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Mont-Blanc", "Haute-Savoie", "Gen\u00e8ve (ville)", "Chamonix"], "durationSec": 1785, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2001. Rencontre \u00e0 Morat entre la direction, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et les responsables de l'\u00e9conomie : Interviews de Rudolf Burkhalter, directeur financier, et de Rudolf Ramsauer, directeur du Vorort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C546D10B-851B-41EF-A642-B225AFFB957E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 504, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01"], "thematicThemes": ["financement", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur financier de l'Expo 2001", "name": "Burkhalter, Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Vorort", "name": "Ramsauer, Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Nomination de Pascal Bernheim, nouveau responsable de la Premi\u00e8re de RSR : Interview \u00e0 propos de ses projets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B75439F1-BE29-4CA8-A000-A9A6813218FC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernheim, Pascal", "La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau responsable de la Premi\u00e8re de RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Inauguration du Barrage d'Assouan (13.05.1964)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-77EE220B-A8FA-4C1A-B393-DBF44313C4A5", "thematicGeographicals": ["Assouan", "Egypte", "Nubie"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "protection des monuments", "chantier de g\u00e9nie civil", "barrage", "\u00e9nergie hydro-\u00e9lectrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre \u00e9gyptien du tourisme (archives)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de la Culture du g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle (archives)", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Turquie. S\u00e9isme au nord-ouest d'Istanbul : Le bilan est de plus de 100 morts. La situation \u00e0 Izmit, ville situ\u00e9e \u00e0 110 km \u00e0 l'est d'Istanbul, \u00e9picentre de la secousse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E8D1FF5D-9EE4-4B4D-9595-FB06C0649D25", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Izmit"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Izmit", "name": "Pope, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interviews de Ruth Metzler et de Joseph Deiss, conseillers f\u00e9d\u00e9raux : Bilan de leurs cent premiers jours au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08A4FC7C-5CFD-4167-8B0C-10296E5C1F39", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Metzler, Ruth", "Deiss, Joseph"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFJP", "name": "Metzler, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231650", "durationSec": 404, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "DOMINIQUE JOUE DU PIANO - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215479", "durationSec": 328, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mes chers auditeurs", "source": "siranau", "title": "Emission parodiant la radio d'antan avec des extraits d'archives d'\u00e9poque", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E7822804-DE99-423A-BD00-883C420CE204", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1940", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Archives RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "BOIS DE CONSTRUCTION", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "H\u00d4TEL", "EXPOSITION NATIONALE", "PR\u00c9FABRICATION", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "LICENCIEMENT", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "HARAS", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SPORT AQUATIQUE (LOISIR)", "PARC DE LOISIRS"], "visualPersons": ["TUERKER, ISMAIL"], "id": "asset-121809", "durationSec": 816, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.08.17", "visualGeographicals": ["BIENNE", "TAVANNES", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "AVENCHES", "BOUVERET, LE"], "visualCorporations": ["HES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.08.17", "visualThemes": ["ARCH\u00c9OLOGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "\u00c9CRIVAIN", "ART DRAMATIQUE", "APICULTURE"], "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "VAL-DE-RUZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-121808", "durationSec": 181, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.08.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-150929", "durationSec": 539, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.08.17", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147757", "durationSec": 1437, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME", "CHIEN DE CATASTROPHE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE D'ASILE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "LANDSGEMEINDE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "STRESS", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "DEISS, JOSEPH", "METZLER, RUTH", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DEISS, JOSEPH", "BRUNNER, EDOUARD"], "id": "asset-147952", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.17", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "FRIBOURG", "MONT VULLY", "DISENTIS", "KREUZLINGEN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "KUKES", "BERNE-VILLE", "WEESEN", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["REGA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPAGE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "RESTAURANT", "ALPAGE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "RESTAURANT", "ALPAGE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["CORNU, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-147956", "durationSec": 602, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.08.17", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LES CONTES - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150312", "durationSec": 1531, "publicationDate": "1999-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Conclusion de Radio-Arlevin. Bilan avec Marc-Henri Chaudet, abb\u00e9-pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie des vignerons, et Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90F6E17A-CFF4-407D-A593-746B902E4227", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 665, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9-pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie", "name": "Chaudet, Marc-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Holziken. F\u00eate \u00e9lectorale de l'UDC : Interview d'Adolf Ogi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui ne quittera pas son parti comme certains l'appelaient \u00e0 le faire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8817B6C-C914-422A-BD3A-4C16FE5B5F73", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Ogi, Adolf"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin de la F\u00eate des vignerons : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B101273-39FA-4374-A1E5-49EF02668D7A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne de la F\u00eate des vignerons 1999", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maillat, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Holziken. F\u00eate \u00e9lectorale de l'UDC o\u00f9 Adolf Ogi a h\u00e9sit\u00e9 de rester au parti : Interview de Christoph Blocher, conseiller national UDC zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04A790AE-F2A7-4A66-8DA9-9E27DE4C9CF3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Ogi, Adolf"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Exposition nationale de 1964 \u00e0 Lausanne", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-25AD5D3E-702B-45ED-BF7C-635BA167FD5E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant du M\u00e9soscaphe (archives)", "name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Expo 64 (archives)", "name": "Despland, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archives)", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archives)", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Conclusion de Radio-Arlevin. Bilan avec Jean-Charles et les derni\u00e8res minutes avec les Colombines et leur chanson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F836966-062B-455B-A0EC-AD9AFCC1F128", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 487, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "les Colombines", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin de Radio Arlevin FM 103.3, la radio de la F\u00eate des vignerons", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-9474B1BC-CFA3-4353-9062-201B891C5465", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Chablais", "F\u00eate des vignerons 1999", "Radio Arlevin", "RSR"], "thematicThemes": ["radio locale", "radio", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "animateurs, animatrices Radio Arlevin", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice Radio Arlevin", "name": "Flore", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "ancien collaborateur RSR, animateur Radio Arlevin", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Paul Claudel et Richard Wagner (3/5) : Rencontres cosmologiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B59408D5-B847-43EF-ADFE-F24CC8D56E15", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 3448, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Claudel, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "compositeur", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Michon, Sacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Nouveaux voyages en zigzag ou Voyage autour du Mont-Blanc (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1BAB421C-DDFE-48AE-92DD-FF503F65ED41", "thematicGeographicals": ["France", "Haute-Savoie", "Suisse", "Chamonix", "Gen\u00e8ve (ville)", "Mont-Blanc"], "durationSec": 1740, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "montagne", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Conclusion de Radio-Arlevin. Bilan avec V\u00e9ronique Jost, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00eate 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-677DBFED-F294-4208-A4AE-BDD3C45F17E0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 192, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00eate 1999", "name": "Jost, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Conclusion de Radio-Arlevin. Bilan avec Laurent Sandoz, com\u00e9dien (Arlevin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89ACCF2E-A671-4B9E-8809-F703176A26C2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 555, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Sandoz, Laurent"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fin de la F\u00eate des vignerons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6AD5429-9235-4286-B619-8F70A8C0E461", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 242, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Arlevin", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "alcoolisme", "surmenage", "sentiment", "d\u00e9pression nerveuse"], "excerpt": "Probl\u00e8mes d'\u00e9puisement, de d\u00e9pression, d'alcoolisme, et d'\u00e9motion", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un des Cent-Suisses, participant \u00e0 la F\u00eate des vignerons", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "animateur de Radio Arlevin", "name": "Pacthod, R\u00e9mi", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin de la F\u00eate des vignerons", "name": "Rumpf, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Arlevin, participant \u00e0 la F\u00eate des vignerons", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maillat, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LISETTE - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215481", "durationSec": 294, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.08.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151800", "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Voil\u00e0 - Carte blanche aux romands", "source": "gico", "visualThemes": ["QUARTIER", "COHABITATION SOCIALE", "QUARTIER", "COHABITATION SOCIALE", "VIE SOCIALE", "QUARTIER", "COHABITATION SOCIALE", "QUARTIER", "COHABITATION SOCIALE"], "id": "asset-234425", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 562, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Plainpalais,Jonction, 19991105, rencontre avec des habitants du quartier de Plainpalais o\u00f9 cohabitent plus d'une centaine de nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. Indien, Italien ou Suisse, ils \u00e9voquent leurs origines et insistent sur la richesse du m\u00e9lange des cultures et la cohabitation.", "title": "CARTE BLANCHE A LAURENCE MERMOUD : QUARTIER MULTICULTUREL A GENEVE - 99.08.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["QUARTIER", "COHABITATION SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ALUMINIUM", "FUSION D'ENTREPRISES", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ALUMINIUM", "FUSION D'ENTREPRISES", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "COLONIE DE VACANCES", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "DREIFUSS, RUTH", "WENGER, NELLY", "COUCHEPIN, PASCAL", "MATTHEY, FRANCIS", "SPIELMANN, JEAN", "BRUNNER, CHRISTIANE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "HELLER, MARTIN", "WENGER, NELLY", "ROCHAIX, FRANCOIS", "SPIELMANN, JEAN"], "id": "asset-121807", "durationSec": 837, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.08.16", "visualGeographicals": ["SIERRE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MOUTIER", "MORAT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MOUTIER", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "STEG", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MORAT", "VEVEY", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BROC"], "visualCorporations": ["ALGROUP", "ALGROUP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.08.16", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "GOLF (LOISIR)", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-121805", "durationSec": 163, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "DES SECRETS DEVOILES - LA MAFIA POUR CIBLE", "id": "asset-124523", "durationSec": 2649, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CBS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147909", "durationSec": 376, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.08.16", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147756", "durationSec": 1483, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9CONOMIE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9CONOMIE", "EXPOSITION NATIONALE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "INCENDIE", "PARKING", "EXPOSITION NATIONALE", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "CONSOMMATION", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "BOTANIQUE", "CLIMAT"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "HAYEK, NICOLAS", "MATTHEY, FRANCIS", "WENGER, NELLY", "DICAPRIO, LEONARDO"], "id": "asset-147937", "durationSec": 1515, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.16", "visualGeographicals": ["MORAT", "MORAT", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "LUCERNE-VILLE", "MORAT", "ZURICH-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "PETIT-LANCY", "SOCHAUX", "PETIT-LANCY", "TOKYO", "TESSIN"], "visualCorporations": ["VORORT", "SF DRS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "POP", "CONCERT"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "DREIFUSS, RUTH", "WENGER, NELLY", "BLOCH, ROLF", "COUCHEPIN, PASCAL", "HAYEK, NICOLAS", "MATTHEY, FRANCIS", "ROCHAIX, FRANCOIS"], "id": "asset-147936", "durationSec": 378, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.08.16", "visualGeographicals": ["MORAT", "MORAT", "VEVEY", "TIRANA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "TSR2 SEG 1 - 99.08.16 ET 99.08.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149962", "durationSec": 159, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CA ROULE ! - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150311", "durationSec": 1686, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.08.16 ET 99.08.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147660", "durationSec": 159, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.08.16 ET 99.08.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147647", "durationSec": 192, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.08.16", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147955", "durationSec": 611, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.08.16 ET 99.08.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147661", "durationSec": 183, "publicationDate": "1999-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}