{"response": {"numFound": 10365, "start": 3200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE VEUX QUE MON MARI DECIDE - 00.10.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-141585", "durationSec": 2778, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "M\u00c9DAILLE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "M\u00c9DAILLE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "M\u00c9DAILLE"], "visualPersons": ["REVEY, LAURENCE", "MUELLER, XENO", "MCMAHON, BRIGITTE", "LAMON, SOPHIE", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "MAENDLI, BEAT", "FUCHS, MARKUS", "MELLIGER, WILLI", "MCNAUGHT, LESLEY", "SAUSER, CHRISTOPH", "REVEY, LAURENCE"], "id": "asset-137906", "durationSec": 1030, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.10.02", "visualGeographicals": ["SYDNEY", "SYDNEY", "SYDNEY", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.10.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130138", "durationSec": 1543, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LUNE DU SOIR - LUNE DU MATIN - 00.10.02", "id": "asset-128977", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 00.10.02 AU 00.10.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130263", "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "GASTRONOMIE", "\u00c9B\u00c9NISTERIE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "SOMMELIER"], "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS"], "id": "asset-130489", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.10.02", "visualGeographicals": ["VAL D'HERENS", "GENEVE", "VAUD", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "VEVEY", "VAUD", "CHAVORNAY", "STEG", "NEUCHATEL-VILLE", "LEYSIN", "NOIRMONT, LE"], "visualCorporations": ["GAULTMILLAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.10.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137912", "durationSec": 397, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["TROC"], "id": "asset-137056", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20001002, ANTONIC Alexandra et ZUFFEREY Arlette, responsable de \"Troc-Actif\", parlent du fonctionnement des r\u00e9seaux de troc en Suisse Romande et GOECKING Antoine avec SBAI Natalie parlent des si\u00e8ges auto pour les enfants.", "title": "BLOC 2 : RESEAUX DE TROC ET SIEGES DE VOITURE ENFANTS - 00.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "id": "asset-139011", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3529, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000110, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste BALLIF Eliane autour des probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9sence et \u00e0 l'int\u00e9gration d'enfants \u00e9trangers dans les \u00e9coles suisses romandes.", "title": "TRAVAILLEURS DE LA TERRE \"OFFICIELLEMENT\" CLANDESTINS - 00.10.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LE MIROIR AUX ALOUETTES - LES SECTES TUEUSES", "id": "asset-182964", "durationSec": 3125, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 : CHIENS FUGUEURS ET SPA - 00.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-136412", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 582, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001002, GOECKING Antoine et SPRENG TURRIAN Karine discutent du comportement des chiens fugueurs qui deviennent souvent des chiens errants en compagnie de FLOURNOY Fr\u00e9d\u00e9rique, pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 protectrice des animaux (SPA) genevoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG3 - 00.10.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141595", "durationSec": 424, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.10.02", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-136745", "durationSec": 86, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CONSOMMATION", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "L\u00c9GISLATION", "HASCHICH", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "COMMERCE", "L\u00c9GISLATION", "HASCHICH", "FISCALIT\u00c9", "FAMILLE", "DISCRIMINATION SOCIALE", "ARABES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9BOULEMENT", "LOUP", "MOUTON", "CUISINIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "LEUENBERGER, MORITZ", "VILLIGER, KASPAR", "LEUENBERGER, MORITZ", "ROCHAIX, FRANCOIS", "STEINBERG, PINCHAS", "PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-137907", "durationSec": 1719, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.10.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "ISRAEL", "BERLIN", "MUEHLEBERG", "BERNE-VILLE", "SELLAFIELD", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "MOEREL", "EVOLENE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["GAULTMILLAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 00.10.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130268", "durationSec": 62, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1SEG 1 - 00.10.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130284", "durationSec": 62, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Savoy, cuisinier franco-suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA20C867-24F7-46E9-94DA-33D660C08882", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 2667, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savoy, Guy"], "thematicThemes": ["gastronomie", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier franco-suisse", "name": "Savoy, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Robert Probst, r\u00e9dacteur en chef de \"G\u00e9n\u00e9rations\" : En compagnie de Eric Burkhard, conservateur-adjoint du Mus\u00e9e d'Art et d'histoire de Gen\u00e8ve, et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59963FB9-0AC7-4382-803C-39ADD7128760", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3178, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Probst, Jean-Robert"], "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactreur en chef de \"G\u00e9n\u00e9rations\"", "name": "Probst, Jean-Robert", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur", "name": "Burkhard, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anca Visdei, \u00e9crivain(e), journaliste : A propos de son livre \"Amour, chance et r\u00e9ussite. Mode d'emploi\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C2F2E84-907A-4D6E-9D4A-3AAB5566D11F", "durationSec": 4003, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Visei, Anca"], "thematicThemes": ["mode sociale", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), journaliste", "name": "Visdei, Anca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En compagnie du pasteur Hans Schaffert (2/2) : Appenzell - Clermont-Ferrant - Gurs - Lille", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5F931395-20EA-4B5E-9A32-308ED2D8B206", "thematicGeographicals": ["France", "Lille", "Gurs"], "durationSec": 3299, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prison", "nazisme", "d\u00e9portation", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Schaffert, Hans", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Le Monsieur et le quincailler. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1CA834FB-A80D-493F-9C81-52374003376D", "durationSec": 200, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Avec Robin Renucci, com\u00e9dien : A l'affiche du Th\u00e9\u00e2tre de l'Oeuvre \u00e0 Paris dans \"Le Grand retour de Boris S.\" du metteur en sc\u00e8ne Serge Kribus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C751E63F-35F2-42A7-BD02-FDFDBD6B9C06", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1954, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renucci, Robin"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Renucci, Robin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nadine Mabille, \u00e9crivain(e) : A l'occasion de la parution de son ouvrage \"Le Tramway bleu\" (Ed. Monographic). En compagnie de Genevi\u00e8ve Bonnard, com\u00e9dienne, animatrice de radio et amie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-144449A9-4B1C-4339-ACAB-6C9D97681E0A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mabille, Nadine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Mabille, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bonnard, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Alger (1/2) [Rediffusion] : La rencontre entre la musique arabo-andalouse et les gardes de \"Sport et musique\"", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CD630F78-A215-4704-8C7E-539B705AC09A", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Alger"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "musique ethnique et folklorique", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Alg\u00e9rois(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Ph\u00e9nom\u00e9nal Cervin ! : Evocation g\u00e9ologique, patrimoniale, publicitaire, touristique et parapentiste d'une montagne mythique par Etienne Fernagut et Sylvain Jouty", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-D2B153DB-1042-410D-8D3F-907605BAC088", "thematicGeographicals": ["Zermatt", "Cervin", "Matterhorn", "Valais", "Suisse romande"], "durationSec": 8699, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ologie", "montagne", "parapentisme (loisir)", "cabane de montagne", "alpinisme", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Cervin, montagne de pub\"", "name": "Hostettler, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "parapentiste", "name": "Gevaux, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des secours \u00e0 Zermatt", "name": "Jelk, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "guide de haute montagne", "name": "Truffer, Anian", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4telier, arri\u00e8re-petit-fils d'Alexandre", "name": "Seiler, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "gardien du refuge montagnard du H\u00f6rnli", "name": "Lauber, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue, guide de montagne", "name": "Miche, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste valaisan", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre valaisan de l'Image et du Son, Martigny", "name": "Papilloud, Jean-Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sonnaillon, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste de la montagne", "name": "Jouty, Sylvain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Muchembled, historien : A propos de son ouvrage \"Une histoie du diable\" (Ed. du Seuil, 2000)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEB9440D-613C-4C04-86E1-EE19A8912691", "durationSec": 3245, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mon", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Muchembled, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Joey Burns, leader du groupe texan Calexico", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8E034CB-853A-4274-B46A-A476DEE0880D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1823, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calexico", "Burns, Joey"], "thematicThemes": ["rock", "tex mex"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader du groupe Calexico", "name": "Burns, Joey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Personne, musicien fran\u00e7ais de blues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76CC857A-2E89-4BA9-B9DD-C921EC2F2CB6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Personne, Paul"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "blues"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien fran\u00e7ais de blues", "name": "Personne, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Une vraie perle. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8668D1D4-A5A3-4C33-A99A-9EC4C9C24AE1", "durationSec": 450, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de C\u00e9dric et Martial, membres du groupe de pop celtique Manau : A l'occasion de la sortie de leur disque \"Fest noz de Paname\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30092E22-43CC-4E1A-9B09-03FDC6D6CE6A", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 2068, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manau"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Manau", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claudine Mouly, plongeuse : A propos de son livre \"Grand-m\u00e8re, pourquoi tu plonges? (Ed. de la Nerthe). En compagnie de Michel Roubach, avocat-retrait\u00e9 et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69B88743-B6F9-411C-9C18-0737E1CFB666", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3564, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouly, Claudine"], "thematicThemes": ["femme", "plongeon", "plong\u00e9e (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat \u00e0 la retraite", "name": "Roubach, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "plongeuse", "name": "Mouly, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "L'Enfer de Dante vu de dehors. Pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre de \"Jardins 2000\" \u00e0 Lausanne : En compagnie de L\u00e9on Francioli et Daniel Bourquin, musiciens vaudois", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-DB7C1035-BB48-47E8-92B6-D1F28614E27E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 5872, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francioli, L\u00e9on", "Bourquin, Daniel", "Jardins 2000"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "musique contemporaine"], "excerpt": "Autour de l'\"Enfer de Dante vu de dehors\", spectacle de L\u00e9on Francioli et Daniel Bourquin coproduit par Espace 2 en marge des \"Jardins 2000\" \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Francioli, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Bourquin, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Eric-Emmanuel Schmitt, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D0C0760-0469-4C0D-9B57-1DADF4577C74", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3160, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmitt, Eric-Emmanuel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernarda Fink, cantatrice : A propos de sa vie de femme et de cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47A63362-5E9C-4120-8FCB-0C9155741B0F", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 1435, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fink, Bernarda"], "thematicThemes": ["cantatrice", "musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Fink, Bernarda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Sicile (2/2) : 1. Agrigente, les \u00e9crivains siciliens. - 2. Enna et Castelissetta. - 3. Catane et l'Etna. - 4. Messine et Naples", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-3A8CF0CC-DE05-4D58-9695-0FDC04B2C927", "thematicGeographicals": ["Catane", "Enna", "Sicile", "Messine", "Italie", "Naples", "Agrigente"], "durationSec": 6474, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcan", "ville", "voyage", "port", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les Juifs russes. Portrait d'une communaut\u00e9 qui tente de se reconstruire apr\u00e8s 10 ans de libert\u00e9 spirituelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B49D2059-1ECA-4FFD-8B15-107639DFAB78", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie"], "durationSec": 8532, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "communisme", "juda\u00efsme", "libert\u00e9 religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire", "name": "Kaplanov, Rachid", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin", "name": "Ben Yakov, Kha\u00efm", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du Fonds suisse en faveur des victimes de l'Holocauste", "name": "Ekawall, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "Grand Rabbin de Moscou", "name": "Goldschmidt, Pinchas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Perrelet, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Affaire sociale. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3303A1FF-6381-46F8-B2D9-6340540BA089", "durationSec": 595, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Arlequin (1)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-38064CA2-8D88-428B-8F65-61A42882563E", "durationSec": 896, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabriel Nicole, fondateur d'EMIDA (Elimination de la maltraitance infantile domestique en Afrique) : En compagnie de son fr\u00e8re Jacques Nicole, pasteur en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE406673-3B8A-4012-9C8D-60492635917F", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 3406, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EMIDA", "Nicole, Gabriel"], "thematicThemes": ["enfant maltrait\u00e9", "fondation", "bienfaisance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur d'EMIDA", "name": "Nicole, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Nicole, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Alger : L'histoire, en raccourci, de la musique arabo-andalouse par Jean-Louis Millet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F62F919-0C2A-4BA9-9FC9-BB0A46C87186", "thematicGeographicals": ["Alger", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1999, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique culturelle", "musique ethnique et folklorique", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Arlequin (2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BC9C507C-D127-40E4-B000-66A82F38AB41", "durationSec": 958, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En compagnie du pasteur Hans Schaffert (1/2) : Appenzell - Clermont-ferrant - Gurs - Lille", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8CA8277B-2D29-41B9-94B1-647227F78DA5", "thematicGeographicals": ["Lille", "Gurs", "France"], "durationSec": 3291, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "prison", "nazisme", "d\u00e9portation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Schaffert, Hans", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Arlequin (5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F81FAF71-7400-4646-9680-684898BA7E66", "durationSec": 897, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Hackbrett, tympanon... en Valais : Entretien avec Markus Tennisch et Edmund Volken", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F7AE020-B7F6-4AA5-BA69-24D62A0A85A6", "thematicGeographicals": ["Valais", "Haut Valais", "Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Volken, Edmund", "Tennisch, Markus"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "instrument \u00e0 cordes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de hackbrett", "name": "Volken, Edmund", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de hackbrett", "name": "Tennisch, Markus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "repr\u00e9sentant de commerce", "name": "Meichtry, Walter", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Caf\u00e9 d'affaire. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5B2BB747-D5A5-4EF7-87D8-3C8909F4F69A", "durationSec": 472, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Kent, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD1EE1CF-2866-4EEA-B92A-424315D75311", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4944, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kent"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Kent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Une bonne oeuvre. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A3928DA5-67A4-4DE6-8440-43D78BD4918D", "durationSec": 250, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Les Tortues syriaques. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FB2CBBF7-450B-4F6C-8589-4DD9750B8B1E", "durationSec": 278, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tortue"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fawzi mellah, \u00e9crivian, journaliste tunisien : A propos de son livre \"Clandestins en M\u00e9diterran\u00e9e\" (Ed. du Cherche-Midi)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9ED0601-51A8-4449-B558-4621586EC438", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 3280, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration", "immigration clandestine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste tunisien", "name": "Mellah, Fawzi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Arlequin (3)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FA2B78CC-83FC-4085-82AC-3FC21B3977E2", "durationSec": 728, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Alger (2/2) [Rediffusion] : La rencontre entre la musique arabo-andalouse et les gardes de \"Sport et musique\"", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9664CA48-9F5D-459B-B864-40AFF6A2D4D7", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Alger"], "durationSec": 3363, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "politique culturelle", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Alg\u00e9rois(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "On re\u00e7oit le mec \u00e0 fille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EF6AEF5-24DF-4E24-949B-FCBC828513FC", "durationSec": 1086, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Le Mec", "name": "Noble, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "La Fille", "name": "Biolley, Valentine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Le Vendeur de voitures", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E9B1235D-EB95-47D3-9A68-E0A9A92A9FE8", "durationSec": 1099, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Rouiller, Leo", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Un malheureux. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A4FD02A5-2E4C-4A27-B9EF-E25FE0985BC6", "durationSec": 297, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Roger alcoolique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A19B1EE6-250D-4277-B3DA-EC445370DDA3", "durationSec": 1067, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re d'Etat genevoise socialiste, cheffe du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-671FF30D-A7D4-4528-8114-F1D545C2D03B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1208, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["femme", "fiscalit\u00e9", "conseiller d'Etat", "gestion financi\u00e8re"], "excerpt": "A propos notamment du contentieux fiscal Vaud-Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise socialiste, cheffe du D\u00e9partement des finances", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Le R\u00e9veil du 22. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-895ADA67-BE01-40ED-9AC8-59D73D3D26B1", "durationSec": 389, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'un membre du groupe suisse Manufactur \u00e0 l'occasion de leur concert \u00e0 l'Usine \u00e0 Gaz \u00e0 Nyon ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27B67953-7735-42C1-B794-7B869138CB86", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 223, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manufactur"], "thematicThemes": ["trip hop", "drum'n'bass"], "excerpt": "\r\n\r\n\r\n\r\nPR\u00e9SENTATION DU GROUPE ET ANNONCE DU CONCERT DU SOIR \u00e0 L'USINE \u00e0 GAZ DE NYON", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trompettiste du groupe Manufactur", "name": "Hasler, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Arlequin (4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-41DC5DF7-3C6D-4729-AF61-EBA0623CD795", "durationSec": 697, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview des membres du groupe suisse de rock \"The Young Gods\" : A l'occasion de la sortie de leur disque \"Seconde nature\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F2E716E-FECA-48A5-AFFA-FDA16B399B34", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 1909, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young Gods"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste des Young Gods", "name": "Comet, Al", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur des Young Gods", "name": "Treichler, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "clavier des Young Gods", "name": "Trontin, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Rachid Taha, musicien, chanteur : A l'occasion de la sortie de son disque \"Made in Medina\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-482CAF93-6096-4826-BAA8-FA2DB83439F9", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 672, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taha, Rachid"], "thematicThemes": ["ra\u00ef", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Taha, Rachid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Henri Salvador, chanteur : A l'occasion de la sortie de son disque \"Chambre avec vue\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D43DAC3-4E0B-4968-BC7B-FA864D2D14CB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3165, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salvador, Henri"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Salvador, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO AU DOCUMENTAIRE LA CLEF DES SONS, 32 NOTES SUR LE HAUTBOIS DE GABRIEL\n\nHIRSCH - 00.10.01", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-130274", "durationSec": 48, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney : D\u00e9claration de Juan Antonio Samaranch, pr\u00e9sident du CIO (en anglais), et interview de Fran\u00e7ois Carrard, directeur du CIO", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-7C394C5A-652F-4880-9E20-13ED605BF1EF", "durationSec": 87, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney", "CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du CIO", "name": "Carrard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du CIO", "name": "Samaranch, Juan Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["POYA", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "POYA", "ALPAGE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "FABRICATION DU FROMAGE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE"], "id": "asset-233153", "thematicGeographicals": ["ESTAVANNENS"], "durationSec": 963, "mediaType": "video", "excerpt": "* Estavannens : 2000500, \u00e0 l'occasion de la Poya, traditionnelle f\u00eate de la mont\u00e9e aux alpages des paysans gru\u00e9riens et de leurs vaches rencontre avec quelques paysans montagne et armaillis pour parler de leur mode de vie, ainsi qu'avec un ma\u00eetre tavilloneur pour pr\u00e9senter l'art des toits en tavillons. Pr\u00e9paratifs et reflets de la f\u00eate de la Poya \u00e0 Estavannens.", "title": "LA POYA D'ESTAVANNENS, UNE DEMARCHE D'OUVERTURE - 00.10.01", "visualGeographicals": ["ESTAVANNENS", "ESTAVANNENS", "ESTAVANNENS", "ESTAVANNENS", "ESTAVANNENS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "L'H\u00e9ritage de l'oncle Andr\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7CEDD017-16E2-4DE4-829A-81F4B3377668", "durationSec": 1091, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Rouiller, Leo", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe de rock fran\u00e7ais Phoenix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8714C18B-7C6A-4E80-8814-7E48DD84D4E0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1904, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Phoenix (groupe rock fran\u00e7ais)"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Phoenix", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AU DOCUMENTAIRE LA CLEF DES SONS, 32 NOTES SUR LE HAUTBOIS DE GABRIEL\nHIRSCH - 00.10.01", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-234514", "durationSec": 68, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "LA CLEF DES SONS, 32 NOTES SUR LE HAUTBOIS DE GABRIEL HIRSCH - 00.10.01", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-237714", "durationSec": 3438, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "FLAMME OLYMPIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "FREEMAN, CATHY", "MCMAHON, BRIGITTE", "VAN DEN HOOGENBAND, PIETER", "LAMON, SOPHIE", "PEREC, MARIE-JOS\u00c9"], "id": "asset-137904", "durationSec": 977, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.10.01", "visualGeographicals": ["SYDNEY", "SYDNEY", "SYDNEY", "SYDNEY", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.10.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-138740", "durationSec": 1253, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 00.10.01", "visualThemes": ["AFFRONTEMENT DE RUE", "VIOLENCE", "EGLISE ORTHODOXE", "PSYCHOLOGIE", "AIDE HUMANITAIRE", "PSYCHOLOGIE", "AIDE HUMANITAIRE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "CASINO"], "visualGeographicals": ["ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-137905", "durationSec": 1616, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["CYGNE", "RAVE PARTY", "TECHNO (MUSIQUE)", "CROISI\u00c8RE", "CHOCOLAT", "GOLF (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-136424", "thematicGeographicals": ["VAUD", "COLOGNY", "BOUGY-VILLARS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1781, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Vidy, 20001001, GENTON Michel, un homme \u00e2g\u00e9 de 73 ans se baigne tous les jours, \u00e9t\u00e9 comme hiver, dans le lac L\u00e9man pour nourrir les cygnes directement dans l'eau\n* Lausanne : 20001001, chaque vendredi soir de l'\u00e9t\u00e9, pr\u00e8s de 1200 amateurs de techno font une croisi\u00e8re techno sur le bateau de la CGN \"Le Lausanne\"\n* Gen\u00e8ve-ville, Bougy-Villars : 20001001, portrait de SABATO Nathalie, une passionn\u00e9e de chocolat qui nous fait d\u00e9couvrir un chocolatier de Bougy-Villars, Tristan\n* Vaud : 20001001, pr\u00e9sentation des radars plac\u00e9s dans des voitures banalis\u00e9es et du d\u00e9veloppement des informations photographi\u00e9es\n* Cologny : 20001001, portrait d'un jeune homme de 17 ans DE SOUSA Rapha\u00ebl espoir suisse de golf et fils du jardinier du golf. Ce gar\u00e7on a d\u00fb apprendre le golf en catimini avant que la F\u00e9d\u00e9ration ne reconnaisse ses talents.", "title": "DANSE AVEC LES CYGNES / CROISIERE TECHNO / FAN DE CHOC / L'ENVERS DU RADAR /\n\nGOLFEUR EN HERBE - 00.10.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BOUGY-VILLARS", "PULLY", "LAUSANNE", "COLOGNY"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.10.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-136869", "durationSec": 345, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1SEG 1 - 00.10.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130189", "durationSec": 294, "publicationDate": "2000-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Ramuz, singuli\u00e8rement grand : Autour des oeuvres compl\u00e8tes de C.-F. Ramuz \u00e0 para\u00eetre dans la collection Pl\u00e9iade et aux \u00e9ditions Campiche", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-127191BF-B765-4F62-985D-538D2BA80A31", "durationSec": 3663, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "excerpt": "Singuli\u00e8re par sa forme et ses th\u00e8mes, l'oeuvre de Ramuz exigeait un regard nouveau sur elle, critique et plus global, qui l'extraie du bourbier folklorique dans lequel on l'a tant maintenue. Cette lacune devrait \u00eatre combl\u00e9e par la publication de l'ensemble de ses oeuvres romanesques (projet du Centre de Recherche sur les Lettres Romandes dirig\u00e9 par Doris Jakubec) dans la collection Pl\u00e9iade en 2006, suivi d'ici \u00e0 2013 par les oeuvres compl\u00e8tes aux \u00e9ditions Bernard Campiche.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur au projet", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur d'\u00e9dition du projet Ramuz", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur au projet", "name": "Maggetti, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et essayiste", "name": "Cornuz, Jeanlouis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ludmilla Pito\u00ebff", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06A4F49D-C391-4935-B92B-BC83FC98F633", "durationSec": 2476, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "- Extrait de la sc\u00e8ne finale de \"La Mouette\" de Tchekhov, par Ludmilla Pito\u00ebff (1940) - Ludmilla Pito\u00ebff au micro de Fran\u00e7ois Magnenat, Radio Gen\u00e8ve (21.09.48) - Ludmilla Pito\u00ebff parle de son mari Georges Pito\u00ebff lors d'un hommage rendu \u00e0 Paris pour le 10e anniversaire de sa mort (1949) - Ludmilla Pito\u00ebff parle de son mari Georges et de sa mani\u00e8re de travailler - Ludmilla Pito\u00ebff au micro de Guy Tr\u00e9jan, \u00e0 propos de ses ann\u00e9es pass\u00e9es en Am\u00e9rique du Nord pendant la guerre, Radio-Gen\u00e8ve (1950) - Ludmilla Pito\u00ebff au micro de Paul-Louis Mignon \u00e9voque son s\u00e9jour en Am\u00e9rique du Nord et ses premi\u00e8res ann\u00e9es th\u00e9\u00e2trales \u00e0 Gen\u00e8ve (21.10.46) - Ludmilla au micro de Paul-Louis Mignon lit un extrait de \"L'Echange\" de Paul Claudel (janvier 1947) - Ludmilla Pito\u00ebff dit un po\u00e8me de Guillaume Apollinaire au cabaret Le Lapin Agile (1948) - Andr\u00e9 Barsacq rend hommage \u00e0 Ludmilla Pito\u00ebff lors des obs\u00e8ques de celle-ci \u00e0 Paris (22.09.51).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (archives RSR)", "name": "Pito\u00ebff, Ludmilla", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9corateur, metteur en sc\u00e8ne (archives RSR)", "name": "Barsacq, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archives RSR)", "name": "Magnenat, Fran\u00e7ois [= Verdysse, Fran\u00e7ois]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR)", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR)", "name": "Mignon, Paul-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Annulation par les organisateurs fran\u00e7ais de l'op\u00e9ration \"Un avion pour l'Irak\" pour r\u00e9clamer la fin de l'embargo : Interview de Patrice Mugny, conseiller national \u00e9cologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71A243E1-CB5F-4314-9634-D855000B33BD", "thematicGeographicals": ["France", "Irak"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national \u00e9cologiste", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Breton versus Freud : Surr\u00e9alisme et psychanalyse", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6B178108-B1FC-449A-8DA1-418B719FC19F", "durationSec": 2551, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starobinski, Jean"], "thematicThemes": ["surr\u00e9alisme", "psychanalyse"], "excerpt": "Entretien avec J. Starobinski : L'origine de son int\u00e9r\u00eat pour la psychanalyse. Breton ne connaissait que tr\u00e8s partiellement l'oeuvre de Freud au moment o\u00f9 il a \u00e9crit le manifeste du surr\u00e9alisme. Freud et Breton n'allaient pas dans la m\u00eame direction, n'avaient pas la m\u00eame approche. Leurs visions de l'inconscient \u00e9taient tr\u00e8s diff\u00e9rentes. L'ambition de Breton \u00e9tait de construire un grand univers magique o\u00f9 la mati\u00e8re et l'esprit auraient \u00e9t\u00e9 conciliables. Freud n'a pas compris le surr\u00e9alisme et s'est senti incompris par celui-ci. L'\u00e9criture automatique n'est pas issue des th\u00e9ories de Freud, lui a travaill\u00e9 sur l'association libre dans le cadre m\u00e9dical. C'est au XIXe que l'\u00e9criture automatique avait \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9e par des psychiatres. Pour les surr\u00e9alistes, cette technique devait permettre \u00e0 la conscience d'acc\u00e9der \u00e0 une \"sur-r\u00e9alit\u00e9\". A l'\u00e9poque la pens\u00e9e de Freud \u00e9tait tr\u00e8s marginale. Breton s'est beaucoup inspir\u00e9 de spirites ou de parapsychologues. Les surr\u00e9alistes ont aussi tent\u00e9 l'hypnose. L'\u00e9criture automatique est la transcription d'une dict\u00e9e purement acoustique. Les images les plus color\u00e9es sont avant tout des mots entendus. Tout le monde pouvait devenir po\u00e8te gr\u00e2ce \u00e0 cette technique, mais Breton s'\u00e9tait rendu compte que cette accumulation devait \u00eatre filtr\u00e9e et contr\u00f4l\u00e9e. Les revues surr\u00e9alistes n'ont publi\u00e9 que les textes les plus int\u00e9ressants. Breton est rest\u00e9 fid\u00e8le dans son admiration pour la science des r\u00eaves, mais il n'a pas connu les th\u00e9ories de Jung. Les th\u00e9ories d'Adler avaient une dimension politique qui l'a int\u00e9ress\u00e9. Le surr\u00e9alisme voulait changer la vie. Il a laiss\u00e9 des oeuvres d'art d'une richesse exceptionnelle, mais n'a pas \u00e9t\u00e9 au bout de son programme. Il a laiss\u00e9 des traces dans notre go\u00fbt de l'\u00e9tranget\u00e9 ou de l'absurde. Ils voulaient remplir la vie d'\u00e9merveillement.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives RSR)", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te surr\u00e9aliste (archives RSR)", "name": "Breton, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (archives RSR)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (archives RSR)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "Collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "psychanalyste (archives RSR)", "name": "Pontalis, Jean-Bertrand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP famille: Ute Lemper, com\u00e9dienne et chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77D22B77-2A64-424A-AC65-F1AA20584168", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1243, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lemper, Ute"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse", "name": "Lemper, Ute", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Yougoslavie. Refus de Slobodan Milosevic de reconna\u00eetre sa d\u00e9faite \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle : Interview de Milan Protic, futur maire de Belgrade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-123BFB9D-CFC1-411D-ADCD-94934FCE209B", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur maire de Belgrade", "name": "Protic, Milan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Belgrade", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Visite \u00e0 La Muette, maison de Charles-Ferdinand Ramuz \u00e0 Pully : Souvenir du p\u00e8re dans le regard de la fille de l'\u00e9crivain, Marianne Olivieri-Ramuz", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-054EE367-C0A0-47BD-80F4-7AD9AA7985E1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "La Muette", "Vaud", "Pully"], "durationSec": 3355, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Olivieri-Ramuz, Marianne", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "jardin", "maison individuelle", "20e si\u00e8cle", "p\u00e8re"], "excerpt": "Visite des diff\u00e9rentes pi\u00e8ces de la maison de C.-F. Ramuz, La Muette. Le bureau de l'\u00e9crivain avec ses objets familiers. Pr\u00e9sence de plusieurs tableaux de Ren\u00e9 Auberjonois. La personnalit\u00e9 et le caract\u00e8re de l'\u00e9crivain vaudois, le rapport \u00e0 la maison, l'\u00e2me d'une maison. Le r\u00f4le du jardin. Les souvenirs de la jeune fille et ses liens avec son p\u00e8re et les amis de ce dernier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de C.-F. Ramuz (n\u00e9e en 1914)", "name": "Olivieri-Ramuz, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOLESCENT", "QUESTION PHILOSOPHIQUE", "NUIT", "AUTOBUS", "ADOLESCENT", "NUIT", "HORAIRE", "ADOLESCENT", "NUIT"], "id": "asset-138946", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1803, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20000930, COLLIN David re\u00e7oit une classe de l'\u00e9tablissement secondaire L\u00e9on Michaux, des \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre Diggelmann et un animateur dans une maison de quartier HOCHSTAETTER Olivier pour discuter des difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les adolescents lorsqu'ils sortent le soir.", "title": "SORTIR APRES MINUIT - 00.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ADOLESCENT", "NUIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLLIN, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec une famille paysanne fribourgeoise ayant \u00e9migr\u00e9 en Haute-Sa\u00f4ne en 1997", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BAA0A507-38ED-49F9-B22A-813C5DD1BB50", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)", "France"], "durationSec": 1197, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysan", "population rurale", "\u00e9migration", "Suisses de l'\u00e9tranger", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille paysanne fribourgeoise", "name": "Cl\u00e9ment (famille)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter", "name": "Guillet, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ruth Dreifuss, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8D96B49-D65F-43A9-A272-9D115C30F511", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3562, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "vie (philosophie)", "politique"], "alternativeTitle": ["Ruth Dreifuss / SIR_2000-09-30_chemin-de-vie_D8D96B49-D65F-43A9-A272-9D115C30F511 / Entretien avec Ruth Dreifuss, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "Chemin de vie - 30.09.2000"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367274", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "comseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367272"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "id": "asset-138760", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 849, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 20000916, pr\u00e9sentation des coulisses des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision diffus\u00e9es par la TSR et de radio diffus\u00e9es par la RSR avec notamment des itw de CERRUTI Michel, journaliste \u00e0 \"Tout en R\u00e9gion\", ROY Jos\u00e9, journaliste \u00e0 \"Temps Pr\u00e9sent\", FRESARD Ivan, pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission radio de la RSR La Premi\u00e8re \"La soupe est pleine\", et l'auto itw de BURGY Nicolas et WAGNER, Eric, journalistes de \"Verso\".", "title": "00.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "RSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LES OURS BLANCS EN FAMILLE", "genres": ["Science"], "id": "asset-183196", "durationSec": 3106, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.09.29", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-135602", "durationSec": 103, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "CLAUDE FREY - 00.09.30", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-138865", "durationSec": 1751, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041023 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.09.30", "id": "asset-141606", "durationSec": 1550, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.09.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-138683", "durationSec": 842, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.09.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137919", "durationSec": 1641, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-136945", "durationSec": 334, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.09.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137903", "durationSec": 372, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1SEG 1 - 00.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-136928", "durationSec": 289, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Superstar d'un soir", "source": "gico", "visualThemes": ["KARAOK\u00c9", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-137938", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 5696, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20000930, les candidats RAMPONE Patrick, MATTENBERGER Olga, PEREZ Richard, DUFOUR Alexa et MARRA Lorenzo s'affrontent en public lors d'un concours de chanson et de karaok\u00e9 en pr\u00e9sence d'un jury compos\u00e9 du chanteur cubain RAYDEL, du sosie de la chanteuse DION C\u00e9line C\u00e9line D., du com\u00e9dien lausannois CAREY Roland, de la journaliste FERRIER Ariane et du rappeur YANNICK.", "title": "RAYDEL / ARIANE FERRIER / MAHARA MC KAY / YANNICK - 00.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.09.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138831", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PAUVRET\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "BOUCHON ROUTIER", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "BOURSE", "INFORMATIQUE", "JOUET", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["JOBS, STEVE"], "id": "asset-137902", "durationSec": 1616, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.30", "visualGeographicals": ["SYDNEY", "GROZNY", "CHIASSO", "GENEVE-VILLE", "USA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["APPLE", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["ABEILLE"], "visualPersons": ["MAC BONVIN, PAUL"], "id": "asset-139029", "thematicGeographicals": ["VAUD", "YVORNE"], "durationSec": 1607, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Yvorne : 20000930, pr\u00e9sentation en musique du canton de Vaud, avec le portrait de l'apiculteur DEGOUMOIS Roger et le portrait de l'ancien champion suisse de bob \u00e0 4 GIOBELLINA Silvio.", "title": "REINES DES PLAINES ET PRINCE MONTA - VAUD - 00.09.30", "visualGeographicals": ["VAUD", "YVORNE", "VAUD"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.09.30", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "visualGeographicals": ["SYDNEY", "SYDNEY", "SYDNEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-137901", "durationSec": 919, "publicationDate": "2000-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}