{"response": {"numFound": 10365, "start": 8200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Haye. Proc\u00e8s de Radislav Krstic, g\u00e9n\u00e9ral serbe accus\u00e9 de g\u00e9nocide, de complicit\u00e9 de g\u00e9nocide, de crime contre l'humanit\u00e9 et de crime de guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A695ADE8-09EF-4509-8285-F0E48B5BEF1E", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Srebrenica"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krstic, Radislav"], "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "conflit yougoslave", "crime de guerre", "proc\u00e8s", "crime contre l'humanit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Bosnie-Hertz\u00e9govine", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille bosniaque (archives)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "RAP", "AGRESSION"], "visualPersons": ["TENTHOREY, PIERRIC"], "id": "asset-182089", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2970, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000314, l'\u00e9quipe de 100%2000 re\u00e7oit le groupe de musiciens rappeurs, Superfunk pour la sortie de leur nouveau cd \"Hold-up\", les professeurs de d\u00e9fense, Survival, VOUT Martial et SELETTO Alain pour parler des cours de d\u00e9fense donn\u00e9s aux femmes.", "title": "SUPERFUNK - 00.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YVERDON", "PLATEAU", "SUISSE", "MONTREUX", "LONDRES"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BROQUET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CONFINO, Bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAPEY, Natacha", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENTHOREY, Pierric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentatrice": [{"name": "MAGNENAT, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["RAUSIS, DANIEL", "RAUSIS, DANIEL", "RAUSIS, DANIEL"], "id": "asset-231788", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 2828, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Valais : 20000314 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, RAUSIS Daniel, humoriste valaisan, et ses invit\u00e9s du jour, DUSSEX Claude, dessinateur valaisan, MARIN Fran\u00e7ois, metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien valaisan, RABAGLIA Denis, r\u00e9alisateur valaisan, et WANNER Erica, pr\u00e9sidente de la fondation pour la recherche en parapl\u00e9gie IRP, pour \u00e9voquer la vie et la carri\u00e8re de RAUSIS Daniel.", "title": "DANIEL RAUSIS - 00.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129407", "durationSec": 370, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.03.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-129414", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129170", "durationSec": 61, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE POLITIQUE", "DIFFAMATION", "EXCUSES", "ARM\u00c9E", "NEUTRALIT\u00c9", "ARM\u00c9E", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "NEUTRALIT\u00c9", "NATURALISATION", "VOTATION", "NATURALISATION", "VOTATION", "NATURALISATION", "JURISTE", "X\u00c9NOPHOBIE", "ESCROQUERIE", "CARTE BANCAIRE", "BANQUE", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "BANQUE", "IMP\u00d4T", "DROIT DE TIMBRE", "INTOXICATION", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "CANCER"], "visualPersons": ["MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "STEINEGGER, FRANZ", "KOCH, URSULA", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "MAURER, UELI", "CUCHE, FERNAND", "ZISYADIS, JOSEF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "BUGNON, ANDRE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "MUEHLEMANN, LUKAS"], "id": "asset-129400", "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "EMMEN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "NEW JERSEY"], "visualCorporations": ["PS", "UDC", "UBS SA", "CREDIT SUISSE GROUP", "UBS SA", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - DU 00.03.13 AU 00.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129181", "durationSec": 71, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129189", "durationSec": 152, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "STAND DE TIR", "POLLUTION DU SOL", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "SUBVENTION", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "SUBVENTION", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "SUBVENTION", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DE RIVAZ, DOMINIQUE", "GENOUD, BERNARD", "CHABROL, CLAUDE"], "id": "asset-129424", "durationSec": 1468, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.03.14", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB - 00.03.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129440", "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["KIRSCH", "DISTILLERIE", "EAU-DE-VIE", "INTERNET", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "INTERNET", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "DOUANIER", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "AVION CIVIL", "DOUANE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL"], "id": "asset-129174", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1698, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19990314, r\u00e9sultats d'un test contr\u00f4lant la teneur en ur\u00e9thane des eaux-de-vie, telles que le kirsch. L'ur\u00e9thane est une substance chimique toxique qui se d\u00e9veloppe lorsque les conditions de la distillation des fruits ne sont pas optimales\n* SUISSE : 20000314, \u00e9tat des lieux du d\u00e9veloppement du commerce \u00e9lectronique en Suisse. De nombreux sites Internet proposent la vente de biens sur le Web mais les conditions d'achat ne sont pas toujours avantageuses pour les consommateurs. Comparaison des sites commerciaux selon diff\u00e9rents crit\u00e8res de qualit\u00e9, tels que le d\u00e9lai de livraison, les prix, les frais de livraison, et la s\u00e9curit\u00e9 des paiements par carte de cr\u00e9dit.", "title": "E-BUSINESS / KIRSCH - 00.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "DAVOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "COINTRIN", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129190", "durationSec": 447, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "ASTEROIDES LES CHAUFFARDS DE L'ESPACE - 00.03.14", "id": "asset-139980", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "\u00c9V\u00caQUE", "PATINOIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "PATINOIRE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["GENOUD, BERNARD", "CADIEUX, PAUL-ANDRE", "CADIEUX, PAUL-ANDRE"], "id": "asset-129312", "durationSec": 918, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.03.14", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Esther", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B6A02A4-9A5A-46B1-8147-6E5CD0751727", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Urban Dance Squad", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-28E783BE-37AB-4621-AFD9-2A80DCAF0986", "durationSec": 225, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urban Dance Squad"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Nicolas Berdiaev. Une philosophie, une m\u00e9taphysique et une th\u00e9ologie (1/5) : Pr\u00e9sentation et influences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7CBB291-9104-4CE0-B6C8-A09489122940", "thematicGeographicals": ["Europe", "Russie"], "durationSec": 1577, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berdiaev, Nicolas"], "thematicThemes": ["philosophie", "christianisme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant \u00e0 la Facult\u00e9 autonome de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Baud, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Abderrhamane Sissako, cin\u00e9aste mauritanien, membre du jury du Festival de films de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C115696-40A8-4952-91F3-63ECEB256081", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Fribourg (ville)", "Mauritanie"], "durationSec": 3053, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival international de films de Fribourg", "Sissako, Abderrhamane"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "relations Nord Sud"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste mauritanien", "name": "Sissako, Abderrhamane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Quelques \u00e9lecteurs heureux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FD4E215A-66FB-4EE2-9FF5-3616C5425395", "durationSec": 150, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la Synagogue \u00e0 l'op\u00e9ra. Quand un chantre monte sur sc\u00e8ne (1/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D10BF103-6522-4F21-9939-7B8FFB18C67D", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3438, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique klezmer", "op\u00e9ra (oeuvre)", "synagogue", "musique religieuse", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "juda\u00efsme", "voix (musique)"], "excerpt": "La liturgie juive a connu et conna\u00eet encore de semblables restrictions ou r\u00e9glementations dans l'usage de la musique que la musique chr\u00e9tienne. Dans cette derni\u00e8re, saint Augustin a, l'un des premiers, exprim\u00e9 ce rapport ambigu \u00e0 l'endroit de la musique, tout \u00e0 la fois vecteur d'exaltation spirituelle et instrument d'une sensualit\u00e9 difficile \u00e0 ma\u00eetriser. La liturgie juive est, dans son histoire, anim\u00e9e de d\u00e9bats aux enjeux analogues. La musique instrumentale est exclue de l'office mais conquiert tout de m\u00eame une certaine place dans le juda\u00efsme dit lib\u00e9ral au XIXe si\u00e8cle o\u00f9 certaines synagogues se voient \u00e9quip\u00e9es d'orgue. Avec ou sans instrument, la pri\u00e8re est entonn\u00e9e par le \"khazan\", le chantre, repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 rassembl\u00e9e. La virtuosit\u00e9 vocale de certains \"khazanim\" est telle qu'on les \u00e9coute comme si l'on se trouvait au concert ou \u00e0 l'op\u00e9ra. Se d\u00e9veloppe alors une sorte de \"star system\" des synagogues, avec des chantres devenus parfois itin\u00e9rants, invit\u00e9s ou engag\u00e9s par les diverses communaut\u00e9s. Plusieurs de ces vedettes de la pri\u00e8re chant\u00e9e en viennent \u00e0 mener une double carri\u00e8re. La khazanout et la sc\u00e8ne ou le concert vocal. Ainsi, au XXe si\u00e8cle, Hermann Jadlowker ou Richard Tucker.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien klezmer, musicographe", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE SHINE - 00.03.13", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-205692", "durationSec": 233, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "00.03.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-232270", "durationSec": 901, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IMP\u00d4T", "R\u00c9FORME \u00c9CONOMIQUE", "IMP\u00d4T", "R\u00c9FORME \u00c9CONOMIQUE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "ORDINATEUR PERSONNEL", "AGENDA", "ORDINATEUR PERSONNEL", "AGENDA", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CARNAVAL"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "DEISS, JOSEPH", "LEVY, DAVID", "DEISS, JOSEPH", "FERRERO-WALDNER, BENITA", "LEVY, DAVID", "DEISS, JOSEPH", "LEVY, DAVID", "AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-129286", "durationSec": 1616, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SYRIE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG", "BALE-VILLE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.03.13", "visualThemes": ["DOUANE", "POLICE PRIV\u00c9E", "POLICE PRIV\u00c9E", "CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "SIMULATION D'ACCIDENT"], "visualGeographicals": ["PLAINE, LA", "VAUD", "VAUD", "MONTFAUCON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129285", "durationSec": 834, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["ROMANENS, THIERRY", "RAUSIS, DANIEL", "RAUSIS, DANIEL", "RAUSIS, DANIEL", "RAUSIS, DANIEL"], "id": "asset-232312", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2821, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20000313 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, RAUSIS Daniel, humoriste valaisan, et ses invit\u00e9s du jour, AMHERDT Fran\u00e7ois-Xavier, cur\u00e9 de Sierre, et ROMANENS Thierry, com\u00e9dien et chanteur, pour \u00e9voquer la vie et la carri\u00e8re de RAUSIS Daniel.", "title": "DANIEL RAUSIS - 00.03.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232234", "durationSec": 69, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - DU 00.03.13 AU 00.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129064", "durationSec": 69, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129192", "durationSec": 311, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129297", "durationSec": 372, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["DOUANE", "DOUANE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "CONDITION DE TRAVAIL", "GOUDRON", "POLLUTION DU SOL", "POMPIER", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "DIPL\u00d4ME", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "HORLOGERIE", "TRAVAIL DES FEMMES"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-129303", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.03.13", "visualGeographicals": ["PLAINE, LA", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "MOUDON", "FRIBOURG-VILLE", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MEYLAN, Patricia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "BIBENDUM THE STORY", "id": "asset-183086", "durationSec": 3029, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LES COMETES THERMOMETRES VOLANTS - 00.03.13", "id": "asset-139979", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.03.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129296", "durationSec": 1185, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129193", "durationSec": 455, "publicationDate": "2000-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9duction du trafic (objet f\u00e9d\u00e9ral). Interview de Patrice Magny, \u00e9cologiste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C244EBEF-A55E-4436-A163-2C3502B8D659", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["circulation routi\u00e8re", "\u00e9cologie", "votation", "initiative populaire"], "excerpt": "R\u00e9forme de la justice - D\u00e9lai de traitement des initiatives - Quotas de femmes - Procr\u00e9ation assist\u00e9e - R\u00e9duction du trafic", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cologiste genevois", "name": "Magny, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Marc-Andr\u00e9 Haldimann, arch\u00e9ologue. Invit\u00e9 musique: Bogus. Coup de piston humour: Cuche & Barbezat", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C33F7FF3-7F99-4AEA-9D07-5B325476D23E", "durationSec": 7653, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldimann, Marc-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Cuche, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Haldimann, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barbezat, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Bogus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9duction du trafic (objet f\u00e9d\u00e9ral). Interview de Moritz Leuenberger, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7013DE9C-6B79-4016-A04F-0328D459DA1C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "circulation routi\u00e8re", "votation"], "excerpt": "R\u00e9forme de la justice - D\u00e9lai de traitement des initiatives - Quotas de femmes - Procr\u00e9ation assist\u00e9e - R\u00e9duction du trafic", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Werth, historien : Le stalinisme et le nazisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8C5CF56-9548-482B-B846-1C5E2D99BBC8", "thematicGeographicals": ["URSS", "Europe", "Allemagne"], "durationSec": 3339, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf", "Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "communisme", "dictature", "histoire", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Werth, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Palestine, des musiques pour la paix : Echanges culturels entre musiciens juifs et arabes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C57EBF0E-63EB-4917-A792-1E7ED6A59C67", "thematicGeographicals": ["Moyen-Orient", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 3778, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "Juifs", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens palestiniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Quotas de femmes (objet f\u00e9d\u00e9ral). Interview de Christiane Brunner, membre du Comit\u00e9 d'initiative", "genres": ["Interview"], "id": "sound-675C60BB-C6EE-4D20-843C-1FCC4B915373", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 44, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "institution nationale", "votation", "femme"], "excerpt": "R\u00e9forme de la justice - D\u00e9lai de traitement des initiatives - Quotas de femmes - Procr\u00e9ation assist\u00e9e - R\u00e9duction du trafic", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 d'initiative sur les Quotas de femmes", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Le Requiem de Berlioz", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-3CC3486F-C1E4-443C-ABF1-0AE7078B384D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 10581, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["requiem", "oeuvre musicale", "courant artistique (17-19e)", "compositeur", "romantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Wasselin, Christian", "type": "Participant"}, {"name": "Groleau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "producteur radiophonique \u00e0 Lyon", "name": "Andriot, Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Avec Jacques S\u00e9gu\u00e9la, publicitaire parisien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D6DF544-07A5-45CE-9282-0FA011CAE840", "durationSec": 1524, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9gu\u00e9la, Jacques"], "thematicThemes": ["publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "publicitaire", "name": "S\u00e9gu\u00e9la, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9lai de traitement des initiatives (objet f\u00e9d\u00e9ral). Commentaire. Par Judith Mayencourt, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59895F61-C30E-40B5-8CFF-C50563A335D5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "initiative populaire"], "excerpt": "R\u00e9forme de la justice - D\u00e9lai de traitement des initiatives - Quotas de femmes - Procr\u00e9ation assist\u00e9e - R\u00e9duction du trafic", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le secret : Les secrets de famille, les secrets politiques, le secret professionnel et les services secrets", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-FE532601-69C6-461A-868E-7788AC18B807", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Europe", "France"], "durationSec": 8923, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romand, Jean-Claude", "Herg\u00e9", "Tulving, Alan"], "thematicThemes": ["famille", "secret professionnel", "service secret", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, auteur d'une \u00e9tude sur Herg\u00e9", "name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des codes secrets et biographe de l'agent britannique Alan Tulving", "name": "Coqueret, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "ancien membre des services secrets fran\u00e7ais", "name": "Den\u00e9c\u00e9, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Frochaux, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"L'Adversaire\" (P.O.L.)", "name": "Carr\u00e8re, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Initiative genevoise. Pour une politique de paix. Interview de Martine Brunschwig-Graf, cheffe du D\u00e9partement militaire \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E971B137-8375-40FC-BEFA-D9834A28E9ED", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "initiative populaire", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du D\u00e9partement militaire \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Brunschwig-Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Rosset, joueur de tennis genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9AF8080-1B04-47FF-BBE2-B3C5B328717E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1183, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Marc (tennisman)"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Marc Rosset, no 1 suisse de tennis, vient de remporter deux tournois apr\u00e8s avoir renonc\u00e9 \u00e0 jouer la Coupe Davis pour la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis genevois", "name": "Rosset, Marc (tennisman)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Procr\u00e9ation artificielle (objet f\u00e9d\u00e9ral). Interview d'Angelo Cannarozzo, futur papa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FCC7E57-12FA-491E-9583-40D7B4FE0C28", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "initiative populaire", "f\u00e9condation artificielle"], "excerpt": "R\u00e9forme de la justice - D\u00e9lai de traitement des initiatives - Quotas de femmes - Procr\u00e9ation assist\u00e9e - R\u00e9duction du trafic", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur papa", "name": "Cannarozzo, Angelo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La demande de pardon de l'Eglise catholique. Table ronde multiconfessionnelle", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E9457026-ADD5-45B1-9299-1EDD7542B820", "durationSec": 3920, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "Juifs", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "juda\u00efsme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "th\u00e9ologien catholique", "name": "Le Vallois, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "orthodoxe", "name": "Pirri-Simonian", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Coire", "name": "Grab, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin", "name": "Gara\u00ef, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EDDF0157-BB1F-41E2-9A26-899EB73811B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 641, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats radicale genevoise", "name": "Saudan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe du D\u00e9partement militaire \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Brunschwig-Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9cologiste genevois", "name": "Magny, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "futur papa", "name": "Cannarozzo, Angelo", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Comit\u00e9 d'initiative sur les Quotas de femmes", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Quotas de femmes (objet f\u00e9d\u00e9ral). Interview de Fran\u00e7oise Saudan, conseill\u00e8re aux Etats radicale genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D46BE20F-B19A-479B-9030-9D255A28DFF5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "femme", "institution nationale", "votation"], "excerpt": "R\u00e9forme de la justice - D\u00e9lai de traitement des initiatives - Quotas de femmes - Procr\u00e9ation assist\u00e9e - R\u00e9duction du trafic", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats radicale genevoise", "name": "Saudan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9sultats f\u00e9d\u00e9raux. Par Marc Savary, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4DCB4FF-C904-478B-9D17-8C528D33B28F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 113, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "votation"], "excerpt": "R\u00e9forme de la justice - D\u00e9lai de traitement des initiatives - Quotas de femmes - Procr\u00e9ation assist\u00e9e - R\u00e9duction du trafic", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-181958", "durationSec": 362, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "\u00c9MIGRATION", "\u00c9MIGRATION", "OUVRIER", "\u00c9MIGRATION", "\u00c9MIGRATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "\u00c9MIGRATION", "SOLDAT", "ARM\u00c9E", "P\u00c9NURIE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "RACISME", "DISCRIMINATION SOCIALE", "RACISME", "DISCRIMINATION SOCIALE", "RACISME", "DISCRIMINATION SOCIALE"], "visualPersons": ["GROSS, ANDREAS", "GROSS, ANDREAS", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, HILLARY", "GIULIANI, RUDOLPH", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, HILLARY", "GIULIANI, RUDOLPH"], "id": "asset-182273", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "BAGDAD", "ESPAGNE", "PORTUGAL"], "durationSec": 3151, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, PORTUGAL, ESPAGNE : 000312, apr\u00e8s avoir renvoy\u00e9 nombre de saisonniers chez eux dans le pass\u00e9, le secteur de la construction et du b\u00e2timent manque \u00e0 nouveau cruellement de bras. Enqu\u00eate en Suisse et dans les pays d'origine de ces ouvriers, qui ne sont plus aussi motiv\u00e9s \u00e0 \u00e9migrer dans notre pays\n* SUISSE : 000312, un document r\u00e9v\u00e8le que le commandant en chef des forces terrestres de l'arm\u00e9e suisse, DOUSSE Jacques, est exc\u00e9d\u00e9 par les pratiques punitives et b\u00eatifiantes en vigueur dans l'arm\u00e9e, sp\u00e9cialement lors de l'\u00e9cole de recrues. Dans ce rapport, il donne l'ordre de faire cesser ces pratiques\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 0000312, parcours professionnel et itw du fondateur du Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e, conseiller national du Parti Socialiste (PS) et membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions strat\u00e9giques, GROSS, Andy, s\u00e9cialement au sujet de son soutien actuel \u00e0 l'envoi de soldats suisses arm\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger\n* Bagdad : 000312, historique des ph\u00e9nom\u00e8nes li\u00e9s et cons\u00e9cutifs \u00e0 la mise en place de l'embargo et les bombardements effectu\u00e9s par les USA \u00e0 l'encontre du pays\n* New York : 000312, la candidate d\u00e9mocrate \u00e0 l'\u00e9lection au s\u00e9nat, CLINTON Hillary, affronte le maire actuel de New York, GIULIANI Rudolph.Les deux candidats s'affrontent sans concession et CLINTON Hillary, premi\u00e8re femme de pr\u00e9sident \u00e0 se lancer pour une telle fonction voit l\u00e0 une chance d'accomplir avec succ\u00e8s sa propre carri\u00e8re\n* Gen\u00e8ve-ville : 000312, les \u00e9tablissements publics genevois semblent pratiquer toujours plus une s\u00e9lection de leurs clients selon des crit\u00e8res discriminatoires et racistes. A travers quelques cas et exp\u00e9riences concr\u00e8tes, d\u00e9monstration de ces pratiques qui interdisent \u00e0 une partie de la population genevoise de fr\u00e9quenter ou de se divertir dans plus d'un \u00e9tablissement \u00e0 la mode.", "title": "RECHERCHE MACONS DESESPEREMENT // LA REVANCHE D'HILLARY // INTERDIT AUX NOIRS\nAUX NAINS ET AUX VIEUX - 00.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PORTUGAL", "ESPAGNE", "ESPAGNE", "GENEVE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "BAGDAD", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "VOTATION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "JEUNESSE", "VIE POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION"], "visualPersons": ["MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "CHRISTINAT, AMELIA", "METZLER, RUTH", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-232132", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4761, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20000312, en direct, r\u00e9sultats et d\u00e9bats suite \u00e0 la journ\u00e9e de votations f\u00e9d\u00e9rales sur les initiatives populaires f\u00e9d\u00e9rales intitul\u00e9es \"Pour une d\u00e9mocratie directe plus rapide\", \"Pour une repr\u00e9sentation \u00e9quitable des femmes dans les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales\", \"Pour la protection de l'\u00eatre humain contre les techniques de reproduction artificielle\", \"Visant \u00e0 r\u00e9duire de moiti\u00e9 le trafic routier motoris\u00e9\" ainsi que l'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral relatif \u00e0 la r\u00e9forme de la Justice et diverses votations et \u00e9lections cantonales.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 00.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "ST-GALL-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAYOT, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VAKARIDIS, Mary", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "La revanche d'Hillary", "imageURL": "http://www.rts.ch/8142127.image", "id": "ece-8142133", "durationSec": 420, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 2000, la First Lady lance sa propre carri\u00e8re politique avec la course au s\u00e9nat.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8142133", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8142133"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9sultats cantonaux divers. Commentaire. Par St\u00e9phane D\u00e9l\u00e9troz, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-722B79D1-316D-47F8-811C-BF641ADB3BC4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233545", "durationSec": 210, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "PASSION SELON SAINT LUC, DE KRZYSZTOF PENDERECKI - 00.03.12", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-151597", "thematicGeographicals": ["BONN"], "durationSec": 4303, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Bonn : 20000312, la Passion selon Saint-Luc de PENDERECKI Krzysztof avec la soprano HIRZEL Franziska, le baryton LE ROUX Fran\u00e7ois et le basse RYDL Kurt, accompagn\u00e9 par le choeur de la Radio de Cologne, le choeur de la Radio Allemande de Hambourg, le choeur de la Cath\u00e9drale de Mayence et l'Orchestre du Beethoven Hall de Bonn.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT"], "id": "asset-182673", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 901, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000312, KOLLY Andr\u00e9 re\u00e7oit le journaliste BAVAREL Michel qui \u00e9voque la campagne oecum\u00e9nique de Car\u00eame 2000 sur le th\u00e8me de \"La tr\u00eave et puis changer\" qui a pour objectif de renforcer la solidarit\u00e9 entre les peuples. Cette solidarit\u00e9 est concr\u00e9tis\u00e9e par la lutte pour l'abolition de la dette des pays du Tiers-monde, ainsi que par des projets de d\u00e9veloppement en partie financ\u00e9s par les oeuvres d'entraide.", "title": "TREVE... ET PUIS CHANGER - 00.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "id": "asset-182057", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 939, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000312, BRINDESI Elisabeth re\u00e7oit le pr\u00eatre STUTZ Pierre qui est \u00e9galement \u00e9crivain et aum\u00f4nier pour jeunes qui r\u00e9agit au film \"Manna, dieu et les autres\" diffus\u00e9 en d\u00e9but d'\u00e9mission et qui \u00e9voque son cheminement int\u00e9rieur et son approche mystique du monde.", "title": "LE ROCKER ET LE MYSTIQUE - 00.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FRANCE2", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.03.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129273", "durationSec": 3090, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.03.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129283", "durationSec": 730, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "INITIATIVE POPULAIRE", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "JEUNE (\u00c2GE)", "VOTATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "VOTATION", "NATURALISATION", "VOTATION", "NATURALISATION", "VOTATION", "VOTATION", "FONCTION POLITIQUE", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "BRUNNER, CHRISTIANE", "ROOS, RITA", "BRUNNER, TONI", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA"], "id": "asset-129284", "durationSec": 1675, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "EMMEN", "EMMEN", "ST-GALL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MOSSES, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO MARIA BAYO - 00.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-129313", "durationSec": 1354, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000312, CATEAU, Jean-Paul re\u00e7oit la cantatrice soprano BAYO Maria qui interpr\u00e8te le r\u00f4le de Rosine dans le \"Barbier de S\u00e9ville\" au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO MARIA BAYO - 00.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-129255", "durationSec": 195, "publicationDate": "2000-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000312, CATEAU, Jean-Paul re\u00e7oit la cantatrice soprano BAYO Maria qui interpr\u00e8te le r\u00f4le de Rosine dans le \"Barbier de S\u00e9ville\" au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Un puits de 800 m\u00e8tres", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447978.image", "id": "ece-3447980", "durationSec": 111, "publicationDate": "2000-03-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un ascenseur permettra aux ouvriers d'acc\u00e9der au chantier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447980", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447980"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "La primaut\u00e9 de Pierre : Entretien avec Charles Morerod suivi de la chronique \"Spiritualit\u00e9 au f\u00e9minin\" - M\u00e8re Marie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37969ECF-3D26-4790-AFB0-4716746904C3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Italie", "Vatican", "Rome"], "durationSec": 3555, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e8re Marie", "Pierre (saint)"], "thematicThemes": ["catholicisme", "moine", "femme", "Eglise orthodoxe", "saint", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diacre orthodoxe", "name": "Egger, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re dominicain, th\u00e9ologien, professeur", "name": "Morerod, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Zone de transit de l'A\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin, zone d'attente pour les immigrants et les requ\u00e9rants d'asile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44D7764D-C041-4290-A8EE-3AAFFF5A8DFD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Cointrin"], "durationSec": 1338, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "r\u00e9fugi\u00e9", "politique d'asile", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de l'Aum\u00f4nerie genevoise oecum\u00e9nique pour requ\u00e9rants d'asile", "name": "Gay, Lisette", "type": "Participant"}, {"role": "requ\u00e9rants d'asile", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du Service administratif des refoulements de l'a\u00e9roport", "name": "Burgi, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Vuachet : L'art des fourches en bois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13F76F38-C79E-4C97-A3DF-529D58108549", "durationSec": 3188, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mat\u00e9riel agricole", "outil \u00e0 main"], "excerpt": "A 80 ans, Paul Vuachet continue \u00e0 fa\u00e7onner des fourches en bois. Le temps passe et les modes de faire avec. Bien plus que l'histoire d'un outil des champs, son histoire est celle d'un si\u00e8cle et celle d'un homme qui finit par en devenir l'image.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fabriquant de fourche en bois", "name": "Vuachet, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Levenson, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F894658-1F41-4A52-8E4B-27295A0D7CC5", "durationSec": 3666, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levenson, Claude B."], "thematicThemes": ["journaliste", "vie (philosophie)", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Levenson, Claude B.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mozambique. Les inondations ont touch\u00e9 entre 2 et 4 millions d'habitants", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-054B6FA9-54EB-429D-8BD0-C9E409DBD6E5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mozambique"], "durationSec": 906, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation", "aide humanitaire", "eau potable", "aide m\u00e9dicale internationale", "chol\u00e9ra", "\u00e9pid\u00e9mie", "aide alimentaire", "paludisme", "quart monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de Pain pour le prochain", "name": "Egger, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre mozambicain", "name": "Mocumbi, Pascual", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Coop\u00e9ration suisse", "name": "Jutzi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin de Ch\u00e2teau-d'Oex", "name": "Wahli, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce que la civilisation jud\u00e9o-chr\u00e9tienne ? Dimanche la vie (5.2.1978) : Entretien avec Jean Halp\u00e9rin et le p\u00e8re dominicain Hubert Niclasse par Jacques Zanetta", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-33B4FE3C-25BB-4031-8E68-18FE545980D1", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl", "Rome", "Ath\u00e8nes"], "durationSec": 3107, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "juda\u00efsme", "religion et croyances", "g\u00e9nocide", "antis\u00e9mitisme", "Juifs"], "excerpt": "Pr\u00e9mices du dialogue entre deux religions proc\u00e9dant l'une de l'autre mais de fait s\u00e9par\u00e9es par l'histoire. Au moment o\u00f9 la question de la Shoah interpelle fortement l'Eglise catholique et l'a pouss\u00e9e \u00e0 d\u00e9clarer publiquement sa repentance (dimanche 12 mars 2000) pour les faits de l'Inquisition ou sa passivit\u00e9, les rapports pourraient changer et l'espace, pour les Juifs, d\u00e9sormais se d\u00e9gager.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re dominicain (archive RSR)", "name": "Niclasse, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur (archive RSR)", "name": "Halp\u00e9rin, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archive RSR)", "name": "Zanetta, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP famille: Youssou N'Dour, musicien s\u00e9n\u00e9galais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C15D0825-DB52-4D9C-B508-D8A7F3663916", "thematicGeographicals": ["Afrique", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 1025, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N'Dour, Youssou"], "thematicThemes": ["chanteur", "vie familiale", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien s\u00e9n\u00e9galais", "name": "N'Dour, Youssou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Armand Abplanalp, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne : A propos de son interpr\u00e9tation dans la pi\u00e8ce d'Henri Miller \"Le Sourire au pied de l'\u00e9chelle\" au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A12B1E50-DA18-452E-AFD0-EC94324ED88C", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande", "Vaud", "Paris", "France"], "durationSec": 1909, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abplanalp, Armand"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Parcours de l'un des fondateurs du Th\u00e9\u00e2tre des Faux-Nez \u00e0 Lausanne avec Charles Apoth\u00e9loz et Charles-Henri Favrod, Armand Abplanalp dont la riche carri\u00e8re tant en Suisse qu'\u00e0 l'\u00e9tranger lui a permis de jouer avec diff\u00e9rents grands noms de la sc\u00e8ne fran\u00e7aise ainsi que dans des films. Par ailleurs, le com\u00e9dien laisannois a mis en sc\u00e8ne certains textes de Ramuz avec le concours de L\u00e9on Francioli et Daniel Bourquin, musiciens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chroniqueur dramatique", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Stella. De Johan-Wolfgang von Goethe ", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-33D19FC4-EE74-4F65-B649-E98702281273", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 4195, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "mariage", "adult\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Luscher, Aurelia", "type": "Participant"}, {"role": "Wilhelm", "name": "Meyer, Raphael", "type": "Participant"}, {"role": "L'H\u00f4teli\u00e8re", "name": "Gasser, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Sommer", "name": "Montandon, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "Heinrich", "name": "Meyer, David", "type": "Participant"}, {"role": "Annette", "name": "Petermann, Saphorine", "type": "Participant"}, {"role": "Fernando", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Olivier, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "Lucie", "name": "Lukasik, Sophie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Goethe, Johann Wolfgang von", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "HOUSE MUSIC", "ROCK"], "id": "asset-182882", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1513, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000311, ALLENBACH, Patrick pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale accompagn\u00e9 de Sacha, Hughes et Jeff.", "title": "CD HALLUCINANTS - 00.03.11", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "MICHEL BUEHLER - 00.03.11", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-231818", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.03.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231925", "durationSec": 834, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["BIG BAND", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE", "ORCHESTRE \u00c0 VENT", "19E SI\u00c8CLE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "20E SI\u00c8CLE", "TRAIN"], "id": "asset-231989", "thematicGeographicals": ["CLARENS", "VAUD", "CAUX", "VEVEY"], "durationSec": 1550, "mediaType": "video", "excerpt": "* Clarens, Vevey, Vaud, Caux : 20000311, d\u00e9couverte de la Riviera vaudoise \u00e0 travers ses orchestres et ses chorales, un historique de l'entreprise de Transports publics Vevey Montreux Chillon Villeneuve (VMCV) et une visite de la maison du Liboson qui abrite un centre d'\u00e9tudes litt\u00e9raires et musicales.", "title": "LA RIVIERA ET SES VIEUX TRAMS - RIVIERA VAUDOISE - 00.03.11", "visualGeographicals": ["CLARENS", "VEVEY", "VAUD", "CAUX"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.03.11", "visualThemes": ["INTERNET", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129279", "durationSec": 850, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-231234", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1356, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000311, GOECKING, Antoine pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine, accompagn\u00e9 d'Alexandre et d'Aur\u00e9lie.", "title": "HALLU-CINE - 00.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238015", "durationSec": 392, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.03.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-182675", "durationSec": 152, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183051", "durationSec": 244, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "id": "asset-237980", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1759, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Plateau, Lausanne, Vaud : 20000311, COLLIN David re\u00e7oit une classe de maturi\u00e9 professionnelle de Bienne et le doyen de l'Ecole des m\u00e9tiers de Lausanne ROGGO Jean-Luc pour discuter des nouvelles m\u00e9thodes de formation professionnelle, bas\u00e9es essentiellement sur la polyvalence et la mobilit\u00e9.", "title": "NOUVELLES FORMATIONS : POUR LE PIRE OU LE MEILLEUR ? - 00.03.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "VAUD", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLLIN, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129295", "durationSec": 445, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "id": "asset-139403", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 921, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20000311, MUNDWILLER Phil et JIMENEZ Iris pr\u00e9sentent les coulisses de la TSR en se rendant sur le tournage de l'\u00e9mission Keskivapa, en assistant au montage d'une \u00e9mission de VIVA avec le journaliste LORENZI Massimo et en rencontrant le directeur de la TSR CHENEVIERE Guillaume et le chef du D\u00e9partement des Sports DESCHENAUX Jacques.", "title": "00.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.03.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-140057", "durationSec": 2733, "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE", "AVS", "FINANCEMENT", "AVS", "FINANCEMENT", "AVS", "FINANCEMENT", "AVS", "FINANCEMENT", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "DESIGN", "MOBILIER", "DESIGN", "MOBILIER", "DESIGN", "MOBILIER", "DESIGN", "MOBILIER", "BRUIT", "PLACE DE JEUX", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "LUGE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KOCH, URSULA", "BORTOLUZZI, TONI", "FATTEBERT, JEAN"], "id": "asset-129280", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.11", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "LUGANO", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "LAUSANNE", "SEDRUN", "SEDRUN", "BARCELONE", "BARCELONE", "BARCELONE", "BARCELONE", "ARGOVIE", "FRIBOURG-VILLE", "CHANDOLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Celtes et Grecs, un air de famille (5/5) : Portraits de Belerophon et Melanchios et leur parent\u00e9 avec la mythologie celte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64415CFE-2424-4AA0-8261-303FB7B78FC2", "thematicGeographicals": ["Irlande", "Europe", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1541, "publicationDate": "2000-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melanchios", "Belerophon"], "thematicThemes": ["mythologie", "histoire", "religion et croyances", "Celtes", "personnage mythologique", "civilisation grecque"], "excerpt": "Voyage dans le monde des h\u00e9ros celtes et grecs qui pr\u00e9sentent d'\u00e9tonnantes similitudes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mythologue, historien", "name": "Sergent, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'\u00eatre humain de l'an 2000. L'\u00e9volution de l'habitat en Suisse : Entretien avec Michel Bassand, directeur de l'Institut de recherche sur l'environnement construit \u00e0 l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDC4B5CF-9269-4452-93C9-6F0910311361", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2273, "publicationDate": "2000-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bassand, Michel"], "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "logement", "sciences humaines"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "architecte \u00e0 Nyon", "name": "Z'Graggen, Fran\u00e7ois-Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut de recherche sur l'environnement construit \u00e0 l'EPFL", "name": "Bassand, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Voyage musical dans l'Europe des Lumi\u00e8res. De Charles Burney (10/10) : Naples. Le Miserere d'Allegri (suite). Conclusion", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4C8D1244-CFAD-4C27-9D95-956AAABF3030", "thematicGeographicals": ["Naples", "Europe", "Italie"], "durationSec": 1474, "publicationDate": "2000-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burney, Charles"], "thematicThemes": ["musique", "histoire", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chronique, musicographe", "name": "Burney, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Fuss, directeur g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FA43F520-1212-44B2-A658-B2BB5BBD0BB7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2000-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCG"], "thematicThemes": ["banque"], "excerpt": "Les deux conseillers d'Etat, Micheline Calmy-Rey et Guy-Olivier Segond ont tenu conf\u00e9rence de presse pour annoncer ces d\u00e9missions", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la BCG", "name": "Fuss, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Action contre la faim se retire de la Cor\u00e9e du Nord : Interview de Michel Anglade, chef de mission", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4233E8FC-74A2-4E44-A566-20E0F4F34E28", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2000-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Action contre la faim"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "organisation internationale", "famine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de mission d'Action contre la faim en Cor\u00e9e du Nord", "name": "Anglade, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Banque Cantonale de Gen\u00e8ve. D\u00e9missions de Dominique Ducret, pr\u00e9sident du Conseil d'administration et de Marc Fuss, directeur g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-190ED494-3818-4624-AC11-0B60BA6545AE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2000-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCG"], "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la BCG", "name": "Fuss, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire. Par Christian S\u00e9chaud, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D421E503-350F-4BE3-B713-5FABDE1295D4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2000-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCG"], "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses admet que l'Eglise a manqu\u00e9 \u00e0 son devoir \u00e0 l'\u00e9gard du peuple juif pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale : Interview du P\u00e8re Roland-Bernard Traufer, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4C56929-6E75-4E32-91D6-4D67772A5C31", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2000-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "catholicisme", "nazisme", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "name": "Traufer, Roland-Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bienne", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rapport d\u00e9finitif sur l'attentat de Louxor en Egypte : Interview de J\u00fcrg Blaser, porte-parole du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-396748FB-ABC8-49FD-A05F-44CA4047B91B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Louxor", "Egypte"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2000-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "terrorisme", "station touristique", "attentat", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Blaser, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Fl\u00fbtes (5/5) : Du traverso au quart-de-ton. Echos du cours d'interpr\u00e9tation donn\u00e9 au Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve par Patrick et Barthold Kuijken les 15, 16 et 17 janvier 2000", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F087848-558F-45EA-8B0D-62BA8DE949E4", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3434, "publicationDate": "2000-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuijken, Barthold"], "thematicThemes": ["musique classique", "enseignement de la musique", "fl\u00fbte"], "excerpt": "R\u00e9p\u00e9tition et enseignement musical de la \"Sonate m\u00e9thodique en si mineur\" de Telemann avec Nina Mayer par Barthold Kuijken. Notes stables et instables sur le traverso. De la n\u00e9cessit\u00e9 de jouer les oeuvres sur d'autres tonalit\u00e9s aux fins d'analyse. Entretien avec Barthold Kuikjen sur sa formation et l'enseignement dispens\u00e9 aujourd'hui.. L'\u00e9volution actuelle des fl\u00fbtes. Passage de la fl\u00fbte moderne vers le traverso. Le climat des conservatoires des ann\u00e9es 1960.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Kuijken, Barthold", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve de fl\u00fbte au Conservatoire", "name": "Mayer, Nina", "type": "Participant"}]}}]}}