{"response": {"numFound": 10365, "start": 8400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Irlande : 1. Le pub, le supermarch\u00e9 et la douche. - 2. La petite \u00e9cole de Clonakilty. - 3. L'H\u00f4tel O'Donovan's, l'agriculteur Timothy Crowley et l'arc-en-ciel. - 4. Agriculture, choeurs et bouchons de tracteurs. - 5. Fernand Auberjonois entre chat et chien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9F07CCA9-FFEF-4D62-BB67-772EF3C196F9", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 5858, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Irlandais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, reporter", "name": "Auberjonois, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tch\u00e9tch\u00e9nie. Les conditions des victimes de la guerre dans le Caucase : Interview de Charles Raedersdorf, chef du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-467065AE-4270-4377-AFF6-0912F8042B1E", "thematicGeographicals": ["Caucase", "Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Grozny"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "guerre civile", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "name": "Raedersdorf, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Fl\u00fbtes (1/5) : Du traverso au quart-de-ton. Echos du cours d'interpr\u00e9tation donn\u00e9 au Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve par Patrick et Barthold Kuijken les 15, 16 et 17 janvier 2000", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE4D24FB-CACC-4B6D-B1DE-A8C5F14871D7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3411, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuijken, Barthold", "Gallois, Patrick"], "thematicThemes": ["musique classique", "enseignement de la musique", "fl\u00fbte", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves du cours d'interpr\u00e9tation", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Kuijken, Barthold", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Gallois, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Pennac, \u00e9crivain : A l'occasion de la publication de son roman \"La D\u00e9bauche\" (Ed. Gallimard/Futuropolis), illustr\u00e9 par Jacques Tardi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51E539FA-B747-4F10-A2A0-5205A6BE115D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2467, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pennac, Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Pennac, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Voyage musical dans l'Europe des Lumi\u00e8res. De Charles Burney (6/10) : Padoue et Venise, ao\u00fbt 1770", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-78DD37AB-CE9A-4D4A-B33D-DE0E0A18B881", "thematicGeographicals": ["Europe", "Venise", "Italie", "Padoue"], "durationSec": 1435, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burney, Charles"], "thematicThemes": ["musique", "18e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chronique, musicographe", "name": "Burney, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Edmond Kaiser, fondateur de Terre des hommes et de Sentinelles, en Inde : Extraits d'archives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0866C46D-491F-4384-874B-7DFB268E10BE", "durationSec": 299, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaiser, Edmond", "Sentinelles", "Terre des hommes"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "aide humanitaire", "bienfaisance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de Terre des hommes et de Sentinelles (archives)", "name": "Kaiser, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Nikos Skalkottas, un Grec en Allemagne (1/2) : Avec la participation de Knud Ketting et Tibor Varga", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3D32AAF-B72C-41CB-AB29-EFA85029F753", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Berlin", "Allemagne", "Europe"], "durationSec": 8699, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Skalkottas, Nikolaos", "Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Naissance et premi\u00e8res \u00e9tudes musicales en Gr\u00e8ce. La p\u00e9riode berlinoise. Etudes avec Arnold Sch\u00f6nberg. Retour en Gr\u00e8ce.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste, chef d'orchestre", "name": "Varga, Tibor", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Ketting, Knud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Celtes et Grecs, un air de famille (1/5) : De la lance dangereuse, de la femme infid\u00e8le et du chien infernal...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1BC5630-6D09-4164-8ED9-93F7828A6913", "thematicGeographicals": ["Europe", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1569, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mythologie", "histoire", "civilisation grecque", "personnage mythologique", "Celtes", "religion et croyances"], "excerpt": "Voyage dans le monde des h\u00e9ros celtes et grecs qui pr\u00e9sentent d'\u00e9tonnantes similitudes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mythologue, historien", "name": "Sergent, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "EXPLOIT SPORTIF", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "EXPLOIT SPORTIF", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "EXPLOIT SPORTIF", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-182558", "thematicGeographicals": ["COINTRIN", "VAUD", "ALASKA", "PLATEAU", "SUISSE", "AIGLE"], "durationSec": 2876, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Cointrin, Vaud, SUISSE, Alaska, Aigle : 20000306, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s de la semaine, le musher vaudois NICOLIER Eric et sa famille et le vice-champion du monde de mushing HERITIER Pierre-Antoine, pour parler de la participation de NICOLIER Eric \u00e0 la course de chiens de tra\u00eeneaux Yukon Quest 2000 \u00e0 travers le territoire du Grand Nord entre l'Alaska et le Canada.", "title": "ERIC NICOLIER - LE GRAND NORD - 00.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COINTRIN", "ALASKA", "VAUD", "SUISSE", "AIGLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LE COUSIN - 00.03.06", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-205616", "durationSec": 265, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129162", "durationSec": 56, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "VIE POLITIQUE", "ASSURANCE SOCIALE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "INFORMATIQUE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "INFORMATIQUE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "FOIRE COMMERCIALE", "INFORMATIQUE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "INFORMATIQUE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["FERRERO-WALDNER, BENITA", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "BORTOLUZZI, TONI", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "SCHROEDER, GERHARD", "ROOS, RITA", "BRUNNER, TONI", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA"], "id": "asset-129208", "durationSec": 1652, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "KLOTEN", "ALLEMAGNE", "HANOVRE", "BERLIN", "SUISSE", "ST-GALL-VILLE", "ST-GALL-VILLE"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.03.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129219", "durationSec": 1180, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VIE POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VIE POLITIQUE", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["FRIEDRICH, RUDOLF", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-129207", "durationSec": 857, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.03.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "MAMA DAKTARI", "id": "asset-150714", "durationSec": 3131, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LA MAISON SUR LE QUAI - LOCATAIRES DE STALINE", "id": "asset-150355", "durationSec": 3435, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "D'OU VIENNENT LES COMETES ? - 00.03.06", "id": "asset-139972", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129188", "durationSec": 423, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129187", "durationSec": 248, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - DU 6.03 AU 10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129063", "durationSec": 56, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.03.06", "visualThemes": ["AGRESSION", "JEUNESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ADOLESCENT", "VIOLENCE", "JEUNESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ADOLESCENT", "VIOLENCE", "PRESSE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "INTERNET", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "INTERNET", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "BIBLIOTH\u00c8QUE UNIVERSITAIRE", "CARNAVAL", "COMBAT D'ANIMAUX", "\u00c9LEVEUR", "VACHE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "SION", "MOUDON", "MARTIGNY", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129228", "durationSec": 1185, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129211", "durationSec": 1380, "publicationDate": "2000-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Benita Ferrero-Waldner, ministre autrichienne des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5BB6515-26C4-4523-9FCE-6E65E26A3D3C", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Europe"], "durationSec": 1232, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrero-Waldner, Benita"], "thematicThemes": ["femme", "ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre autrichienne des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Ferrero-Waldner, Benita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Bali, 1928-1960", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EA2E61B2-CC98-476A-A35D-B11CFE630019", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 3854, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "peuple d'Asie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens balinais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le Tchad. Traditions et transmission des savoirs : R\u00e9cit et rencontres lors d'un voyage en f\u00e9vrier 2000", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-27D16EEE-D990-4632-8E74-6172A2511117", "thematicGeographicals": ["Afrique centrale", "Tchad"], "durationSec": 9000, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9thode d'enseignement", "p\u00e9dagogie", "moeurs et coutumes", "peuple d'Afrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignants et \u00e9l\u00e8ves tchadiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Burrin, historien : A propos de son essai \"Nazisme et stalinisme\" (Ed. Complexe, 1999)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A3FD80C-CB3F-448B-BA03-6FF99F3B162E", "thematicGeographicals": ["Europe", "Allemagne", "URSS"], "durationSec": 3112, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nazisme", "communisme", "histoire", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "dictature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Burrin, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "De Woyzeck \u00e0 Wozzeck : De B\u00fcchner, Gurlitt \u00e0 Berg, un h\u00e9ros en trois \u00e9tapes", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-36707834-6456-4964-B6D8-4800ADAB7FB6", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 9206, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "romantisme", "personnage de fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Goldet, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "critique musical, collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Edmond Kaiser, fondateur de Terre des hommes et de Sentinelles, en Inde : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12F13DFB-3E8B-4043-AEBE-D256EEF08232", "durationSec": 65, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes", "Sentinelles", "Kaiser, Edmond"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "aide humanitaire", "bienfaisance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les cent [= 100] ans de la Chorale Ste-C\u00e9cile de Bramois : L'art choral en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3998F326-4784-4363-B65B-9957F20620BC", "thematicGeographicals": ["Bramois", "Valais", "Suisse romande"], "durationSec": 3679, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choeur Ste-C\u00e9cile de Bramois"], "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur", "voix (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "choriste", "name": "Perraudin-Kalbermatter, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Molk, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "ethno-musicologue", "name": "Raboud, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Crittin, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Edmond Kaiser, fondateur de Terre des hommes et de Sentinelles, en Inde : Interview de Claude Torracinta, journaliste TSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25DC8CF8-21A5-41D7-BD4A-0F622041BA66", "durationSec": 69, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaiser, Edmond", "Sentinelles", "Terre des hommes"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "bienfaisance", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.03.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182428", "durationSec": 2929, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182944", "durationSec": 363, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les forums Louis-Jeantet de la sant\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HYPERACTIVIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "TROUBLE DU D\u00c9VELOPPEMENT", "D\u00c9VELOPPEMENT AFFECTIF", "HYPERACTIVIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "TROUBLE DU D\u00c9VELOPPEMENT", "D\u00c9VELOPPEMENT AFFECTIF"], "id": "asset-182743", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3335, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, SUISSE : 19991118, d\u00e9bat entre des m\u00e9decins et des psychologues sp\u00e9cialis\u00e9s \u00e0 propos des divers aspects de l'hyperactivit\u00e9 chez les enfants, de la d\u00e9tection et des th\u00e9rapies destin\u00e9es \u00e0 gu\u00e9rir ce trouble psychologique. T\u00e9moignages de m\u00e8res d'enfants hyperactifs.", "title": "MON ENFANT EST HYPERACTIF : EST-CE UNE MALADIE ? - 00.03.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "TROUBLE DU D\u00c9VELOPPEMENT", "D\u00c9VELOPPEMENT AFFECTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FONDATION JEANTET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["BIENFAISANCE", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "AUTOMOBILE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "AUTOMOBILE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "AUTOMOBILE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "AUTOMOBILE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "LYNX", "LYNX", "LYNX", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "visualPersons": ["KAISER, EDMOND", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "ROCH, PHILIPPE", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-182766", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LONDRES", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3319, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex, SUISSE : 20000305, le m\u00e9tier de garagiste est rendu plus difficile en raison de l'augmentation de la qualit\u00e9 des voitures. Les automobiles tombant de moins en moins souvent en panne, les garagistes doivent lutter pour leur survie avec plus de concurrence et des marges qui se r\u00e9duisent\n* Cointrin : 20000229, le groupe SairGroup n'avait pas pr\u00e9vu de conf\u00e9rence de presse mais un ap\u00e9ritif pour annoncer sa d\u00e9cision de transf\u00e9rer, de Swissair \u00e0 Crossair, tous ses vols europ\u00e9ens au d\u00e9part de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin\n* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville, Londres : 20000305 et archives, de nombreuses petites et moyennes entreprises (PME) suisses ont \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9es par des investisseurs britanniques. La moiti\u00e9 de ces soci\u00e9t\u00e9s se sont d\u00e9velopp\u00e9es dans les domaines des nouvelles technologies et des loisirs\n* SUISSE, Plateau : 20000305 et archives, itw du directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'Environnement ROCH Philippe sur la r\u00e9partition des comp\u00e9tences entre les cantons et la Conf\u00e9d\u00e9ration dans la politique de r\u00e9introduction du lynx en Suisse\n* Tessin, SUISSE : 20000305 et archives, les communes aux alentours du futur chantier de construction du tunnel du Gothard vont devoir accueillir pr\u00e8s de 200000 ouvriers venus de toute l'Europe. Cette arriv\u00e9e massive de travailleurs pose le probl\u00e8me de leurs logements, de leurs besoins ainsi que de leurs loisirs.", "title": "LES GARAGISTES EN PANNE // MESSIEURS LES ANGLAIS, RACHETEZ LES PREMIERS ! //\nBOULOT, DODO ET BASTA ! - 00.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LONDRES", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "TESSIN", "TESSIN", "SUISSE", "BODIO", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "PILET, JACQUES", "VERMOT-MANGOLD, RUTH-GABY", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-182225", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4188, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000305, d\u00e9bat anim\u00e9 par BALLIF Eliane sur le th\u00e8me de l'avenir du Parti Socialiste (PS), ainsi que sur l'\u00e9volution des strat\u00e9gies du PS, le changement dans son \u00e9lectorat ainsi que le manque de dialogue entre les militants et le Comit\u00e9 Central du Parti Socialiste Suisse (PSS).", "title": "PARTI SOCIALISTE A QUOI SERT-IL DESORMAIS ? - 00.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Adolf Ogi", "imageURL": "http://www.rts.ch/9067656.image", "id": "ece-9067662", "durationSec": 200, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Allocution du Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour la journ\u00e9e des malades 2000.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9067662", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9067662"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128988", "durationSec": 421, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PORTRAIT", "BIENFAISANCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PORTRAIT", "BIENFAISANCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "AIDE HUMANITAIRE", "PORTRAIT", "BIENFAISANCE", "PORTRAIT", "BIENFAISANCE", "PORTRAIT", "BIENFAISANCE", "PORTRAIT", "BIENFAISANCE", "INONDATION", "ART DRAMATIQUE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE", "KAISER, EDMOND", "KAISER, EDMOND", "KAISER, EDMOND", "KAISER, EDMOND", "KAISER, EDMOND", "KAISER, EDMOND"], "id": "asset-129205", "durationSec": 937, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.03.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE", "ALGERIE", "VIETNAM", "SUISSE", "ETHIOPIE", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "ALGERIE", "VIETNAM", "SUISSE", "ETHIOPIE", "SUISSE", "MAPUTO", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["EMMA\u00dcS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIENFAISANCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CARNAVAL", "BIENFAISANCE", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "CARNAVAL", "CORT\u00c8GE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "BORRADORI, MARCO"], "id": "asset-129206", "durationSec": 1310, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.05", "visualGeographicals": ["ROMONT", "MASSONGEX", "ST-MAURICE", "MASSONGEX", "BERNE-VILLE", "COME", "TESSIN", "COME", "BASSECOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT PAR ROUTE", "PASTEUR", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "VIN ROUGE", "PROTESTANTISME", "16E SI\u00c8CLE", "CHRISTIANISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "20E SI\u00c8CLE", "M\u00c9TRO", "PASTEUR", "PRI\u00c8RE", "CHRISTIANISME", "PASTEUR", "CHORALE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PROTESTANTISME", "CHRISTIANISME", "CAT\u00c9CHISME", "PASTEUR", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-139618", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TOKYO", "JAPON"], "durationSec": 876, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tokyo, JAPON, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20000305, portrait du pasteur TOBO Yoshinobu qui est l'un des 600000 Japonais \u00e0 pratiquer la religion protestante.", "title": "UN PASTEUR A TOKYO - 00.03.05", "visualGeographicals": ["TOKYO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JAPON", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "NEWS - 00.03.05", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-128870", "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "PICASSO AND DANCE LE TRICORNE - 00.03.05", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-128087", "durationSec": 2252, "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-152202", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 283, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000305, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit le directeur de l'\u00e9cole de d\u00e9cors de th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, FEODOROV Victor.", "title": "INTRO VICTOR FEODOROV - 00.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9COR", "ART DRAMATIQUE", "D\u00c9COR"], "id": "asset-183182", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20000305 et archives, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit le directeur de l'\u00e9cole de d\u00e9cors de th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, FEODOROV Victor pour parler de son \u00e9cole et des d\u00e9cors de th\u00e9\u00e2tre r\u00e9alis\u00e9s par l'artiste PICASSO Pablo pour le ballet \"Le Tricorne\"", "title": "EXTRO VICTOR FEODOROV - 00.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2000-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Favre, imprimeur : Une vie d'imprimeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D7DD371-EBEA-48DD-8174-34270087D056", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "imprimerie"], "excerpt": "Enfance aux P\u00e2quis (Gen\u00e8ve), l'importance d'\u00eatre d'une des rives du lac. Description du milieu ouvrier d'avant-guerre, entr\u00e9e dans le m\u00e9tier d'imprimeur. Description de son atelier actuel semblable \u00e0 une imprimerie des ann\u00e9es 30. L'importance de la transmission des traditions de ce m\u00e9tier en perdition. Fabrication d'une composition au plomb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "imprimeur", "name": "Favre, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "L'int\u00e9gration des juifs \u00e9thiopiens, les Fallasha, en Isra\u00ebl : Entretien avec Lisa Anteby suivi de la chronique \"Spiritualit\u00e9 au f\u00e9minin - France Qu\u00e9r\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8B36021-0444-42EF-8906-35429B6BF0FC", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "France", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Qu\u00e9r\u00e9, France"], "thematicThemes": ["immigration", "juda\u00efsme", "femme", "mysticisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, th\u00e9ologien \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Faessler, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Anteby, Lisa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Juan Rigoli, professeur de litt\u00e9rature : A propos de son ouvrage \"Lire le d\u00e9lire, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature en France au XIXe si\u00e8cle\" (Ed. Fayard, coll. Penser la m\u00e9decine, 2000)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-6E6DE4F2-D002-468A-80BB-C185DBB466D7", "durationSec": 3916, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychose", "litt\u00e9rature", "histoire", "psychopathologie", "folie (question philosophique)", "psychiatrie"], "excerpt": "Au 19e si\u00e8cle, la m\u00e9decine mentale tente de s'\u00e9riger en discipline. Les ali\u00e9nistes butent cependant sur un \u00e9cueil de taille: contrairement \u00e0 tant d'autres maladies, il est impossible de mettre la main sur le si\u00e8ge (corporel, physique) de la folie. Les psychiatres aspirent pourtant \u00e0 \u00e9tablir que l'ali\u00e9n\u00e9 est une personne. Une personne malade certes, mais un vrai sujet dot\u00e9 d'un esprit auquel il faudrait acc\u00e9der pour tenter de le lib\u00e9rer de sa souffrance. Ne leur reste qu'une issue: fonder leur science sur la \"lecture\" attentive, patiente, la plus fid\u00e8le possible du discours des ali\u00e9n\u00e9s. S'ensuivent quantit\u00e9 de \"contaminations\" entre ali\u00e9nisme, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature. Les \u00e9crivains se passionnent pour la folie et tentent de la faire \u00e9chapper aux grilles d'analyse des m\u00e9decins. Les m\u00e9decins recourent \u00e0 la rh\u00e9torique pour rep\u00e9rer les d\u00e9fauts de langage chez les ali\u00e9n\u00e9s ou reprennent avec admiration les descriptions de fous qui fleurissent chez Balzac, Nodier ou Nerval. Juan Rigoli a fait de cet \u00e9change passionnant le sujet de sa th\u00e8se.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Rigoli, Juan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Runuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les enl\u00e8vements d'enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39318FBE-5553-452A-A7AF-8EA0CCDE0AF4", "durationSec": 3319, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juridiction nationale", "enl\u00e8vement", "enfant (\u00e2ge)", "relation parent-enfant", "disparition de mineurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge d'instruction", "name": "Gavillet, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Mouvement suisse contre les enl\u00e8vements d'enfants (MSCEE)", "name": "L\u00fcthi, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de service, Office f\u00e9d\u00e9ral de la Justice", "name": "Rusca, Nicolette", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8res dont les enfants ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s par les p\u00e8res de ces derniers", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Jean Cocteau (2/2) : Divers enregistrements de l'\u00e9crivain conserv\u00e9s dans les archives de la RSR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4F535E75-5A45-455B-8F5A-F9FE8F73F69E", "thematicGeographicals": ["Cannes", "France", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 2180, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivain", "art dramatique", "po\u00e9sie", "tournage de film", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te (archives RSR)", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs RSR (archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s sa lib\u00e9ration, retour d'Augusto Pinochet, ex-dictateur chilien, dans une villa de Santiago : Interview de Paolina Jaccard, veuve d'Alexis Jaccard disparu au Chili (en espagnol, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD316AFE-CFA7-4866-BF4F-6812FAE5683F", "thematicGeographicals": ["Chili", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["dictature militaire", "sant\u00e9", "presse", "chef d'Etat"], "excerpt": "La presse anglaise et les militants anti-Pinochet expriment des doutes sur les d\u00e9ficiences mentales et physiques d'Augusto Pinochet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve d'Alexis Jaccard", "name": "Jaccard, Paolina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bressan, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "MAKING OF LA LIGNE VERTE - 00.03.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-208573", "durationSec": 963, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION CIVIL", "AVION CIVIL", "MONTAGNE", "AVION CIVIL", "MONTAGNE", "AVION CIVIL", "MONTAGNE", "SECOURISME", "QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "id": "asset-182263", "thematicGeographicals": ["SION", "COSSONAY", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1768, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau, Cossonay, Valais, Sion : 20000304 et archives, MARCUSE Sarah re\u00e7oit des \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Cossonay ainsi qu'un instituteur et instructeur de vol GANDER Marc pour discuter de la passion pour les avions et notamment du m\u00e9tier de pilote des glaciers et de sauveteur en montagne.", "title": "AVION PASSION - 00.03.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "COSSONAY", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.03.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232096", "durationSec": 271, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "De si de la", "title": "Le P\u00e8re Suchard", "imageURL": "http://www.rts.ch/5737649.image", "id": "ece-5737650", "durationSec": 137, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait du c\u00e9l\u00e8bre chocolatier Philippe Suchard.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5737650", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5737650"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129056", "durationSec": 162, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "NEWS - 00.03.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129051", "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129218", "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INONDATION", "AIDE HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE"], "visualPersons": ["RAEDERSDORF, CHARLES", "CAMDESSUS, MICHEL", "BLAIR, TONY", "CLINTON, BILL", "JOSPIN, LIONEL", "SCHROEDER, GERHARD", "CHIRAC, JACQUES", "PRODI, ROMANO"], "id": "asset-129204", "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MAPUTO", "USA", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WASHINGTON", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["CAVALLI, FRANCO", "KOCH, URSULA", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BRUNNER, CHRISTIANE", "CAVALLI, FRANCO", "DREIFUSS, RUTH", "KOCH, URSULA", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI"], "id": "asset-129203", "durationSec": 791, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.03.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ALTDORF (UR)", "ALTDORF (UR)", "MONTANA", "MONTANA-VERMALA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualPersons": ["WALPEN, ARMIN", "VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-129023", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 752, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20000304, MUNDWILLER Phil et JIMENEZ Iris pr\u00e9sentent les coulisses de la TSR en rencontrant la pr\u00e9sentatrice de l'\u00e9mission de consommation A Bon Entendeur, la pr\u00e9sentatrice de l'\u00e9mission Vive le cin\u00e9ma DEFAYE Claudette et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR-SRG Id\u00e9e Suisse WALPEN Armin, et assistent \u00e0 une r\u00e9union du Conseil des programmes de la Soci\u00e9t\u00e9 de Radio-T\u00e9l\u00e9vision (SRT).", "title": "00.03.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.03.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-231723", "durationSec": 128, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "CHORALE", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "JAZZ"], "id": "asset-182611", "thematicGeographicals": ["BOUDRY"], "durationSec": 1539, "mediaType": "video", "excerpt": "* Boudry : 20000304, le conservateur du mus\u00e9e de l'Areuse pr\u00e9sente quelques pi\u00e8ces de la collection du mus\u00e9e et parle des personnages c\u00e9l\u00e8bres natifs de Boudry notamment le chocolatier SUCHARD Philippe. L'\u00e9mission est entrecoup\u00e9e de morceaux de musique jou\u00e9es par les orchestres neuch\u00e2telois.", "title": "BOUDRY, UN GLORIEUX PASSE - 00.03.04", "visualGeographicals": ["BOUDRY", "BOUDRY", "BOUDRY", "BOUDRY", "BOUDRY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "JACQUES PILLET - 00.03.04", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-182496", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-151975", "durationSec": 1277, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000304, GOECKING, Antoine pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine, accompagn\u00e9 de VON ARX Chlo\u00e9 et Sacha.", "title": "CH HALLUCINANT : LOVEBUGS - 00.03.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KERN, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.03.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182480", "durationSec": 3296, "publicationDate": "2000-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magellan", "title": "Avion passion", "imageURL": "http://www.rts.ch/9052450.image", "id": "ece-9052456", "durationSec": 1768, "publicationDate": "2000-03-03T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sarah Marcuse re\u00e7oit des \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Cossonay et l'instituteur et instructeur de vol Marc Gander.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9052456", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9052456"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de Balthus (5/5) : T\u00e9moignage artistique et biographique recueilli au domicile du peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-342FA2AB-0C86-468F-B21B-805812F5D186", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rossini\u00e8re", "France", "Suisse"], "durationSec": 1702, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "En marge du 92e anniversaire de l'artiste, le 29 f\u00e9vrier 2000. Passage du t\u00e9moin de Monet \u00e0 Bonnard, de Bonnard \u00e0 Balthus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, \u00e9pouse d'Andr\u00e9 Malraux", "name": "Malraux, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur du \"Catalogue raisonn\u00e9 de l'oeuvre de Balthus\" (Ed. Gallimard)", "name": "Clair, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Silence le si\u00e8cle! Avec le Prince Sadruddin Aga Khan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDD3E362-2111-4B42-B56A-CF8476A5945B", "durationSec": 3560, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Fondation Bellerive", "name": "Aga Khan, Sadruddin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales I (10/10), Les girls", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56099BF7-5885-4FF9-A271-C4B7543B11E5", "durationSec": 326, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (musique)", "musique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Recueil de nouvelles \"J'ai toujours eu un faible pour les cow-boys\". De Pam Houston (5/5) : Parfois, vous parlez de l'Idaho", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-06D0791C-1EFA-4981-8FDC-5E26A817F1DB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Idaho"], "durationSec": 1663, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacher"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Camus-Pichon, France", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) am\u00e9ricaine", "name": "Houston, Pam", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Voyage musical dans l'Europe des Lumi\u00e8res. De Charles Burney (5/10) : Milan et Padoue, juillet 1770", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2406A177-776F-457B-82C0-AF4D5C84957F", "thematicGeographicals": ["Italie", "Padoue", "Europe", "Milan"], "durationSec": 1384, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burney, Charles"], "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chronique, musicographe", "name": "Burney, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Mitrovica o\u00f9 les tensions entre Albanais et Serbes sont vives", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F60513B-733D-4714-9E39-19D6E34C309C", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Mitrovica", "Albanie", "Kosovo"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kosovar", "name": "Burim", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse travaillant dans l'humanitaire", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral, directeur de la KFOR", "name": "Rheinard, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "vendeur albanais de parfums", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Kosovo", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la d\u00e9cision du ministre britannique de la justice de ne pas extrader Augusto Pinochet, ex-dictateur chilien, vers l'Espagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-019425D0-1A9B-4C90-AFB1-2A025AE92B48", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Bretagne", "Chili"], "durationSec": 320, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "sant\u00e9", "dictature militaire", "extradition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale des Droits de l'homme", "name": "Baudoin, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident chilien (archives)", "name": "Lagos, Ricardo", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'Association des Chiliens de Lausanne", "name": "Vergara, Ramon", "type": "Participant"}, {"role": "pro-Pinochet", "name": "Carvalho, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "fille du pr\u00e9sident Salvador Allende", "name": "Allende, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Chili (archives)", "name": "Secr\u00e9tan, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Hi-Rise ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57D66680-8672-4918-8CE0-D4E4788E5581", "durationSec": 229, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson Sisters"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Passion d'Alb\u00e9niz (5/5) : D\u00e9calages et prospective", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C098F4C6-95F5-40B9-99FF-D791054DEF97", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Paris", "France"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alb\u00e9niz, Isaac"], "thematicThemes": ["piano", "compositeur", "19e si\u00e8cle", "20e si\u00e8cle", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, biographe", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales I (09/10), Chantons sous la pluie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6215CE9-64B2-4AAE-AE06-51A45A9AA96D", "durationSec": 370, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9die musicale (musique)"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CIRQUE", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "SKETCH", "ONE MAN SHOW"], "visualPersons": ["EMIL", "RAYNAUD, FERNAND", "EMIL"], "id": "asset-182312", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2836, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20000303 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le com\u00e9dien suisse EMIL, ainsi que son invit\u00e9 du jour l'\u00e9diteur et pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie suisse du cirque BOLLMANN Fr\u00e9d\u00e9ric, pour parler de la t\u00e9l\u00e9vision, du cin\u00e9ma d'art et d'essai Atelierkino \u00e0 Lucerne, d'Expo.02, et de la parade du cirque \u00e0 Milwaukee aux USA.", "title": "LE SIECLE D'EMIL - 00.03.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EMIL"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'\u00eatre humain de l'an 2000. Les personnes \u00e2g\u00e9es : Entretien avec Pierre Gilliand, d\u00e9mographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D06EAC37-1178-4774-9306-028BECFE2B07", "durationSec": 2312, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilliand, Pierre"], "thematicThemes": ["retraite (\u00e9tat)", "soins \u00e0 domicile", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "vieillesse", "personne \u00e2g\u00e9e", "protection sociale", "\u00eatre humain", "sciences humaines"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe", "name": "Gilliand, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Fondation de l'Orme \u00e0 Lausanne", "name": "Vuilleumier, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "veuve qui vit chez elle", "name": "Viallet, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "personne \u00e2g\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "fille d'une m\u00e8re dans un EMS", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ration d'Augusto Pinochet, ex-dictateur chilien, par le ministre britannique de la justice, apr\u00e8s 503 jours en r\u00e9sidence surveill\u00e9e : Interview de Ramon Vergara, porte-parole de l'Association des Chiliens de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79ED12C6-283D-4009-9F4C-842076AEE704", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Suisse", "Chili"], "durationSec": 53, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "extradition", "sant\u00e9", "dictature militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Association des Chiliens de Lausanne", "name": "Vergara, Ramon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 00.03.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129048", "durationSec": 91, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "RADIOLOGIE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "RADIOLOGIE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "BILINGUISME", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "INCENDIE", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "ANN\u00c9ES 1950", "LYNX"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "KOCH, URSULA", "MAURER, UELI"], "id": "asset-129202", "durationSec": 1601, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.03", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "LAUSANNE", "MOUDON", "WASHINGTON", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.03.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129216", "durationSec": 1194, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129217", "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "PEINTURE MURALE", "LYNX", "POLICE FERROVIAIRE", "CARNAVAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "INCENDIE", "POMPIER", "COMMUNE", "POMPIER", "POMPIER", "BILINGUISME", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "id": "asset-129227", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.03.03", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "DELEMONT", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "THONEX", "GENEVE-VILLE", "MORGES"], "visualCorporations": ["SIS", "SIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MATTER RUFENER, Sonia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129054", "durationSec": 242, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOPTION", "ADOPTION", "ADOPTION", "ADOPTION"], "id": "asset-129102", "thematicGeographicals": ["COURTEPIN", "FRIBOURG", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2330, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Courtepin, Fribourg, SUISSE : 20000303, PEKMEZ Sofia, son invit\u00e9 et ses t\u00e9moins \u00e9voquent les probl\u00e8mes rencontr\u00e9s par des personnes ayant \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es tardivement.", "title": "ADOPTES SUR LE TARD - 00.03.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COURTEPIN", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "ENTRE L'INFINIMENT GRAND ET L'INFINIMENT PETIT - 00.03.03", "id": "asset-139971", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPLOIT SPORTIF", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "EXPLOIT SPORTIF", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "id": "asset-140045", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2237, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ch\u00e2teau-d'Oex, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20000303 et archives, PEEL Frank s'entretient avec l'a\u00e9rostier JONES Brian qui \u00e9voque son tour du monde en ballon sans escale \u00e0 bord du Breitling Orbiter 3, en compagnie de l'a\u00e9rostier PICCARD Bertrand.", "title": "BRIAN JONES PAR FRANK PEEL - 00.03.03 - IN CONVERSATION WITH FRANK PEEL", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXPLOIT SPORTIF", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEEL, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "CIN\u00c9MA", "CROYANCE RELIGIEUSE", "EX-VOTO"], "visualPersons": ["FUST, WALTER"], "id": "asset-129201", "durationSec": 961, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.03.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.03.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129055", "durationSec": 412, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Keskivapa ?", "source": "gico", "title": "00.03.03", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-182799", "durationSec": 2230, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VAN EXTER, Axel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.03.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182269", "durationSec": 92, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "GILBERT ET GEORGE", "id": "asset-151117", "durationSec": 3145, "publicationDate": "2000-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Recueil de nouvelles \"J'ai toujours eu un faible pour les cow-boys\". De Pam Houston (4/5) : Un blizzard sous un ciel bleu", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2A7EFDE1-F29C-4073-9C89-49E50BAC6EB2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1627, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacher"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Camus-Pichon, France", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) am\u00e9ricaine", "name": "Houston, Pam", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Passion d'Alb\u00e9niz (4/5) : Eruption", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64FF028D-839E-44B7-81A1-BA764EE5B742", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3445, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alb\u00e9niz, Isaac"], "thematicThemes": ["piano", "20e si\u00e8cle", "musique", "19e si\u00e8cle", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, biographe", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Grogne des professeurs de l'EPFL au sujet du nouveau pr\u00e9sident Patrick Aebischer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5C15463-59CE-409D-992F-6AC03E33D352", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 239, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "technologie", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Catsicas, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la science et \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Inauguration officielle du 70\u00e8me Salon de l'automobile : D\u00e9claration d'Adolf Ogi, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-97B5739C-7E9E-4AEB-9DB1-B0676254A70B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 29, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon de l'auto"], "thematicThemes": ["salon de l'automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de Balthus (4/5) : T\u00e9moignage artistique et biographique recueilli au domicile du peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4A535F7-22A1-4E70-BFFA-C62C4AE4E533", "thematicGeographicals": ["France", "Rossini\u00e8re", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 1584, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "En marge du 92e anniversaire de l'artiste, le 29 f\u00e9vrier 2000. La peinture chinoise, le paysage de Rossini\u00e8re. Les r\u00e9f\u00e9rences platoniciennes et les influences choisies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur du \"Catalogue raisonn\u00e9 de l'oeuvre de Balthus\" (Ed. Gallimard)", "name": "Clair, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "prince", "name": "Aga Khan, Sadruddin", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales I (07/10), Elvis Presley au cin\u00e9ma", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CDB317DE-53BC-41D1-A94D-545C72BB3901", "durationSec": 291, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (musique)", "musique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Jardin, \u00e9crivain : A l'occasion de la publication de son roman \"Autobiographie d'un amour\" (Ed. Gallimard), de sa campagne contre l'illettrisme et de son film \"Le Prof\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA62472F-B127-4967-9680-54B7436FB4C7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2517, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jardin, Alexandre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "oeuvre cin\u00e9matographique", "analphab\u00e9tisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Jardin, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}