{"response": {"numFound": 10365, "start": 6300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Nina Simone (05/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11EF3F78-42BF-48E1-AB03-27E35ADEA457", "durationSec": 385, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simone, Nina"], "thematicThemes": ["jazz", "soul music"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Carnet rose pour Tony Blair", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-458404EA-BF11-4E5D-9A19-6B3367E4B241", "durationSec": 149, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de la g\u00e9n\u00e9tique (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E46B9E13-8FC3-4F47-AC51-1A6437779160", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 1898, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reproduction animale", "biologie", "g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le scandale des EMS vaudois : Interview de Martial Gottraux, d\u00e9put\u00e9 socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4F22187-9FC8-415F-9329-BEF9A0D4E1E7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "excerpt": "Le Grand conseil vaudois a charg\u00e9 une commission d'enqu\u00eate parlementaire d'\u00e9tablir les responsabilit\u00e9s politiques dans cette affaire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste vaudois", "name": "Gottraux, Martial", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le chant de l'Eglise orthodoxe russe (3/5) : L'Ecole nationale et le chant religieux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51751E66-9A05-42A0-B5D9-24BA953DD194", "thematicGeographicals": ["Europe", "Russie", "Saint-P\u00e9tersbourg"], "durationSec": 3604, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voix (musique)", "Eglise orthodoxe", "musique vocale", "musique religieuse", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, sp\u00e9cialiste de musique russe", "name": "Lischke, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Les Raisonnements d'un t\u00eatu. Par Erik Satie (3/5) : Causeries", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EC04FB4A-C76F-4D1C-8150-F6B6570EE764", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1313, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Satie, Erik"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Satie, Erik", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sud-Liban. Le retrait des forces isra\u00e9liennes provoque des r\u00e9actions d'ins\u00e9curit\u00e9 : Interview de Yehouda Prouchy, habitant du kibboutz Hanita", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39B76214-BA95-4C0F-9451-E90F11388501", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Liban", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 40, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "retraite militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant du kibboutz Hanita au Sud-Liban", "name": "Prouchy, Yehouda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Anthologie de Nouvelles chinoises contemporaines (3/5) : a) Le Mutisme du sage. De Zhaxi Dawa. b) Chen les petites mains. De Wang Zengqi", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8CBEADDF-F055-4533-9F62-F0759C014BDC", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1605, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zhaxi Dawa", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Zengqi, Wang", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : United Future Organisation (2/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-832D4F3E-A42B-49E6-B7A5-8F2AC2CBF780", "durationSec": 186, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["United Future Organisation", "Nelson, Oliver"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.05.24", "visualThemes": ["\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "\u00c9L\u00c8VE", "SUBVENTION", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "SUBVENTION", "GOLF (LOISIR)", "PROT\u00c9INE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "BIOCHIMIE", "PROT\u00c9INE", "BIOCHIMIE", "SAVOIR VIVRE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "IRIS", "CACTUS", "ENFANT (\u00c2GE)", "RAFTING (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GLION", "BOUDRY", "PORRENTRUY", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136017", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT", "EXPOSITION NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "JOURNALISTE"], "visualPersons": ["PELE"], "id": "asset-135988", "durationSec": 948, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.05.24", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.05.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136004", "durationSec": 379, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "PAUVRET\u00c9", "PAYSAN", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "PAYSAN", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "PAYSAN"], "id": "asset-130318", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "BRESIL"], "durationSec": 2763, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, BRESIL : 20000524 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine l'auteur du livre \"La gen\u00e8se de Nova Friburgo\" NICOULIN Martin, en compagnie des invit\u00e9s du jour le chanteur br\u00e9silien BARRENSE-DIAZ Jos\u00e9 et 2 volontaires du Mouvement des sans-terre GAFFNER Andr\u00e9 et PLOMB Isabelle, pour \u00e9voquer la situation difficile des paysans sans terre au Br\u00e9sil qui luttent pour leur survie.", "title": "LES SUISSES DU BRESIL - 00.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRESIL", "BRESIL", "BRESIL", "BRESIL"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184536", "durationSec": 219, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP 2 SEG 1 - 00.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184469", "durationSec": 74, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["RAUL"], "id": "asset-136003", "durationSec": 1219, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 00.05.24", "visualGeographicals": ["ST-DENIS"], "visualCorporations": ["REAL MADRID", "VALENCE CF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "RETRAITE MILITAIRE", "FRONTI\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "POLICE", "SUPERMARCH\u00c9", "TRAIN DE VOYAGEURS", "CHIEN"], "id": "asset-135989", "durationSec": 1642, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.05.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIBAN", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "LYON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["COOP", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138690", "durationSec": 443, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.05.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138789", "durationSec": 142, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.05.22 AU 00.05 26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138734", "durationSec": 73, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "SOLEIL ET AURORES BOREALES - 00.05.24", "id": "asset-140026", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Duel", "source": "gico", "visualThemes": ["ADN", "SPERME", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "ADN", "BANQUE DE DONN\u00c9ES"], "id": "asset-139187", "thematicGeographicals": ["BEYROUTH", "LUCENS", "BERNE-VILLE", "KOSOVO", "PLATEAU", "SUISSE", "VOSGES (DEPT.FRANCE)", "AIGLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2840, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-Ville, Aigle, Berne-Ville, Vosges (Dept.France) : 20000500, la cr\u00e9ation d'une banques de donn\u00e9es f\u00e9d\u00e9rale r\u00e9unissant des profils ADN de condamn\u00e9s est autoris\u00e9e par une ordonnance f\u00e9d\u00e9rale qui entre en vigueur le 20000701. Les fichiers d'empreintes g\u00e9n\u00e9tiques sont en effet une aide importante pour la r\u00e9solution d'enqu\u00eates criminelles et l'ordonnance f\u00e9d\u00e9rale r\u00e9glemente le cadre de ces investigations et se veut garante de la protection des donn\u00e9es personnelles\n* Lucens, Kosovo, Lausanne, Plateau : 20000500, pr\u00e9sentation des circonstances de l'expulsion d'un requ\u00e9rant d'asile Kosovar ARIFI Arif qui a v\u00e9cu \u00e0 Lucens durant 11 ans de mani\u00e8re ill\u00e9gale et en travaillant au noir au vu et au su de tous apr\u00e8s le refus de sa demande d'asile. Le jeune Kosovar a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 de mani\u00e8re brutale et sans d\u00e9lai au Kosovo malgr\u00e9 la grossesse de son amie suisse\n* SUISSE, Beyrouth, Plateau : 20000500, pr\u00e9sentation du cas de l'enl\u00e8vement du petit MOUBARAK Mehdi par son p\u00e8re avec qui il vit au Liban alors que la justice suisse l'avait confi\u00e9 \u00e0 la garde de sa m\u00e8re MEYLAN Jocelyne apr\u00e8s le divorce du couple.", "title": "FICHIER ADN : NOUVEL OUTIL ... / CHRONIQUE EXPULSION ANNONCEE / ENLEVEMENT\nD'ENFANTS MEHDI MOUBARAK - 00.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VOSGES (DEPT.FRANCE)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AIGLE", "BERNE-VILLE", "PRISTINA", "LUCENS", "PRISTINA", "LAUSANNE", "KOSOVO", "SUISSE", "LIBAN"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Les Raisonnements d'un t\u00eatu. Par Erik Satie (2/5) : Dieubussy [sic]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DC3FC27C-9DCE-44D5-8190-4B304FF3855D", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1358, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Satie, Erik", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Satie, Erik", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Publication par l'USS d'un rapport sur l'introduction d'un salaire minimum de 3000 \u00e0 3400 francs : Interview d'Yves Fl\u00fcckiger, professeur en \u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58E128B6-213A-4AD4-98FB-58AC17C175EC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 373, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS"], "thematicThemes": ["salaire", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en \u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Fl\u00fcckiger, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : D\u00e9doublement de personnalit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-053AA60A-23A7-4742-BCC9-5470CF4E00FC", "durationSec": 133, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Jacques Chessex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-79436DDC-0E71-4E84-996B-26E5393CF407", "durationSec": 153, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Anthologie de Nouvelles chinoises contemporaines (2/5) : Une petite ville sans histoire. De He Liwei", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E7112D9B-7E16-4BFC-B0B0-EEDC997D4D32", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1649, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "He Liwei", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Nina Simone (03/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-63DA2C95-3514-43A8-9D55-98FA7F7FE663", "durationSec": 362, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simone, Nina"], "thematicThemes": ["soul music", "jazz"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bartabas, directeur de la troupe du Th\u00e9\u00e2tre Zingaro : A l'occasion de la pr\u00e9sentation de \"Triptyk\", leur nouveau spectacle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3792CF8-0BF0-43CA-969C-D327AD31BFF9", "durationSec": 3010, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartabas", "Zingaro (troupe)"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "dressage", "cheval"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dir. de Zingaro", "name": "Bartabas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le chant de l'Eglise orthodoxe russe (2/5) : La chapelle imp\u00e9riale et l'Ecole de St-Petersbourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-799F6F56-7CED-4D3E-989A-B26BC53181DE", "thematicGeographicals": ["Europe", "Russie", "Saint-P\u00e9tersbourg"], "durationSec": 3590, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique religieuse", "Eglise orthodoxe", "voix (musique)", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, sp\u00e9cialiste de musique russe", "name": "Lischke, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Connaissez-vous les bisses du Valais? : Reportage au fil de l'eau, interview et interventions d'auditeurs", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D3E82AAA-4225-42F1-85B3-B571E78F1BC2", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 4810, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bisse"], "alternativeExcerpt": ["Reportage au fil de l'eau avec interviews et interventions d'auditeurs."], "alternativeTitle": ["Connaissez-vous les bisses du Valais? : Reportage au fil de l'eau, interview et interventions d'auditeurs / SIR_2000-05-23_mordicus_D3E82AAA-4225-42F1-85B3-B571E78F1BC2 / Connaissez-vous les bisses du Valais? : Reportage au fil de l'eau, interview et interventions d'auditeurs", "Mordicus - 23.05.2000"], "imageURL": "//www.rts.ch/5006373.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4995339", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gardien du bisse de Vex", "name": "Sierro, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historien, dir. de la M\u00e9diath\u00e8que Valais", "name": "Papilloud, Jean-Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs(trices)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4995337"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9p\u00f4t d'une plainte par un groupe d'actionnaires contre les dirigeants de la Banque cantonale de Gen\u00e8ve et Atag Ernst et Young : Interview de Dominique Ducret, pr\u00e9sident de la BCG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62681EC5-F4C0-4B4E-831B-D84F34E11E03", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 136, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCG", "Atag Ernst &amp; Young"], "thematicThemes": ["banque", "cr\u00e9dit", "bien \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la BCG", "name": "Ducret, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Publication par l'USS d'un rapport sur l'introduction d'un salaire minimum de 3000 francs : Interview de Serge Gaillard, \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1221C20D-3471-45C8-8042-FF88D4E853C5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS"], "thematicThemes": ["syndicat", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste \u00e0 l'USS", "name": "Gaillard, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Nina Simone (04/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01D38550-2D88-4C1C-9ED3-E2B4CB076106", "durationSec": 351, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simone, Nina"], "thematicThemes": ["jazz", "soul music"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de la g\u00e9n\u00e9tique (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BB8D013-7838-41E6-AD55-9C60955809AA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 1875, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reproduction animale", "biologie", "g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Steiert, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PSS : A propos de sa non sollicitation de nouveau mandat lors du prochain congr\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA27D0C3-1F95-4AE1-9E76-F98FBF70E85A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 34, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "PSS"], "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PSS", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184533", "durationSec": 142, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "JUSTICE", "PORTRAIT", "ODORAT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "BANQUE"], "visualPersons": ["DUCRET, DOMINIQUE", "GABUS, JEAN-CLAUDE", "DUCRET, DOMINIQUE"], "id": "asset-136015", "durationSec": 1082, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.05.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "BOTTERENS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BCGE", "BCGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "BANQUE", "BANQUE", "APICULTURE", "ABEILLE"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN"], "id": "asset-135986", "durationSec": 986, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.05.23", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAL-DE-RUZ", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN", "FELDSCHLOESSCHEN", "BCGE", "BCGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "CARNAVAL", "SC\u00c8NE DE RUE", "PAUVRET\u00c9", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "BIDONVILLE", "PAUVRET\u00c9", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "BIDONVILLE", "PAUVRET\u00c9", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "BIDONVILLE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-129718", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "BRESIL", "SAO PAULO"], "durationSec": 2697, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, BRESIL, Sao Paulo : 20000523 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine l'auteur du livre \"La gen\u00e8se de Nova Friburgo\" NICOULIN Martin, en compagnie des invit\u00e9s du jour le chanteur br\u00e9silien BARRENSE-DIAZ Jos\u00e9 et 2 repr\u00e9sentants de l'organisation humanitaire E-Changer WEHRLE Beat et MAILLARD Pierre-Yves, pour parler de l'histoire du contingent de 2000 Suisses qui ont \u00e9migr\u00e9 au Br\u00e9sil au d\u00e9but du XIX \u00e8me si\u00e8cle et fond\u00e9 la ville de Nova Friburgo. Il est \u00e9galement question de la situation \u00e9conomique et sociale difficile du Br\u00e9sil.", "title": "LES SUISSES DU BRESIL - 00.05.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRESIL", "SAO PAULO", "SAO PAULO", "SAO PAULO", "BRESIL"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.05.22 AU 00.05.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138732", "durationSec": 81, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184534", "durationSec": 464, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "id": "asset-135896", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1667, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000523, suivi de l'\u00e9mission du 20000502 sur la vache folle. Quels dangers pour les greff\u00e9s de la corn\u00e9e, les porteurs de lentilles de contact et les patients subissant op\u00e9rations de neurochirurgie alors que l'on sait que le prion, agent infectieux de l'ESB n'est pas sensible \u00e0 la st\u00e9rilisation classique. Enqu\u00eate sur les dangers des produits d'entretien de lentilles de contact contenant de la catalase d'origine bovine, extraite du foie de boeuf\n* SUISSE : 20000523, suivi de l'\u00e9mission du 19990914, nouvelle enqu\u00eate sur le respect par les cha\u00eenes de distribution Denner et Coop de l'interdiction de vendre de l'alcool aux mineurs\n* SUISSE : 20000523, suivi de l'\u00e9mission du 19991005, nouvelle enqu\u00eate sur l'hygi\u00e8ne des charcuteries vendues en grandes surfaces et sur les temp\u00e9ratures r\u00e9gnant dans les lin\u00e9aires frigorifiques.", "title": "SUIVIS DES ENQUETES DE L'ANNEE - 00.05.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "BERNE", "BERLIN", "FRIBOURG", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP 2 SEG 1 - 00.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135681", "durationSec": 81, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.05.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135908", "durationSec": 1466, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.05.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136001", "durationSec": 362, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DIPLOMATIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ANN\u00c9ES 1980", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1990", "OCCUPATION MILITAIRE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "JUIFS", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "MD11", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "MIEL", "APICULTURE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "PRODI, ROMANO", "DEISS, JOSEPH", "LACHAT, FRANCOIS", "RUEY, CLAUDE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-135987", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.05.23", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VERNIER", "SUISSE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIBAN", "ISRAEL", "ISRAEL", "BERNE-VILLE", "BADE-WURTEMBERG", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.05.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136000", "durationSec": 1258, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Folks Brothers ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-965D668C-489F-4536-9002-AEE65D8BB328", "durationSec": 247, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shaggy"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["PLANNING FAMILIAL", "SEXOLOGIE", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "SEXOLOGIE", "SIDA", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "PLANNING FAMILIAL", "CONTRACEPTION", "SEXUALIT\u00c9"], "id": "asset-139110", "thematicGeographicals": ["AMSTERDAM", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3168, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Amsterdam : 20000523, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit le psychiatre et sexologue CHATTON Dominique, la responsable de planning familial FERT Dorette, la psychologue et sexologue SCHMID Doria et le responsable du Groupe sida de Gen\u00e8ve HUEBNER Florian pour discuter de l'utilit\u00e9 de parler de sexualit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. On d\u00e9couvre aussi les divers objectifs du planning familial, sp\u00e9cialement le r\u00f4le qu'il joue quant \u00e0 la pr\u00e9vention et \u00e0 la contraception aupr\u00e8s des jeunes.", "title": "FAUT-IL PARLER DE SEXE A LA TELEVISION ? - 00.05.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "AMSTERDAM"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BROQUET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CONFINO, Bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAPEY, Natacha", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentatrice": [{"name": "MAGNENAT, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "COPERNIC REVE DE VOIR MERCURE - 00.05.23", "id": "asset-140025", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Mordicus", "title": "Bisses du Valais", "imageURL": "http://www.rts.ch/5006373.image", "id": "ece-4995337", "durationSec": 4779, "publicationDate": "2000-05-22T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reportage au fil de l'eau avec interviews et interventions d'auditeurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4995337", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4995337"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le oui du peuple suisse aux Accords bilat\u00e9raux : Interview de Jean-Philippe Ma\u00eetre, pr\u00e9sident du PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48824A9F-2CF5-49E9-9CF6-4BE2143BD86B", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "UE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "accord international", "relations internationales", "parti politique"], "excerpt": "C'est un immense soulagement pour Jean-Philippe Ma\u00eetre, mais sur la question de l'adh\u00e9sion, les PDC sont divis\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Le luminophobe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E1A86FF-C3C2-47A7-B1AD-56BA841D9071", "durationSec": 133, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le oui du peuple suisse aux Accords bilat\u00e9raux : Reportage \u00e0 Berne avec les pro-europ\u00e9ens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E32C43D-792F-4C02-A5CA-C36432F82797", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["accord international", "relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pro-europ\u00e9ens \u00e0 Berne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "caricaturiste de presse", "name": "Barrigue, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Nina Simone (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE4041E2-2A58-4521-A9E5-896006B9456A", "durationSec": 384, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simone, Nina"], "thematicThemes": ["soul music", "jazz"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Les Raisonnements d'un t\u00eatu. Par Erik Satie (1/5) : Autoportrait. Stravinski", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E8974BB2-3DA1-4F94-9FEA-D45C8BEC53CD", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1335, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Satie, Erik", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Satie, Erik", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de la g\u00e9n\u00e9tique (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B04349A9-7E62-4B98-9BEB-D30129EAA986", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 1873, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique", "biologie", "reproduction animale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Alechinsky : A propos de son exposition au mus\u00e9e Jenisch \u00e0 Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1F64EA9-43BE-4B53-8EC6-B6849977BE41", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 1480, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alechinsky, Pierre"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "peinture", "Cobra (courant artistique)"], "excerpt": "Ancien membre du groupe \"Cobra\"-Copenhague-Bruxelles-Amsterdam, l'exposition de Pierre Alechinsky \"Divers faits\" se centre sur les oeuvres dialoguant avec les po\u00e8tes (Cendrars, Butor, Balzac, Kkenan, Joyce Mansour), Gravures, peintures acryliques et encre de chine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du mus\u00e9e Jenisch \u00e0 Vevey", "name": "Blatter, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, ancien membre du groupe \"cobra\"", "name": "Alechinsky, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Nina Simone (version longue)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8982FB73-27BC-47E5-B293-1E9F8CCE4C67", "durationSec": 3658, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simone, Nina"], "thematicThemes": ["jazz", "soul music"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le oui du peuple suisse aux Accords bilat\u00e9raux : Reportage aupr\u00e8s d'ouvriers portugais, sur le statut de saisonnier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA6C06FD-0008-4DD5-9A3D-1630CF67B08F", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "statut des \u00e9trangers", "relations internationales", "accord international", "saisonnier"], "excerpt": "Le statut de saisonnier devrait \u00eatre supprim\u00e9 lors de l'entr\u00e9e en vigueur des Accords bilat\u00e9raux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "observateur de l'Union europ\u00e9enne", "name": "Russotto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier portugais", "name": "Carlos, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "ancien saisonnier portugais", "name": "Ferrera, Ramiro", "type": "Participant"}, {"role": "Portugais arriv\u00e9 en Suisse depuis 3 mois", "name": "Alberto, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le oui du peuple suisse aux Accords bilat\u00e9raux : Interview de Marcel Sandoz, pr\u00e9sident de l'USP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EC9E111-1661-4B4E-A6E4-8641F92E5765", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 41, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USP", "UE", "UDC"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "parti politique", "relations internationales", "accord international"], "excerpt": "Pour l'UDC, il est encore pr\u00e9matur\u00e9 de parler d'adh\u00e9sion, les associations paysannes veulent voir l'utilit\u00e9 des Accords en premier", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'USP", "name": "Sandoz, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le oui du peuple suisse aux Accords bilat\u00e9raux : Reportage au Centre sportif de Wettingen o\u00f9 se r\u00e9unissent les opposants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4570AC1F-8BBD-442C-8469-D962CB8ED373", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["accord international", "relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "opposants aux Accords bilat\u00e9raux", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "membre UDC du Grand conseil zurichois", "name": "Siegenthaler, Rolf-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le oui du peuple suisse aux Accords bilat\u00e9raux : Interview de Franco Cavalli, pr\u00e9sident du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAF66306-EF50-47FF-AEC7-6171A3C7F6AE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 36, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE", "PSS"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "accord international", "relations internationales", "parti politique"], "excerpt": "Franco Cavalli estime qu'il faut relancer imm\u00e9diatement le d\u00e9bat sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PSS", "name": "Cavalli, Franco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Superfunk", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97B6B274-A65C-403D-925B-D1E4FEC9E0B8", "durationSec": 305, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Superfunk", "Musical Youth"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le chant de l'Eglise orthodoxe russe (1/5) : Les origines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EA97DC2-EE06-49FA-B245-C0FA15A5BB74", "thematicGeographicals": ["Russie", "Europe"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "Eglise orthodoxe", "musique religieuse", "voix (musique)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, sp\u00e9cialiste de musique russe", "name": "Lischke, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Nina Simone (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-568FDDDA-FC5F-4167-BCBE-51611B17C472", "durationSec": 423, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simone, Nina"], "thematicThemes": ["jazz", "soul music"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le oui du peuple suisse aux Accords bilat\u00e9raux : Interview de Fran\u00e7ois Lamoureux, n\u00e9gociateur en chef des Accords pour l'Union europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19713CAC-A97A-4C7E-967A-FB590A4B83C8", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 43, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["accord international", "relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "La Suisse devra songer \u00e0 relancer sa demande d'adh\u00e9sion", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "n\u00e9gociateur en chef des Accords pour l'Union europ\u00e9enne", "name": "Lamoureux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Vitoux, chroniqueur litt\u00e9raire au Nouvel Observateur : A l'occasion de la sortie de son livre \"L'Ami de mon p\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02D042CA-E1C0-47C0-AC12-938794E608BB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3034, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vitoux, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vitoux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Anthologie de Nouvelles chinoises contemporaines (1/5) : Femme de la montagne. De Ye Weilin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-90F236D3-D3F8-4689-9CD2-0224D47BB76E", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1650, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ye Weilin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Alechinsky : En marge de l'exposition consacr\u00e9e au peintre au Mus\u00e9e Jenisch \u00e0 Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF5FCC1C-F84D-457D-9213-ED2141285698", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 1739, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel", "Cendrars, Blaise", "Alechinsky, Pierre"], "thematicThemes": ["dessin", "courant artistique (20e)", "peinture", "litt\u00e9rature", "gravure"], "excerpt": "Rencontre avec l'artiste autour de l'exposition qui est consacr\u00e9e \u00e0 son travail de graveur et de dessinateur, en relation avec des textes litt\u00e9raires (Butor, Cendrars...).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e Jenisch \u00e0 Vevey", "name": "Blatter, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Alechinsky, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le oui du peuple suisse aux Accords bilat\u00e9raux : Reportage \u00e0 Rougemont avec les \"oui\" et \"non\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CB596FD-CE0D-4E72-8615-F962CCCDE0C0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Rougemont", "Vaud", "Europe"], "durationSec": 141, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "relations internationales", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Rougemont", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil communal de Rougemont", "name": "Oesch, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Office du tourisme de Rougemont", "name": "George, Sonia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.05.22 AU 00.05.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184470", "durationSec": 59, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.05.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184530", "durationSec": 381, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "ENTRE FLORE ET THALIE", "id": "asset-128826", "durationSec": 60, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.05.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135866", "durationSec": 1250, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "POLLUTION DE L'EAU", "CANCER", "POLLUTION DE L'EAU", "CANCER", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES"], "visualPersons": ["PELLI, FULVIO", "PATTEN, CHRIS", "PRODI, ROMANO", "CAVALLI, FRANCO", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BRUNNER, CHRISTIANE"], "id": "asset-135856", "durationSec": 1759, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.05.22", "visualGeographicals": ["VAUD", "NEW JERSEY", "NEW JERSEY", "SCHWARZENBURG", "TESSERETE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY", "CIBA-GEIGY", "FELDSCHLOESSCHEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "POYA", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "\u00c9L\u00c8VE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ARTISTE PEINTRE", "LETTRE", "\u00c9COLOGISME", "INJURE", "\u00c9COLOGISME", "LAC", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "\u00c9COLOGISME", "PISTE CYCLABLE", "BICYCLETTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ARTISANAT", "BICYCLETTE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["RION, ANITA"], "id": "asset-135880", "durationSec": 1138, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.05.22", "visualGeographicals": ["ESTAVANNENS", "DELEMONT", "PORRENTRUY", "MONTREUX", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "VAUD", "LAC DE NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "BERNEX"], "visualCorporations": ["WWF", "WWF", "PRO NATURA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.05.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184528", "durationSec": 364, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LES ANNEES BARDOT 1950 - 1968", "id": "asset-128890", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "19E SI\u00c8CLE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "id": "asset-130170", "thematicGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "PLATEAU", "BRESIL"], "durationSec": 2741, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, BRESIL, Estavayer-Le-Lac : 20000522 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine l'auteur du livre \"La gen\u00e8se de Nova Friburgo\" NICOULIN Marc, en compagnie des invit\u00e9s du jour le chanteur br\u00e9silien BARRENSE-DIAS Jos\u00e9, le transporteur fribourgeois WYSSMULLER Fr\u00e9d\u00e9ric, le fondateur de l'Association Jura-Nova Friburgo ZAHNO Joseph et l'ing\u00e9nieur agronome RAEMY Othmar pour parler de l'histoire du contingent de 2000 Suisses qui ont \u00e9migr\u00e9 au Br\u00e9sil au d\u00e9but de 19e si\u00e8cle et fond\u00e9 la ville de Nova Friburgo.", "title": "LES SUISSES DU BRESIL - 00.05.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRESIL", "BRESIL", "BRESIL", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.05.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135867", "durationSec": 359, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "NATURALISATION", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "FISCALIT\u00c9", "VOTATION", "BICYCLETTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["AKIHITO DU JAPON", "MICHIKO DU JAPON", "AKIHITO DU JAPON", "KELLENBERGER, JAKOB", "MICHIKO DU JAPON", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "OGI, ADOLF", "AKIHITO DU JAPON", "MICHIKO DU JAPON", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "OGI, ADOLF", "AKIHITO DU JAPON", "MICHIKO DU JAPON", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "BAUDOIN, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-135855", "durationSec": 1069, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.05.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA TERRE EN AVANCE SUR MARS - 00.05.22", "id": "asset-140007", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP 2 SEG 1 - 00.05.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-205905", "durationSec": 59, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BESSON, LUC", "DENEUVE, CATHERINE", "BJORK", "CLOONEY, GEORGE", "CLOONEY, GEORGE"], "id": "asset-138923", "thematicGeographicals": ["CANNES", "PLATEAU"], "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Cannes : 20000522, au lendemain de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des prix du palmar\u00e8s du 53 \u00e8me Festival international du film de Cannes, FERRIER Ariane nous pr\u00e9sente les coups de coeur de l'\u00e9quipe de Box Office qui a assist\u00e9 durant 10 jours au Festival.", "title": "SPECIAL CANNES - 00.05.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE MEN IN BLACK - 00.05.22", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-130260", "durationSec": 96, "publicationDate": "2000-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La voix de Jacques Tati : En marge des repr\u00e9sentations au Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic de \"La voix de Jacques Tati\" (avril 2000)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F327AC66-9F88-470A-988F-A998588CA017", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 8885, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tati, Jacques"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "ann\u00e9es 1950", "art dramatique", "technique de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, auteur de \"La voix de Jacques Tati\" (Ed. Limelight)", "name": "Fieschi, Jean-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, interpr\u00e8te de \"La voix de Jacques", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "dessinatrice, s\u00e9rigraphe, coauteur de l'album \"Tati\" (Ed. Una Volta &amp; Drozophile)", "name": "Raviscioni, Nadia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "critique musical", "name": "Chion, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Sanguedolce, militant : Un parcours de vie et de combats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EE0FF46-9351-4D07-8EDD-AA1533FF8F9A", "thematicGeographicals": ["France", "Saint-Etienne", "Europe", "Italie", "Sicile"], "durationSec": 3083, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mine (site)", "communisme", "parti politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Les mines de Haute-Loire avant guerre. La d\u00e9portation durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Le r\u00f4le du sport (cyclisme) dans sa jeunesse. Comment un fils d'immigr\u00e9 italien est devenu maire de Saint-Etienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant communiste, ancien maire de la ville de Saint-Etienne", "name": "Sanguedolce, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "La Schola des Petits-Chanteurs de Notre-Dame de Val\u00e8re \u00e0 Sion : Les enfants face \u00e0 leur exp\u00e9rience de chanteurs \u00e0 la Schola", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32D5EE6B-43C5-467C-9558-7993DD240B9B", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais", "Suisse romande", "Val\u00e8re"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Schola des Petits-Chanteurs de Notre-Dame de Val\u00e8re"], "thematicThemes": ["choeur", "enfant (\u00e2ge)", "musique vocale", "enseignement de la musique", "voix (musique)"], "excerpt": "Historique de la Schola. Le recrutement des jeunes chanteurs et leur formation chorale. La couleur vocale de l'ensemble. les festivit\u00e9s du 70e anniversaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur de la Schola de Val\u00e8re", "name": "H\u00e9ritier, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "aum\u00f4nier de la Schola de Val\u00e8re", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Schola de Val\u00e8re", "name": "Lathion, David", "type": "Participant"}, {"role": "enfants sopranos de la Schola de Val\u00e8re", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratcollaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "A la rencontre de Mizato Mochizuki, compositrice", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-1932AC36-359F-4144-9D37-8BF19CDCA54E", "thematicGeographicals": ["Japon", "Europe"], "durationSec": 5650, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mochizuki, Mizato"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Mochizuki, Mizato", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Autour de Louis-Nicolas Cl\u00e9rambault", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-9E46D235-F1E2-4CFC-887B-C13C7909A28D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 9849, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9rambault, Louis-Nicolas"], "thematicThemes": ["musique classique", "18e si\u00e8cle", "17e si\u00e8cle", "compositeur", "cantate", "orgue"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Cessac, Catherine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Notes du Mali : Kita, capitale de la tradition mandingue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACA0FF30-F4BB-4CB4-B89E-6460E96049F0", "thematicGeographicals": ["Mali", "Afrique de l'ouest"], "durationSec": 3605, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple d'Afrique", "musique ethnique et folklorique", "griot"], "excerpt": "Tradition Maninka. L'art des griots mandingues du Mali.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Thierry Barrigue, dessinateur de presse. Invit\u00e9 musique: Pierre Alain, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6E537D4F-897A-41EC-864B-DDE0A5A980C2", "durationSec": 7366, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alain, Pierre", "Barrigue, Thierry"], "thematicThemes": ["dessin de presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Barrigue, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Alain, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Concerts O.C.L.", "source": "gico", "title": "CORREGIDOR Y LA MOLINERA DE MANUEL DE FALLA PAR JESUS LOPEZ COBOS - 00.05.21", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-232337", "durationSec": 2335, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 00.05.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129958", "durationSec": 275, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARRESTATION", "CLAVECIN", "AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["COULTHARD, DAVID", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-135853", "durationSec": 835, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.05.21", "visualGeographicals": ["EMMENBRUECKE", "FRIBOURG", "RH\u00c9NANIE-PALATINAT", "NUERBURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RETOUR D'EXIL", "ERREUR M\u00c9DICALE", "PSYCHIATRIE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "PSYCHIATRIE"], "visualPersons": ["PURRO, V\u00c9RONIQUE", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "SPOERRY, VRENI"], "id": "asset-135970", "thematicGeographicals": ["KOSOVO", "SUISSE", "VILLENEUVE (VD)"], "durationSec": 2668, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000521, enqu\u00eate sur l'id\u00e9al de l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne aupr\u00e8s des militants du mouvement \"N\u00e9s le 7 d\u00e9cembre\" au lendemain de l'acceptation des accords bilat\u00e9raux entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne\n* SUISSE : 20000521, enqu\u00eate sur la composition des conseils d'administration des deux grandes soci\u00e9t\u00e9s Nestl\u00e9 et le Cr\u00e9dit Suisse, composition qui laisse voir une tr\u00e8s forte interd\u00e9pendance et similitude entre les administrateurs des deux soci\u00e9t\u00e9s\n* Villeneuve (VD), Kosovo : Villeneuve et Glodjan, 20000521, r\u00e9fugi\u00e9e en Suisse pendant plus d'un an, HAMZAJ Ram\u00e9 et sa famille son rentr\u00e9s volontairement au Kosovo en 200004 afin d'y recommencer une nouvelle vie dans des conditions tr\u00e8s difficiles o\u00f9 l'\u00e9conomie de subsistance est de mise\n* SUISSE : 20000521, portrait de WENGER Robert, un citoyen suisse de 72 ans qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment r\u00e9habilit\u00e9 dans ses droits civiques apr\u00e8s une nouvelle expertise m\u00e9dicale. WENGER Robert a en effet pass\u00e9 plus de 50 dans dans un asile psychiatrique et en prison apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 fou et dangereux pour la soci\u00e9t\u00e9 en 1945.", "title": "C'EST ENCORE LOIN L'EUROPE ? // KOSOVO : RETOUR AMER // UNE VIE VOLEE - 00.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "BERNE-VILLE", "CHEVENEZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VILLENEUVE (VD)", "KOSOVO", "SUISSE", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 00.05.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-138954", "durationSec": 199, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152016", "durationSec": 365, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}