{"response": {"numFound": 10365, "start": 4400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Love me do", "source": "siranau", "title": "Emission sur les sixties r\u00e9alis\u00e9e sur la base d'archives sonores. S\u00e9rie", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-ECD459AB-8EBD-491E-B03F-7DF1B172D393", "durationSec": 3237, "publicationDate": "2000-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9tonnements grecs de la philosophie (7/8) : Aristote (2e partie)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-39B62890-182A-4A6B-9B49-D4BB17818C37", "durationSec": 2183, "publicationDate": "2000-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aristote", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie", "civilisation grecque", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR (archive RSR)", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "Collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "philosophe (archive RSR)", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.08.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130092", "durationSec": 125, "publicationDate": "2000-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "EXTR\u00caME DROITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "FISCALIT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "CLIP-VID\u00c9O", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["BUGNON, ANDRE", "FREY, CLAUDE", "DURRER, ADALBERT"], "id": "asset-138518", "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.08.19", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "PREVERENGES", "GRAND-SACONNEX, LE", "DELEMONT", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.08.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136820", "durationSec": 2412, "publicationDate": "2000-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.08.19", "id": "asset-138469", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2000-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.08.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136737", "durationSec": 427, "publicationDate": "2000-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.08.19", "visualGeographicals": ["ROMAINMOTIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-138513", "durationSec": 490, "publicationDate": "2000-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "BLUES", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "id": "asset-138437", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 4506, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20000502, lors du festival de Jazz de Berne, enregistrement du concert du chanteur et guitariste GUY Buddy.", "title": "BUDDY GUY AND HIS BLUES BAND - JAZZ FESTIVAL BERNE 2000", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "2000-08-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BLUES", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Dans le Marais poitevin, marais consid\u00e9r\u00e9 comme la zone humide la plus importante de la c\u00f4te Atlantique fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94E5DEE6-0DBD-472B-BE64-44AC9AA453ED", "thematicGeographicals": ["Poitou", "France"], "durationSec": 538, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anguille", "marais", "\u00e9levage", "agriculture", "prairie", "\u00e9cologie", "pollution de l'eau", "p\u00eache professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide, agriculteur retrait\u00e9", "name": "Grisot, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur d'anguilles", "name": "Amour, Jean-Claude d'", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'Association pour le d\u00e9veloppement de l'environnement de la Vend\u00e9e", "name": "Destouches, Hugues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Le Marais poitevin, un espace en crise", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-77583AAF-170D-4BD4-8506-CE9F84A3B5E9", "thematicGeographicals": ["France", "Poitou"], "durationSec": 2862, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anguille", "agriculture", "marais", "pollution de l'eau", "p\u00eache professionnelle", "\u00e9cologie", "circulation routi\u00e8re", "prairie", "\u00e9levage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9leveur", "name": "Perroud, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Coordination pour la d\u00e9fense du Marais poitevin", "name": "Le Quellec, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur d'anguilles", "name": "Amour, Jean-Claude d'", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'Association pour le d\u00e9veloppement de l'environnement de la Vend\u00e9e", "name": "Destouches, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "guide, agriculteur retrait\u00e9", "name": "Grisot, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "RENE BERGER - 00.08.18", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-155763", "durationSec": 3022, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9volution \u00e9conomique et sociale de la plan\u00e8te : Entretien avec Beat Kappeler, journaliste, professeur et ancien syndicaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A085776A-A343-4DE1-851B-8B6C48485A91", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 2400, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kappeler, Beat"], "thematicThemes": ["sciences humaines", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "constitution", "\u00eatre humain", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Pouvons-nous encore croire au progr\u00e8s ? O\u00f9 nous m\u00e8ne la mondialisation et quels sont les enjeux pour la Suisse ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, professeur, ancien syndicaliste", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 6 - 00.08.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135940", "durationSec": 107, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.08.18", "id": "asset-138465", "durationSec": 1547, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SUIS-JE UN HOMME OU UNE FEMME - 00.08.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136608", "durationSec": 2725, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un libraire, un livre", "source": "gico", "title": "LE LIVRE DU THE / LA SUISSE PAYS DE COCAGNE / LEGUMES - 00.08.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-138885", "durationSec": 146, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "PAYOT", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-139131", "durationSec": 533, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.08.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN ROCK OZ'ARENES AVENCHES - 00.08.18", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["AVENCHES", "AVENCHES", "AVENCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136804", "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Avenches pour le festival  Rock Oz'Ar\u00e8nes d'Avenches"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "MAURER, UELI", "FEHR, HANS-JUERG", "BRUNNER, CHRISTIANE"], "id": "asset-139217", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.08.18", "visualGeographicals": ["AVENCHES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZOUG", "HAUTE-SAVOIE", "VALAIS", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["K'S CHOICE", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "title": "VERSO D'ETE : EN AVANT LA MUSIQUE / CUISTOT DE CINOCHE / CLOTURE AU MASCOTTE - 00.08.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-152197", "durationSec": 1280, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 33 - 00.08.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136223", "durationSec": 112, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "REALITE VIRTUELLE - 00.08.18", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-136295", "durationSec": 213, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.08.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136657", "durationSec": 336, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LES MONTRES INDIQUENT L'ESPACE - 00.08.18", "id": "asset-128949", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9nergie solaire. Du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C8AB4F03-B037-4E19-B314-B25D201B1930", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 2604, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["serre", "mine (site)", "\u00e9cologie", "maison individuelle", "\u00e9nergie solaire", "charbon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Krause, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'une maison \u00e9cologique \u00e0 La Tour-de-Peilz", "name": "Guisan, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut microtechnique de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Shah, Arvind", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e \u00e0 l'Acad\u00e9mie Mont-C\u00e9nis \u00e0 Herne", "name": "Martin, Ulrike", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'une maison \u00e9cologique \u00e0 La Tour-de-PeTour-de-Peilz", "name": "Guisan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9nergie solaire. Du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A42CBD15-D3C5-4EFC-B28C-C8A595A53C48", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 445, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["charbon", "\u00e9cologie", "mine (site)", "serre", "\u00e9nergie solaire", "maison individuelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut microtechnique de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Shah, Arvind", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'une maison \u00e9cologique \u00e0 La Tour-de-PeTour-de-Peilz", "name": "Guisan, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e \u00e0 l'Acad\u00e9mie Mont-C\u00e9nis \u00e0 Herne", "name": "Martin, Ulrike", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Krause, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Love me do", "source": "siranau", "title": "Emission sur les sixties r\u00e9alis\u00e9e sur la base d'archives sonores. S\u00e9rie", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-8998644D-C861-466B-A973-74C831A6A456", "durationSec": 3221, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un libraire, un livre", "source": "gico", "title": "CHRONIQUES DE SAN FRANCISCO - 00.08.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-184516", "durationSec": 135, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "PAYOT", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Au chant du souvenir. Ren\u00e9 de Ceccatty, \u00e9crivain : Grand entretien avec une lecture de \"L'Accompagnement\" par Antoine Livio", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-663189F7-E90B-4C58-90B5-74B23CDC16E0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 10435, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ceccatty, Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["musique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ceccatty, Ren\u00e9 de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "START DOWN ! - 00.08.17", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-136127", "durationSec": 231, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 00.08.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135939", "durationSec": 92, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.08.17", "id": "asset-138462", "durationSec": 1533, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 33 - 00.08.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136222", "durationSec": 108, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "MAFIA", "INITIATIVE POPULAIRE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "VIRUS INFORMATIQUE", "BANQUE", "VIRUS INFORMATIQUE", "BANQUE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "MAFIA", "VIOL", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "ATHL\u00c9TISME", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "PROTECTION DES MONUMENTS", "CHALET", "PATRIMOINE CULTUREL", "PO\u00c9SIE", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["BYKOV, SLAVA", "MARTINET, JEAN", "GRANDJEAN, CLAUDE", "RILKE, REINER-MARIA"], "id": "asset-139120", "durationSec": 1616, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.08.17", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "VILLARS-SUR-OLLON", "SUISSE", "SUISSE", "SCHWYZ-VILLE", "SIERRE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.08.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136603", "durationSec": 388, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE FAIS DES CHOSES INCROYABLE - 00.08.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136606", "durationSec": 2601, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN FESTIVAL FESTIVAUX A VAUMARCUS - 00.08.17", "visualThemes": ["COM\u00c9DIE MUSICALE (MUSIQUE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (MUSIQUE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (MUSIQUE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (MUSIQUE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUMARCUS", "VAUMARCUS", "VAUMARCUS", "VAUMARCUS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136803", "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Vaumarcus pour le Festival de musique Festivaux"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILIER", "VEND\u00c9E GLOBE", "VOILIER", "PORTRAIT", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualPersons": ["WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-136324", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 209, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : en mer, 20000817, ambiance sur le voilier Union bancaire priv\u00e9e (UBP), bateau pilot\u00e9 par le navigateur suisse WAVRE Dominique, lors d'une s\u00e9ance d'entra\u00eenement pour la comp\u00e9tition de voile Vend\u00e9e Globe.", "title": "PORTRAIT ATMOSPHERE : DOMINIQUE WAVRE - 00.08.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" du voilier UBP naviguant", " portrait de Dominique Wavre"], "thematicThemes": ["VOILIER", "VEND\u00c9E GLOBE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ATHL\u00c9TISME", "T\u00c9L\u00c9VISION", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-139034", "durationSec": 530, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.08.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2000 - 00.06.29", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-139151", "durationSec": 1489, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-138807", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3646, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000817, itw du doctorant NEVSKY Alexandre \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne qui a grandi \u00e0 St P\u00e9tersbourg, fondateur d'une association organisant des r\u00e9seaux d'\u00e9changes entre jeunes suisses et russes.", "title": "LES VILLES DE TEMPS PRESENT : ST PETERSBOURG, FLICS DANS LA VILLE - 00.08.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "FRANCE 2/LITTLE BEAR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LES TROYENS ESCORTENT JUPITER - 00.08.17", "id": "asset-182955", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Love me do", "source": "siranau", "title": "Emission sur les sixties r\u00e9alis\u00e9e sur la base d'archives sonores. S\u00e9rie", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7B47C927-BE3D-48D7-B71B-44435097420A", "durationSec": 3242, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Le retour du loup dans l'Arc alpin. Ph\u00e9nom\u00e8ne naturel ou r\u00e9introduction artificielle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D54BDD4D-4684-455A-9105-8932B4704000", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Savoie", "Valais"], "durationSec": 483, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chien", "berger", "animal sauvage", "mouton", "\u00e9cologie", "loup", "\u00e9levage ovin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan", "name": "Chevrier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "technicien pastoral en Savoie", "name": "Beaufort, Renaud de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur de moutons \u00e0 Lourtier", "name": "Fellay, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Landry, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur de moutons aux Haud\u00e8res", "name": "Forclaz, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Le loup est de retour", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BB500EA9-3564-4BB4-9296-C03B5B9B7B77", "thematicGeographicals": ["Savoie", "Suisse", "Valais", "France"], "durationSec": 2904, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal sauvage", "chien", "loup", "\u00e9levage ovin", "mouton", "\u00e9cologie", "berger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "berger", "name": "Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan", "name": "Chevrier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "technicien pastoral en Savoie", "name": "Beaufort, Renaud de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur de moutons \u00e0 Praz-de-Fort", "name": "di Natal, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Landry, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "berger", "name": "Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur de moutons \u00e0 Lourtier", "name": "Fellay, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur de moutons aux Haud\u00e8res", "name": "Forclaz, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.08.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135938", "durationSec": 123, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ouverture Monde", "source": "gico", "title": "UNV TIMOR ORIENTAL ET GUATEMALA - 00.08.16", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-130347", "durationSec": 1612, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.08.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130319", "durationSec": 135, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 33 - 00.08.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136221", "durationSec": 119, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.08.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138454", "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 32 - 00.08.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136219", "durationSec": 364, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "SYNDICAT", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CLONAGE"], "visualPersons": ["GAILLARD, SERGE", "HASLER, PETER"], "id": "asset-138964", "durationSec": 506, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.08.16", "visualGeographicals": ["BERNE", "ROYAUME-UNI"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE CROIS QUE DIEU M'EST APPAR - 00.08.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136605", "durationSec": 2513, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PORTRAIT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE", "HALDAS, GEORGES", "HALDAS, GEORGES"], "id": "asset-136323", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 291, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20000816, portrait de RAPP Jean-Philippe, pr\u00e9sentateur et producteur de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision de la TSR Zig Zag Caf\u00e9, qui nous pr\u00e9sente comment est con\u00e7ue cette \u00e9mission.", "title": "PORTRAIT ATMOSPHERE : PROPOS DE JEAN-PHILIPPE RAPP - 00.08.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait de Jean-Philippe Rapp", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090405"], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN FESTIVAL BUSKERS NEUCHATEL - 00.08.16", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136802", "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel pour le 11 \u00e8me Buskers Festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "BATEAU \u00c0 AUBES"], "id": "asset-139021", "durationSec": 1636, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.08.16", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "CHATILLON (FR)", "LAC LEMAN", "VEVEY"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "START-UP ! - 00.08.16", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-130141", "durationSec": 238, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un libraire, un livre", "source": "gico", "title": "HARRY POTTER - 00.08.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-129713", "durationSec": 142, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "PAYOT", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.08.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136602", "durationSec": 339, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA LIGNE DE DATE - 00.08.16", "id": "asset-139588", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Le Doubs. Un espace franco-suisse", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-F37FE74B-032A-4B69-BFBE-372F0E5E5142", "thematicGeographicals": ["Le Doubs (rivi\u00e8re)", "Suisse", "France"], "durationSec": 2765, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des animaux", "\u00e9cologie", "rapace", "p\u00eache de loisir", "r\u00e9serve naturelle", "rivi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00eacheur", "name": "Durs, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "guide naturaliste aux Certalez dans les Franches-Montagnes", "name": "Boinet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur, maire d'Ocourt", "name": "Berthold, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "touriste canadien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Saignel\u00e9gier", "name": "Girardin, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du dossier de parc naturel r\u00e9gional dans la Vall\u00e9e du Doubs", "name": "Haury, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "patron du Moulin du Plain \u00e0 Goumois", "name": "Choulet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "guide naturaliste \u00e0 Charquemont", "name": "Jeannot, No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Love me do", "source": "siranau", "title": "Emission sur les sixties r\u00e9alis\u00e9e sur la base d'archives sonores. S\u00e9rie", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3809BD81-B065-4CB2-9036-0D920319E9DE", "durationSec": 3220, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Projet de cr\u00e9ation le long des rives suisses du Doubs d'un parc r\u00e9gional", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C7B01DF-8A2D-4F50-BCFE-B889658BFF0E", "thematicGeographicals": ["Le Doubs (rivi\u00e8re)", "Suisse", "France"], "durationSec": 473, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00eache de loisir", "\u00e9cologie", "protection des animaux", "r\u00e9serve naturelle", "rivi\u00e8re", "rapace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du Moulin du Plain \u00e0 Goumois", "name": "Choulet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du dossier de parc naturel r\u00e9gional dans la Vall\u00e9e du Doubs", "name": "Haury, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Saignel\u00e9gier", "name": "Girardin, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "guide naturaliste \u00e0 Charquemont", "name": "Jeannot, No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Le Long \u00e9t\u00e9 de Lorenzo Pestelli (7/8) : Inde. L'Heure du Coq", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-34CCFD85-41E8-48CA-8BF0-41E0F107BBAE", "thematicGeographicals": ["Asie", "Suisse"], "durationSec": 3552, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pestelli, Lorenzo"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "[archive RSR, 1968]", "name": "Pestelli, Lorenzo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te [archive RSR, 1977]", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, auteur de \"Le Long \u00e9t\u00e9\" (Ed. Zo\u00e9)", "name": "Pestelli, Lorenzo", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jeux olympiques de Sydney. Pascal Richard, champion olympique en titre, n'est pas s\u00e9lectionn\u00e9 : Interview du coureur cycliste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AC5B098-C059-48BF-9522-4C5A0B38CC50", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richard, Pascal", "Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Richard, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le sous-marin atomique russe Koursk g\u00eet au fond de la mer de Barents avec une centaine d'hommes et 24 missiles non nucl\u00e9aires \u00e0 bord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-611E4776-CAA6-4DE5-985B-83814136AD42", "thematicGeographicals": ["Russie", "Mer de Barents"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koursk"], "thematicThemes": ["sous-marin nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un annuaire de r\u00e9f\u00e9rence sur les flottes militaires", "name": "Pr\u00e9zelin, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.08.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135936", "durationSec": 139, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "LE TEST - 00.08.15", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-136138", "durationSec": 318, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un libraire, un livre", "source": "gico", "title": "LE BONHEUR - 00.08.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-130102", "durationSec": 132, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "PAYOT", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.08.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138450", "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 33 - 00.08.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136220", "durationSec": 130, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.08.15", "visualThemes": ["SELLERIE", "CHEVAL", "TOURISME"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136801", "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e au Franches-Montagnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "F\u00caTE NATIONALE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ACCIDENT DE MONTAGNE"], "id": "asset-138930", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.08.15", "visualGeographicals": ["BIENNE", "ZURICH-VILLE", "VADUZ", "CHAMONIX", "MONT-BLANC", "CHAMONIX", "MONT-BLANC"], "visualCorporations": ["GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE REFUSE DE METTRE MES ENFANTS - 00.08.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136604", "durationSec": 2721, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "title": "TELESCOPE EN ETE : MIR : CHRONIQUES D'UNE VIE DANS L'ESPACE - 00.08.15", "genres": ["Science"], "id": "asset-136366", "durationSec": 3185, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "CDC UNITED NETWORK", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.08.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136601", "durationSec": 356, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.08.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135935", "durationSec": 104, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.08.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-210951", "durationSec": 547, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "FLEUR"], "id": "asset-136322", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 218, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20000815, pr\u00e9sentation des Floralies 99, exposition artistique au cours de laquelle des arrangements floraux et des sculptures de fleurs ont \u00e9t\u00e9 montr\u00e9es au public.", "title": "PORTRAIT ATMOSPHERE : FLORALIE 99 - 00.08.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" Floralies 99."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "COMETE PIEGEE PAR JUPITER - 00.08.15", "id": "asset-139758", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Tout en r\u00e9gion", "title": "A toute vapeur", "imageURL": "http://www.rts.ch/5854831.image", "id": "ece-3475605", "durationSec": 112, "publicationDate": "2000-08-14T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des passionn\u00e9s de trains \u00e0 vapeur ont remis en fonction la ligne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475605", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475605"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ronde des festivals", "source": "siranau", "title": "Festival de Salzbourg : Entretien avec Genevi\u00e8ve Geffray, responsable de la biblioth\u00e8que du Mozarteum", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2457D0FA-4682-46C8-86E3-C2A47B5A2D1C", "durationSec": 3139, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozarteum", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de Mozart", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Un sanctuaire pour les seigneurs de la M\u00e9diterran\u00e9e", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-45D3CB8E-0249-4996-A868-2CF0438820A9", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e", "France"], "durationSec": 2646, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution des mers", "protection des animaux", "c\u00e9tac\u00e9", "mer", "plastique", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9covolontaire", "name": "Jessica", "type": "Participant"}, {"role": "skipper", "name": "Guenec, Pierrot-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9covolontaire", "name": "Melanie", "type": "Participant"}, {"role": "skipper", "name": "Martin, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9coguide \u00e0 bord de l'Ichtus", "name": "Thedens, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "directeur, animateur de l'Antenne romande de l'ASMS (Association de sauvegarde des mammif\u00e8res marins)", "name": "Bourcoud, Max-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9covolontaire", "name": "Roxanne", "type": "Participant"}, {"role": "skipper de l'Ichtus", "name": "Gras, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Ecole pratique des hautes \u00e9tudes de l'Universit\u00e9 de Montpellier", "name": "Beaubrun, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ronde des festivals", "source": "siranau", "title": "Festival de Salzbourg 2000 : Interviews de St\u00e9phane Petitjean, Laurence Dale, Giuseppe Frigeni, Genevi\u00e8ve Geffray et Philippe Rouillon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2258F40-733B-45E0-82E6-FE60654D00AD", "thematicGeographicals": ["Salzbourg", "Autriche"], "durationSec": 10800, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Salzbourg"], "thematicThemes": ["musique classique", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton basse", "name": "Rouillon, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Frigeni, Giuseppe", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Fondation du Mozarteum", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Petitjean, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Dale, Laurence", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pays Basque. Suite aux attentats, le foss\u00e9 se creuse entre pro-ind\u00e9pendantistes et la majorit\u00e9 silencieuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41CCCAD8-357B-4B09-901A-FF21CA371D17", "thematicGeographicals": ["Pays basque espagnol", "Pays basque", "Espagne"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "violence politique", "mouvement politique", "manifestation politique", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Direction de Herri Batasuna", "name": "Landa, Karmela", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Landaburu, Gorka", "type": "Participant"}, {"role": "membre du mouvement Haikai", "name": "Igor", "type": "Participant"}, {"role": "manifestant \u00e0 San Sebastian", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Love me do", "source": "siranau", "title": "Emission sur les sixties r\u00e9alis\u00e9e sur la base d'archives sonores. S\u00e9rie", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B873484E-6EAB-4C53-A3EF-DD78913BECF5", "durationSec": 3188, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "En mer Ligure, l'univers des baleines et des dauphins, o\u00f9 l'on prot\u00e8ge activement ces animaux menac\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B4059F7-B43D-4040-87F9-F9C6F3113322", "thematicGeographicals": ["France", "M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 534, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution des mers", "\u00e9cologie", "protection des animaux", "c\u00e9tac\u00e9", "plastique", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ecole pratique des hautes \u00e9tudes de l'Universit\u00e9 de Montpellier", "name": "Beaubrun, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9covolontaire", "name": "Melanie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur, animateur de l'Antenne romande de l'ASMS (Association de sauvegarde des mammif\u00e8res marins)", "name": "Bourcoud, Max-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "skipper de l'Ichtus", "name": "Gras, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9coguide \u00e0 bord de l'Ichtus", "name": "Thedens, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ronde des festivals", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lawrence Dale, t\u00e9nor et metteur en sc\u00e8ne : Parcours biographique, musical et discographique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-567F577A-F7DB-40E4-852F-7FB90D5AB540", "durationSec": 1640, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dale, Lawrence"], "thematicThemes": ["chanteur", "mise en sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (oeuvre)", "t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Dale, Lawrence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 33 - 00.08.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130059", "durationSec": 116, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.08.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138444", "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "00.08.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151994", "durationSec": 1813, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.08.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136793", "durationSec": 331, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Voil\u00e0", "source": "gico", "title": "LE BEL HUBERT DE PASCAL GIRARDIN - 00.08.14", "id": "asset-136356", "durationSec": 298, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MOHR VISION", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.08.14", "visualThemes": ["GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "H\u00d4TEL", "TRAIN \u00c0 CR\u00c9MAILL\u00c8RE", "TRAIN \u00c0 VAPEUR"], "visualGeographicals": ["VALL\u00c9E DE CONCHES", "OBERWALD", "VALL\u00c9E DE CONCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136751", "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Gletsch"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OTAGE", "OTAGE", "OTAGE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "MAT\u00c9RIEL DIDACTIQUE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ORTHOGRAPHE", "MATH\u00c9MATIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVIATION PRIV\u00c9E"], "id": "asset-136787", "durationSec": 1652, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.08.14", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "APPLES", "GENEVE-VILLE", "BURGDORF", "TESSIN", "NEW YORK", "SUISSE", "LUGANO", "NEUCHATEL-VILLE", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR", "FMI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "LA CATASTROPHE - 00.08.14", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-138907", "durationSec": 221, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.08.14", "visualThemes": ["RECENSEMENT", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LEYSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136786", "durationSec": 498, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "C'EST MOI LE PLUS FORT - 00.08.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136469", "durationSec": 2672, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un libraire, un livre", "source": "gico", "title": "L'EUPHORIE PERPETUELLE - 00.08.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-138810", "durationSec": 144, "publicationDate": "2000-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "PAYOT", "type": "Organisation"}]}}]}}