{"response": {"numFound": 10365, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.11.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198526", "durationSec": 360, "publicationDate": "2000-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Kaprun. Apr\u00e8s l'incendie de funiculaire \u00e0 l'int\u00e9rieur du tunnel sous le glacier du Kitzsteinhorn : On fait \u00e9tat de 153 morts. Interview de Manfred Muller, directeur technique des installations sinistr\u00e9es (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-58B5298C-A0CF-4E7F-91C2-8020FCB34CF6", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Kaprun"], "durationSec": 168, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident de transport par c\u00e2ble", "station de ski", "funiculaire", "tunnel", "secourisme", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur technique des installations sinistr\u00e9es du funiculaire de Kaprun", "name": "Muller, Manfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Kaprun", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Kaprun", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : La princesse aux gros seins (2/5)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1EECAEE-4052-4550-B645-7C0BA1D16ABB", "durationSec": 103, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Nos personnalit\u00e9s parlent. Elections am\u00e9ricaines", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-DC4221D4-7374-4192-B22A-1D3F5275051A", "durationSec": 281, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Rebelle, directeur de Greenpeace France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3DF164D-A2FD-45D6-B377-A00919A89E62", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1241, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greenpeace", "Rebelle, Bruno"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Greenpeace France", "name": "Rebelle, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Philippe Becquelin, alias Mix & Remix. Invit\u00e9 musique: Andr\u00e9 Kesselring. Coup de piston humour: Cuche & Barbezat ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-57A9AC8F-80ED-4E54-92A8-C3D40796EDDA", "durationSec": 6847, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mix &amp; Remix", "Cuche, Benjamin", "Kesselring, Andr\u00e9", "Barbezat, Jean-Luc"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Becquelin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Cuche, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Barbezat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Kesselring, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Pouvoirs de labyrinthes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-434E4788-8CEE-429D-9BE1-6D8DE8A8C952", "durationSec": 8698, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borges, Jorge Luis", "Pavlov, Ivan Petrovich", "Nietzsche, Friedrich", "Skinner, Burrhus F."], "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "ville", "mythologie", "math\u00e9matique", "intelligence"], "excerpt": "Avec des lectures de texte d'Ovide, Paolo Santarcangeli, Andr\u00e9 Gide, Jorge Luis Borges, Gaston Bachelard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Biblioth\u00e9caire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Petroff, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien \u00e0 l'EHESS, Paris", "name": "Rosenstiel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur, jardinier ua Jardin Botanique de Marnay-sur-Seine", "name": "Rousseau, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste du comportement, Universit\u00e9 de Nancy 1", "name": "Desor, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 10", "name": "Saint-Gorins, Baldine", "type": "Participant"}, {"role": "historien de l'architecture, Gen\u00e8ve", "name": "Corboz, Andr\u00e9 (historien de l'architecture, \u00e9crivain)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anatoli Vichnevski, d\u00e9mographe : A propos de son ouvrage \"La Faucille et le rouble\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6165E2CB-2A52-45E9-A11A-6FC80C4D98B5", "thematicGeographicals": ["Russie", "URSS"], "durationSec": 3228, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "r\u00e9volution", "histoire", "\u00e9conomie capitaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe", "name": "Vichnevski, Anatoli", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Christian", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5067E29C-052F-4DA6-9BD1-1921EA5B9614", "durationSec": 54, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Trique : Christian / SIR_2000-11-12_chroniques-erotiques-pour-les-matins-a-trique_5067E29C-052F-4DA6-9BD1-1921EA5B9614 / Trique : Christian", "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique - 12.11.2000"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671454", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671452"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "La yeshiva de B'n\u00e9 Brak. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-160E8DC4-296A-4C8C-B6F3-1264CE45EA1D", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Bnei Brak"], "durationSec": 1229, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "enseignement de la th\u00e9ologie", "juda\u00efsme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rabbin", "name": "Nadan, Ha\u00efm", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jos\u00e9 Artur, homme de radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68EE352C-824E-4339-9F03-0DB9B77744F5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3024, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Artur, Jose", "France Inter"], "thematicThemes": ["radio", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Artur, Jose", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Inde du Sud, Raghunath Manet, danseur et musicien des dieux (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85F21693-9B5A-4562-A253-0B033BD1F18C", "thematicGeographicals": ["Inde du Sud"], "durationSec": 3701, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manet, Raghunath"], "thematicThemes": ["peuple d'Asie", "musique ethnique et folklorique", "hindouisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, danseur indien", "name": "Manet, Raghunath", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musicien, danseur indien", "name": "Manet, Raghunath", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Marette, auteur de \"M\u00e9moires d'un embaumeur\" (Ed. du Cherche-Midi)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5BBE68A-45BC-401D-8E42-224431BA6CE1", "durationSec": 3436, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "pompes fun\u00e8bres"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "embaumeur", "name": "Marette, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Yves Roure, choriste d'op\u00e9ra : Itin\u00e9raire d'un chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D662551C-C393-42F8-8245-EC915B59C6D7", "thematicGeographicals": ["Marseille", "France", "Budapest", "Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4066, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roure, Yves"], "thematicThemes": ["choeur", "musique vocale", "voix (musique)", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Le carillon, instrument populaire par excellence. Souvenirs de Marseille. D\u00e9buts au choeur du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Le travail de choriste d'op\u00e9ra. Le mouvement A Coeur Joie. L'harmonisation de la chanson de vari\u00e9t\u00e9. Rencontre avec le choeur de la Jeunesse de Budapest.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, membre du choeur du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Roure, Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Kaprun. Apr\u00e8s l'incendie de funiculaire \u00e0 l'int\u00e9rieur du tunnel sous le glacier du Kitzsteinhorn : Les sauveteurs tentent de retrouver les 170 personnes disparues. Interview de Franz Michel, responsable des op\u00e9rations de sauvetage (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5E71CB8-E8CB-49E8-8BF7-F974DB8D91F6", "thematicGeographicals": ["Kaprun", "Autriche"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secourisme", "tunnel", "incendie", "accident de transport par c\u00e2ble", "funiculaire", "station de ski"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des op\u00e9rations de sauvetage \u00e0 Kaprun", "name": "Michel, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Kaprun", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PASTEUR", "PASTEUR", "PASTEUR", "PASTEUR", "PASTEUR"], "id": "asset-198535", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 876, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20001100, rencontre avec la femme pasteur OVERMEER Hetty, fondatrice de La Cascade \u00e0 Renens, lieu d'accompagnement et d'\u00e9coute dans une perspective chr\u00e9tienne. Elle \u00e9voque son travail et t\u00e9moigne de sa foi, entre le chalet de montagne \u00e0 Vers l'Eglise o\u00f9 elle se ressource, le centre de la Cascade o\u00f9 elle assure une permanence plusieurs jours par semaine et l'\u00e9tablissement de d\u00e9tention en semi-libert\u00e9 des Tulipiers \u00e0 Morges o\u00f9 elle assume la fonction d'aum\u00f4ni\u00e8re de prison.", "title": "LA VOIX DE LA CASCADE - 00.11.12", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAUD", "RENENS", "VAUD", "MORGES", "VAUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PASTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "JAQUIER, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.11.12", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "ESB", "FONCTIONNAIRE", "SERVICE PUBLIC"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-198516", "durationSec": 1053, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualPersons": ["SHARON, ARIEL"], "id": "asset-198616", "thematicGeographicals": ["JERUSALEM", "PLATEAU"], "durationSec": 3584, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, J\u00e9rusalem : 20001112 et archives, SPEZIALI Laure anime un d\u00e9bat interreligieux sur l'enjeu de J\u00e9rusalem pour les diff\u00e9rentes religions. Avec ses invit\u00e9s, sont \u00e9voqu\u00e9s les diverses phases de l'histoire de la ville, lieu de discorde religieuse et leur sentiment sur l'avenir de cette ville.", "title": "JERUSALEM, POMME DE DISCORDE RELIGIEUSE - 00.11.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JERUSALEM", "JERUSALEM"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "SISSI IMPERATRICE DE LA SOLITUDE", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-232164", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURATION COMMERCIALE", "JEU D'ADRESSE", "JEU D'ADRESSE"], "id": "asset-136426", "thematicGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Eaux-Vives et P\u00e2quis\n* Gruy\u00e8re, la (district) : 20001112, DURST Marc a fond\u00e9 une usine de sushis Sushi King qui produit de mani\u00e8re industrielle ces plats typiquement japonais. Il pr\u00e9voit de d\u00e9velopper une cha\u00eene de restauration proposant uniquement des sushis\n* SUISSE : 20001112, de plus en plus de couples assistent ensemble aux cours de pr\u00e9paration \u00e0 l'accouchement. R\u00e9actions des futurs p\u00e8res et des futures m\u00e8res sur l'utilit\u00e9 d'une telle pr\u00e9paration et sur leurs craintes\n* Carouge : 20001112, l'artiste ind\u00e9pendante WARIN Fabienne r\u00e9alise des moulages des pieds et des mains pour en faire des sculptures d\u00e9coratives. Ce proc\u00e9d\u00e9 rencontre un grand succ\u00e8s aupr\u00e8s des jeunes mamans et des grands-m\u00e8res qui souhaitent conserver un souvenir de leurs jeunes b\u00e9b\u00e9s\n* SUISSE, Valais, Monthey : 20001112, dans les caf\u00e9s de village, les tournois de fl\u00e9chette connaissent un grand succ\u00e8s aupr\u00e8s de la client\u00e8le, pour le plus grand plaisir des patrons de bistrots.", "title": "PASTEUR KARATEKA / SUSHIS GRUYERIENS / ACCOUCHE TOUJOURS / PETONS ET MENOTTES /\n\nFLECHETTES BUSINESS - 00.11.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "SUISSE", "CAROUGE", "SUISSE", "MONTHEY", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ESB", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "ESB", "SOLDAT", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "AUTONOMISME", "ISLAM", "TOURISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ARRESTATION", "ENL\u00c8VEMENT"], "id": "asset-138983", "thematicGeographicals": ["SRINAGAR", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2907, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20001112, les collaborateurs de l'entreprise Prionics qui a mis au point des tests pour le d\u00e9pistage de la maladie de la vache folle renoncent \u00e0 la consommation de viande de boeuf par crainte de la maladie de Creutzfeldt-Jakob ou alors ne mangent que de la viande test\u00e9e par Prionics\n* Plateau : 20001112, itw WARNER Daniel, politologue am\u00e9ricain directeur adjoint de HEI commentant les rebondissements juridiques de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine avec la contestation des r\u00e9sultats et le d\u00e9compte manuel des bulletins de vote\n* Srinagar : 20001100, la guerre qui oppose l'Inde et le Pakistan dans le Cachemire indien \u00e0 majorit\u00e9 musulmane et le conflit entre les s\u00e9paratistes musulmans cachemiris et les soldats indiens ont fait des milliers de morts, ont ruin\u00e9 le tourisme dans la r\u00e9gion alors que le contexte politique pousse des jeunes Musulmans vers le fondamentalisme religieux\n* SUISSE, Plateau : 20001100, intervention \u00e0 l'a\u00e9roport de Kloten de la police zurichoise qui a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'arrestation du p\u00e8re du petit Gabriel, ravisseur de son enfant de 2 ans et qui comptait l'emmener en Arabie Saoudite. Cette op\u00e9ration pr\u00e9vue d'abord par des passeurs d'enfants d'un organisme priv\u00e9 luttant contre l'enl\u00e8vement des enfants a \u00e9t\u00e9 soutenue par l'Autorit\u00e9 centrale en mati\u00e8re d'enl\u00e8vement international d'enfants dont la cheffe RUSCA-CLERC Colette explique le r\u00f4le sur le plateau.", "title": "CACHEMIRE, LA GUERRE OUBLIEE // OPERATION GABRIEL - 00.11.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "BRUGG", "PLATEAU", "SRINAGAR", "SRINAGAR", "JAMMU-ET-CACHEMIRE", "SRINAGAR", "SRINAGAR", "SRINAGAR", "LAUSANNE", "ZURICH", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "RAFTING EN RUSSIE", "id": "asset-139062", "durationSec": 2794, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "FONCTIONNAIRE", "SERVICE PUBLIC", "VOTATION", "FONCTIONNAIRE", "SERVICE PUBLIC"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "MUGNY, PATRICE", "RUEY, CLAUDE", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-137012", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3633, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Berne-ville : 20001112, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste PERNOUD Manuelle sur les enjeux de la votation f\u00e9d\u00e9rale du 20001126, concernant la nouvelle loi sur le personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration (LPers) qui pr\u00e9voit d'abolir le statut des fonctionnaires.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : CONFEDERATION, ABOLIR LE STATUT DES FONCTIONNAIRES ? - 00.11.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION", "FONCTIONNAIRE", "SERVICE PUBLIC"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130157", "durationSec": 385, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO STABAT MATER DE FRANCIS POULENC - 00.11.12", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-135552", "durationSec": 52, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.11.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198447", "durationSec": 3056, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234769", "durationSec": 244, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO STABAT MATER DE FRANCIS POULENC - 00.11.12", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-143163", "durationSec": 74, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "STABAT MATER DE FRANCIS POULENC - 00.11.12", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-151308", "durationSec": 2364, "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "FUNICULAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "FUNICULAIRE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-198517", "durationSec": 1312, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.11.12", "visualGeographicals": ["SALZBOURG (LAND)", "SAAS FEE", "BRIGUE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "title": "Trique : Christian", "id": "ece-3671452", "durationSec": 54, "publicationDate": "2000-11-11T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671452", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671452"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Paul Personne, musicien et chanteur de blues fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B751A65A-42BA-4878-9B75-57CC88BD564F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1293, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Personne, Paul"], "thematicThemes": ["vie familiale", "relation parent-enfant", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien", "name": "Personne, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \"Peter pan\" de James Matthew Barrie mise en sc\u00e8ne Jean Liermier, \"aBBc\u00e9daire\" de et par Jean Steiger, \"Le Mariage de Monsieur Mississippi\" de Friedrich D\u00fcrrenmatt mise en sc\u00e8ne Cyril Tissot, \"Le sommeil du lapin\" de C\u00e9line Goormaghtigh et Marie-madeleine Pasquier mise en sc\u00e8ne H\u00e9l\u00e8ne Cattin, \"Les Paravents\" de Jean Genet mise en sc\u00e8ne Bernard Bloch et \"G\u00e9ographique d'un r\u00eaveur de chevaux\" de Sam Shepard mise en sc\u00e8ne Dominic Noble", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-50F25125-238C-4CFA-808B-C8F64A552CB3", "durationSec": 3615, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Courrier", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Mertenat, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 L'Hebdo", "name": "Chantre, Pierre-Louis", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Schoerli, tailleur de pierre et compagnon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26872338-51ED-4048-9F57-90CEFB6FC73C", "durationSec": 3516, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoerli, Olivier"], "thematicThemes": ["taille de pierre", "compagnonnage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tailleur de pierre et compagnon", "name": "Schoerli, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les enfants pr\u00e9matur\u00e9s. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E80B447E-8D76-4537-8605-EA2AA681087B", "durationSec": 1619, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "pr\u00e9matur\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, psychologue", "name": "Muller, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8res", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Petits contes au bord du monde. De Dominique Ducos", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-235D32D1-B27E-42F6-AEB9-D916B2ABE03A", "durationSec": 2725, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Didi, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ducos, Dominique", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Kaprun. Incendie de funiculaire \u00e0 l'int\u00e9rieur du tunnel sous le glacier du Kitzsteinhorn : 170 skieurs p\u00e9rissent asphyxi\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-62361FCC-7305-4DAE-A4F2-9C21447EFDB7", "thematicGeographicals": ["Kaprun", "Autriche"], "durationSec": 161, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident de transport par c\u00e2ble", "funiculaire", "tunnel", "incendie", "station de ski"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Autriche", "name": "Giordani, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "AFFRONTEMENT DE RUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "SERVICE PUBLIC", "DON D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE"], "visualPersons": ["SEILER, HANSPETER", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-198514", "durationSec": 1053, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.11.11", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "ISRAEL", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BELP"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.11.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-199263", "durationSec": 2777, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "FOURMI"], "id": "asset-137013", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "ROUGEMONT", "VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 1553, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Vaud, Ch\u00e2teau-d'O\u00ebx, Rougemont : 20001111, pr\u00e9sentation en musique du Pays-d'Enhaut, avec la d\u00e9couverte de la montagne escalad\u00e9e par de nombreux touristes, Via Ferrata et du \"Sentier des fourmis\", un itin\u00e9raire jalonn\u00e9 de fourmili\u00e8res permettant \u00e0 petits et grands de mieux conna\u00eetre les fourmis.", "title": "SENTIER DE FER ET CHEMIN DES FOURMIS - VIA FERRATA (ROUGEMONT - CHATEAU-D'OEX) - 00.11.11", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "PAYS-D'ENHAUT", "ROUGEMONT", "VAUD", "SUISSE", "PAYS-D'ENHAUT", "SUISSE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "YVETTE THERAULAZ - 00.11.11", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-137529", "durationSec": 1987, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.11.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-137587", "durationSec": 1563, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualPersons": ["MORAND, PHILIPPE"], "id": "asset-137058", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH"], "durationSec": 954, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Zurich : 20001111, MUNDWILLER Phil et JIMENES Iris pr\u00e9sentent les coulisses de la TSR en se rendant \u00e0 la DRS pour interviewer le pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission \"Arena\" ROHR Patrick, en interviewant sur le mode d'un interrogatoire policier MONCADA Isabelle, pr\u00e9sentatrice d'A Bon Entendeur et en rencontrant HURST Vanessa, la nouvelle speakerine de la TSR.", "title": "00.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["RADIO", "RADIO", "RADIO"], "id": "asset-139085", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "CORNOL", "PLATEAU"], "durationSec": 1817, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001111, d\u00e9bat anim\u00e9 par COLLIN David avec les \u00e9l\u00e8ves de 9 \u00e8me du coll\u00e8ge de Motier au Mont sur Lausanne et le directeur de la radio Option Musique LOUVRIER Vladimir, sur le m\u00e9dia de la radio\n* Cornol : 20001111, visite du mus\u00e9e de la radio avec son conservateur SCHNOEBELEN G\u00e9rard\n* Jura (canton) : 20001111, Radio Fr\u00e9quence Jura (RFJ) est la radio la plus \u00e9cout\u00e9e dans le Canton du Jura et son audience augmente dans le Jura bernois.", "title": "RADIO STORY - 00.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CORNOL", "SUISSE", "JURA (CANTON)"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" appareils de radio au mus\u00e9e de Cornol"], "thematicThemes": ["RADIO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLLIN, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.11.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-137527", "durationSec": 944, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.11.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-129852", "durationSec": 129, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137936", "durationSec": 292, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 00.11.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-198503", "durationSec": 1471, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184495", "durationSec": 382, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SPECIAL RELOOKAGE (PRIME TIME NO.1) - 00.11.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198600", "durationSec": 4785, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LES LOUTRES DE YELLOWSTONE", "genres": ["Science"], "id": "asset-182676", "durationSec": 3293, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 00.11.11", "visualThemes": ["IMMIGRATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INTERNET", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "BALE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-198515", "durationSec": 1696, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.11.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198525", "durationSec": 426, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.11.10", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-198541", "durationSec": 121, "publicationDate": "2000-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Andr\u00e9 Kudelski", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445877.image", "id": "ece-3445879", "durationSec": 2339, "publicationDate": "2000-11-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Andr\u00e9 Kudelski, un exemple de la r\u00e9ussite \u00e9conomique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445879", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445879"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Psychose de la vache folle. Pas de boeuf dans les cantines scolaires pendant une semaine : Interview de Manuel Tornare, conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2CE44BD-A763-4B42-9E38-729FDF141773", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache", "\u00e9colier", "enc\u00e9phalopathie", "viande", "maladie virale", "cantine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller administratif de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Tornare, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jingle de promotion pour coffrets cadeaux de 7 disques", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6AF882D8-FC5A-4604-A702-A5EDD6483904", "durationSec": 42, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : La mort, un sujet d\u00e9licat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D8964E9A-7966-4FFC-9D07-66FF5EF08060", "durationSec": 301, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Et Florence fit parler l'op\u00e9ra (5/5) : Apr\u00e8s Florence, Monteverdi", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4D4323C5-2513-4645-B29C-C32C068228F5", "durationSec": 3577, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "\"Herg\u00e9 chronologie d'une oeuvre\" Tome I 1907-1931. De Philippe Godin (Ed. Moulinsart)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-ED00FE5B-8C44-4C6C-AFBB-6C468107003E", "durationSec": 189, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herg\u00e9", "Tintin"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "seconde \u00e9pouse d'Herg\u00e9", "name": "Rodwell, Fanny", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Tintin\" (archives)", "name": "Herg\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La Musique, ma vie. D'Henri Sauguet (5/10) : L'\u00e9cole d'Arcueil", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F9467B74-4277-4FA9-9019-213462F3BA16", "thematicGeographicals": ["France", "Arcueil"], "durationSec": 1418, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sauguet, Henri", "Satie, Erik", "Jacob, Maxime", "Desorni\u00e8re, Roger"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Sauguet, Henri", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Psychose de la vache folle. La cha\u00eene DSR de restaurants d'entreprises ne servira plus de boeuf dans 27 cantines scolaires de Suisse romande : Interview de Jacques Guignard, directeur g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E39B603B-DC54-436A-B3C5-EA4869F7768C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie virale", "cantine", "\u00e9colier", "enc\u00e9phalopathie", "viande", "vache"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de DSR", "name": "Guignard, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration", "source": "siranau", "title": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration : G\u00e9n\u00e9rique. Duja et Jean-Louis Millet chantent (0/25)", "id": "sound-B5CA53CC-C2DE-4E19-B3BA-B95E2CA734C0", "durationSec": 1591, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'ic\u00f4ne: objet de culte ou de culture (5/5) : Colloque organis\u00e9 \u00e0 V\u00e9zelay en Bourgogne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB18D4B9-E8D7-42E0-84C8-D6E854AEFA05", "durationSec": 1865, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ic\u00f4ne", "objet religieux", "Eglise orthodoxe", "art religieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de la Basilique de V\u00e9zelay", "name": "Rousseau, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Xavier Comtesse, diplomate \u00e0 la t\u00eate de la Swiss House de Boston, ancien attach\u00e9 scientifique \u00e0 l'Ambassade suisse de Washington", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A171BF12-8BC5-4C79-AF4E-67FF15AF36D0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 2277, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comtesse, Xavier"], "thematicThemes": ["diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Levrat", "type": "Participant"}, {"role": "connaissances de Xavier Comtesse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "diplomate \u00e0 la Swiss House de Boston, ancien attach\u00e9 scientifique \u00e0 l'Ambassade suisse de Washington", "name": "Comtesse, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Burgos, Elie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Cablecom Suisse romande renonce \u00e0 participer aux ench\u00e8res UMTS : Interview de Jean-Charles Carlino, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F3CA8AB-0C23-4B6A-B593-93C33BDCF7D7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cablecom Suisse romande"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile", "t\u00e9l\u00e9communication"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Cablecom Suisse romande", "name": "Carlino, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RACISME", "RACISME", "BIOTECHNOLOGIE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "BILLARD"], "visualPersons": ["FUHRER, RITA", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-198512", "durationSec": 1118, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.11.10", "visualGeographicals": ["AMSTERDAM", "SAXE", "SAXE", "BERLIN", "EPALINGES", "ZURICH", "COURTEMELON", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PIT-BULL", "CHIEN DE COMBAT", "L\u00c9GISLATION", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "CAPITAL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "VEUVAGE", "AVS", "AVS"], "visualPersons": ["NIXON, RICHARD", "BUSH, GEORGE WALKER", "CHENEY, DICK", "GORE, AL", "VILLIGER, KASPAR", "GUISAN, YVES", "DREIFUSS, RUTH", "RECHSTEINER, PAUL", "TRIPONEZ, PIERRE"], "id": "asset-198513", "durationSec": 1679, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.11.10", "visualGeographicals": ["USA", "USA", "SUISSE", "VERBIER", "SUISSE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SUNRISE", "EASYJET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.11.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198524", "durationSec": 355, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "visualThemes": ["CANCER", "CANCER"], "id": "asset-135495", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2550, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20001110, PEKMEZ Sofia, ses invit\u00e9s et t\u00e9moins, \u00e9voquent la p\u00e9riode de r\u00e9mission des personnes soign\u00e9es d'un cancer et les changements de perception de la vie qu'implique l'\u00e9preuve de la maladie.", "title": "LE CANCER ET APRES... - 00.11.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CANCER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138394", "durationSec": 237, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "ABATTOIR", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMMUNE", "D\u00c9CHARGE", "D\u00c9CHARGE", "PORTRAIT", "CHOCOLAT", "FOIRE COMMERCIALE", "HOMME", "STRIP-TEASE"], "visualPersons": ["BIELER, PHILIPPE"], "id": "asset-137576", "durationSec": 1058, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.11.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "BONFOL", "DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GRAND-SACONNEX, LE", "PAYERNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-137523", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 780, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : Crassier, 20001110, INGOLD Jean-Luc rend visite au cuisinier patron de l'Auberge de Crassier qui lui fait la d\u00e9monstration de la fabrication et cuisson artisanales des atriaux, recette typique entrant dans le menu de la Saint-Martin.", "title": "BLOC 3 : RUBRIQUE CUISINE, LES ATRIAUX DE LA SAINT MARTIN - 00.11.10", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.11.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138778", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AVENTURIER", "SAUT \u00c0 L'\u00c9LASTIQUE"], "visualPersons": ["RAVUSSIN, STEVE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "HORN, MIKE"], "id": "asset-137542", "thematicGeographicals": ["GABON", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "KENYA", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2645, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, KENYA, ZA\u00cfRE, GABON : 20001110 et 200000, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'aventurier sud-africain HORN Mike, son \u00e9pouse HORN Cathy, son fr\u00e8re HORN Martin, le r\u00e9alisateur LAFONT Didier, le photographe DEVENISH Sebastian et le guide GAILLAND Claude-Alain pour \u00e9voquer le tour du monde effectu\u00e9 en suivant l'\u00e9quateur par HORN Mike, plus particuli\u00e8rement pour parler de la derni\u00e8re \u00e9tape africaine, ses m\u00e9saventures za\u00efroises et son arriv\u00e9e au Gabon\n* SUISSE : Finhaut, 20001110, extrait tournage \u00e9mission Zig Zag Caf\u00e9 japonaise dont le pr\u00e9sentateur et une \u00e9quipe l'accompagnant effectuent un saut \u00e0 l'\u00e9lastique\n* SUISSE : 20001110, pr\u00e9sentation de l'hydrospeed, sport extr\u00eame se pratiquant sur une rivi\u00e8re \u00e0 fort courant.", "title": "MIKE HORN - 00.11.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GABON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "KENYA", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HORN, MIKE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 00.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138132", "durationSec": 79, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138220", "durationSec": 79, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "CONJONCTION PLEINE LUNE - SATURNE - 00.11.10", "genres": ["Science"], "id": "asset-129358", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La revue d'Axel", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "SKETCH"], "visualPersons": ["HENRIQUEZ, CARLOS", "MEURY, THIERRY", "GORGONI, JOSEPH", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "HENRIQUEZ, CARLOS"], "id": "asset-130550", "durationSec": 2027, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001110, \u00e9mission anim\u00e9e par VON EXTER Axel qui parcourt l'actualit\u00e9 nationale et internationale \u00e0 travers des sketches.", "title": "00.11.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VAN EXTER, Axel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE"], "visualPersons": ["KUDELSKI, ANDR\u00c9"], "id": "asset-138840", "thematicGeographicals": ["CHESEAUX-SUR-LAUSANNE"], "durationSec": 2377, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cheseaux-sur-Lausanne : 20001110, NICOLE Gaston s'entretient avec l'industriel KUDELSKI Andr\u00e9, directeur de Kudelski Group, sur les d\u00e9buts de son entreprise avec l'invention de l'enregistreur Nagra, ses probl\u00e8mes dans les ann\u00e9es 1980, et son d\u00e9veloppement actuel.", "title": "ANDRE KUDELSKI PAR GASTON NICOLE - 00.11.10", "visualGeographicals": ["CHESEAUX-SUR-LAUSANNE"], "visualCorporations": ["KUDELSKI GROUP"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["KUDELSKI GROUP"], "thematicPersons": ["KUDELSKI, ANDR\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "ZICATOR : CONCERT DIRE STRAITS - 00.11.10", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-137503", "durationSec": 2233, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234768", "durationSec": 331, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "TANGO, QUAND TU NOUS TIENS!", "id": "asset-129744", "durationSec": 3589, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 : RUBRIQUE ANTIQUITES - 00.11.10", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-138800", "durationSec": 443, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE MANGE UNE PHARMACIE PAR JOUR - 00.11.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198594", "durationSec": 3047, "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "OIE", "SAINT-MARTIN"], "id": "asset-138489", "thematicGeographicals": ["LUCERNE", "PLATEAU"], "durationSec": 611, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lucerne : 20001110 et archives, GOECKING Alexandre et BOILLAT Mathilde parlent de la f\u00eate de la Saint-Martin et de celle de l'homme soleil qui se d\u00e9roule \u00e0 la m\u00eame date \u00e0 Lucerne. Extrait de la c\u00e9r\u00e9monie de d\u00e9capitation de l'oie par l'homme-soleil.", "title": "BLOC 1 : LA SAINT-MARTIN ET LA FETE DE L'HOMME-SOLEIL - 00.11.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LUCERNE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOILLAT, Mathilde", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Borer, \u00e9crivain, professeur : A l'occasion de la sortie du livre de Beno\u00eet Lange \"Abyssinie entre ciel et terre. La route d'Arthur Rimbaud\" (Ed. Olizane), dont il signe la pr\u00e9face", "genres": ["Interview"], "id": "sound-520D0B59-9780-4A82-87DF-49AF00F554DC", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande", "Abyssinie"], "durationSec": 2834, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borer, Alain", "Rimbaud, Arthur", "Lange, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["voyage", "photographie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borer, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Elections pr\u00e9sidentielles. \"Fausse\" victoire de George W. Bush : Interview d'Al Gore, candidat, qui respectera la Constitution m\u00eame s'il n'est pas \u00e9lu, alors qu'il aurait le plus de voix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1AABC43-60E1-4B93-B8FF-0B11429A59FF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles des Etats-Unis", "name": "Gore, Al", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'ic\u00f4ne: objet de culte ou de culture (4/5) : Colloque organis\u00e9 \u00e0 V\u00e9zelay en Bourgogne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17AB5768-8BC8-48A8-9638-54A8FD3D500D", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art religieux", "Eglise orthodoxe", "ic\u00f4ne", "objet religieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "l'ancien directeur du mus\u00e9e de Houston", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "La Dalle en pente. Conte", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FEC2CAC9-12F2-45DF-93D4-29E55EFCA6F5", "durationSec": 585, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Orient-occident, musiques parmi les continents (5/5) : Red\u00e9couvrir son Japon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2E0E3CF-12CE-4E96-B3D3-F69640BECCC1", "thematicGeographicals": ["France", "Japon"], "durationSec": 3577, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mochizuki, Misato", "Barthes, Roland"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Misato Mochizuki a grandi au Japon jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge de 22 ans, elle travaille depuis en Europe s'inspirant du Ga-ga-ku japonais, musique des \u00e9lites japonaises. Identit\u00e9 japonaise ou occidentale ? Eviter la tentation de \"faire exotique\". \"La Chambre claire\", oeuvre inspir\u00e9e par Roland Barthes cherche \u00e0 exprimer la lumi\u00e8re et l'ombre en musique dans toutes les nuances possibles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice franco-japonaise", "name": "Mochizuki, Misato", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste culturelle", "name": "Jorand, Sandrine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Et Florence fit parler l'op\u00e9ra (4/5) : Fin de partie cher les M\u00e9dicis", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D7FA2C16-CB76-4B52-9A06-9B4C5BB61CDA", "durationSec": 3580, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Eddy Palmieri ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD201489-8377-4D3D-BE2A-683083ECBAC7", "durationSec": 126, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M", "Palmieri, Eddy"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La Musique, ma vie. D'Henri Sauguet (4/10) : Charles Koechlin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F3B99CDC-0331-4BD1-94E3-C7D304725961", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1358, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koechlin, Charles"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "musique classique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Sauguet, Henri", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.11.08", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-198540", "durationSec": 137, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138109", "durationSec": 68, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 : RUBRIQUE SENIORS ET RUBRIQUE ETHYMOLOGIE - 00.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-137521", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 577, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001108, ANTONIC Alexandra re\u00e7oit le r\u00e9dacteur en chef du magazine \"G\u00e9n\u00e9ration\" pour sa rubrique Seniors qui parle du ph\u00e9nom\u00e8ne de chutes chez les personnes \u00e2g\u00e9es et donne des conseils pour les \u00e9viter alors que GOECKING Antoine re\u00e7oit le dialectologue KENCHT Pierre pour sa rubrique Ethymologie qui donne la d\u00e9finition du mot \"tablard\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.11.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-137586", "durationSec": 1487, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["MESSE (MUSIQUE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CRUE", "AGRICULTURE", "INONDATION", "PROTECTION CIVILE", "CATASTROPHE NATURELLE", "PROTECTION CIVILE", "PROTECTION CIVILE", "PROTECTION CIVILE", "CATASTROPHE NATURELLE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO"], "id": "asset-137575", "durationSec": 1010, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.11.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ST-PIERRE-DE-CLAGES", "VALAIS", "VALAIS", "GONDO", "GONDO", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "SALEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Rapha\u00e8le plaisante avec l'\u00e9quipe valaisanne en duplex pendant le maquillage et en attendant Jean-Ren\u00e9 Fournier"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138393", "durationSec": 398, "publicationDate": "2000-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}