{"response": {"numFound": 10365, "start": 7500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE", "ALDER, JENS"], "id": "asset-182208", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "ALLEMAGNE", "SUISSE"], "durationSec": 3049, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 2000409, r\u00e9actions contrast\u00e9es de r\u00e9fugi\u00e9s du Kosovo \u00e9tablis en Suisse, qui devront d'ici le 20000601 retourner dans leur pays sous l'injonction des autorit\u00e9s cantonales et f\u00e9d\u00e9rales. Certains le souhaitent tandis que d'autres excluent totalement le retour au Kosovo\n* SUISSE : itw de ALDER, Jens, le nouveau PDG de Swisscom, apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 ses intentions de licencier 6000 personnes et de baisser les tarifs\n* Gen\u00e8ve : 20000409, face au d\u00e9veloppement d'Internet et du courrier \u00e9lectronique dans toutes les entreprises, certaines entreprises comme Hewlett Packard, UBS SA et le CERN, ont mis en place des syst\u00e8mes de contr\u00f4le de l'utilisation d'Internet par leurs employ\u00e9s\n* Gen\u00e8ve : 20000409, alors que la France se dit multiraciale depuis la Coupe du Monde 98, on constate que les b\u00e9b\u00e9s couvrant les photos des magazines Parents, Enfant et Famili ne sont que des b\u00e9b\u00e9s blonds aux yeux bleus\n* ALLEMAGNE : 20000409, suite \u00e0 plusieurs cas dramatiques d'abandons de b\u00e9b\u00e9s en Allemagne, des solutions essaient d'\u00eatre trouv\u00e9es comme le centre Mo\u00efse d'Amberg qui accueille les b\u00e9b\u00e9s abandonn\u00e9s en respectant l'anonymat de la m\u00e8re et aussi une \"bo\u00eete \u00e0 b\u00e9b\u00e9\" \u00e0 Hambourg, dans laquelle la m\u00e8re peut laisser anonymement son enfant.", "title": "KOSOVO ALLER SIMPLE // SURF EN LIBERTE SURVEILLEE // BOITE A BEBES : UNE\n\nSOLUTION DESESPEREE - 00.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "KOSOVO", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "FRANCE", "ALLEMAGNE", "BAVIERE", "HAMBOURG"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHALLAND, Ir\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-182412", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1275, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000409, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit la directrice de l'institut Jaques-Dalcroze BACHMANN Marie-Laure, pour \u00e9voquer la vie de JAQUES-DALCROZE Emile et la discipline qu'il a invent\u00e9, la Rythmique.", "title": "EXTRO MARIE-LAURE BACHMANN - 00.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "NEWS - 00.04.09", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-182863", "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182201", "durationSec": 310, "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Dimanche 9 avril 2000 (17/20) : 22h - 23h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0FBBF143-C568-4E8C-947A-85B9F8AB4348", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["IC\u00d4NE", "ABBAYE", "MOINE", "TEMP\u00caTE", "ART RELIGIEUX", "CLERG\u00c9 R\u00c9GULIER", "CHANT GR\u00c9GORIEN", "ABBAYE", "MOINE", "BIBLE", "CLERG\u00c9 R\u00c9GULIER"], "id": "asset-129448", "thematicGeographicals": ["HAUTERIVE-PRES-POSIEUX"], "durationSec": 960, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hauterive-pr\u00e8s-Posieux : 20000409, vie quotidienne des moines cisterciens de l'abbaye de Hauterive, fond\u00e9e en 1138. Ceux-ci parlent de Dieu et de leur vocation.", "title": "VIVRE MOINE - 00.04.09", "visualGeographicals": ["HAUTERIVE-PRES-POSIEUX", "HAUTERIVE-PRES-POSIEUX"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLERG\u00c9 R\u00c9GULIER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.04.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139888", "durationSec": 3008, "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129518", "durationSec": 350, "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["BEERLI, CHRISTINE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "FATTEBERT, JEAN", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-129559", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4192, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000409, en direct, d\u00e9bat entre des parlementaires et des journalistes \u00e0 propos de la controverse d\u00e9clench\u00e9e par la brochure \u00e9dit\u00e9e par le conseiller national de l'Union d\u00e9mocratique du centre (UDC) BLOCHER Christoph dans laquelle il fait l'amalgame entre le socialisme et le totalitarisme et le fascisme.", "title": "CHRISTOPH BLOCHER : PROVOCATION PERMANENTE ? - 00.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEERLI, CHRISTINE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 00.04.09", "visualThemes": ["SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "SONDAGE D'OPINION"], "visualGeographicals": ["PLANS-SUR-BEX, LES", "VAUD", "BERNE", "LAC DE BRIENZ", "BERNE", "BERNE", "ZURICH", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129586", "durationSec": 1158, "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "GENRE TH\u00c9\u00c2TRAL"], "visualPersons": ["HENRIQUEZ, CARLOS"], "id": "asset-129585", "durationSec": 862, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.04.09", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "DETROIT DE LA TERREUR - LA FASCINATION DU GRAND NORD", "id": "asset-238001", "durationSec": 3077, "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE SAINTE-MARIE-MADELEINE DE TROINEX (GE) - 00.04.09", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-129447", "durationSec": 3644, "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "L'ART DU PIANO DEUXIEME PARTIE L'AVENTURE INTERIEURE - 00.04.09", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-147834", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3321, "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20000409, et archives, deuxi\u00e8me partie du documentaire \"L'art du piano\", \"l'aventure int\u00e9rieure\", sur la vie priv\u00e9e de grands pianistes du 20 \u00e8me si\u00e8cle \u00e0 travers des archives visuelles et sonores.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-151989", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 156, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000409, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit la directrice de l'institut Jaques-Dalcroze, BACHMANN Marie-Laure, pour parler de l'inventeur de la Rythmique et du 50 \u00e8me anniversaire de sa mort.", "title": "INTRO MARIE-LAURE BACHMANN - 00.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2000-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (18/18) : 23h - 24h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7916DC7C-E747-4995-9C03-72337288A416", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (6/18) : 11h - 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8B05C646-B1A3-4B45-91D9-9EA49F8C09AA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (9/18) : 14h - 15h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E32A01D8-0639-4B76-BBA5-5BF6D6BFEDC4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean-Philippe Rapp, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51870D99-2C43-4353-B33D-A662E47E98DB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1045, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rapp, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (8/18) : 13h - 14h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1D8A4E32-638A-4534-8F7C-5D7E2D227E09", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "La Suisse au d\u00e9fi : Propos d'intellectuels suisses sur leur pays. Journ\u00e9e France-Culture \u00e0 Lausanne (8.6.1969) suivi d'un entretien avec Claude Frochaux, \u00e9crivain et \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A06919C-4C2D-4914-B2D4-0D57248AD8EA", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Suisse romande", "Paris"], "durationSec": 2532, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frochaux, Claude"], "thematicThemes": ["politique", "histoire", "litt\u00e9rature", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "excerpt": "En r\u00e9unissant la voix d'\u00e9crivains et d'intellectuels romands vivant ou non en Suisse romande (mais la plupart s'\u00e9taient install\u00e9s \u00e0 Paris), France Culture leur offrait une tribune libre o\u00f9 s'exprimaient leur visiondu pays, leur \u00e9loignement ou leur hostilit\u00e9 face \u00e0 un syst\u00e8me politique et social qui ne sera d\u00e9nigr\u00e9 par les sociologues, historiens et autres pol\u00e9mistes que quelques ann\u00e9es plus tard. Claude Frochaux avait, en 1969, ouvert la voie en publiant: \"Heidi ou le d\u00e9fi suisse\". Qu'en pense-t-il trente ans plus tard ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur (archive RSR)", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "critique d'art, philosophe (archive RSR)", "name": "Ferrier, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archive RSR)", "name": "Monnier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archive RSR)", "name": "Di\u00e9guez, Manuel de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archive RSR)", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pavia, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A l'Op\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "Entretien avec St\u00e9phane Braunschweg, metteur en sc\u00e8ne : A propos de \"Rigoletto\" de Giuseppe Verdi jou\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre Municipal de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D12581E4-6B88-42C5-B932-0A9A5DA1144A", "durationSec": 1168, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Braunschweg, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (3/18) : 8h - 9h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-42511A7B-6246-41B2-B30B-96956633FCEE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Panorama de la situation religieuse en Isra\u00ebl : Entretien avec le rabbin Max Warschawski suivi de la chronique \"P\u00e2ques en Isra\u00ebl\" avec Daniel Attinger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36EF250E-6A15-417D-B86C-FEB208710B77", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 4638, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warchawski, Max"], "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "christianisme", "oecum\u00e9nisme", "P\u00e2ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Grand Rabbin, ancien rabbin de Strasbourg", "name": "Warschawski, Max", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur neuch\u00e2telois", "name": "Attinger, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Jean Rouaud, 48 [= quarante-huit] ans, d\u00e9j\u00e0 classique : Entretien avec l'\u00e9crivain en compagnie d'\u00e9l\u00e8ves du Gymnase du Bugnon \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DA51915-29AA-40D6-82F4-F5F0DCD28628", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Lausanne", "Suisse romande"], "durationSec": 3652, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rouaud, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mort (biologie)", "deuil", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le prix Goncourt 1990 est rest\u00e9 dans les m\u00e9moires comme un \u00e9v\u00e9nement: l'auteur est alors un inconnu de 38 ans qui vient de publier un roman remarqu\u00e9 \"Les Champs d'honneur\". Avec son dernier livre \"Sur la sc\u00e8ne comme au ciel\", l'\u00e9crivain atypique cl\u00f4t son roman familial dont il aime s'entretenir avec ses lecteurs, qui l'influencent, affirme-t-il.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, Prix Goncourt 1990", "name": "Rouaud, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves du Gymnase du Bugnon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (7/18) : 12h - 13h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-432AE3C9-A89C-4E70-BA31-F427FF1BB264", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (13/18) : 18h - 19h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AB86F875-9621-48BD-AF3B-FC81DB181602", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Quatri\u00e8me de couverture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28E0BD98-380D-4358-849C-FF9A35773A9D", "durationSec": 2611, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "photographie", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "excerpt": "Les photographies d'\u00e9crivain au dos des livres retiennent bien peu l'attention des lecteurs, plus sensibles \u00e0 l'oeuvre litt\u00e9raire qu'au portrait de l'auteur. Pourtant, \u00e0 mieux y regarder, la photographie d'un \u00e9crivain est tout sauf anodine. Elle est le point de convergence de plusieurs regards subjectifs: regards de celui qui est photographi\u00e9, du photographe, de celui qui d\u00e9couvre la photo, m\u00eal\u00e9s \u00e0 l'univers litt\u00e9raire cr\u00e9e par l'auteur et dans lequel se projette le lecteur. Ce r\u00e9seau de regards r\u00e9v\u00e8le sa densit\u00e9 lorsque le portrait parvient \u00e0 exprimer une vie et son aboutissement. Alors la photographie n'est plus commerciale, mais elle rejoint l'art d'\u00e9crire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Monnier, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rozen, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Jeancolas, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Delarue, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directrice artistique", "name": "Gauthier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "B\u00f6hler, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Mohr, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Urban, Marion", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (17/18) : 22h - 23h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-355EA5B1-DB28-450F-9A24-E28CC2E03C65", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (4/18) : 9h - 10h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4F8B42DF-8E6C-4B80-966C-D23D007E1BF8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (14/18) : 19h - 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-502E04BC-7C5C-4FF1-9018-9D47E51AD817", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (15/18) : 20h - 21h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DC7D0D13-DFC9-4F5C-B07E-DBF7D01DDEFA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (10/18) : 15h - 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3FD247CF-ECF6-471B-8846-ED853F36AD90", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (5/18) : 10h - 11h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D97317FB-8D28-44E0-A490-E4F76EF8A402", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les hommes violents : T\u00e9moignages d'hommes sur la violence conjugale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5568B3A2-D521-401E-8BBF-949794D3A292", "durationSec": 1473, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9rapeute, assistant social", "name": "Avvanzino, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "hommes violents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (1/18) : 5h50 - 6h55", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DC383A93-5887-4917-96CE-81B2639F2E90", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3900, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (12/18) : 17h - 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F5B3CA63-EE94-48D3-A380-83FA091E0B7F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (2/18) : 6h55 - 8h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8314B58C-F3A0-4BCE-87DA-09BC03C7C582", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3900, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "id": "asset-182767", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 855, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Plateau : 20000408, pr\u00e9sentation des coulisses de l'\u00e9mission du tirage du jeu de hasard Banco-jass ainsi que de la gestion des archives film par la T\u00e9l\u00e9th\u00e8que. Itw de la journaliste pr\u00e9sentatrice de l'\u00e9mission A Bon Entendeur MONCADA Isabelle \u00e0 propos de cette \u00e9mission.", "title": "00.04.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182202", "durationSec": 159, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB+ NEWS - 00.04.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-205694", "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Verdelet, graveur sur cuivre et acier : L'art de la lettre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39C58537-328B-49B0-8ECB-8BFE58E15612", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Bulle", "Gruy\u00e8re (r\u00e9gion, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gravure"], "excerpt": "L'apprentissage du m\u00e9tier de graveur \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es 20, le travail \u00e0 la pointe douce, \u00e0 la gouge. Description du ma\u00eetre d'apprentissage, arriv\u00e9e en Suisse, travail de l'eau-forte. Les sujets du patrimoine gruyerien (nature, b\u00e2timent...).e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graveur sur cuivre et acier", "name": "Verdelet, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (16/18) : 21h - 22h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F43AE39F-AA89-48F8-AE87-8CC9B3B457C2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Mardi 8 avril 2000 (11/18) : 16h - 17h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-14C57C62-E6E8-4649-87FA-7C7734E54034", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["BIG BAND", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE", "FACTURE D'INSTRUMENT", "PIANO"], "visualPersons": ["CORPATAUX, MICHEL"], "id": "asset-128828", "thematicGeographicals": ["CLARENS", "LAC LEMAN", "VEVEY"], "durationSec": 1419, "mediaType": "video", "excerpt": "* Clarens, Vevey, Lac L\u00e9man : 20000408, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion de Clarens, dans la riviera vaudoise, avec le portrait de l'accordeur et facteur de pianos DIRINGER Albert.", "title": "PIANO LE FACTEUR SONNE TOUJOURS 2 FOIS - CLARENS - 00.04.08", "visualGeographicals": ["CLARENS", "LAC LEMAN", "VEVEY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.04.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-129035", "durationSec": 125, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "HOMMAGE A RAOUL RIESEN - 00.04.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-129488", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["\u00e9mission \u00e0 base d'archives en hommage \u00e0 Raoul RIESEN d\u00e9c\u00e9d\u00e9."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129504", "durationSec": 396, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COHABITATION ETHNIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "INTERNET", "ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9"], "visualPersons": ["STEINEGGER, FRANZ", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-129584", "durationSec": 1561, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.04.08", "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE", "ZOFINGUE", "PFAEFFIKON (ZH)", "LAUSANNE", "PARIS", "GRIMENTZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.04.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-129484", "durationSec": 934, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.04.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129589", "durationSec": 414, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COHABITATION ETHNIQUE", "DON DU SANG", "PRISE DE SANG", "ART VID\u00c9O"], "visualPersons": ["RIST, PIPILOTTI"], "id": "asset-129583", "durationSec": 925, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.04.08", "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["OMS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-129486", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1242, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000408, GOECKING, Antoine pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine, accompagn\u00e9 de Sacha et d'Aur\u00e9lie.", "title": "HALLU-CINE - 00.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["ADULTE", "ENFANCE", "QUESTION PHILOSOPHIQUE", "ADULTE", "ENFANCE", "ADULTE", "ENFANCE"], "id": "asset-182336", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 1921, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve : 20000408, COLLIN David re\u00e7oit une classe du coll\u00e8ge de La Tuilerie \u00e0 St-Maurice ainsi que le journaliste LORENZI Massimo pour discuter du difficile passage de l'enfance \u00e0 l'\u00e2ge adulte.", "title": "SORTIR DE L'ENFANCE - 00.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ADULTE", "ENFANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLLIN, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE"], "id": "asset-129487", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1641, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000408, ALLENBACH, Patrick pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale accompagn\u00e9 de Jeff, St\u00e9phane et David.", "title": "CD HALLUCINANTS - 00.04.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.04.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129429", "durationSec": 2351, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LE TERRITOIRE DES CROCODILES", "genres": ["Science"], "id": "asset-149941", "durationSec": 2859, "publicationDate": "2000-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Badolato, un village de Calabre, veut int\u00e9grer des r\u00e9fugi\u00e9s kurdes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA92B8B4-894E-41EC-B677-C9C8AA27C840", "thematicGeographicals": ["Badolato", "Calabre", "Italie"], "durationSec": 239, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonie de peuplement", "r\u00e9fugi\u00e9", "Kurdes"], "excerpt": "Badolato veut ainsi int\u00e9grer des r\u00e9fugi\u00e9s et freiner le d\u00e9peuplement de la population", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9 kurde \u00e0 Badolato", "name": "Hassan", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Badolato", "name": "Mannello, Gherardo", "type": "Participant"}, {"role": "patron du bistrot de Badolato", "name": "Bressi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice du Centre italien pour les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Badolato", "name": "Trapasso, Daniela", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'\u00eatre humain de l'an 2000. Comment mieux apprendre : Entretien avec Andr\u00e9 Giordan, biologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83AD68C9-724A-4511-BDCB-AA8EBA41252B", "durationSec": 2345, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giordan, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["m\u00e9thode d'enseignement", "orientation et formation", "\u00eatre humain", "r\u00e9forme scolaire", "sciences humaines"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dagogue", "name": "Blanchet, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9s au cours de violon", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Giordan, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"name": "J\u00e4ger, Brigitte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le Br\u00e9sil \u00e0 l'heure de la Seconde Guerre mondiale (5/5) : Le Br\u00e9sil dans la guerre", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-44316993-D77F-4A43-B939-09DF95116CEE", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3636, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique ethnique et folklorique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "t\u00e9nor, assistant \u00e0 la direction du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, musicographe", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Le Basson n'est pas contagieux. De Vincent Lajoinie (10/10) : Violoncelle. Violon solo. Xylophone", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1B3930D8-B44C-4405-9169-0A55E469B1D5", "durationSec": 1418, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violoncelle", "instrument \u00e0 percussion", "violon", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicographe, bassoniste", "name": "Lajoinie, Vincent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Alexandra David-N\u00e9el (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF25F256-DBAC-45FF-B295-B91BEB11D1AB", "thematicGeographicals": ["France", "Digne", "Inde", "Tibet", "Europe", "Asie"], "durationSec": 1532, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["David-N\u00e9el, Alexandra"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "voyage", "bouddhisme", "femme", "religion et croyances", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Alexandra David-N\u00e9el avait fait de l'aventure sa raison de vivre. Femme aux multiples facettes, elle compte parmi les plus grands explorateurs de notre temps. F\u00e9ministe militante, \u00e9crivain \u00e0 la plume f\u00e9conde et bouddhiste avant l'heure, elle r\u00e9alisa en 1924 son r\u00eave le plus fou en atteignant, \u00e0 la barbe des Anglais, Lhassa, la capitale tib\u00e9taine. interdite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Mus\u00e9e David-N\u00e9el \u00e0 Digne", "name": "Tr\u00e9guier, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Rossetti-Hirschi, Arielle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Incin\u00e9ration versus ensevelissement", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-47A84C63-C103-4CC5-991B-645BD85A82AD", "durationSec": 139, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182275", "durationSec": 471, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["DUTRONC, JACQUES", "DAVIDOFF, ZINO", "DUTRONC, JACQUES"], "id": "asset-182190", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2769, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, FRANCE, Plateau : 20000407 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine qui est le chanteur fran\u00e7ais DUTRONC Jacques, qui parle de sa personnalit\u00e9, sa carri\u00e8re musicale et cin\u00e9matographique et de ses amiti\u00e9s.", "title": "LE GRAND TEMOIN : JACQUES DUTRONC - 00.04.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PLATEAU", "FRANCE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DUTRONC, JACQUES"], "backgrounds": [" DUTRONC, Jacques, parlant de sa carri\u00e8re."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "VOIR LA LUNE BOUGER : OCCULTATION ALDEBARAN - 00.04.07", "genres": ["Science"], "id": "asset-140001", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.04.07", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "DON DU SANG", "TRANSFUSION SANGUINE", "DOMESTIQUE", "CONDITION DE TRAVAIL", "ESCLAVAGE", "LANGAGE", "AUTISME", "LANGAGE", "AUTISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129581", "durationSec": 903, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.04.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129597", "durationSec": 404, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DON DU SANG", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "L\u00c9GISLATION", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "INCENDIE", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COHABITATION ETHNIQUE", "INTERNET", "MALADIE \u00c0 CARACT\u00c8RE SOCIAL", "FORUM DE DISCUSSION"], "visualPersons": ["DURRER, ADALBERT", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "MARTY, DICK", "STEINEGGER, FRANZ", "BRUNNER, EDOUARD"], "id": "asset-129582", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.04.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "PFAEFFIKON (ZH)", "WASHINGTON", "SATIGNY", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["OMS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 00.04.03 AU 00.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129524", "durationSec": 56, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "title": "BOB MCKEE PAR FRANK PEEL - 00.04.07 - IN CONVERSATION WITH FRANK PEEL", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-129443", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2434, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20000407, entretien en anglais avec MCKNEE Bob, un des \u00e9conomistes en chef du groupe Independent Strategy \u00e0 propos de l'\u00e9volution de l'\u00e9conomie mondiale, notamment 4 mois apr\u00e8s l'introduction de l'euro.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEEL, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Keskivapa ?", "source": "gico", "title": "00.04.07", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-238013", "durationSec": 2897, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VAN EXTER, Axel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182512", "durationSec": 57, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "visualThemes": ["TROUBLE DU SOMMEIL", "INSOMNIE", "TROUBLE DU SOMMEIL", "INSOMNIE", "TROUBLE DU SOMMEIL"], "id": "asset-182390", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2243, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, SUISSE : 20000407, THEVENAZ Nelly et ses t\u00e9moins \u00e9voquent les probl\u00e8mes li\u00e9s aux troubles du sommeil.", "title": "TROUBLES DU SOMMEIL - 00.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129511", "durationSec": 161, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.04.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129596", "durationSec": 1109, "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["TIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FOR\u00caT", "TIR \u00c0 L'ARC (LOISIR)", "EXPOSITION D'ART", "H\u00d4TEL", "CENTRE THERMAL", "H\u00d4TELLERIE", "VACHE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "FAUTEUIL ROULANT", "COUTURE", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "DON DU SANG", "TRANSFUSION SANGUINE", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["GRUSON, BERNARD", "SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-129604", "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.04.07", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "SION", "VALAIS", "VALANGIN", "LOECHE-LES-BAINS", "VAULRUZ", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG", "OMS", "HUG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Zig Zag Caf\u00e9", "title": "Dutronc intime", "imageURL": "http://www.rts.ch/4819418.image", "id": "ece-4819419", "durationSec": 836, "publicationDate": "2000-04-06T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jacques Dutronc se d\u00e9voile en interview dans <i>Zig Zag Caf\u00e9</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4819419", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4819419"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Nestor Burn\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC77AF02-9A07-4090-AA8B-A655FD92640B", "durationSec": 166, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mahamat Saleh Haroun, cin\u00e9aste tchadien : A propos de son film \"Bye bye Africa\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D16F81F5-69F8-4A93-859C-BA412A5DED31", "thematicGeographicals": ["Tchad", "Afrique"], "durationSec": 3054, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saleh Haroun, Mahamat"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste tchadien", "name": "Saleh, Haroun, Mahamat", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Alexandra David-N\u00e9el (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78B4CB46-A22F-4E25-BB3F-6F279EC9F61B", "thematicGeographicals": ["France", "Asie", "Tibet", "Inde", "Europe"], "durationSec": 1565, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["David-N\u00e9el, Alexandra"], "thematicThemes": ["femme", "bouddhisme", "voyage", "religion et croyances", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "Alexandra David-N\u00e9el avait fait de l'aventure sa raison de vivre. Femme aux multiples facettes, elle compte parmi les plus grands explorateurs de notre temps. F\u00e9ministe militante, \u00e9crivain \u00e0 la plume f\u00e9conde et bouddhiste avant l'heure, elle r\u00e9alisa en 1924 son r\u00eave le plus fou en atteignant, \u00e0 la barbe des Anglais, Lhassa, la capitale tib\u00e9taine. interdite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe d'Alexandra David-N\u00e9el", "name": "D\u00e9sir\u00e9-Marchand, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Rossetti-Hirschi, Arielle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Le Basson n'est pas contagieux. De Vincent Lajoinie (9/10) : Violon (fin). Violon alto", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BB0B5975-D885-4803-968B-E89A0B6C59C0", "durationSec": 1364, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violon", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicographe, bassoniste", "name": "Lajoinie, Vincent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Haroun Mahamat Saleh, cin\u00e9aste tchadien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B4DDDEB-E4DE-4024-A6C3-E41482D54FB6", "thematicGeographicals": ["Tchad", "Afrique"], "durationSec": 3054, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahamat Saleh, Haroun"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste tchadien", "name": "Mahamat Saleh, Haroun", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Christophe Blocher", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BBE233F4-310E-4B79-886B-933BF4FE3B6F", "durationSec": 127, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "00.03.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182458", "durationSec": 745, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-181980", "durationSec": 58, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "SOLDAT"], "id": "asset-182185", "thematicGeographicals": ["KOSOVO"], "durationSec": 2720, "mediaType": "video", "excerpt": "* Kosovo : Suva Reka, 20000406, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit des soldats suisses de la Swisscoy comme invit\u00e9s principaux de cette semaine consacr\u00e9e \u00e0 l'engagement de Suisses dans la reconstruction du Kosovo.", "title": "LES SUISSES AU KOSOVO : SWISSCOY - 00.04.06", "visualGeographicals": ["KOSOVO", "KOSOVO"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOLDAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["ETHNOGRAPHIE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "ETHNOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "ETHNOMUSICOLOGIE", "ARCHITECTURE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "id": "asset-139903", "thematicGeographicals": ["KERALA", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Kerala : 20000406, HEINIGER Florence re\u00e7oit la danseuse indienne NARASIMHAN Manjula, le directeur du Mus\u00e9e d'ethnographie NECKER Louis, la responsable des manifestations publiques du Mus\u00e9e DETRAZ Christine, ainsi que diff\u00e9rents conservateurs du Mus\u00e9e d'ethnographie AUBERT Laurent, COLOMBO DOUGOUD Roberta et CRETTAZ Bernard, \u00e0 l'occasion de l'exposition \"Le monde et son double\" pr\u00e9sentant au Mus\u00e9e Rath, les objets du Mus\u00e9e d'ethnographie conserv\u00e9s dans ses d\u00e9p\u00f4ts en attendant la construction d'un nouveau mus\u00e9e intitul\u00e9 l'Esplanade des mondes.", "title": "LE MONDE ET SON DOUBLE - 00.04.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "KERALA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129510", "durationSec": 332, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.04.03 AU 00.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129523", "durationSec": 58, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 00.04.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-129606", "durationSec": 1456, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129509", "durationSec": 197, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.04.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129594", "durationSec": 1136, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.04.06", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["DOLIVO, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-129579", "durationSec": 991, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.04.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129595", "durationSec": 370, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "TRAVAILLER : UN JEU D'ENFANTS // LES AVENTURES SCANDALEUSES DE MIMI PAPANDREOU - 00.04.06", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-182247", "durationSec": 3832, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ARTE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "DOUANIER", "DOUANE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "GARE FERROVIAIRE", "CLIP-VID\u00c9O", "MONARCHIE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "VACANCES", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ARCHITECTURE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "METZLER, RUTH", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SUTER, MORITZ", "DOSE, ANDR\u00c9", "CHARLES D'ANGLETERRE", "WILLIAM D'ANGLETERRE", "HARRY D'ANGLETERRE", "HERZOG, JACQUES"], "id": "asset-129580", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.04.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PRISTINA", "GENEVE-VILLE", "SORAL", "VERSOIX", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE", "KLOSTERS-SERNEUS", "LONDRES"], "visualCorporations": ["CFF", "CROSSAIR", "CROSSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "SAISONNIER", "EXODE RURAL", "EXODE RURAL", "EXODE RURAL", "BOIS DE CONSTRUCTION", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "RIVI\u00c8RE", "ORNITHOLOGIE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "SOUS-MARIN CIVIL", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "CINA, JEAN-MICHEL", "KUDELSKI, ANDR\u00c9", "PICCARD, JACQUES"], "id": "asset-129603", "durationSec": 1160, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.04.06", "visualGeographicals": ["BERNE", "VAUD", "BALE-VILLE", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "COUVET", "HAUTE-SAVOIE", "SALQUENEN", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "VALAIS", "VERBIER", "LAC LEMAN", "VAUD", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA COMETE DECHIREE PAR JUPITER - 00.04.06", "genres": ["Science"], "id": "asset-140000", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le Br\u00e9sil \u00e0 l'heure de la Seconde Guerre mondiale (4/5) : La mont\u00e9e des p\u00e9rils", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-4CECB1AF-61C5-41ED-B030-8FEDA28359C8", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3586, "publicationDate": "2000-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "musique ethnique et folklorique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "t\u00e9nor, assistant \u00e0 la direction du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, musicographe", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}]}}]}}