{"response": {"numFound": 10365, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 28 d\u00e9cembre 2000 : 17h - 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C366158C-C2CD-44B6-9D5B-FC5E469D02A0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 28 d\u00e9cembre 2000 : 14h - 15h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F5FD2A77-B46B-4529-9F27-F0CB8053BF7F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 28 d\u00e9cembre 2000 : 16h - 17h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CD52BAE4-D18B-4E14-A678-EC66895D5BBE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 28 d\u00e9cembre 2000 : 15h - 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-21D2BEED-2149-4A79-BEA0-964F6501DBED", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 28 d\u00e9cembre 2000 : 5h - 6h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9DDF14D7-629D-4F47-9B22-99AC011B4777", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Porky et Nutch", "source": "siranau", "title": "Porky et Nutch : Le feuilleton", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-26AEC256-2EA8-4DAB-AF34-CF0A3FFCAF96", "durationSec": 396, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures d\u00e9jant\u00e9es du lieutenant Nutch et son assistant Porky, sp\u00e9cialist\u00e9s dans \"l'enqu\u00eature et la filature\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 28 d\u00e9cembre 2000 : 19h - 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-70A47946-419E-44D9-88F6-E1BBD39DB68F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 28 d\u00e9cembre 2000 : 7h - 8h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2F5EF5CC-FDD4-45F7-A39D-E7E1EF575DA9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 28 d\u00e9cembre 2000 : 6h - 7h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-41EDF124-B932-4624-A476-F1A1B72F5667", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 28 d\u00e9cembre 2000 : 12h - 13h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2E3C5717-DECE-4ACD-B89E-9B39C39B4BD0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Monsieur Flox, le directeur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D92B9090-0DD0-405B-A114-4EF7572CFC3D", "durationSec": 147, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cucupidon", "source": "siranau", "title": "Cucupidon : Thalassoth\u00e9rapie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F6851ACC-EEA2-4196-A9DF-10D1D218320D", "durationSec": 179, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour"], "excerpt": "Dans l'espace, il n'y pas que des extra-terrestres. Il y a aussi des anges. Cucupidon et V\u00e9nusette descendent sur terre pour aider les coeurs en d\u00e9tresse.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 28 d\u00e9cembre 2000 : 11h - 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B2A68A96-1453-4C98-BAD5-8158FFBBA844", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carnet de route au Proche-Orient : A Rashidieh. Interview d'une m\u00e8re palestinienne au camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F79E4609-CB90-4184-B693-07E0ACCC4287", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban", "Tyr", "Proche-Orient", "Rashidieh", "Palestine"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "m\u00e8re", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re palestinienne \u00e0 Rashidieh", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 00.12.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198910", "durationSec": 81, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.12.28", "visualThemes": ["GROTTE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["ZINAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-203930", "durationSec": 472, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.12.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203944", "durationSec": 363, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "A quoi servent les math\u00e9matiques ? (4/5) : Les sciences sociales sont-elles math\u00e9matisables ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-384B87FB-8514-49F8-93BD-85483E86AA83", "durationSec": 1825, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences sociales", "math\u00e9matique", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien et philosophe", "name": "Petitot, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Bunker genevois", "imageURL": "http://www.rts.ch/6182681.image", "id": "ece-6182682", "durationSec": 121, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sous l\u2019h\u00f4tel de ville, un refuge pour le Conseil d\u2019Etat genevois. Visite.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6182682", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6182682"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes d'hiver", "source": "siranau", "title": "La Meiga et le p\u00eacheur", "genres": ["R\u00e9cit", "R\u00e9cit"], "id": "sound-DD1FA3FB-B251-40F0-8CAD-7B4BAB2BA14F", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 2000 - 00.12.28", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-135545", "durationSec": 1327, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le geste qui sauve", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME"], "id": "asset-129882", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 612, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20001228, t\u00e9moignage de SUTTER Catherine qui a sauver la vie d'un homme, tomb\u00e9 dans la rue inconscient, victime d'une crise cardiaque.", "title": "IL EST TOMBE COMME UNE MASSE - 00.12.28", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SECOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "visualThemes": ["HIP-HOP"], "id": "asset-143128", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1311, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001228, KERN Laurent pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale de la semaine avec ses invit\u00e9s, la responsable de la programmation du club Moulin \u00e0 Danses (MAD) VAUCHER DAL AGLIO Sophie, et les musiciens du groupe de hip-hop DYNAMIKE.", "title": "KERNATOR - 00.12.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HIP-HOP"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KERN, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - DU 25 AU 00.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142175", "durationSec": 82, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.12.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-143220", "durationSec": 1577, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "M\u00c9DECIN", "MONARCHIE", "MONARCHIE", "MONARCHIE", "MONARCHIE"], "id": "asset-199133", "thematicGeographicals": ["GHANA", "COINTRIN", "BUDAPEST", "SUISSE", "KLOTEN", "CHISINAU"], "durationSec": 3812, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cointrin, Kloten, Budapest, Chisinau : 200011, 2 ressortissants suisses partent en Moldavie afin de rencontrer des femmes moldaves qu'ils pourraient \u00e9pouser, en esp\u00e9rant en tomber amoureux. Ces rencontres sont organis\u00e9es par l'agence matrimoniale International contact\n* GHANA, SUISSE : 20001228, portrait de KUNZ Edward Kobina, un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste genevois d'origine ghan\u00e9enne \u00e9lev\u00e9 en Suisse, qui est \u00e9galement ATU Nana Kwabena 1er, roi de la tribu ghan\u00e9enne Nkonia.", "title": "LA COURSE A L'AMOUR // UN ROI A VERSOIX - 00.12.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COINTRIN", "KLOTEN", "BUDAPEST", "CHISINAU", "CHISINAU", "CHISINAU", "CHISINAU", "CHISINAU", "ACCRA", "VERSOIX", "GHANA", "GHANA", "SUISSE", "VERSOIX", "GHANA", "GHANA"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La Surfeuse de l'hiver avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "CRISE CARDIAQUE - 00.12.28", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204021", "durationSec": 791, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La Surfeuse de l'hiver avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "START UP ... AND DOWN - 00.12.28", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204010", "durationSec": 653, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La Surfeuse de l'hiver avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "MON JOYSTICK - 00.12.28", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204020", "durationSec": 630, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.12.28", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JORIS, CHARLES", "JORIS, CHARLES", "JORIS, CHARLES", "JORIS, CHARLES"], "id": "asset-204210", "durationSec": 751, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INFLATION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "POUVOIR D'ACHAT", "INFLATION", "COUL\u00c9E DE BOUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "INFORMATIQUE", "B\u00c9B\u00c9", "PR\u00c9NOM", "ABRI", "VIE POLITIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "ERREUR M\u00c9DICALE", "H\u00d4PITAL"], "visualPersons": ["FEHR, HANS", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-203933", "durationSec": 1633, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.12.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "FEY", "ZOUG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "CAROUGE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.12.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142210", "durationSec": 273, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRISON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRISON", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-158673", "thematicGeographicals": ["BOCHUZ"], "durationSec": 2875, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bochuz : 20001228, RAPP Jean-Philippe pr\u00e9sente le travail de la t\u00e9l\u00e9vision interne \"Canal D\u00e9cha\u00een\u00e9\" de la prison des Etablissements de la plaine de l'Orbe (EPO). La r\u00e9alisation et la diffusion des programmes de cette t\u00e9l\u00e9vision pas comme les autres sont assur\u00e9es par des d\u00e9tenus en collaboration avec le personnel surveillant de la prison. Cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e en direct du studio de \"Canal D\u00e9cha\u00een\u00e9\" et a \u00e9t\u00e9 cor\u00e9alis\u00e9e par les techniciens de cette cha\u00eene.", "title": "AU PENITENCIER DE BOCHUZ - 00.12.28", "visualGeographicals": ["BOCHUZ", "BOCHUZ", "BOCHUZ", "BOCHUZ"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA VISION DE COPERNIC - 00.12.28", "genres": ["Science"], "id": "asset-136253", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Etude sur Charles Koechlin par lui-m\u00eame (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-32F12DB2-EBDF-46B2-8C02-827417578CF6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1437, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koechlin, Charles"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Koechlin, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moon et boots", "source": "siranau", "title": "Moon et Boots : Toujours plus vite, toujours plus haut", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5ABADAF7-17DB-480F-A67F-B84949C56F17", "durationSec": 74, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux apprentis DJ's, fanatiques de musique techno, testent de nouvelles drogues et se rendent dans des soir\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au-del\u00e0 du capitalisme (2/9). R\u00e9flexion sur l'avenir de la paysannerie russe : Voyage \u00e0 travers l'histoire \u00e9conomique de la Russie", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8B13D659-F8D7-4F3D-B4EC-AA55BA952AFA", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 387, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["kolkhoze", "privatisation", "\u00e9conomie capitaliste", "paysan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysanne russe", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cucupidon", "source": "siranau", "title": "Cucupidon : Solarium", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B7BBD97B-7F20-4EF8-A0CE-721CDCC7A365", "durationSec": 170, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour"], "excerpt": "Dans l'espace, il n'y pas que des extra-terrestres. Il y a aussi des anges. Cucupidon et V\u00e9nusette descendent sur terre pour aider les coeurs en d\u00e9tresse.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Domicile Plan\u00e8te", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lena Yu Jiang, Chinoise \u00e9tablie en Suisse, propri\u00e9taire de 2 restaurants chinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-235FF86D-5778-4712-A5D6-AF416A7D19D9", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse"], "durationSec": 3647, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "moeurs et coutumes", "immigration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chinoise vivant en Suisse", "name": "Lena Yu Jiang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "A quoi servent les math\u00e9matiques ? (3/5) : L'\u00e9cologie math\u00e9matique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45462AA4-B418-4206-9D5C-2D01920EF6E8", "durationSec": 1865, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "\u00e9cologie", "math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cologue, chercheur CNRS, Universit\u00e9 Paris V, Ecole Normale Sup\u00e9rieure", "name": "Ferri\u00e8re, Regis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Fatboy Slim (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F39884C2-5C83-4BFC-BA57-2DE12AF7EFB6", "durationSec": 137, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morrison, Jim", "Fatboy Slim"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carnet de route au Proche-Orient : A Beyrouth. Interview d'Elie Khalif, jeune cin\u00e9aste libanais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C9AF617-40ED-4108-A185-F24F610151AD", "thematicGeographicals": ["Liban", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune cin\u00e9aste au Liban", "name": "Khalif, Elie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Benoit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81760ADE-D777-4105-ABF5-DCC67B922CE2", "durationSec": 124, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carnet de route aux fronti\u00e8res de l'Etat d'Isra\u00ebl (2/8) : A Rashidieh. Dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4529A76E-BA55-408A-B167-D779B7198DC9", "thematicGeographicals": ["Liban", "Isra\u00ebl", "Rashidieh", "Palestine", "Tyr", "Proche-Orient"], "durationSec": 751, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Palestiniens, Libanais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Roman Photo", "source": "siranau", "title": "Roman Photo : Jeunes mannequins (06)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-66919EEA-9E90-4AB6-8747-E7D5018B5F28", "durationSec": 303, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Claude et Eric, deux jeunes mannequins qui sont les meilleurs amis du monde, se pr\u00e9parent \u00e0 partir pour une s\u00e9ance de photo. Plus tard, ils rencontrent Catherine et Carole chez qui ils iront passer la nuit. Tout le monde est heureux sauf Pasclae, la petite amie de Jean-Claude, qui s'inqui\u00e8te de savoir o\u00f9 se trouve son petit ami.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Porky et Nutch", "source": "siranau", "title": "Porky et Nutch : La partie de p\u00eache", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7EA0929A-723C-429A-BDF6-D8101DD8F86D", "durationSec": 205, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures d\u00e9jant\u00e9es du lieutenant Nutch et son assistant Porky, sp\u00e9cialist\u00e9s dans \"l'enqu\u00eature et la filature\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes d'hiver", "source": "siranau", "title": "Le Chat. Conte", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4D72E01A-FF81-47AC-A971-F38F8AF93962", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chat"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La Surfeuse de l'hiver avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "LA PANNE - 00.12.27", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204019", "durationSec": 743, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00c9RON", "AUTOMATE"], "id": "asset-204181", "durationSec": 3136, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 20001227, portrait crois\u00e9 d'un p\u00eacheur professionnel et d'un garde-faune du canton de Neuch\u00e2tel qui racontent leur passion de la nature\n* Ste-Croix : 20001227, rencontre avec des personnages qui perp\u00e9tuent par passion les traditions de cette r\u00e9gion du Jura, comme celles des automates et des machines \u00e0 musique, des machines de pr\u00e9cision et des cam\u00e9ras.", "title": "LES MARCHANDS DE REVE - 00.12.27", "visualGeographicals": ["STE-CROIX", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "STE-CROIX", "STE-CROIX", "STE-CROIX", "STE-CROIX", "STE-CROIX"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100502"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.12.27", "visualThemes": ["GLISSEMENT DE TERRAIN", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "RECONSTRUCTION", "GLISSEMENT DE TERRAIN"], "visualGeographicals": ["GONDO", "GONDO", "GONDO", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204209", "durationSec": 761, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.12.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203943", "durationSec": 297, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La Surfeuse de l'hiver avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "ACCRO OU A CRAN ? - 00.12.27", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204017", "durationSec": 660, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CINEMATOR : MAKING OF CHICKEN RUN - 00.12.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-135571", "durationSec": 1267, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 2000 - 00.12.27", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-138332", "durationSec": 1313, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "NOEL ET LE SOLSTICE - 00.12.27", "genres": ["Science"], "id": "asset-136252", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le geste qui sauve", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME", "NOYADE", "SECOURISME", "NOYADE"], "id": "asset-129769", "thematicGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 593, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lucerne-ville, SUISSE : 20001227, le peintre et cin\u00e9aste suisse LUTERBACHER Thierry, a sauv\u00e9 une femme de la noyade dans la rivi\u00e8re Reuss en ville de Lucerne.", "title": "UNE FEMME SE JETTE DANS LA REUSS - 00.12.27", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "SUISSE"], "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SECOURISME", "NOYADE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.12.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-143170", "durationSec": 1571, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 00.12.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-143120", "durationSec": 65, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.12.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142070", "durationSec": 308, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.12.27", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-203928", "durationSec": 407, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La Surfeuse de l'hiver avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "JE M'EN SORS TRES BIEN TOUTE SEULE - 00.12.27", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204018", "durationSec": 484, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIB\u00c9RALISME", "CHEF D'ETAT", "P\u00c9NURIE", "PRESSE", "PAPIER", "ROTATIVE", "IMPRIMERIE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SUICIDE", "PROPHYLAXIE", "\u00c9LEVAGE OVIN", "CHIEN", "MOUTON", "ANIMAL DE TRAVAIL", "BERGER", "TROUPEAU", "ACCIDENT"], "visualPersons": ["DE PURY, DAVID", "BRUNNER, EDOUARD", "ZIEGLER, JEAN", "COUCHEPIN, PASCAL", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-203929", "durationSec": 1686, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.12.27", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "KANDERSTEG", "BUSSIGNY", "LAUSANNE", "VAL-DE-RUZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["EDIPRESSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.12.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199143", "durationSec": 141, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La Surfeuse de l'hiver avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "MON NOUVEL ECRAN - 00.12.27", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204016", "durationSec": 620, "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRISON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRISON"], "id": "asset-143257", "thematicGeographicals": ["BOCHUZ"], "durationSec": 3035, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bochuz : 20001227, RAPP Jean-Philippe pr\u00e9sente le travail de la t\u00e9l\u00e9vision interne \"Canal D\u00e9cha\u00een\u00e9\" de la prison des Etablissements de la plaine de l'Orbe (EPO). La r\u00e9alisation et la diffusion des programmes de cette t\u00e9l\u00e9vision pas comme les autres sont assur\u00e9es par des d\u00e9tenus en collaboration avec le personnel surveillant de la prison. Cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e en direct du studio de \"Canal D\u00e9cha\u00een\u00e9\" et a \u00e9t\u00e9 cor\u00e9alis\u00e9e par les techniciens de cette cha\u00eene.", "title": "AU PENITENCIER DE BOCHUZ - 00.12.27", "visualGeographicals": ["BOCHUZ", "BOCHUZ", "BOCHUZ", "BOCHUZ"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-12-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carnet de route au Proche-Orient : A Damas. Interview du P\u00e8re Gabriel Dick, pr\u00eatre grec catholique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22A61F3C-63CE-4E2A-BFD1-76087FD4CD7C", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Syrie"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clerg\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre grec catholique \u00e0 Damas", "name": "Dick, Gabriel (P\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au-del\u00e0 du capitalisme (1/9). A Lyon. Sur les pentes de la Croix-Rousse, le quartier des canuts : Interview de Bernard Devert, ancien promoteur immobilier, pr\u00eatre, et cr\u00e9ateur d'\"Habitat et humanisme\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAEC2BDF-B3C6-42E8-B497-45C58CE4C32A", "thematicGeographicals": ["France", "Lyon"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique du logement", "\u00e9conomie capitaliste", "logement", "vie sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien promoteur immobilier, pr\u00eatre, cr\u00e9ateur d'\"Habitat et humanisme\"", "name": "Devert, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "locataire", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Cucupidon", "source": "siranau", "title": "Cucupidon : Saute si tu m'aimes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E35AA521-93D3-4E93-9914-6691742D400E", "durationSec": 146, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour"], "excerpt": "Dans l'espace, il n'y pas que des extra-terrestres. Il y a aussi des anges. Cucupidon et V\u00e9nusette descendent sur terre pour aider les coeurs en d\u00e9tresse.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Couleur 3, cha\u00eene musicale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A081C7F5-C097-4E4E-811A-BEA95FE201BC", "durationSec": 176, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Ferrat, chanteur fran\u00e7ais : A l'occasion de ses 70 ans. Avec commentaire de Serge Ronen, correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem sur le compromis de paix entre Isra\u00ebliens et Palestiniens", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6960C9A9-40D5-40A5-9741-C6F09B515E06", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean"], "thematicThemes": ["paix", "chanson fran\u00e7aise", "Palestiniens", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Ferrat, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Serbie. Zoran Djindjic, vainqueur des \u00e9lections l\u00e9gislatives : Interview de Miljenko Dereta, politologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DC976D7-8911-446F-B36C-541C22C2B824", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Djindjic, Zoran"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Zoran Djindjic a affirm\u00e9 que Slobodan Milosevic doit \u00eatre jug\u00e9 en Serbie pour ses crimes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Dereta, Miljenko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Porky et Nutch", "source": "siranau", "title": "Porky et Nutch : Le strip-tease", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F13A5482-A359-45BC-B10C-54C4B9D32AE0", "durationSec": 168, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures d\u00e9jant\u00e9es du lieutenant Nutch et son assistant Porky, sp\u00e9cialist\u00e9s dans \"l'enqu\u00eature et la filature\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mundwiller, Phil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Roman Photo", "source": "siranau", "title": "Roman Photo : Jeunes mannequins (05)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5DF0D479-449C-421F-A556-26BFDAAB3607", "durationSec": 228, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Claude et Eric, deux jeunes mannequins qui sont les meilleurs amis du monde, se pr\u00e9parent \u00e0 partir pour une s\u00e9ance de photo. Plus tard, ils rencontrent Catherine et Carole chez qui ils iront passer la nuit. Tout le monde est heureux sauf Pasclae, la petite amie de Jean-Claude, qui s'inqui\u00e8te de savoir o\u00f9 se trouve son petit ami.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "A quoi servent les math\u00e9matiques ? (2/5) : Math\u00e9matiques et cosmologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C67479FE-75E0-4D29-8CFF-51D63586E8EC", "durationSec": 1827, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "univers", "math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien, sp\u00e9cialiste en cosmologie, charg\u00e9 de recherche au CNRS", "name": "Alimi, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moon et boots", "source": "siranau", "title": "Moon et Boots : Je connais Eric Gorgonzola", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AC801744-E34D-42FF-AE7B-8E9ECFA9440C", "durationSec": 63, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux apprentis DJ's, fanatiques de musique techno, testent de nouvelles drogues et se rendent dans des soir\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Le Moyen-Age a-t-il quelque chose \u00e0 nous apprendre?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51C4A661-AF33-41FE-8195-F4E68A5F0CE2", "durationSec": 3399, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "licenci\u00e9e \u00e8s litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale", "name": "Michelod, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "M\u00e9la, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "auditeurs/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Domicile Plan\u00e8te", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anca Maria, violoniste roumaine \u00e9tablie en Suisse, \u00e9pouse du compositeur Louis Crelier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C05CA35-9DC5-470E-AB62-EE305670428C", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Suisse"], "durationSec": 3357, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "moeurs et coutumes", "population \u00e9trang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste roumaine vivant en Suisse", "name": "Anca Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Bernard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDE78C58-E8AF-4AD7-8A2F-CC26F80318E8", "durationSec": 133, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes d'hiver", "source": "siranau", "title": "Le P'tit Jean-Louis. Conte", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DAD32490-06BE-4A8D-B648-5ADDBFF6CA96", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carnet de route aux fronti\u00e8res de l'Etat d'Isra\u00ebl (1/8) : A Kouneitra, le long du plateau du Golan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFBF2EE8-58AC-4736-8539-E46F78FFC534", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Golan", "Proche-Orient", "Palestine", "Kouneitra", "Syrie"], "durationSec": 686, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens"], "excerpt": "Kouneitra, ville fant\u00f4me abandonn\u00e9e par les Syriens apr\u00e8s l'occupation par Isra\u00ebl", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Syriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du Minist\u00e8re syrien de l'Information collaborateur RSR", "name": "Al-Madani, Tamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Samantha Mumba", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82CE5DD8-488E-44F5-9422-FDC29C39C3DB", "durationSec": 143, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mumba, Samantha", "Bowie, David"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.12.26", "visualThemes": ["LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "INCENDIE", "POMPIER", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "INCENDIE", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["BOUDRY", "BOUDRY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-203926", "durationSec": 385, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La Surfeuse de l'hiver avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "LA GAFFE - 00.12.26", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204014", "durationSec": 712, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 00.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198908", "durationSec": 103, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 00.12.26", "visualThemes": ["CATASTROPHE NATURELLE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "OURAGAN", "TEMP\u00caTE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "COUTUME ALIMENTAIRE", "ESB", "ART CULINAIRE", "ARM\u00c9E", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CADEAU", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ATTALENS", "ITALIE", "ZERMATT", "GENEVE-VILLE", "GRANDVILLARD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-203927", "durationSec": 1618, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Etude sur Charles Koechlin par lui-m\u00eame (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BEAC2F39-3810-497E-9698-976FA206996C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1457, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koechlin, Charles"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Koechlin, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA COMETE DE NOEL - 00.12.26", "genres": ["Science"], "id": "asset-136225", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le geste qui sauve", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME"], "id": "asset-138819", "thematicGeographicals": ["OBWALD"], "durationSec": 617, "mediaType": "video", "excerpt": "* Obwald : Saxen, 20001226, t\u00e9moignages de OLMIN Martin, KUEMIN Rico et HASS Urs qui ont sauv\u00e9 la vie de VON MOOS Th\u00e9o et de sa fille VON MOOS Sarah, bloqu\u00e9s sur un ponton du lac de Sarnen en raison de la temp\u00eate de vent Lothar.", "title": "OURAGAN SUR LE LAC DE SARNEN - 00.12.26", "visualGeographicals": ["OBWALD"], "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SECOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "DEVINER DE QUELLE CELEBRITE - 00.12.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-138011", "durationSec": 3245, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142072", "durationSec": 463, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - DU 25 AU 00.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142173", "durationSec": 103, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRISON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRISON", "PRISON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRISON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRISON", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-137612", "thematicGeographicals": ["BOCHUZ"], "durationSec": 2670, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bochuz : 20001226, RAPP Jean-Philippe pr\u00e9sente le travail de la t\u00e9l\u00e9vision interne \"Canal D\u00e9cha\u00een\u00e9\" de la prison des Etablissements de la plaine de l'Orbe (EPO). La r\u00e9alisation et la diffusion des programmes de cette t\u00e9l\u00e9vision pas comme les autres sont assur\u00e9es par des d\u00e9tenus en collaboration avec le personnel surveillant de la prison. Cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e en direct du studio de \"Canal D\u00e9cha\u00een\u00e9\" et a \u00e9t\u00e9 cor\u00e9alis\u00e9e par les techniciens de cette cha\u00eene.", "title": "AU PENITENCIER DE BOCHUZ - 00.12.26", "visualGeographicals": ["BOCHUZ", "BOCHUZ", "BOCHUZ", "BOCHUZ", "BOCHUZ", "BOCHUZ"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La Surfeuse de l'hiver avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "J'AI TOUT COMPRIS ! - 00.12.26", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204013", "durationSec": 655, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.12.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203942", "durationSec": 334, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La Surfeuse de l'hiver avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "UN ORDINATEUR ? JAMAIS ! - 00.12.26", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204012", "durationSec": 704, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La Surfeuse de l'hiver avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "JE NE PENSE QU'A CA ! - 00.12.26", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-204015", "durationSec": 735, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.12.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-143167", "durationSec": 1576, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "CONSOMMATION", "SUPERMARCH\u00c9", "CONSOMMATION", "SUPERMARCH\u00c9", "ANN\u00c9ES 1940", "PUBLICIT\u00c9", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "ANN\u00c9ES 1980", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "COUTUME ALIMENTAIRE", "COUTUME ALIMENTAIRE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-158674", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1927, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001226, MONCADA Isabelle re\u00e7oit ses invit\u00e9s le journaliste scientifique France 2 FLAYSAKIER Jean-Daniel, le secr\u00e9taire Union des Producteurs Suisses (UPS) CUCHE Fernand, \u00e9leveur, et le nutritionniste CHUV ROULET Michel, pour parler des habitudes alimentaires et de la culture biologique\n* Plateau : archives A Bon Entendeur, diff\u00e9rents tests concernant l'agriculture biologique r\u00e9alis\u00e9s par WAHLI Catherine\n* SUISSE, Paris : archives, historique des changements de consommation gr\u00e2ce \u00e0 l'ouverture des supermarch\u00e9s self-services comme la Migros\n* Paris : 20001216, de nombreuses recherches sont r\u00e9alis\u00e9es afin de d\u00e9terminer quelles habitudes alimentaires sont susceptibles de r\u00e9duire les risques de certaines maladies.", "title": "DU TERROIR AUX OGM : COMMENT MANGERONS-NOUS DEMAIN ? - 00.12.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.12.26", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "C\u00c9LIBAT", "\u00c9V\u00caQUE", "ORDINATION"], "visualGeographicals": ["SOLEURE", "EPAUVILLERS", "SOLEURE-VILLE", "SOLEURE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-158535", "durationSec": 840, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 2000 - 00.12.26", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-198245", "durationSec": 1544, "publicationDate": "2000-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}]}}