{"response": {"numFound": 10365, "start": 5700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUFFRAGE", "BULLETIN DE VOTE", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "AVORTEMENT", "INITIATIVE POPULAIRE", "AVORTEMENT", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "CONTE", "L\u00c9GENDE", "PATRIMOINE CULTUREL"], "visualPersons": ["MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "ULLRICH, JAN"], "id": "asset-136264", "durationSec": 1270, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.06.18", "visualGeographicals": ["VADUZ", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ULRICHEN", "DOR\u00c9NAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.06.18", "visualThemes": ["P\u00c8RE", "HOMME AU FOYER", "P\u00c8RE", "B\u00c9B\u00c9", "HOMME AU FOYER", "DOUANIER", "FRONTI\u00c8RE", "DOUANE", "CONTREBANDE", "DOUANIER", "FRONTI\u00c8RE", "DOUANE", "CONTREBANDE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FOLK"], "visualGeographicals": ["ECHALLENS", "ST-BARTH\u00c9LEMY (VD)", "POLOGNE", "BIELORUSSIE", "POLOGNE", "BIELORUSSIE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136263", "durationSec": 930, "publicationDate": "2000-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "ISLAM", "FEMME", "ISLAM", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "Y\u00c9NICHES", "Y\u00c9NICHES", "AVION CIVIL", "PEUR"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "BITTEL, MAY", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-130127", "thematicGeographicals": ["MAROC", "COINTRIN", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3016, "mediaType": "video", "excerpt": "* MAROC : 20000618, situation de la femme marocaine. Alors que l'actuel roi souhaite am\u00e9liorer le statut juridique des femmes, les int\u00e9gristes musulmans dont beaucoup de femmes, s'opposent \u00e0 toutes r\u00e9formes\n* SUISSE : 20000618, rencontre avec une communaut\u00e9 de Tsiganes, alors que la commune de Versoix doit se prononcer dans une consultation populaire sur l'attribution d'un nouvel espace de stationnement aux tsiganes et forains\n* Cointrin : 20000618, rencontre avec les participants d'un cours organis\u00e9 par Swissair visant \u00e0 vaincre la peur en avion\n* Plateau : 20000618, itw par BURRNAND Eric de CHIOTTI J\u00e9r\u00f4me, coureur cycliste professionnel fran\u00e7ais qui avoua s'\u00eatre dop\u00e9 pour remporter le championnat du monde de VTT Cross Country 1996\n* SUISSE : 20000618, rappel en archives des initiatives du Conseil F\u00e9d\u00e9ral visant , sans r\u00e9sultats, \u00e0 stopper les hausses des primes maladies\n* SUISSE : 20000618, billet d'humeur sur l'\u00e9galit\u00e9 homme femme. Selon les derni\u00e8res enqu\u00eates les femmes assurent toujours les 80% des t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res par contre l'\u00e9galit\u00e9 a quasiment \u00e9t\u00e9 obtenue en ce qui concerne l'usage du tabac et les maladies cardio-vasculaires qui en d\u00e9coulent.", "title": "DIVORCE A LA MAROCAINE // LES CHIENS ABOIENT LA CARAVANE PASSE // AU SECOURS\nL'AVION S'ENVOLE - 00.06.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "RABAT", "CASABLANCA", "CASABLANCA", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "CELIGNY", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2000-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.06.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129818", "durationSec": 1162, "publicationDate": "2000-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME"], "id": "asset-130000", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "TROINEX"], "durationSec": 1007, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg, Troinex : 20000618 et 20000604, des milliers de catholiques se sont rassembl\u00e9s pour une f\u00eate \u00e0 l'enseigne de l'Assembl\u00e9e dioc\u00e9saine 2000 (AD 2000) qui menait une r\u00e9flexion sur le r\u00f4le de l'\u00e9glise catholique.", "title": "AN 2000 : UNE EGLISE QUI BOUGE - 00.06.18", "visualGeographicals": ["GRANGES-PACCOT", "FRIBOURG", "TROINEX", "GRANGES-PACCOT"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "00.06.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-152240", "durationSec": 1341, "publicationDate": "2000-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "THEODORE MONOD, UN NOMADE ENTRE TERRE ET CIEL - 00.06.18", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-136298", "durationSec": 3392, "publicationDate": "2000-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "THABOR FILMS,CFRT", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pourquoi comment", "title": "Pourquoi comment : Les marins", "id": "ece-3671890", "durationSec": 101, "publicationDate": "2000-06-17T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671890", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671890"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Sur le sentier des signes, Fabienne Verdier (3/3)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-28AABC51-563F-43B4-8EF9-7FF41E2B7765", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 5, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cheng, Fran\u00e7ois", "Verdier, Fabienne"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "po\u00e9sie", "traduction", "calligraphie"], "excerpt": "Fabienne Verdier a fait para\u00eetre dans une nouvelle collection chez Albin Michel un ouvrage intitul\u00e9 \"Po\u00e9sie chinoise\", r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec le po\u00e8te d'origine chinoise Fran\u00e7ois Cheng. Rencontre dans son atelier, entre les traductions po\u00e9tiques de Fran\u00e7ois Cheng (prix F\u00e9mina 1998) et la magie des pinceaux color\u00e9s de la calligraphe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "calligraphe", "name": "Verdier, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Passages, profession artiste : Quatre personnalit\u00e9s tentent de cerner la figure de l'artiste contemporain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E325428E-EEB7-4B1E-AB60-A47E59BC1E71", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Suisse romande"], "durationSec": 3791, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "artiste", "courant artistique (20e)", "politique culturelle"], "excerpt": "En marge de la derni\u00e8re livraison de la revue de Pro Helvetia \"Passages\" consacr\u00e9e \u00e0 la place de l'artiste dans la soci\u00e9t\u00e9, le d\u00e9bat reprend ses interrogations dans une ville qui vit na\u00eetre mais aussi partir de nombreux cr\u00e9ateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, vice-pr\u00e9sident de ProLitteris, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupe d'Olten", "name": "Kelter, Jochen", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e), journaliste au Temps", "name": "Ricci-Lempen, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, chef de la rubrique culturelle du quotidien Le Temps", "name": "Wolf, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "plasticien", "name": "Motti, Gianni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste culturelle au Temps", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Nathalie, Jeff et Dom, squatteurs : En marge du film \"Helldorado\" de Daniel Schweizer", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-20CFA55B-CB7F-47CD-90EA-A0E34B11CE47", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1445, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "squat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "squatteurs, le p\u00e8re de l'un d'eux", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview des membres du groupe fran\u00e7ais Spook and The Guay. Parlent de la signification du nom du groupe et du processus de composition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3D770D9-B8EF-4EC9-A275-6DE001B74738", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 621, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spook and the Guay"], "thematicThemes": ["musica latina", "reggae"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Spook and The Guay", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Sur le sentier des signes, Fabienne Verdier (3/3)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B2371D23-5F3E-402E-A6CE-0E8F230C0A83", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 5, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cheng, Fran\u00e7ois", "Verdier, Fabienne"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "traduction", "po\u00e9sie", "calligraphie"], "excerpt": "Fabienne Verdier a fait para\u00eetre dans une nouvelle collection chez Albin Michel un ouvrage intitul\u00e9 \"Po\u00e9sie chinoise\", r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec le po\u00e8te d'origine chinoise Fran\u00e7ois Cheng. Rencontre dans son atelier, entre les traductions po\u00e9tiques de Fran\u00e7ois Cheng (prix F\u00e9mina 1998) et la magie des pinceaux color\u00e9s de la calligraphe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "calligraphe", "name": "Verdier, Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Dieudonn\u00e9, humoriste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E7E1D52-8A85-48BE-8CAF-F239F4C48C00", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 738, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "vie familiale", "immigration"], "alternativeTitle": ["SIR_2000-06-17_smala_6E7E1D52-8A85-48BE-8CAF-F239F4C48C00 / VIP Famille: Dieudonn\u00e9, humoriste fran\u00e7ais", "Smala - 17.06.2000"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3306318", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Dieudonn\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3306314"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Une retraite au service de la formation des m\u00e9decins au Kenya : Entretien avec le docteur Norbert Sch\u00f6nenberger suivi de la chronique \"Spiritualit\u00e9 au f\u00e9minin\" - Marie No\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F40ABD90-EAAD-4F40-9353-BDCD939AB2B9", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse romande", "Kenya", "Afrique de l'Est", "France"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sch\u00f6nenberger, Norbert", "No\u00ebl, Marie"], "thematicThemes": ["enseignement de la m\u00e9decine", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "femme", "po\u00e9sie", "mysticisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur retrait\u00e9 de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Sch\u00f6nenberger, Norbert", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice des Editions Ad Solem", "name": "Solari, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Tissot, professeur \u00e0 la retraite : Le patrimoine des fermes neuch\u00e2teloises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC27110F-66A7-42DA-A4CD-DFDA0C920BFA", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3307, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tissot, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "ferme", "histoire", "population rurale", "18e si\u00e8cle", "17e si\u00e8cle", "architecture"], "excerpt": "Les fermes neuch\u00e2teloises du 17e et du 18e si\u00e8cle, les d\u00e9tails architecturaux (cartouches au dessus des portes), l'\u00e2ge d'or de cette r\u00e9gion au 17e si\u00e8cle, les moeurs de l'\u00e9poque, le r\u00f4le de l'homme et de la femme. Le r\u00f4le et la n\u00e9cessit\u00e9 de la conservation et de la pr\u00e9servation du patrimoine. Son id\u00e9al de l'harmonie entre les hommes et la justice (ancien militant socialiste), l'amour de la nature.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la retraite", "name": "Tissot, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "VOYAGE", "QUESTION PHILOSOPHIQUE", "AIDE HUMANITAIRE", "VOYAGE", "AIDE HUMANITAIRE", "VOYAGE", "AIDE HUMANITAIRE", "VOYAGE", "AIDE HUMANITAIRE", "VOYAGE", "AIDE HUMANITAIRE", "VOYAGE"], "id": "asset-130073", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MALI", "PLATEAU", "BENIN", "SICILE"], "durationSec": 1857, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve, MALI, BENIN, Sicile : 20000617, COLLIN David re\u00e7oit une classe du coll\u00e8ge secondaire de Vevey, une enseignante responsable de Jeunes associ\u00e9s temporairement \u00e0 une r\u00e9gion (JATUR) PAYCHERE Guenevere et le coordinateur romand pour le Service civil international (SCI) MEIER Michael, pour discuter d'une mani\u00e8re de voyager autrement en participant \u00e0 des voyages humanitaires.", "title": "VOYAGER AUTREMENT - 00.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "MALI", "BENIN", "GENEVE", "SICILE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "VOYAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLLIN, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "SEE HEAR AU NICARAGUA II - 00.06.17", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-135703", "durationSec": 2417, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-135804", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000617, GOECKING, Antoine pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine, accompagn\u00e9 d'Alexandre, d'Aur\u00e9lie et de VON ARX Chlo\u00e9.", "title": "HALLU-CINE - 00.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDATION", "MUS\u00c9E", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "SALSA", "MUSICA LATINA", "TROMPETTE", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "JAZZ"], "id": "asset-136261", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.06.17", "visualGeographicals": ["COLOGNY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FONDATION MARTIN BODMER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "00.06.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-138911", "durationSec": 1442, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "MUSIQUE", "ROCK"], "id": "asset-139002", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000617, ALLENBACH, Patrick pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale accompagn\u00e9 de Jeff, Hughes et Gusti.", "title": "CD HALLUCINANTS - 00.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "ENESCO UNE SYMPHONIE DU TEMPS RETROUVE - 00.06.17", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-235999", "durationSec": 3180, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILIER", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "VOILIER", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "SECOURISME", "LAC", "POLICE", "GUERRE D'ESPAGNE", "STATUE", "SCULPTEUR", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INTERNET", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "LAC", "MICROBIOLOGIE", "MOUSTIQUE", "MARAIS", "ALPAGE", "VACHE", "ESTIVAGE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "visualPersons": ["PEYRON, LO\u00cfCK", "BERTARELLI, ERNESTO", "FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-136262", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.06.17", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "USA", "FRIBOURG", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "AYENT", "SIERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.06.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138836", "durationSec": 133, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.06.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-152097", "durationSec": 904, "publicationDate": "2000-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Smala", "title": "Dieudonn\u00e9", "id": "ece-3306314", "durationSec": 738, "publicationDate": "2000-06-16T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3306314", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3306314"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Le football, \u00e7a fait souffrir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C12E9369-E582-47C0-8994-48B2E2C17C40", "durationSec": 139, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'\u00eatre humain de l'an 2000. L'\u00e9volution de la sociabilit\u00e9 : Entretien avec Eliane Perrin, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD9F05C7-2AE4-42F6-AF19-48CE452D85A0", "durationSec": 2313, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, Eliane"], "thematicThemes": ["amiti\u00e9", "relation sociale", "sociabilit\u00e9", "communication sociale", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "sciences humaines", "\u00eatre humain"], "excerpt": "Nos fa\u00e7ons de rencontrer d'autres gens, d'\u00e9changer nos r\u00e9seaux et nos amis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller en courtoisie et savoir-vivre \u00e0 Fribourg", "name": "Muralt, Bernard de", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Perrin, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "patronne du Caf\u00e9 romand \u00e0 Lausanne", "name": "P\u00e9clat, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Andrey, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Bob Sinclar ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D3C6159-E495-4C0B-AF06-72B486FE68B2", "durationSec": 163, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bob Sinclar"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fribourg. Suite du proc\u00e8s de Paul Grossrieder, chef de la Brigade des stup\u00e9fiants fribourgeoise : Interview d'Andr\u00e9 Clerc, d\u00e9fenseur, qui est surpris de l'absence de la procureure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEBFC733-3480-4CFC-9C8B-686DC60C4413", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grossrieder, Paul"], "thematicThemes": ["prostitution", "usage de stup\u00e9fiants", "stup\u00e9fiant", "toxicomane", "corruption", "proc\u00e8s", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9fenseur de Paul Grossrieder, chef de la Brigade des stup\u00e9fiants fribourgeoise", "name": "Clerc, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Roy Ayers (10/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3611D41-973E-4B44-9FCC-06FA55DC6074", "durationSec": 390, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ayers, Roy"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Roland Margueron, directeur de la librairie Papiers Gras de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste de la bande dessin\u00e9e. Invit\u00e9 musique: Christophe Meyer, alias Fou. Coup de piston humour: The Pelouse Brothers", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-61A6518D-3A54-45E3-989E-C65676950F40", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 7474, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fou", "Margueron, Roland", "Meyer, Christophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Meyer, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "dir. de la librairie Papiers Gras, Gen\u00e8ve", "name": "Margueron, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pelouse Brothers", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "P\u00e9tition de SOS Asile Vaud contre le retour des Kosovars dans leur pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-282992AD-72FD-48D0-AE15-CA9A2B4AE14B", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Suisse", "Kosovo", "Vaud"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SOS Asile Vaud"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9", "conflit yougoslave", "p\u00e9tition"], "excerpt": "Cette p\u00e9tition demande que les Kosovars r\u00e9sidant depuis plus de 4 ans dans le canton puissent y rester", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9e albanaise", "name": "Bycidi, Mexhide", "type": "Participant"}, {"role": "juriste \u00e0 SOS Asile", "name": "Tafelmacher, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les Narcisses de l'analyste (5/5) : Entretiens avec Olivier Flournoy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADD35A13-8E64-4446-92CE-5FAA05D64C8A", "durationSec": 1955, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["narcissisme", "psychanalyse"], "excerpt": "D\u00e9ni d'amour, le narcissisme appara\u00eet comme la perte de soi dans le reflet de sa propre image. Pourtant n'est-il pas aussi n\u00e9cessaire prise et surprise du moi par le sujet lui-m\u00eame, prise de conscience d'une identit\u00e9 propre. Comment appr\u00e9hender aujourd'hui les variantes du narcissisme \u00e0 l'heure du nomadisme informatique et du tout-\u00e9cran ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, psychanalyste", "name": "Flournoy, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Salvador, apr\u00e8s 12 ans de guerre civile qui a fait au moins 100'000 morts : Reportage \u00e0 Ilobasco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD96DBC9-2DFE-4AEF-881C-548D9B4BD1E6", "thematicGeographicals": ["Ilobasco", "Salvador"], "durationSec": 304, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9linquance", "criminalit\u00e9", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de la Fondation Pestalozzi \u00e0 Ilobasco", "name": "Bleeker, M\u00f4", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'un atelier de c\u00e9ramique \u00e0 Ilobasco", "name": "Walter", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la police d'Ilobasco", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune fille dont l'ami a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 au Salvador", "name": "C\u00e9cilia", "type": "Participant"}, {"role": "adolescent \u00e0 Ilobasco", "name": "Luis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Salvador", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Roy Ayers (09/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C777C5C-4C20-4FC6-BAE9-2F52EEF7F066", "durationSec": 427, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ayers, Roy"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Fraisia", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F6DD326F-16B8-447C-B86A-EA622EFFD9B7", "durationSec": 102, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Le Fanal bleu. De Colette (5/5) : Mes visiteurs du soir", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3A839757-AAE4-4DF5-9327-4DFDA1313DC4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1625, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Colette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 6 - 00.06.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135945", "durationSec": 112, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMM\u00c9MORATION", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MUSIQUE", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "JARDIN", "PAYSAGE URBAIN"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-136281", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.06.16", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MALI", "GORGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "DOLLAR US", "BANQUE", "BANQUE", "H\u00d4PITAL", "VIOLENCE", "RAPATRIEMENT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RAPATRIEMENT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INVERT\u00c9BR\u00c9", "CODE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (LOISIR)", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "VOILIER", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "CATAMARAN", "TRIMARAN"], "visualPersons": ["HANS-ADAM II DU LIECHTENSTEIN", "BERTARELLI, ERNESTO", "PEYRON, LO\u00cfCK"], "id": "asset-136260", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.06.16", "visualGeographicals": ["VADUZ", "USA", "INTERLAKEN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MECHED", "H\u00c9R\u00c2T", "GENEVE-VILLE", "VERBIER", "TESSIN", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RAIFFEISEN", "RAIFFEISEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT", "EXERCICE MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "DROIT", "EXERCICE MILITAIRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "19E SI\u00c8CLE", "DESSIN", "PEINTURE", "ROMANTISME", "JARDIN", "PAYSAGE URBAIN"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-136259", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.06.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA LUNE SI BASSE LE SOLEIL HAUT POURQUOI ? - 00.06.16", "id": "asset-140041", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DARD, FREDERIC"], "id": "asset-136245", "durationSec": 1469, "mediaType": "video", "title": "FREDERIC DARD PAR JEAN DUMUR - 00.06.16 - IL NE ME MANQUE RIEN", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DARD, FREDERIC"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "title": "VERSO D'ETE : SPICE VINYL / ECOLE DE CONCIERGES / CHAMPIGNONNISTE - 00.06.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-152183", "durationSec": 1246, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "00.06.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-152193", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2000-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Roy Ayers (07/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FEC98635-E50B-439C-9D32-822A11B0A0B0", "durationSec": 398, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ayers, Roy"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Germaine M\u00fcller, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71BA234B-DA00-4E7B-AD25-B501CF5000AE", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Europe"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9nerg\u00e9tique", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Etat des lieux de la politique nucl\u00e9aire en Europe et ailleurs", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Alice de Bellmond, correspondante RSR \u00e0 Stockholm", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B96B7538-CEE4-43E2-AF05-C2B5A8938986", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Su\u00e8de"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire", "politique \u00e9nerg\u00e9tique"], "excerpt": "Le cas de la Su\u00e8de qui a d\u00e9cid\u00e9 de sortir du nucl\u00e9aire lors d'un r\u00e9f\u00e9rendum en 1980 mais o\u00f9 la situation n'a pas beaucoup \u00e9colu\u00e9 depuis, hormis la fermeture d'un des 2 r\u00e9acteurs de la centrale de Barsebeck", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Bellmond, Alice de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Rossellat, directeur du Pal\u00e9o festival de Nyon : A l'occasion de la sortie de l'album \"25 ans, la t\u00eate dans les \u00e9toiles\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5608D854-C738-48AC-81ED-A2AE94486E19", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Nyon"], "durationSec": 3078, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Pal\u00e9o Festival", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Longet, directeur de la SPE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B29BCBF-6B29-4896-B5A0-A34EEAF5AF26", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire", "politique \u00e9nerg\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la SPE", "name": "Longet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Marc Leroy-Beaulieu, correspondant RSR \u00e0 Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D20DA78B-79E0-4DD9-960C-CFD3C8D43174", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9nerg\u00e9tique", "centrale nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "La derni\u00e8re centrale nucl\u00e9aire devrait fermer ses portes en 2021", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berlin", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Roy Ayers (08/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FECA084F-5D10-4C6A-A93E-AE476074549D", "durationSec": 388, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ayers, Roy"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Simon Epiney, conseiller aux Etats valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9606ABA-8845-428B-A1FC-20A0854673DB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "politique \u00e9nerg\u00e9tique"], "excerpt": "Les cons\u00e9quences de la d\u00e9cision allemande sur la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats valaisan", "name": "Epiney, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne renonce \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B9BBEF6-9E36-4B27-93B2-148A9609E470", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 404, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire", "politique \u00e9nerg\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical bernois, directeur de l'USAM", "name": "Triponez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la SPE", "name": "Longet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berlin", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les Narcisses de l'analyste (4/5) : Entretiens avec Olivier Flournoy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91871637-7E32-4ED9-829F-157765BBB705", "durationSec": 1846, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "narcissisme"], "excerpt": "D\u00e9ni d'amour, le narcissisme appara\u00eet comme la perte de soi dans le reflet de sa propre image. Pourtant n'est-il pas aussi n\u00e9cessaire prise et surprise du moi par le sujet lui-m\u00eame, prise de conscience d'une identit\u00e9 propre. Comment appr\u00e9hender aujourd'hui les variantes du narcissisme \u00e0 l'heure du nomadisme informatique et du tout-\u00e9cran ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, psychanalyste", "name": "Flournoy, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Pascal C", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F373EA14-A170-43D9-90CF-F80E5523C38E", "durationSec": 105, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pourquoi comment", "source": "siranau", "title": "Pourquoi comment : Queue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0A78AEFB-B2A3-47F8-8169-F444E3B961E8", "durationSec": 99, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Simon Epiney, conseiller aux Etats valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23CE385A-2197-4369-A05B-F514BAD8A3BE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 22, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "politique \u00e9nerg\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats valaisan", "name": "Epiney, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Triponez, directeur de l'USAM", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96466C4F-61EE-42E5-9E06-E155073E579D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9nerg\u00e9tique", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical bernois, directeur de l'USAM", "name": "Triponez, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Moritz Leuenberger, responsable du dossier \u00e9nergie suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A53DF67-EB0E-4BBF-A3D2-4E03BFC52B68", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "excerpt": "En Suisse, les foss\u00e9s id\u00e9ologiques sont encore plus forts qu'en Allemagne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne renonce \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53ED58A8-7CEE-40D6-956F-93A4F17772C3", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 644, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur nucl\u00e9aire, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'AIEA \u00e0 Vienne", "name": "Pellaud, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats valaisan", "name": "Epiney, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Bellmond, Alice de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Le Fanal bleu. De Colette (4/5) : Grasse 1948", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9A84037A-C49E-4C09-8FB7-871FA168462A", "thematicGeographicals": ["Grasse", "France", "Alpes-Maritimes"], "durationSec": 1618, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Colette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Bruno Pellaud, ing\u00e9nieur nucl\u00e9aire et ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'AIEA \u00e0 Vienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B28E6F5E-045C-4864-B3E8-8D3129CAA7A3", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "centrale nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur nucl\u00e9aire, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'AIEA \u00e0 Vienne", "name": "Pellaud, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Black Attack", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA26B64A-CFCA-4326-BBE7-8D803C65EEF1", "durationSec": 105, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Black Attack"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 00.06.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135944", "durationSec": 116, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.06.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136269", "durationSec": 360, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "\u00c9NERVEMENT", "JAZZ"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL", "NOBS, CLAUDE", "NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-138403", "thematicGeographicals": ["NYON", "MONTREUX", "PLATEAU"], "durationSec": 3893, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000615, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, le fondateur et directeur du Montreux Jazz Festival NOBS Claude, le fondateur et directeur du Pal\u00e9o Festival de Nyon ROSSELLAT Daniel, l'attach\u00e9 de presse SAGER, Vincent, l'ancien programmateur au Pal\u00e9o MOREILLON Fran\u00e7ois, la programmatrice Miles Davis Hall IMMI Lori, la responsable Special Events MORETTI St\u00e9phanie-Aloysia, le critique musical \u00e0 l'Hebdo DUPLAN Antoine, le critique musical au journal Le Temps ROBERT Arnaud pour parler du Festival de Jazz de Montreux et du Pal\u00e9o Festival de Nyon\n* Nyon, Montreux : 20000600 et archives, pr\u00e9sentation du personnel du Festival Jazz de Montreux et de celui du Pal\u00e9o Festival de Nyon et extraits d'archives de ces 2 festivals.", "title": "FESTIVAL JAZZ DE MONTREUX / PALEO FESTIVAL NYON - 00.06.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NYON", "MONTREUX", "MONTREUX", "NYON", "MONTREUX"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" HEINIGER Florence avec cheveux teints en bleu."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-136257", "durationSec": 973, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.06.15", "visualGeographicals": ["GOESGEN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "JUSTICE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "CHEF D'ETAT", "FEMME", "MICROCR\u00c9DIT", "FEMME", "MICROCR\u00c9DIT", "CONTRAVENTION", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "JUDO", "JUDO"], "visualPersons": ["COLLIARD, ANNE", "LUETHI, RUTH", "GROSS, FRANCOIS", "SCHROEDER, GERHARD", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "DEISS, JOSEPH", "EPINEY, SIMON", "KIM JONG-IL", "KIM DAE-JUNG", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf"], "id": "asset-136258", "durationSec": 1755, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.06.15", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ALLEMAGNE", "BASSE-SAXE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PYONGYANG", "GENEVE-VILLE", "KARACHI", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "BUSSIGNY", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "SERVICE PUBLIC", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "COLL\u00c8GE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9GIONALISME", "A\u00c9ROPORT", "CUISINIER", "AGRICULTEUR", "POMME DE TERRE", "MUSICIEN", "LOISIR", "TROTTINETTE"], "visualPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE", "JOBIN, JEAN-PIERRE", "RAVET, BERNARD"], "id": "asset-136279", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.06.15", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCHES-MONTAGNES"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "FINALE DU 10 EME GRAND PRIX EUROVISION DES JEUNES MUSICIENS 2000 A BERGEN - 00.06.15", "id": "asset-139234", "durationSec": 7101, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA DANSE DES SATELLITES CONJONCTION LUNE MARS - 00.06.15", "id": "asset-140040", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DARD, FREDERIC"], "id": "asset-136244", "durationSec": 1614, "mediaType": "video", "title": "FREDERIC DARD PAR JEAN DUMUR - 00.06.15 - PROSTITUE DE L'AFFECTION", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DARD, FREDERIC"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "00.06.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-152184", "durationSec": 237, "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["LUTTE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "HALT\u00c9ROPHILIE", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "VUE SUBAQUATIQUE", "PLONGEON", "PATERNIT\u00c9", "JUSTICE", "ADN", "PATERNIT\u00c9", "JUSTICE", "ADN", "PATERNIT\u00c9", "PRISE DE SANG", "PATERNIT\u00c9", "JUSTICE", "ADN", "PATERNIT\u00c9", "JUSTICE", "PATERNIT\u00c9", "JUSTICE"], "visualPersons": ["NOVY, KAREL", "NOVY, KAREL", "PLATEL, YVES", "NOVY, KAREL", "PLATEL, YVES", "NOVY, KAREL", "NOVY, KAREL", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-152087", "thematicGeographicals": ["VAUD", "BERNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3405, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000615, \u00e0 quelques mois des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney, enqu\u00eate sur la situation des athl\u00e8tes et des sportifs d'\u00e9lite suisses dont la carri\u00e8re est souvent pav\u00e9e de sacrifices en raison du manque d'aide financi\u00e8re et de soutien politique pour le sport de haut niveau\n* Berne, Vaud, Lausanne : 20000615, r\u00e9cit de l'affaire judiciaire de BORNOZ Simon, un jeune Biennois harcel\u00e9 durant des ann\u00e9es par la justice dans le cadre d'un proc\u00e8s en paternit\u00e9, et ce malgr\u00e9 2 expertises g\u00e9n\u00e9tiques d'ADN excluant formellement sa paternit\u00e9.", "title": "SUISSES AUX JO : LE PRIX DE L'OR // UNE SOMBRE HISTOIRE - 00.06.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MARTIGNY", "ITALIE", "BULLE", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "VEVEY", "LAUSANNE", "VEVEY", "FRIBOURG-VILLE", "MACOLIN", "SUISSE", "MARTIGNY", "BIENNE", "BERNE", "LAUSANNE", "BERNE", "VAUD", "BERNE-VILLE"], "publicationDate": "2000-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TREMBLAY, Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral envisage de vendre sa participation majoritaire dans Swisscom : Interview de Moritz Leuenberger, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B967A7F7-08AF-4363-8856-451A95C19FE4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 44, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom", "Poste"], "thematicThemes": ["banque", "t\u00e9l\u00e9communication", "poste", "privatisation", "action"], "excerpt": "Avec les b\u00e9n\u00e9fices ainsi engrang\u00e9s, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral compte permettre \u00e0 la Poste de cr\u00e9er une banque postale, si Swisscom doit passer \u00e0 des mains \u00e9trang\u00e8res, c'est \u00e0 certaines conditions, le b\u00e9n\u00e9fice pour aider la Poste", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Roy Ayers (05/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6178F4DA-7557-4CA5-B655-B7E341779818", "durationSec": 370, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ayers, Roy"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Cor\u00e9e-du-Nord et Cor\u00e9e-du-Sud. Rencontre historique des 2 dirigeants \u00e0 S\u00e9oul : Un accord a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 envisageant la r\u00e9unification de la p\u00e9ninsule", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF67D68A-9099-48B6-90CE-BFC73EA396A7", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord", "Cor\u00e9e du Sud"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kim Dae-jung", "Kim Jong-Il"], "thematicThemes": ["accord international", "relations internationales", "chef d'Etat", "vie politique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Roy Ayers (06/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F2FA229B-7477-4DEC-9D8A-570E2D264674", "durationSec": 391, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ayers, Roy"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les Narcisses de l'analyste (3/5) : Entretiens avec Olivier Flournoy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE9F77C5-960F-461F-91CB-CBC138D2AED5", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["narcissisme", "psychanalyse"], "excerpt": "D\u00e9ni d'amour, le narcissisme appara\u00eet comme la perte de soi dans le reflet de sa propre image. Pourtant n'est-il pas aussi n\u00e9cessaire prise et surprise du moi par le sujet lui-m\u00eame, prise de conscience d'une identit\u00e9 propre. Comment appr\u00e9hender aujourd'hui les variantes du narcissisme \u00e0 l'heure du nomadisme informatique et du tout-\u00e9cran ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, psychanalyste", "name": "Flournoy, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Couplan, ethnobotaniste : A propos de son ouvrage \"L'Herbier des montagnes\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-897F3A20-566B-4EEF-A6E2-6211BE77A04D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2988, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plante", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnobotaniste", "name": "Couplan, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : MC Lyte", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CD2881B-7201-4018-A216-C5DE3C7D4215", "durationSec": 91, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ross, Diana", "Mc Lyte"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral envisage de vendre sa participation majoritaire dans Swisscom : Interview de Robert Signer, membre de la direction de l'Union suisse des banques Raiffeisen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1668EAE-C205-4638-80CB-6BA19872A566", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste", "Banque Raiffeisen", "Swisscom"], "thematicThemes": ["banque", "poste", "privatisation", "action", "t\u00e9l\u00e9communication"], "excerpt": "Avec les b\u00e9n\u00e9fices ainsi engrang\u00e9s, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral compte permettre \u00e0 la Poste de cr\u00e9er une banque postale, une concurrence pour la Caisse Raiffeisen", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction de l'Union suisse des banques Raiffeisen", "name": "Signer, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Projet de r\u00e9vision de la LAMAL par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview d'Yves Guisan, vice-pr\u00e9sident de la FMH", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E59ADE95-0B48-4DD7-A514-A8F5D5811A78", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "assurance maladie"], "excerpt": "Mise en consultation par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'un projet de r\u00e9vision de la LAMAL n'obligeant plus les caisses-maladie \u00e0 rembourser les traitements fournis par tous les m\u00e9decins", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la FMH", "name": "Guisan, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Edgard ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A00DCB60-3277-4EB3-BF14-549702FE356C", "durationSec": 147, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La RSR envisage de cr\u00e9er une cha\u00eene d'information en continu : Interview de G\u00e9rard Tschopp, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F9C2BF6-1338-46E4-B7DF-CC938FB023BC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["information", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pourquoi comment", "source": "siranau", "title": "Pourquoi comment : La baba", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9814488B-6670-4DA5-AA18-807483E3CD51", "durationSec": 103, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Pourquoi comment : La baba / SIR_2000-06-14_pourquoi-comment_9814488B-6670-4DA5-AA18-807483E3CD51 / Pourquoi comment : La baba", "Pourquoi comment - 14.06.2000"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673621", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673619"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Le Fanal bleu. De Colette (3/5) : Beaujolais 1946", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9B73AE67-28CC-4860-97BA-7B1593532A2D", "thematicGeographicals": ["France", "Beaujolais"], "durationSec": 1662, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Colette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Foot de table", "source": "gico", "title": "00.06.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130051", "durationSec": 1505, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.06.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138554", "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 00.06.14", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "L\u00c9GISLATION", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "CORRUPTION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "JUSTICE", "INONDATION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "BOURSE"], "visualGeographicals": ["RHEINFELDEN", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LUGANO", "ITALIE", "BERNE", "SUISSE", "LAC DE NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["GUISAN, YVES"], "id": "asset-136256", "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "CORRUPTION", "D\u00c9LIT SEXUEL", "POLICE", "PROC\u00c8S", "CORRUPTION", "D\u00c9LIT SEXUEL", "POLICE", "PROC\u00c8S", "CORRUPTION", "D\u00c9LIT SEXUEL", "POLICE", "PROC\u00c8S", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "CONSOMMATION", "ACHAT", "INTERNET"], "visualPersons": ["COLLIARD, ANNE", "OGI, ADOLF", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-136255", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.06.14", "visualGeographicals": ["CHEYRES", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "KEHRSATZ", "KEHRSATZ", "ARGOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "D\u00c9LIT SEXUEL", "POLICE", "PROC\u00c8S", "CORRUPTION", "D\u00c9LIT SEXUEL", "POLICE", "PROC\u00c8S", "JUSTICE", "B\u00c9B\u00c9", "PARENT", "MACHINE-OUTIL", "MACHINE-OUTIL", "INTERNET"], "visualPersons": ["LUETHI, RUTH"], "id": "asset-136278", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.06.14", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "TRAMELAN"], "visualCorporations": ["SECHERON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DARD, FREDERIC"], "id": "asset-138540", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1591, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19801220,", "title": "FREDERIC DARD PAR JEAN DUMUR - 00.06.14 - LE BONHEUR SUISSE", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DARD, FREDERIC"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA NAISSANCE DU SOLEIL - 00.06.14", "id": "asset-140039", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135943", "durationSec": 124, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.06.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136268", "durationSec": 360, "publicationDate": "2000-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pourquoi comment", "title": "Pourquoi comment : La baba", "id": "ece-3673619", "durationSec": 103, "publicationDate": "2000-06-13T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673619", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673619"}]}}