{"response": {"numFound": 10365, "start": 7000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "D\u00c9MOGRAPHIE", "AVS", "D\u00c9MOGRAPHIE"], "visualPersons": ["PILLER, OTTO", "DORMOND, MARLYSE"], "id": "asset-138783", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4195, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000305, d\u00e9bat anim\u00e9 par RIHS David sur le th\u00e8me du contexte de peur autour de l'avenir et du financement de l'AVS, alors m\u00eame que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et les partis politiques suisses r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 des solutions permettant de garantir son financement \u00e0 long terme tout en maintenant les m\u00eame prestations.", "title": "OUI OU NON L'AVS EST-ELLE EN DANGER ? - 00.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVS", "D\u00c9MOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PAYOT, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "CHICAGO SYMPHONY ORCHESTRA - MANUEL DE FALLA - 00.04.30", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-150781", "durationSec": 2450, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les jeunes filles au pair. Reportage (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F52EE453-FB0F-4CD3-BC32-764152AEDFE3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 215, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune-fille au pair"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes filles au pair", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "collab. de l'agence Didac", "name": "Buffat", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re employant une fille au pair", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "organisatrices de s\u00e9jours linguistiques pour jeunes filles", "name": "Steiner, Julia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9sert: \u00e9preuve initiatique ou sensations fortes \u00e0 bon march\u00e9?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B202614C-097E-4D05-BEE6-A138F6AFD72E", "durationSec": 4863, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "relation sociale", "d\u00e9sert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'ouvrages sur le d\u00e9sert", "name": "Durou, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "adolescents en \u00e9chec scolaire ayant fait l'escalade de la Montagne des g\u00e9nies dans le Sud-Sahara", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "philosphe, th\u00e9rapeute", "name": "Albrecht, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs(trices)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean-Luc Bideau, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D05A9679-5BB5-44FA-B00E-1C483564D0E9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1267, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bideau, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ceutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Analyse du discours de Jean-Paul II sur le Jubil\u00e9 de l'an 2000 : Entretien avec Pierre B\u00fchler et chronique \"Solidarit\u00e9 Nord-Sud au quotidien\" 1/3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ACF4BC9-7434-4FEE-963A-A87A34AF1F15", "thematicGeographicals": ["Rome", "Suisse romande", "Vatican"], "durationSec": 3431, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "relations Nord Sud", "oecum\u00e9nisme", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Arruda, Marcos", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "B\u00fchler, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Compagnie des Alpes acc\u00e8de au Conseil d'administration de T\u00e9l\u00e9verbier : Interview de Jean-Pierre Sonois, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDD3B230-9BE7-4708-A829-58B1A6E60540", "thematicGeographicals": ["Valais", "France", "Verbier"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e9l\u00e9verbier", "Compagnie des Alpes (La)"], "thematicThemes": ["capital", "t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique", "entreprise", "action"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Compagnie des Alpes", "name": "Sonois, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Antoine de Saint-Exup\u00e9ry - Du vent, du sable et des \u00e9toiles. De Robert Junod : Evocation radiophonique \u00e0 l'occasion du centenaire de la naissance de l'\u00e9crivain mort en 1944 [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EC280BB2-EA0B-46C5-ACC8-2907017C790E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France", "Lyon", "Am\u00e9rique du Sud", "Paris"], "durationSec": 5881, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "avion civil"], "excerpt": "Parmi les nombreuses manifestations pr\u00e9vues pour c\u00e9l\u00e9brer le centenaire de la naissance de St-Ex, le Salon du Livre de Gen\u00e8ve accueille une grande exposition pr\u00e9par\u00e9e par la Fondation Saint-Exup\u00e9ry \u00e0 Paris. A cette occasion, Robert Junod, auteur de nombreuses dramatiques et fid\u00e8le collaborateur du Salon, a con\u00e7u une \u00e9vocation radiophonique qui retrace le parcours et l'oeuvre d'un \u00e9crivain doubl\u00e9 d'un philosophe d'action dont la courte existence fut certes d\u00e9vou\u00e9e \u00e0 l'aviation et \u00e0 la litt\u00e9rature mais surtout au genre humain.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge", "name": "Junod, Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Goy, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, aviateur [archives RSR]", "name": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Vieillissement de la population et participation \u00e0 la vie active en Suisse : En marge d'une \u00e9tude publi\u00e9e par le Fonds national suisse pour la recherche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD32A3AB-DFBD-4320-BB29-EDB52AE48EA4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 575, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie", "travail (activit\u00e9)", "population active"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hagmann, Hermann-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "BEATRICE MASSON GIROUD - 00.04.29", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-206248", "durationSec": 1962, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "MUSIQUE"], "id": "asset-182193", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1264, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000429, KERN Laurent re\u00e7oit SEALE Sam, chanteur irlandais et fondateur de la Music Business School en Suisse.", "title": "CH HALLUCINANT : SAM SEALE - 00.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KERN, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Superstar d'un soir", "source": "gico", "visualThemes": ["KARAOK\u00c9", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["HALSALL, DANO", "BISANG, LAURENCE", "FREDERICKS, CAROLE", "PICHON, BERNARD", "DESHUSSES, LAURENT", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-205593", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 6021, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20000429, les candidats SINGY Olivier, DENERVAUD Sonia, DESBOEUFS Vincent, PICCAND Enza et GEIGER Blaise s'affrontent en public lors d'un concours de karaok\u00e9, en pr\u00e9sence d'un jury compos\u00e9 de la chanteuse FREDERICKS Carole, de l'animatrice de la RSR BISANG Laurence, du nageur HALSALL Dano, de la chanteuse NOURITH et du com\u00e9dien DESHUSSES Laurent.", "title": "CAROLE FREDERICKS / LAURENCE BISANG / DANO HALSALL / LAURENT DESHUSSES / NOURITH - 00.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURNAGE DE FILM", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E"], "id": "asset-231824", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 950, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 20000429, pr\u00e9sentation des coulisses de la TSR avec notamment la nouvelle s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e produite par la TSR \"Sauvetage\", l'itw du pr\u00e9sentateur du t\u00e9l\u00e9journal ROCHEBIN Darius et la rencontre avec les com\u00e9diens qui doublent la nouvelle s\u00e9rie suisse allemande diffus\u00e9e sur la TSR \"L\u00fcthi et Blanc\".", "title": "00.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.04.29", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "FOIRE COMMERCIALE", "ARM\u00c9E", "FOIRE COMMERCIALE", "PROPHYLAXIE", "TOXICOMANIE", "PROPHYLAXIE", "TOXICOMANIE", "ARCHITECTURE D'INT\u00c9RIEUR"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135633", "durationSec": 805, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.04.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135601", "durationSec": 2803, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.04.29", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-135646", "durationSec": 411, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "D\u00c9TECTIVE", "AGRESSION", "D\u00c9TECTIVE", "D\u00c9CHARGE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "MESURE DU TEMPS", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-135634", "durationSec": 1635, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.04.29", "visualGeographicals": ["THOUNE", "BERNE", "ZOFINGUE", "ZURICH", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129575", "durationSec": 425, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.04.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-129572", "durationSec": 1021, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-236030", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1215, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000429, GOECKING, Antoine pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine, accompagn\u00e9 d'Aur\u00e9lie et de Sacha.", "title": "HALLU-CINE - 00.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "UN ETE CHEZ LES GRIZZLYS", "genres": ["Science"], "id": "asset-182966", "durationSec": 3098, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152061", "durationSec": 132, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.04.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-182349", "durationSec": 125, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "La Fabrique au mot pr\u00e8s : Entretien avec Francis Ponge par Roger Nordmann (Radio-Lausanne 25.3.1949) suivi d'un interview par Martine de Barsis (Radio-France 1976) et de Dialogue La Fabrique du pr\u00e9 par Bernard Falciola (23.4.1971)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-1C12AF48-6D14-4AE9-BD8C-5A22A57B0601", "thematicGeographicals": ["Chambon-sur-Lignon", "France"], "durationSec": 2136, "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ponge, Francis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te (archive RSR)", "name": "Ponge, Francis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te (archive RSR)", "name": "Ponge, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archive RSR)", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archive RSR)", "name": "Claudio, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archive RSR)", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Radio-France (archive RSR)", "name": "Barsis, Martine de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR (archive RSR)", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "CHOEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "QUINTETTE", "CHARRONNAGE", "POYA", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-152167", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 1470, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 20000429, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion de Vaulruz avec le portrait du dernier charron MONNEY Joseph et du peintre de poyas OBERSON Francis.", "title": "PREMIER PEINTRE ET DERNIER CHARRON - VAULRUZ - 00.04.29", "visualGeographicals": ["VAULRUZ", "FRIBOURG", "VILLARIAZ"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "De si de la", "title": "Le dernier charron", "imageURL": "http://www.rts.ch/7839764.image", "id": "ece-7839770", "durationSec": 196, "publicationDate": "2000-04-28T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Porsel dans le canton de Fribourg, Joseph Monney est le dernier artisan qui fabrique des chars en bois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7839770", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7839770"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Il y a quatre si\u00e8cles, l'oratorio (5/5) : Histoires sacr\u00e9es (suite et fin)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-E4E2A68A-898D-49E5-8253-478947FDB420", "thematicGeographicals": ["Rome", "Italie", "Europe"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oratorio", "histoire", "musique religieuse", "Renaissance", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de l'Europe centrale (5/10) : Le succ\u00e8s \u00e9conomique de la Hongrie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95CB2703-ED8D-4019-BCB4-728FDA79FA74", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Europe centrale"], "durationSec": 1885, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "dictature", "ann\u00e9es 1990", "communisme", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, les pays d'Europe centrale et orientale entamaient une transition vers l'\u00e9conomie de march\u00e9. Qu'en est-il apr\u00e8s dix ans d'\u00e9volution, de changements parfois brusques. Les sp\u00e9cialistes du Centre d'Etudes et de Recherches Internationales (CERI) de Paris ont tent\u00e9 un premier bilan \u00e9conomique, objet d'une publication r\u00e9cente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Petrovic, Liliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'\u00eatre humain de l'an 2000. Les relations entre les femmes et les hommes sur un plan social : Entretien avec Elisabeth Badinter, philosophe, auteur de \"L'Un est l'autre\" et \"Xy\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2B61FA4-91AA-49A4-92A5-0AF78FBA8536", "durationSec": 2284, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badinter, Elisabeth"], "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "sciences humaines", "f\u00e9minisme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "relation sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteur de \"L'Un est l'autre\" et \"Xy\"", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"name": "J\u00e4ger, Brigitte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : United Future Organisation (1/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8778A9D1-C8D4-4D1B-8F55-1F177231CEEE", "durationSec": 203, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shepp, Archie", "United Future Organisation"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Burner FM", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56B7EE69-EB2F-4EB1-BD7B-FE629E5B7FE5", "durationSec": 139, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "L\u00e2chons les chiens ! Recueil de nouvelles de Brady Udall (5/5) : Basket \u00e0 la casse", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-58EFA073-BA2F-43D5-8C9B-E92BB4565547", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1684, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Lederer, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Udall, Brady", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "FIGHT FOR LIFE", "id": "asset-182720", "durationSec": 3265, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182787", "durationSec": 446, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.04.28", "visualThemes": ["AGRESSION", "D\u00c9TECTIVE", "AGRESSION", "D\u00c9CHARGE", "AGRESSION", "D\u00c9TECTIVE"], "visualGeographicals": ["THOUNE", "BERNE", "THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135644", "durationSec": 1123, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.04.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135645", "durationSec": 371, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.04.28", "visualThemes": ["ANALPHAB\u00c9TISME", "TRAVAIL DES ENFANTS", "ANALPHAB\u00c9TISME", "TRAVAIL DES ENFANTS", "ANALPHAB\u00c9TISME", "INCENDIE", "CLOCHARD"], "visualGeographicals": ["INDE", "AFRIQUE", "GENEVE-VILLE", "LANDERON, LE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135631", "durationSec": 805, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LE RETARD DES PAQUES ORTHODOXES - 00.04.28", "id": "asset-139998", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ARM\u00c9E", "FOIRE COMMERCIALE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "D\u00c9CHARGE", "POLLUTION DU SOL", "FOIRE COMMERCIALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "FORMATION", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E"], "visualPersons": ["DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-135632", "durationSec": 1616, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.04.28", "visualGeographicals": ["SION", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "BERLIN", "SUISSE", "BERLIN", "SUISSE", "MARTIGNY", "BONFOL", "THYON", "GRENOBLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["KUDELSKI GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "COMMUNE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "D\u00c9CHARGE", "POLLUTION DU SOL", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "PASTEUR", "PROTESTANTISME", "SUBVENTION", "PASTEUR", "PROTESTANTISME", "SUBVENTION", "PASTEUR", "PROTESTANTISME", "SUBVENTION", "AIDE AUX INDIGENTS", "CLOCHARD", "GARE FERROVIAIRE", "AGENCE DE VOYAGES", "MUSIQUE CONTEMPORAINE"], "visualPersons": ["SCHWEIZER, DANIEL", "LAMPRECHT, CARLO", "TILLMANNS, PIERRE"], "id": "asset-135656", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.04.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BONFOL", "MARTIGNY", "VAUD", "VEVEY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SARRAZ, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 00.04.24 AU 00.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129631", "durationSec": 82, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portrait sur le th\u00e8me de l'int\u00e9gration (7) : Interviews de Dominique Freymond, Suisse romand vivant \u00e0 Zurich, ancien chancelier de l'Etat de Vaud, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la firme informatique Unisys, d'un membre de la direction, et de sa femme Chantal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9AAFC08-2143-4484-BAA1-43FB0589EDF0", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse al\u00e9manique", "Zurich (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 445, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freymond, Dominique"], "thematicThemes": ["Suisses romands", "int\u00e9gration sociale", "Suisses al\u00e9maniques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction Unisys, \u00e0 Zurich", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse romand, ancien chancelier de l'Etat de Vaud, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la firme informatique Unisys, \u00e0 Zurich", "name": "Freymond, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Dominique Freymond", "name": "Freymond, Chantal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182786", "durationSec": 334, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "CLIMATOLOGIE", "BALEINE", "BALEINE", "\u00c9COLOGIE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE CLIMATIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE"], "id": "asset-182567", "thematicGeographicals": ["BOURRIGNON", "PLATEAU", "SUISSE", "GLAND", "SEYCHELLES"], "durationSec": 2999, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Bourrignon, Gland, SUISSE, SEYCHELLES : 20000428, DECOTTE Alex re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine MARTIN Claude, directeur de l'organisation \u00e9cologiste WWF International, et ses invit\u00e9s du jour, USONGO L\u00e9onard, responsable d'une zone de protection de la nature au Cameroun, RODUIT, Emile, \u00e9l\u00e8ve de retour d'un camp WWF en Russie, MADENA, Aurelia et PAQUIER, Cyndie, \u00e9l\u00e8ves, BENISTON, Martin, directeur de l'Institut de G\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Fribourg, pour parler de la baleine, de l'\u00e9cologie en Russie, des changements climatiques et du r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te.", "title": "CLAUDE MARTIN / WWF, UNE DIMENSION PLANETAIRE - 00.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BOURRIGNON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GLAND", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SEYCHELLES"], "visualCorporations": ["WWF", "WWF"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bistrot Dumas", "source": "gico", "title": "COMPILATION 2000 - 00.04.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198271", "durationSec": 2490, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DETHIOLLAZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152079", "durationSec": 82, "publicationDate": "2000-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de l'Europe centrale (4/10) : La situation \u00e9conomique en Tch\u00e9quie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F005AAA0-9C7E-4A49-A558-A1E09C2E6880", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9quie", "Europe centrale", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 1909, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "g\u00e9opolitique", "\u00e9conomie capitaliste", "ann\u00e9es 1990", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "dictature"], "excerpt": "Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, les pays d'Europe centrale et orientale entamaient une transition vers l'\u00e9conomie de march\u00e9. Qu'en est-il apr\u00e8s dix ans d'\u00e9volution, de changements parfois brusques. Les sp\u00e9cialistes du Centre d'Etudes et de Recherches Internationales (CERI) de Paris ont tent\u00e9 un premier bilan \u00e9conomique, objet d'une publication r\u00e9cente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Vincensini, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : La journ\u00e9e de la contestation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A4E4DBE-4F27-48BD-85E9-5498D8A21DCB", "durationSec": 158, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portrait sur le th\u00e8me de l'int\u00e9gration (6) : Interviews de Giovanni Cutruzzola, Italo-Suisse militant syndicaliste et communiste, employ\u00e9 chez Simo, anciennement Ciba-Geigy, de Fr\u00e9dy Zaza, ami retrait\u00e9, et de sa femme, \u00e0 Monthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C05791D-BE42-4C4C-ACF9-9A1EF3561890", "thematicGeographicals": ["Italie", "Calabre", "Suisse"], "durationSec": 523, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cutruzzola, Giovanni"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "population \u00e9trang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de Giovanni Cutruzzola", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "ami retrait\u00e9 de Giovanni Cutruzzola", "name": "Zaza, Fr\u00e9dy", "type": "Participant"}, {"role": "Italo-Suisse militant socialiste et communiste, employ\u00e9 chez Simo, \u00e0 Monthey", "name": "Cutruzzola, Giovanni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Simon, chanteur et \u00e9crivain : A l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Le Souffle du monde\" (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-435F07DC-16AF-4BB3-BFFC-D711424A2AA0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2897, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Yves"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "Simon, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Il y a quatre si\u00e8cles, l'oratorio (4/5) : Le th\u00e9\u00e2tre de l'oratorio", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3E3E50B2-C8D1-4CAC-B24D-E1DFB46FD108", "thematicGeographicals": ["Rome", "Europe", "Italie"], "durationSec": 3583, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "art dramatique", "histoire", "Renaissance", "oratorio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "L\u00e2chons les chiens ! Recueil de nouvelles de Brady Udall (4/5) : L\u00e2chons les chiens", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3BBBC14C-8A36-4836-9669-81A6C2F14E1B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1686, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Lederer, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Udall, Brady", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MOBBING", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "IMMUNIT\u00c9 P\u00c9NALE", "IMMUNIT\u00c9 P\u00c9NALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "FOIRE COMMERCIALE", "FOIRE COMMERCIALE", "CAMIONNAGE", "CAMION", "CAMIONNAGE", "CAMION", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "CAMIONNAGE"], "visualPersons": ["BEN ALI, ZINE EL ABIDINE", "STRUB, WERNER", "STRUB, WERNER"], "id": "asset-135628", "durationSec": 1647, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.04.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "VALAIS", "VERBIER", "VALAIS", "TUNIS", "GENEVE-VILLE", "TUNIS", "SANTIAGO", "GENEVE-VILLE", "TRIPOLI (LIBYE)", "TRIPOLI (LIBYE)", "TRIPOLI (LIBYE)", "SUISSE", "TESSIN", "TESSIN", "AIN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.04.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135643", "durationSec": 1270, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR (MONUMENT)", "APPRENTI", "FAILLITE", "INDUSTRIE DU PAPIER", "JEUNE (\u00c2GE)", "VOILIER", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN"], "id": "asset-135655", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.04.27", "visualGeographicals": ["MALLERAY", "VERSOIX", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VARONE, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "SOLEIL LUNE JUPITER NOUS PROTEGENT - 00.04.27", "id": "asset-140015", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "CHEVAL", "CIRQUE", "CHEVAL", "CIRQUE", "ARTS MARTIAUX", "CIRQUE", "CHEVAL", "CIRQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CIRQUE", "CHEVAL"], "id": "asset-140063", "thematicGeographicals": ["AMSTERDAM", "PLATEAU"], "durationSec": 3841, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Amsterdam : 20000427, HEINIGER Florence re\u00e7oit BARTABAS du th\u00e9\u00e2tre \u00e9questre Zingaro \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation de son dernier spectacle intitul\u00e9 \"Triptyk\" qui met en sc\u00e8ne notamment des danseurs indiens du Kerala ainsi que des chevaux.", "title": "BARTABAS RACONTE LA DERNIERE CHEVAUCHEE DE ZINGARO - 00.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM", "AMSTERDAM"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "POLLUTION DU SOL", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "POLLUTION DU SOL", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "id": "asset-138648", "durationSec": 896, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.04.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VEVEY"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB - 00.04.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135672", "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.04.24 AU 00.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129630", "durationSec": 79, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.04.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129627", "durationSec": 438, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129626", "durationSec": 216, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.04.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152076", "durationSec": 79, "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DES ANIMAUX", "LOUP", "PROTECTION DES ANIMAUX", "LOUP", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "LOUP", "LOUP", "LOUP", "CHASSE", "LOUP", "CHASSE", "LYNX", "GYPA\u00c8TE"], "id": "asset-182365", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ABRUZZES", "ORSIERES", "HAUTE-SAVOIE", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "SOYHIERES", "VICQUES"], "durationSec": 2810, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Orsi\u00e8res, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Valais, Abruzzes, Haute-Savoie : 20000427, DECOTTE Alex re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour TERRETTAZ Michel, responsable du bus Pandamobil du WWF, RIAT Jacqueline, organisatrice des camps WWF pour les jeunes et TURRIAN Fran\u00e7ois, biologiste et directeur du WWF Suisse romande, pour parler des activit\u00e9s organis\u00e9es par le WWF sur la vie du loup, du retour du loup et de la r\u00e9introduction du gypa\u00e8te barbu et du lynx en Suisse\n* Vicques, Soyhi\u00e8res, SUISSE : 20000427, le WWF a transform\u00e9 un ancien bus postal pour en faire la Pandamobil qui propose cette ann\u00e9e une exposition itin\u00e9rante et interactive destin\u00e9e aux enfants sur la vie du loup.", "title": "MICHEL TERRETAZ / WWF LE LOUP ET LE PANDAMOBIL - 00.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VICQUES", "ORSIERES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "ABRUZZES", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "SOYHIERES"], "visualCorporations": ["WWF", "WWF", "WWF", "WWF"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["RENARD", "RENARD", "RENARD", "RENARD", "RENARD", "PIGEON", "CORNEILLE", "PIGEON", "CASTOR"], "id": "asset-139731", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PULLY", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3874, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lausanne, Gen\u00e8ve, Berne-ville, Pully : 20000427, la pr\u00e9sence en ville d'animaux plus ou moins sauvages comme la fouine, le renard, la corneille ou le castor peut provoquer des nuisances qui rendent la cohabitation avec les citadins difficile.", "title": "NOS ENNEMIES LES BETES // LA VILLE ET LA BETE // MONSTRES DE COMPAGNIE - 00.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CH\u00caNE-BOUGERIES", "BERNE-VILLE", "PULLY", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "publicationDate": "2000-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TREMBLAY, Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Il y a quatre si\u00e8cles, l'oratorio (3/5) : Histoires sacr\u00e9es", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D686C400-2745-4B58-A2F8-6E58D4702DC9", "thematicGeographicals": ["Europe", "Italie", "Rome"], "durationSec": 3610, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Renaissance", "oratorio", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Monsieur Mou Monster show", "source": "siranau", "title": "Monsieur Mou Monster show : La bite (3/3)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-752F4539-3C2A-4DB4-AAC5-B154D96991D8", "durationSec": 9597, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice externe", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de l'Europe centrale (3/10) : La situation alarmante en Ukraine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B57D46A-FDAD-4410-A1B5-15DA157C112E", "thematicGeographicals": ["Russie", "Ukraine", "Europe orientale"], "durationSec": 1875, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "g\u00e9opolitique", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "communisme", "dictature", "ann\u00e9es 1990"], "excerpt": "Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, les pays d'Europe centrale et orientale entamaient une transition vers l'\u00e9conomie de march\u00e9. Qu'en est-il apr\u00e8s dix ans d'\u00e9volution, de changements parfois brusques. Les sp\u00e9cialistes du Centre d'Etudes et de Recherches Internationales (CERI) de Paris ont tent\u00e9 un premier bilan \u00e9conomique, objet d'une publication r\u00e9cente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales \u00e0 Paris", "name": "Sapir, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ration de Katia Pastori, un des cerveaux pr\u00e9sum\u00e9s du rapt de St\u00e9phane Lagonico en d\u00e9cembre 1998 : Interview de Jacques Barillon, l'un de ses avocats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1D3F7E3-EC7E-4113-B362-CBB5F7140AE2", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pastori, Katia", "Lagonico, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "avocat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de Katia Pastori", "name": "Barillon, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Monsieur Mou Monster show", "source": "siranau", "title": "Monsieur Mou Monster show : La bite (2/3)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-486DD2AB-713D-48F7-87B3-3D5D8A25CE8E", "durationSec": 33636, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice externe", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les mini-jupes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-27ACC012-70C9-4836-8259-3E32AF7CC846", "durationSec": 127, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Simon, chanteur et \u00e9crivain : A l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Le Souffle du monde\" (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-656202B2-8436-42F6-BD28-2E41C40F8442", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2860, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Yves"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "Simon, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Salt'n'Pepa ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88890605-6C98-4B21-9D38-F484413E16A4", "durationSec": 269, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salt'n Pepa", "Lyndell, Linda"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "L\u00e2chons les chiens ! Recueil de nouvelles de Brady Udall (3/5) : La Ballade du boulet et de la cha\u00eene", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-778924CD-57C7-4E0B-BFF6-B87FC98FC19A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1685, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Lederer, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Udall, Brady", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portrait sur le th\u00e8me de l'int\u00e9gration (5) : Interviews d'Alain Walther et son fils Gaspard, Fran\u00e7ais naturalis\u00e9s Suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7009E69E-CD00-4EAC-B0DA-E3A7DD0FE8AE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 354, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walther, Gaspard", "Walther, Alain"], "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "naturalisation", "int\u00e9gration sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils d'Alain Walther, Fran\u00e7ais naturalis\u00e9 Suisse", "name": "Walther, Gaspard", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ais naturalis\u00e9 Suisse", "name": "Walther, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE"], "id": "asset-206254", "thematicGeographicals": ["COTE D'IVOIRE", "PARIS", "SUISSE"], "durationSec": 2951, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 20000426, l'industrie alimentaire des grands groupes de comme Nestl\u00e9, Danone etc ont entrepris des recherches tr\u00e8s importantes dans le domaine des alicaments (mi-aliment mi-m\u00e9dicament) pour \u00e9laborer des nouveau produits am\u00e9liorant aussi la sant\u00e9 du consommateur. Des recherches tr\u00e8s pouss\u00e9es sont aussi effectu\u00e9es dans le domaine du go\u00fbt, et de l'am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de produits comme le pain, les p\u00e2tes etc\n* COTE D'IVOIRE, SUISSE : 20000405, des chercheurs suisses mettent au point un aliment compos\u00e9 du sel et du fer pour pallier aux carences alimentaires des populations.", "title": "TECHNO-FOOD ET DELICATESSES - 00.04.26", "visualGeographicals": ["COTE D'IVOIRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "VEVEY", "GENEVE", "COURTEPIN", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.04.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182771", "durationSec": 511, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DES SITES NATURELS", "INITIATIVE POPULAIRE", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "MARAIS", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "FLAMANT", "POLLUTION DE L'EAU", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "CHASSE"], "id": "asset-232236", "thematicGeographicals": ["BOUCHES-DU-RHONE", "ROTHENTHURM", "CAMEROUN", "REPUBLIQUE CENTRAFRICAINE", "PLATEAU", "ESPAGNE"], "durationSec": 2706, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Rothenthurm, ESPAGNE, CAMEROUN, REPUBLIQUE CENTRAFRICAINE : 20000426, DECOTTE Alex re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine MARTIN Claude, directeur de l'organisation \u00e9cologiste WWF International, et ses invit\u00e9s du jour, PAILLE Shantala, animatrice jeunesse du WWF Suisse Madagascar, VAN BOGAERT Olivier, responsable de la presse et de la communication du WWF, et USONGO L\u00e9onard, responsable de la protection de la nature au Cameroun, pour parler de la sauvegarde des sites naturels, notamment de la tourbi\u00e8re de Rothenthurm et de la d\u00e9forestation au Cameroun\n* Bouches-du-Rh\u00f4ne : Camargue, 20000426, rencontre avec l'ornithologue suisse HOFFMANN Luc qui s'engage depuis des ann\u00e9es pour la sauvegarde des esp\u00e8ces menac\u00e9es et la protection des sites naturels de la Camargue.", "title": "CLAUDE MARTIN / WWF BIOTOPES MENACES, ZONES SAUVEES - 00.04.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ROTHENTHURM", "BOUCHES-DU-RHONE", "ESPAGNE", "CAMEROUN", "REPUBLIQUE CENTRAFRICAINE", "MADAGASCAR"], "visualCorporations": ["WWF", "WWF"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.04.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232318", "durationSec": 86, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ve de la faim de Taoufik Ben Brick, journaliste tunisien : Interview de Carole Vanne, journaliste d'InfoSud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C71C2B99-51FE-415F-B38C-7D0D701CFADF", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Brick, Taoufik"], "thematicThemes": ["passage \u00e0 tabac", "police", "r\u00e9gime politique", "gr\u00e8ve de la faim", "journaliste"], "excerpt": "Taoufik Ben Brick a quitt\u00e9 l'h\u00f4pital o\u00f9 il \u00e9tait entr\u00e9 pour retourner chez lui; les policiers qui entourent son domicile ont brutalement pris \u00e0 parti les journalistes \u00e9trangers venus le voir", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste d'InfoSud", "name": "Vanne, Carole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Monsieur Mou Monster show", "source": "siranau", "title": "Monsieur Mou Monster show : La bite (1/3)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-82B48CFA-6307-4FC9-AB1E-D8F0A14DB9D1", "durationSec": 474, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice externe", "name": "Br\u00f6nnimann, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tortajada, No\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.04.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135642", "durationSec": 405, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.04.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135641", "durationSec": 1225, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "L\u00c9GISLATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "L\u00c9GISLATION", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "EAU-DE-VIE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "\u00c9CRIVAIN", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SENTIER P\u00c9DESTRE"], "visualPersons": ["RAMSEYER, G\u00c9RARD", "BOO, PIERANDR\u00c9"], "id": "asset-135653", "durationSec": 1193, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.04.26", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "FRIBOURG-VILLE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "GENEVE-VILLE", "AJOIE", "JURA (CANTON)", "ST-LUC", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.04.26", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "BIJOU", "BIJOUTERIE", "APPRENTI"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139063", "durationSec": 930, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.04.24 AU 00.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129629", "durationSec": 86, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "BANQUE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "AGRICULTURE", "PAYSAN", "NEURONE", "SOMMEIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PHYSIOLOGIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "\u00c9L\u00c9PHANT"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "BINDER, MAX", "SANDOZ, MARCEL", "MAURER, UELI", "BARILLON, JACQUES", "NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-138640", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.04.26", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH-VILLE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["SABENA", "SAIRGROUP", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "MOUVEMENT DES ETOILES OU DE LA TERRE - 00.04.26", "id": "asset-139932", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.04.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-182698", "durationSec": 141, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182769", "durationSec": 301, "publicationDate": "2000-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Leena Conquest ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F0D0BAF-4AA3-41D4-8BFA-44B3EA119EB6", "durationSec": 400, "publicationDate": "2000-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Average White Band", "Conquest, Leena"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ligne de coeur", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages divers : 1. Le bonheur d'avoir 60 ans et la reconnaissance de ses enfants. - 2. Guylaine: sa meilleure amie est partie sans laisser d'adresse, pourquoi? - 3. Il a 40 ans, mari\u00e9, p\u00e8re, chr\u00e9tien et imaginait \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de son homosexualit\u00e9. Il rechute et est rejet\u00e9 par son Eglise, sa femme, ses amis... 4. Martial, 31 ans, et d\u00e9j\u00e0 trois tentatives de suicide par rapport \u00e0 son homosexualit\u00e9 refus\u00e9e (...)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AD989AE5-4738-48FA-8A93-C144DD17B0BA", "durationSec": 6773, "publicationDate": "2000-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "couple (relation)", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditeurs/trices", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Simon, chanteur et \u00e9crivain : A l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Le Souffle du monde\" (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD9F31F6-CB2C-452A-B1D1-5C5E232660F3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3043, "publicationDate": "2000-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Yves"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "Simon, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Kosovo", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-68E298A4-E337-4818-9537-CB9C09E90EFA", "thematicGeographicals": ["Kosovo"], "durationSec": 5363, "publicationDate": "2000-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Il y a quatre si\u00e8cles, l'oratorio (2/5) : Rome, la premi\u00e8re \u00e9cole", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FBE1B832-E461-4883-AE4C-AD0EF6C1C502", "thematicGeographicals": ["Rome", "Italie", "Europe"], "durationSec": 3584, "publicationDate": "2000-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Renaissance", "musique religieuse", "oratorio", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Kluk \u00e9pisode 0 : La manifestation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A96AF3E0-A8E7-485F-AAFC-60D85CBF5968", "durationSec": 167, "publicationDate": "2000-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : L'association \"Les dix-huit ans que j'\u00e9coute la 3\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DA35E9C6-AFAA-44F8-8A5E-276F6300BDED", "durationSec": 149, "publicationDate": "2000-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portrait sur le th\u00e8me de l'int\u00e9gration (4) : Interviews de Nadine, coiffeuse originaire de l'Afrique de l'Ouest \u00e2g\u00e9e de 30 ans, et d'une cliente africaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21CF44B8-054C-453D-84A9-EDD009B7DA4C", "thematicGeographicals": ["Afrique de l'ouest", "Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 509, "publicationDate": "2000-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nadine"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "population \u00e9trang\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coiffeuse originaire de l'Afrique de l'Ouest", "name": "Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "cliente de Nadine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "L\u00e2chons les chiens ! Recueil de nouvelles de Brady Udall (2/5) : Raid nocturne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B16C8A8D-6CB3-482C-A794-E4A88105C251", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1688, "publicationDate": "2000-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Lederer, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Udall, Brady", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182774", "durationSec": 171, "publicationDate": "2000-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}