{"response": {"numFound": 10365, "start": 4000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CABINE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "ANNUAIRE \u00c9LECTRONIQUE", "SCOOTER", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "MOTO", "MOTO", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MOTO", "OPHTALMOLOGIE", "CHIRURGIE", "CATARACTE (PATHOLOGIE)"], "id": "asset-138758", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1444, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000905, l'acc\u00e8s au service de renseignements du 111 dans les cabines t\u00e9l\u00e9phoniques publiques exige un montant mininum de 2 francs 50 et parfois les appareils ne rendent pas l'argent lorsqu'un montant inf\u00e9rieur est introduit. Par ailleurs l'annuaire \u00e9lectronique T\u00e9l\u00e9guide est tr\u00e8s limit\u00e9 et son mode d'emploi n'est pas indiqu\u00e9 dans les cabines\n* SUISSE : 20000900, les scooters et les motos en augmentation spectaculaire dans le trafic routier sont extr\u00eamement polluants comme l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une enqu\u00eate de l'EMPA sur les \u00e9missions des gaz d'\u00e9chappement. Seule l'introduction du catalyseur obligatoire pour les deux-roues permettrait de diminuer ces \u00e9manations mais il faudrait encore exiger une durabilit\u00e9 des catalyseurs et modifier les modalit\u00e9s d'homologation\n* SUISSE, Plateau : 20000905, le prix de l'op\u00e9ration de la cataracte par les ophtalmologues est un geste technique dont le prix est sur\u00e9valu\u00e9 selon Monsieur Prix qui demande une baisse de la moiti\u00e9 du prix de l'intervention. Itw GUINCHARD Jean-Marc, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association des m\u00e9decins du canton de Gen\u00e8ve sur le prix des gestes techniques m\u00e9dicaux.", "title": "SCOOTERS SORTEZ LES MASQUES A GAZ - 00.09.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvelle ligne graphique d'A Bon Entendeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139093", "durationSec": 188, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PARKING", "EXPOSITION NATIONALE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PARKING", "EXPOSITION NATIONALE", "LIGNE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "INAUGURATION", "PARC DE LOISIRS", "CENTRE THERMAL", "PARC DE LOISIRS", "LABYRINTHE", "PARC DE LOISIRS", "PARC DE LOISIRS", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HERBE AROMATIQUE", "HERBE AROMATIQUE", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "ANIMAL EN PELUCHE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MASQUE", "CARNAVAL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE"], "id": "asset-136917", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.09.05", "visualGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "SALEVE", "LAVEY-LES-BAINS", "VILLENEUVE (VD)", "EVIONNAZ", "BOUVERET, LE", "VALAIS", "SION", "NEUCHATEL", "MARTIGNY", "FRIBOURG", "NOIRMONT, LE"], "visualCorporations": ["AIR-GLACIERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139094", "durationSec": 354, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE SUIS PRETE A TOUT POUR LE GARDER - 00.09.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136766", "durationSec": 2710, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.09.05", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-130276", "durationSec": 128, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "UNE LUNE DEVIENT PLANETE, UNE PLANETE DEVIENT LUNE ... - 00.09.05", "id": "asset-128961", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPRESSION ORALE"], "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "CHENEVIERE, GUILLAUME", "JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-139163", "thematicGeographicals": ["CANARIES", "PLATEAU"], "durationSec": 2875, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000905 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine JOYE Philippe, ancien conseiller d'Etat et ses invit\u00e9s du jours pour la nouvelle formule de Zig Zag Caf\u00e9, MARCHAND Gilles, futur directeur de la TSR, CHENEVIERE Guillaume, directeur de la TSR, VOUILLAMOZ Raymond directeur des programmes de la TSR, NOYER Catherine, chef du d\u00e9partement \"D\u00e9couvertes\"\n* Canaries : 20000905, sur l'\u00eele de Gom\u00e9a les bergers enseignent aux enfants dans les \u00e9coles l'art du \"Silbao\", un langage fait de sifflements.", "title": "SPECIAL ZIG ZAG CAFE NOUVELLE FORMULE AVEC GILLES MARCHAND - 00.09.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LA GOMERA (\u00ceLE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["premi\u00e8re de Zig Zag Caf\u00e9 nouvelle formule le soir", "Nouveau g\u00e9n\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Presque rien sur presque tout", "title": "Ahmadou Kourouma", "imageURL": "http://www.rts.ch/2930038.image", "id": "ece-4821890", "durationSec": 240, "publicationDate": "2000-09-04T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4821890", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4821890"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales II (01/10), The Rocky Horror Picture Show", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6DBDD77A-8D7F-409F-B56A-48E08428205D", "durationSec": 360, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (musique)", "musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les enfants et les portables", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9D797FBA-0DB2-4730-BEFB-2F6A68C39994", "durationSec": 137, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel (1/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BDA529FC-F18F-437F-9D55-6C55DBB96AEE", "durationSec": 1362, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["courant artistique", "musique orchestrale", "20e si\u00e8cle", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur et musicographe fran\u00e7ais, auteur de \"Ravel\" (Ed. de la Nouvelle revue critique, 1938)", "name": "Roland-Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Mariah Carey (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B49629D3-A505-4715-B4F0-0349AD3DFAB6", "durationSec": 239, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Collins, Phil", "Carey, Mariah"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Virginia Woolf (1/5) : La Dame dans le miroir", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FE8BC5D9-36EB-4011-99F3-060AA27ECBB1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1627, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Woolf, Virginia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Comment, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Colloque des bustes\" (Ed. Bourgois)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64A5AC0F-6B7E-4C77-A116-176D4C7CACDE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2798, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comment, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de l'objet (1/5) : Entretien avec G\u00e9rard Wajcman, psychanalyste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-377E41A7-6C9A-428E-BE1A-460C68FA0E56", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1897, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "histoire", "philosophie", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, auteur de \"L'Objet du si\u00e8cle\" (Ed. Verdier)", "name": "Wajcman, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales II (02/10), Saturday Night Fever", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68084891-A614-43AD-910E-EB5E4A179BCE", "durationSec": 555, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Travolta, John"], "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (musique)", "musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affaire des fonds de l'ancien dictateur nig\u00e9rian Sani Abacha : Interview de Kaspar Villiger, ministre des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-449CFD78-A257-4B7E-AA59-FDDF313F3F83", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria", "Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abacha, Sani", "Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["d\u00e9p\u00f4t bancaire", "banque"], "excerpt": "La Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques montre du doigt 6 \u00e9tablissements bancaires, dont le Cr\u00e9dit Suisse, qui n'ont pas fait preuve d'assez de diligence en acceptant des fonds de l'ancien dictateur nig\u00e9rien Abacha", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Un certain Monsieur de Saint-Georges (1/5) : Fils d'esclave aux Antilles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77CE390B-44C6-4D71-B16C-F96F8A39750B", "thematicGeographicals": ["Guadeloupe"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Georges, Joseph Boulogne"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "esclavage", "m\u00e9tis", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Enfance de Joseph Boulogne de Saint-Georges, m\u00e9tis, fils d'une esclave et d'un mar\u00e9chal des arm\u00e9es \u00e0 la Guadeloupe, son \u00e9ducation. Le r\u00f4le de la musique dans les colonies. Le statut des mul\u00e2tres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Canard Encha\u00een\u00e9\", auteur de \"Monsieur de Saint-Georges\" (Ed. Actes Sud)", "name": "Gu\u00e9d\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.09.04", "id": "asset-184514", "durationSec": 1510, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE SCREAM - 00.09.04", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-136808", "durationSec": 182, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-210953", "durationSec": 75, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "DES FLICS DANS LA VILLE : RIO DE JANEIRO", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-237716", "durationSec": 3335, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FRANCE2", "type": "Organisation"}, {"name": "FRANCE3", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.09.04 AU 00.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130004", "durationSec": 75, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["FLEUR"], "id": "asset-129890", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 625, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20000904, GOECKING Antoine et BOVIGNY Pierre-Yves parlent de la culture des plantes fleuries de balcon avec la pr\u00e9sentation du balcon de BUTTICAZ Marcelle.", "title": "BLOC 1 : LES PLANTES DE BALCON - 00.09.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" nombreux gros plan sur des fleurs sur balcon"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "NICOLAS WADIMOFF ET ANTOINE MAULINI POUR LE FILM \"MONDIALITO\" - 00.09.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-138861", "durationSec": 1890, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN"], "id": "asset-136851", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000904, GOECKING Antoine s'entretient avec une comportementaliste pour chiens SPRENG-TURRIAN Karine et avec ANTONIC Alexandra pour les derni\u00e8res nouvelles People.", "title": "BLOC 3 COMPORTEMENTALISTE POUR CHIENS ET NOUVELLES PEOPLE - 00.09.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.09.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136908", "durationSec": 366, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139083", "durationSec": 395, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["TROC"], "id": "asset-235321", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 706, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 20000904, ANTONIC Alexandra et la responsable du Troc-Actif ZUFFEREY Arlette pr\u00e9sentent le r\u00e9seau du Troc-Actif en Suisse Romande qui est un r\u00e9seau d'\u00e9change diff\u00e9r\u00e9. GOECKING Antoine et SBAI Natalie parlent de l'allaitement et de la st\u00e9rilisation pour les biberons.", "title": "BLOC 2 : LE TROC-ACTIF ET L'ALLAITEMENT DES BEBES - 00.09.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139078", "durationSec": 278, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CAMIONNEUR", "ESSENCE", "GR\u00c8VE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CAMIONNEUR", "ESSENCE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "DROIT DES PERSONNES", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "DROIT DES PERSONNES", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "BIOTECHNOLOGIE"], "visualPersons": ["MUELLER, PHILIPP", "SCHWARZENBACH, JAMES", "SCHWARZENBACH, JAMES", "STAMM, LUZI"], "id": "asset-136904", "durationSec": 1685, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.04", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ALSACE", "MOUDON", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "REINACH", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ARES-SERONO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 00.09.04 AU 00.09.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136453", "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE SUIS LE ROI DES MARIAGES ECLAIRS - 00.09.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136765", "durationSec": 2753, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGO"], "id": "asset-136903", "durationSec": 1103, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.09.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "SCHERRER, JUERG", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "SCHIFFERLI, PIERRE", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "STAMM, LUZI", "MUELLER, PHILIPP"], "id": "asset-138942", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 4440, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Zurich : 20000904 et archives, d\u00e9bat anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur les enjeux de la votation f\u00e9d\u00e9rale du 20000924 concernant l'initiative populaire \"Pour une r\u00e9glementation de l'immigration\", visant \u00e0 limiter \u00e0 18 % la proportion des \u00e9trangers en Suisse.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : ETRANGERS EN SUISSE 18 % SEULEMENT ? - 00.09.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.09.04", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "BRUIT", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PRESSE", "GOLF (LOISIR)", "POLICE", "TOXICOMANE", "AGRICULTURE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["FERNEY-VOLTAIRE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "WINTERTHUR", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "RECONVILIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-136863", "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "ZICATOR - 00.09.04", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-152091", "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LUNE ET PLUTON L'EXCENTRIQUE - 00.09.04", "id": "asset-128960", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "En marge de la parution du coffret de disques \"Cultures \u00e9lectroniques, Bourges 1999\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-E49BFBB4-5CFC-4775-A786-4BA6207042A6", "durationSec": 5540, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectroacoustique", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ruth Metzler, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EC571B1-B8A6-41A1-8DCB-ABCF5ECB88CB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1100, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Metzler, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "population \u00e9trang\u00e8re", "votation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFJP", "name": "Metzler, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Patrick Ferla re\u00e7oit Moritz Leuenberger", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D152E587-F63A-45FE-B3A0-789840E42BC6", "durationSec": 236, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Michel Caspary, Michel Zendali, Michel Aud\u00e9tat, Christian Schlatter, journalistes. Invit\u00e9 musique: le groupe Hollywood Hunters", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7A87B02B-F90F-405B-B5FF-5076900A6220", "durationSec": 7437, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["24Heures", "Ringier", "Edipresse", "Hebdo (L')", "Hollywood Hunters"], "thematicThemes": ["journaliste", "presse", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Aud\u00e9tat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24Heures", "name": "Caspary, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Hollywood Hunters", "name": "Schlatter, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe rock romand", "name": "Hollywood Hunters", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Schubertiade \u00e0 Ouchy : Interview d'Andr\u00e9 Charlet, chef du Choeur Pro Arte, qui annonce qu'il quitte sa direction apr\u00e8s 53 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BBDC33E-6FC1-40B8-B52A-23E15377A664", "thematicGeographicals": ["Ouchy", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubertiades", "Choeur Pro Arte", "Charlet, Andr\u00e9", "Schubertiade", "RSR"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Choeur Pro Arte", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pub. T\u00e9l\u00e9phone portable", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-AC8FBF75-FE8D-438A-85DE-DE7D7A79A24A", "durationSec": 73, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["BILINGUISME", "BILINGUISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "BILINGUISME", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "S\u00c9JOUR LINGUISTIQUE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "S\u00c9JOUR LINGUISTIQUE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "S\u00c9JOUR LINGUISTIQUE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "S\u00c9JOUR LINGUISTIQUE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "COURSE (VOILE)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "COURSE (VOILE)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "COURSE (VOILE)"], "visualPersons": ["JEAN-PAUL II"], "id": "asset-184410", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "BROYE, LA (FR)", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SABLES D'OLONNE, LES", "SUISSE", "BAVIERE"], "durationSec": 2923, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville, La Broye (FR) : Fribourg et Surpierre, 20000903, les \u00e9lecteurs devront voter le 20000924 sur une nouvelle loi scolaire destin\u00e9e \u00e0 promouvoir le bilinguisme dans le canton. Les opposants craignent une germanisation de la Suisse romande et appellent \u00e0 la r\u00e9sistance\n* SUISSE, Plateau : 20000903, itw du directeur de la soci\u00e9t\u00e9 Orange Communications HERMINJARD Luc sur la strat\u00e9gie des 10 op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9phoniques suisses qui se partageront les 4 nouvelles licences Universal Mobile Telecommunications System (UMTS)\n* Gen\u00e8ve-ville : 20000903, un enseignant genevois MERCIER Dominique a d\u00e9pos\u00e9 plainte pour coups et blessures contre l'entourage de la famille princi\u00e8re d'Arabie saoudite qu'il avait photographi\u00e9e dans un parc public\n* Gen\u00e8ve, Bavi\u00e8re : Gen\u00e8ve et Lindau, 20000903, les s\u00e9jours linguistiques \u00e0 l'\u00e9tranger ne correspondent pas toujours \u00e0 l'offre de d\u00e9part. T\u00e9moignages d'\u00e9l\u00e8ves d\u00e9\u00e7us de leur stage linguistique \u00e0 Lindau et \u00e0 Oxford\n* Les Sables d'Olonne : 20000903, une r\u00e9gate th\u00e9rapeutique internationale pour handicap\u00e9s mentaux est organis\u00e9e chaque ann\u00e9e depuis 10 ans aux Sables d'Olonne. L'\u00e9quipe de Mise au Point a accompagn\u00e9 le voilier suisse.", "title": "SUISSES ALLEMANDS NE PASSERONT PAS // SEJOURS LINGUISTIQUES ET TOC // VENT DU\n\nLARGE - 00.09.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VATICAN", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BROYE, LA (FR)", "LUCENS", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "LAUSANNE", "BAVIERE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "VENDEE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "SABLES D'OLONNE, LES", "GENEVE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["BALET, CHANTAL", "BRELAZ, DANIEL", "EPINEY, SIMON", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "POLLA, BARBARA"], "id": "asset-129767", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3634, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20000903, d\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste BEAUD Andr\u00e9 sur les enjeux de la votation populaire du 20000924, soit le contre-projet \u00e0 l'initiative solaire, la redevance pour l'encouragement des \u00e9nergies renouvelables et la redevance incitative sur l'\u00e9nergie en faveur de l'environnement.", "title": "POURQUOI TAXER L'ENERGIE ? - 00.09.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E"], "id": "asset-138818", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 879, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000903, KOCHER Michel re\u00e7oit le th\u00e9ologien et directeur des Editions Labor et Fides DE MONTMOLLIN Gabriel qui \u00e9voque le projet de pr\u00e9sence religieuse de l'Arteplage de Morat, intitul\u00e9 \"un ange passe\", pour l'exposition nationale suisse Expo.02.", "title": "CULTURE ET RELIGION - 00.09.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Moto-crotte", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-72B3665B-3306-4EF9-9DE9-7A39C92EBEBD", "durationSec": 189, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "humoriste", "name": "Mudry, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "humoriste", "name": "Mudry, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "ALEXANDRE REY / BEACHVOLLEY LES FRERES LACIGA / ATHLETISME LAURENT CLERC - 00.09.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-138770", "durationSec": 3060, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "PHILIPPINES 1 - AVENTURES ASIATIQUES", "id": "asset-139750", "durationSec": 3167, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "JOUET", "FAST-FOOD", "TRAVAIL DES ENFANTS", "JOUET", "FAST-FOOD", "TRAVAIL DES ENFANTS", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["COMISETTI, ALEXANDRE", "REY, ALEXANDRE", "TROSSERO, ENZO", "YAKIN, HAKAN", "REY, ALEXANDRE", "TROSSERO, ENZO"], "id": "asset-136901", "durationSec": 932, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.09.03", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE", "CHINE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CHINE", "SIERRE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S", "MCDONALD'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "NATURALISATION", "NATURALISATION", "NATURALISATION"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-136902", "durationSec": 1211, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.03", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "VAUD", "YVERDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.09.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152066", "durationSec": 344, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "REGARDS D'EGYPTE - 00.09.03", "visualGeographicals": ["EGYPTE", "PLATEAU", "TESSIN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-129803", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 925, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000903, SPEZIALI Laure re\u00e7oit le pr\u00eatre j\u00e9suite BOULARD Henri qui vit \u00e0 Alexandrie pour parler de la situation des Chr\u00e9tiens en Egypte et de la visite du pape JEAN-PAUL II ainsi que de ses livres.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les forums Louis-Jeantet de la sant\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "JEUNESSE", "ADOLESCENCE", "SUICIDE", "ADOLESCENCE", "SUICIDE", "JEUNESSE", "ADOLESCENCE"], "id": "asset-136599", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4265, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Gen\u00e8ve, Vaud : 20000525, d\u00e9bat en public entre des m\u00e9decins et des travailleurs sociaux \u00e0 propos des divers aspects concernant le suicide chez les jeunes et les adolescents. T\u00e9moignages de jeunes ayant commis des tentatives de suicide ou ayant \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s au suicide d'un de leurs proches du m\u00eame \u00e2ge qu'eux.", "title": "LE SUICIDE DES JEUNES, EST-CE UN PROBLEME MEDICAL ? - 00.09.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUICIDE", "ADOLESCENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FONDATION JEANTET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138506", "durationSec": 270, "publicationDate": "2000-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Festival international du nounours \u00e0 Martigny. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0F9E64C5-6667-4990-AD32-2DE5AA0FC78C", "thematicGeographicals": ["Valais", "Martigny"], "durationSec": 1323, "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "ours", "manifestation culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dirren, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du festival", "name": "Kollros, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, a pr\u00eat\u00e9 son ours", "name": "Landry, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "politicien, a pr\u00eat\u00e9 son ours", "name": "Comby, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conteuse", "name": "Louise, Marie-Emilie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille. Interview de Victoria Abril, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D79E254-E1DB-437B-BF00-7C50EA186D25", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 1066, "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abril, Victoria"], "thematicThemes": ["famille", "com\u00e9dienne", "vie familiale", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Abril, Victoria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.09.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-143047", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135818", "durationSec": 356, "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Animations", "source": "gico", "title": "PLUME", "id": "asset-129813", "durationSec": 261, "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES", "COLLINS, PHIL"], "id": "asset-138708", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 813, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 20000902, pr\u00e9sentation des coulisses de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) avec itw du futur directeur de la TSR d\u00e8s le 20010101 MARCHAND Gilles, pr\u00e9sentation de la nouvelle formule de l'\u00e9mission A bon entendeur et du Faxculture o\u00f9 HEINIGER Florence accueillera le chanteur et musicien COLLINS Phil, parrain de la nouvelle formule, ainsi qu'itw de PERNOUD Manuelle par elle-m\u00eame sur le d\u00e9bat qu'elle animera le 20000904 sur l'initiative \"Pour une r\u00e9glementation de l'immigration\" visant \u00e0 limiter \u00e0 18 % la proportion d'\u00e9trangers en Suisse.", "title": "00.09.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Gilli\u00e9ron, syndic de la commune libre d'Ouchy : Evocation de la vie och\u00e9rienne en direct de la Schubertiade 2000 d'Espace 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A89A6BC2-2118-45A4-8868-81AE2BDB54B9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Ouchy"], "durationSec": 3325, "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pirates d'Ouchy", "Schubertiades", "Schubertiade"], "thematicThemes": ["p\u00eacheur", "commune", "piraterie navale", "lac", "histoire", "port"], "excerpt": "Vie portuaire et lacustre d'Ouchy, o\u00f9 se croisaient autrefois p\u00eacheurs et pirates. Les transports lacustres sur les barques. Lexique des termes de la navigation. Les liens entre la commune libre d'Ouchy et la Confr\u00e9rie des pirates.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de la commune libre d'Ouchy", "name": "Gilli\u00e9ron, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "CHOEUR", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHOEUR", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHOEUR"], "id": "asset-136091", "thematicGeographicals": ["SAVIESE", "VALAIS"], "durationSec": 1463, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais, Saviese : 20000602, pr\u00e9sentation en musique de la 3 \u00e8me F\u00eate suisse du chant qui accueille pr\u00e8s de 18000 choristes venus de tous les cantons suisses. Les choeurs en comp\u00e9tition choisissent librement les 3 chansons interpr\u00e9t\u00e9es qu'ils pr\u00e9sentent devant des experts.", "title": "FETE SUISSE DE CHANT 2000 - VALAIS - 00.09.02", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SAVIESE", "VALAIS"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "CHOEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU VID\u00c9O"], "id": "asset-129912", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1455, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000902, Garci et Sylvain pr\u00e9sentent les nouveaut\u00e9s de la semaine en mati\u00e8re de jeu vid\u00e9o.", "title": "CONSOLATOR - 00.09.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU VID\u00c9O"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "PRESSE", "MUS\u00c9E"], "visualPersons": ["JEANDUPEUX, DANIEL", "TROSSERO, ENZO"], "id": "asset-136899", "durationSec": 703, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.09.02", "visualGeographicals": ["SCHWYZ", "ARCHAMPS", "ARCHAMPS", "VERNIER", "SION"], "visualCorporations": ["EDIPRESSE", "EDIPRESSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.09.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136907", "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Zurich pour le match \u00e9liminatoire de coupe du monde 2002 entre la Suisse et la Russie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "id": "asset-136900", "durationSec": 1332, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.02", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "USA", "HALIFAX", "NEW YORK", "IRLANDE", "DUBLIN", "IRLANDE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HEWLETT-PACKARD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 00.09.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-136926", "durationSec": 1510, "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.09.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152042", "durationSec": 261, "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.09.02", "id": "asset-138524", "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.09.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-139196", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.09.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-130117", "durationSec": 941, "publicationDate": "2000-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Les Lumi\u00e8res (20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BB85B881-71E4-497C-82F9-825DDBE91AEF", "durationSec": 1125, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Les Lumi\u00e8res (17)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-90B9F8FF-361E-4199-AC31-382C6E589AA1", "durationSec": 689, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Meat land. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ECCC6E98-53AD-4713-AEC8-63111E1FAB98", "durationSec": 313, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Les Lumi\u00e8res (4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2619438B-D90C-48E4-8818-631F79337673", "durationSec": 1346, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paolo Gilardi, responsable du Groupe pour une Suisse sans arm\u00e9e (GsSA) : En compagnie de Thierry Zwissig, \u00e9tudiant et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09A79239-D737-49B3-A045-60E5D72A6768", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3618, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilardi, Paolo", "GSsA"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "antimilitarisme", "pacifisme", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant", "name": "Zwissig, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "leader du GSsA", "name": "Gilardi, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Weill sans Brecht (5/5) : Le roi de Broadway (1936-1945) The days grow short (1946-1950)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-7A58AAC4-30F9-4F8D-9D92-FE933C428B6B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New-York"], "durationSec": 3581, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weill, Kurt"], "thematicThemes": ["compositeur", "20e si\u00e8cle", "musique contemporaine"], "excerpt": "Diff\u00e9rentes cr\u00e9ations. Mort de Weill en 1950.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue et critique", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Bruno Burgess, chanteur fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie de son premier disque \"Le Nombril du monde\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD80DD7C-732C-42FC-9864-2914F83109D8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1481, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burgess, Nicolas"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Burgess, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gamez, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Miruna Coca-Cozma \u00e9voque Emile Cioran (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6856D843-3161-4A5C-9F70-903AA288ADA5", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 454, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cioran, Emile"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "biographe de Cioran", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biographe de Cioran", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Juan de Marcos Gonzales, leader du groupe cubain \"Afro Cuban All Stars\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51154228-85AC-4AAA-B337-7DF52D18ACC9", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 914, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Afro Cuban All Stars"], "thematicThemes": ["musica latina", "rumba"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien cubain", "name": "Gonzales, Juan de Marcos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques-Etienne Bovard, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98164462-28C0-4A8B-BB4A-720E67B3EBF1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3561, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jacques-Etienne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bovard, Jacques-Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Suggestion. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-00E5C9E3-9DC4-4107-9C5D-C2DEB1628877", "durationSec": 432, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Chez le psy pour animaux", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1144AB65-7925-4D91-A4AC-6CFA6F3DFA72", "durationSec": 1094, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Fatio, professeur de th\u00e9ologie : En compagnie d'Antoine Maurice, journaliste et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CDEB5EB-F10D-4D6A-B080-B001D0295EC4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fatio, Olivier"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie", "name": "Fatio, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Maurice, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Les Lumi\u00e8res (12)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D3722E72-FD6E-4BB8-8F64-C6B297071A39", "durationSec": 748, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Miruna Coca-Cozma \u00e9voque Emile Cioran (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F1F2F02E-014D-47E3-A641-D48BFD02B356", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cioran, Emile"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "biographe de Cioran", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biographe de Cioran", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Nas (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06A27C1F-045F-42F5-961B-6E179D301B63", "durationSec": 206, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nas", "Blow, Kurtis", "Hill, Lauryn"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Les Lumi\u00e8res (6)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-75E1AE47-90C8-43E9-BF04-6F1A43AD4475", "durationSec": 790, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Les Lumi\u00e8res (16)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-794723C8-1AC8-42E9-9B56-1BE1ED59FF26", "durationSec": 922, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Han Rybeck. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BCE3E0A8-A090-48EC-B752-9EA3D2191E2D", "durationSec": 624, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview des membres du trio fran\u00e7ais de rock Mickey 3D", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE71CBF6-DE4E-4BA9-B46A-B47AC445B261", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1570, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mickey 3D"], "thematicThemes": ["rock", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Mickey 3D", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Une id\u00e9e lumineuse. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F086BF5E-A771-4A65-8B19-A04434D71D1B", "durationSec": 659, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Les Lumi\u00e8res (14)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-892A974E-5C76-451E-97AB-04F3F88A4894", "durationSec": 777, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Voyame, ex-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice et enseignant de droit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52B5C2F7-B023-4186-BA80-06E87434D11E", "durationSec": 2322, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voyame, Joseph"], "thematicThemes": ["droit intellectuel", "justice", "enseignant", "avocat", "droit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "connaissances de Joseph Voyame", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ex-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice, enseignant de droit", "name": "Voyame, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Poyetton, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Miruna Coca-Cozma \u00e9voque Emile Cioran (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0CE28C75-E156-4DE1-AA76-07D5CB20826F", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 448, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cioran, Emile"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "biographe de Cioran", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biographe de Cioran", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Les Lumi\u00e8res (18)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A90D6674-D8F1-4D91-93D4-D8E33D301774", "durationSec": 794, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Etouderie. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F7F9C7B5-C683-4F63-AEDD-1670A2F04FBE", "durationSec": 678, "publicationDate": "2000-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}]}}