{"response": {"numFound": 10365, "start": 6400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-138655", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1151, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000521, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit la cheffe des affaires culturelles de la ville de Lausanne, JEQUIER Marie-Claude.", "title": "EXTRO MARIE-CLAUDE JEQUIER - 00.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "NEWS - 00.05.21", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-139055", "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CLIPSE", "PEINTURE"], "visualPersons": ["SCHWAB, CLAUDE"], "id": "asset-138480", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000521, SPEZIALI Laure anime un d\u00e9bat sur le th\u00e8me du big-bang comme origine de la Cr\u00e9ation, avec ses invit\u00e9s qui situent Dieu et le r\u00e9cit de la Gen\u00e8se dans la th\u00e9orie du big-bang.", "title": "BIG BANG ET CREATION - 00.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COSMOS", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CLERG\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "CLERG\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-130185", "thematicGeographicals": ["IRAK", "PLATEAU", "BAGDAD"], "durationSec": 863, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bagdad, IRAK, Plateau : 20000521 et archives, KOLLY Andr\u00e9 re\u00e7oit le P\u00e8re BENJAMIN Jean-Marie, un pr\u00eatre fran\u00e7ais qui lutte pour la lev\u00e9e de l'embargo sur l'Irak et d\u00e9nonce l'utilisation par l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine d'armes radioactives lors de ses bombardements. Pour d\u00e9noncer cette situation, le P\u00e8re BENJAMIN, Pierre-Marie avait atterri sur l'a\u00e9roport de Bagdad 20000521, violant ainsi l'embargo a\u00e9rien qui p\u00e8se sur le pays.", "title": "UN TEMOIN GENANT - 00.05.21", "visualGeographicals": ["BAGDAD", "IRAK", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 00.05.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129958", "durationSec": 275, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARRESTATION", "CLAVECIN", "AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["COULTHARD, DAVID", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-135853", "durationSec": 835, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.05.21", "visualGeographicals": ["EMMENBRUECKE", "FRIBOURG", "RH\u00c9NANIE-PALATINAT", "NUERBURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RETOUR D'EXIL", "ERREUR M\u00c9DICALE", "PSYCHIATRIE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "PSYCHIATRIE"], "visualPersons": ["PURRO, V\u00c9RONIQUE", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "SPOERRY, VRENI"], "id": "asset-135970", "thematicGeographicals": ["KOSOVO", "SUISSE", "VILLENEUVE (VD)"], "durationSec": 2668, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000521, enqu\u00eate sur l'id\u00e9al de l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne aupr\u00e8s des militants du mouvement \"N\u00e9s le 7 d\u00e9cembre\" au lendemain de l'acceptation des accords bilat\u00e9raux entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne\n* SUISSE : 20000521, enqu\u00eate sur la composition des conseils d'administration des deux grandes soci\u00e9t\u00e9s Nestl\u00e9 et le Cr\u00e9dit Suisse, composition qui laisse voir une tr\u00e8s forte interd\u00e9pendance et similitude entre les administrateurs des deux soci\u00e9t\u00e9s\n* Villeneuve (VD), Kosovo : Villeneuve et Glodjan, 20000521, r\u00e9fugi\u00e9e en Suisse pendant plus d'un an, HAMZAJ Ram\u00e9 et sa famille son rentr\u00e9s volontairement au Kosovo en 200004 afin d'y recommencer une nouvelle vie dans des conditions tr\u00e8s difficiles o\u00f9 l'\u00e9conomie de subsistance est de mise\n* SUISSE : 20000521, portrait de WENGER Robert, un citoyen suisse de 72 ans qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment r\u00e9habilit\u00e9 dans ses droits civiques apr\u00e8s une nouvelle expertise m\u00e9dicale. WENGER Robert a en effet pass\u00e9 plus de 50 dans dans un asile psychiatrique et en prison apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 fou et dangereux pour la soci\u00e9t\u00e9 en 1945.", "title": "C'EST ENCORE LOIN L'EUROPE ? // KOSOVO : RETOUR AMER // UNE VIE VOLEE - 00.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "BERNE-VILLE", "CHEVENEZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VILLENEUVE (VD)", "KOSOVO", "SUISSE", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 00.05.21", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-138954", "durationSec": 199, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152016", "durationSec": 365, "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "GUISAN, YVES", "BRUNNER, CHRISTIANE", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "PAGANI, R\u00c9MY", "LONGCHAMP, CLAUDE", "MASPOLI, FLAVIO"], "id": "asset-136247", "thematicGeographicals": ["LUGANO", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 2864, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Plateau, Zurich-ville, Lugano : 20000521, en direct, r\u00e9sultats et d\u00e9bats suite \u00e0 l'acceptation en votation populaire des accords bilat\u00e9raux entre la Suisse et l'Union europ\u00e9enne (UE) par 67,2 % des voix contre 32,8 %. Pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats de diverses votations populaires dans plusieurs cantons suisses.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 00.05.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "LUGANO"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2000-05-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" La Suisse accepte les accords bilat\u00e9raux avec l'Union europ\u00e9enne (UE)", " Bloc de glace renfermant drapeau UE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Des h\u00f4tes de marque", "imageURL": "http://www.rts.ch/8467519.image", "id": "ece-8467520", "durationSec": 111, "publicationDate": "2000-05-20T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'empereur Akihito du Japon et son \u00e9pouse Michiko ont \u00e9t\u00e9 accueillis dans le village vaudois de Marchissy.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8467520", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8467520"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Inconnu \u00e0 cette adresse. De Kressmann Taylor", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-575BDB37-0203-451B-B9E1-66177F6F2FCC", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 4207, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nazisme", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "Juifs"], "excerpt": "Martin Schulse est Allemand. Max Eisenstein, lui, est Am\u00e9ricain et juif. Tous deux, unis par des liens fraternels, sont associ\u00e9s. Ils poss\u00e8dent une galerie d'art en Californie et les affaires s'av\u00e8rent florissantes. En 1932, l'Allemand d\u00e9cide de rentrer en Europe, peu avant l'arriv\u00e9e au pouvoir d'un certain Hitler. Commence alors une correspondance qui durera deux ans: une vingtaine de lettres, comme la photographie d'un moment historique, o\u00f9 se joue un drame personnel sur fond de trag\u00e9die collective.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "com\u00e9dien, collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Taylor, Kressmann", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Martin Schulse", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Max Eisenstein", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "\"Yaki Kandru\" musique des peuples indiens du continent am\u00e9ricain", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-6447D0F4-48D6-4639-8947-BC3F141E1E71", "thematicGeographicals": ["Amazonie", "Am\u00e9rique du Nord", "Am\u00e9rique du Sud", "Etats-Unis"], "durationSec": 3629, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple d'Am\u00e9rique", "musique ethnique et folklorique", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "excerpt": "Un voyage musical qui d\u00e9bute en Alaska et se termine en Amazonie, toujours guid\u00e9 pas la parole des indiens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Blasco, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue et musicien", "name": "Lopez Palacio, Jorge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Cesa, peintre : Vue sur les alpages fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B79ADD75-995B-448C-BDAD-FC2E3EDB22E1", "thematicGeographicals": ["Bulle", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Gruy\u00e8re (r\u00e9gion, FR)"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cesa, Jacques"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "Jacques Cesa raconte la transparence, la vie dans les alpages, la longue approche des paysans, la peinture des gestes, le jeu de lumi\u00e8re, la technique de sa peinture. Description de son exposition \u00e0 l'ancienne Chartreuse de la Part-Dieu de Bulle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Cesa, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Visite du Conseil O\u00e9cum\u00e9nique des Eglises (COE) en Ha\u00efti : Entretien avec Konrad Raiser et chronique \"Spiritualit\u00e9 au f\u00e9minin - Doroth\u00e9e S\u00f6lle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEB2FA95-EB5E-4913-8AE8-9564EB5A894F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande", "Ha\u00efti"], "durationSec": 3431, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00f6lle, Doroth\u00e9e"], "thematicThemes": ["mysticisme", "relations Nord Sud", "organisation internationale", "femme", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du COE \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Raiser, Konrad", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologienne, \u00e9pouse de K. Raiser", "name": "Raiser, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le suicide des adolescents. Reportage : Avec le t\u00e9moignage de Pierre, pasteur, dont le fils s'est suicid\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-748D5EB6-5E02-4A32-A804-C1F473987D9D", "durationSec": 1120, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide", "adolescent", "adolescence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re scolaire", "name": "Brasey, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, responsable de l'unit\u00e9 de sant\u00e9 des adolescents au CHUV", "name": "Michaud, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Maurer, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.05.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-208456", "durationSec": 140, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184532", "durationSec": 403, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Shi Bo, calligraphe chinois : En marge de son dernier ouvrage \"Entre Ciel et Terre, sur les traces de l'\u00e9criture chinoise\" (Ed. Alternatives, Ecritures)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3766D5E2-2C23-4B11-9B7E-E5CB862E8322", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Chine"], "durationSec": 1623, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shi Bo"], "thematicThemes": ["langue chinoise", "\u00e9criture", "calligraphie"], "excerpt": "L'histoire de l'\u00e9criture chinoise se confond avec celle de ses empereurs, chacun \u00e9crivant l'histoire de son r\u00e8gne avec ses propres signes. Plus de 50'000 \u00e9labor\u00e9s au cours de l'histoire, un art v\u00e9ritable que l'\u00e9crivain et calligraphe Shi Bo repr\u00e9sente dignement aussi bien en Chine qu'en France o\u00f9 il s'est install\u00e9 depuis 1990. Auteur d'une soixante d'ouvrages (roman, traductions, essais), sa calligraphie a trouv\u00e9 place dans les mus\u00e9es et dans les collections particuli\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, calligraphe chinois", "name": "Shi Bo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Pasquier, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "ARCHIVES CHARLY ANTENEN (DECES) - 00.05.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130121", "durationSec": 2430, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE D'INFORMATION ET DE DOCUMENTATION"], "id": "asset-130061", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 986, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-Ville : 20000520, pr\u00e9sentation des coulisses de la t\u00e9l\u00e9vision par MUNDWILLER Phil et JIMENEZ Iris avec la pr\u00e9sentation du travail des documentalistes de la T\u00e9l\u00e9th\u00e8que sur les images News \u00e0 la Cellule Images, une itw de Ginger, chroniqueuse sexe de 100% 2000 et une rencontre avec MONNET Virginie, chroniqueuse \u00e0 Zig Zag Caf\u00e9. Itw TILLMANN, Jean-Jacques, journaliste sportif qui termine sa carri\u00e8re et part \u00e0 la retraite.", "title": "00.05.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "SEE HEAR AU NICARAGUA - 00.05.20", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-130116", "durationSec": 2712, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE - 00.05.20", "id": "asset-135670", "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "VALERIE GARBANI - 00.05.20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-138423", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "CH\u00c2TEAU", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["MAC BONVIN, PAUL"], "id": "asset-138549", "thematicGeographicals": ["AIGLE"], "durationSec": 1507, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aigle : 20000520, pr\u00e9sentation en musique de la ville d'Aigle, avec un survol historique du ch\u00e2teau d'Aigle abritant le Mus\u00e9e de la Vigne et du Vin et de la Maison de la D\u00eeme abritant le Mus\u00e9e international de l'\u00e9tiquette.", "title": "AIGLE A VOL D'OISEAU - 00.05.20", "visualGeographicals": ["AIGLE", "AIGLE", "AIGLE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" DE BATIMENTS, PLACES ET RUES DE LA VILLE D'AIGLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "MUSIQUE", "ROCK"], "id": "asset-138756", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1541, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000520, ALLENBACH, Patrick pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale accompagn\u00e9 de Sacha, St\u00e9phane et Jeff.", "title": "CD HALLUCINANTS - 00.05.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.05.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-138569", "durationSec": 747, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "MONARCHIE", "MONARCHIE", "MONARCHIE", "V\u00caTEMENT", "BANQUE", "CODE", "FL\u00dbTE TRAVERSI\u00c8RE", "FL\u00dbTE TRAVERSI\u00c8RE"], "visualPersons": ["AKIHITO DU JAPON", "MICHIKO DU JAPON", "AKIHITO DU JAPON", "AKIHITO DU JAPON", "NARUHITO DU JAPON", "AKIHITO DU JAPON"], "id": "asset-135851", "durationSec": 855, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.05.20", "visualGeographicals": ["TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENL\u00c8VEMENT", "ENL\u00c8VEMENT", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHARGE", "POLLUTION DU SOL", "MONARCHIE", "MONARCHIE", "PEINTURE", "COMM\u00c9MORATION", "CORT\u00c8GE", "COMM\u00c9MORATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "TENNIS (LOISIR)", "SCIENCE-FICTION", "VOTE PAR CORRESPONDANCE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "AKIHITO DU JAPON", "MICHIKO DU JAPON", "COUCHEPIN, PASCAL", "FORGET, GUY"], "id": "asset-135852", "durationSec": 1669, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.05.20", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "BONFOL", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "TEHERAN", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "LUCERNE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "ESA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.05.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135865", "durationSec": 402, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB - 00.05.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129711", "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "GUNS N ROSES - USE YOUR ILLUSION", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-205888", "durationSec": 5380, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "UNIVERSAL", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138731", "durationSec": 352, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["QUESTION PHILOSOPHIQUE", "FUGUE (COMPORTEMENT)", "ADOLESCENT", "FUGUE (COMPORTEMENT)", "ADOLESCENT"], "id": "asset-139000", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20000520, COLLIN David re\u00e7oit un groupe d'\u00e9l\u00e8ves de la classe de perfectionnement du coll\u00e8ge Belv\u00e9d\u00e8re \u00e0 Lausanne, ainsi que leur professeur et m\u00e9diateur scolaire REYMOND Ren\u00e9 et une repr\u00e9sentante de l'association Infor Jeunes \u00e0 Gen\u00e8ve GOLIASCH Nathalie pour discuter du probl\u00e8me des fugues de jeunes mineurs et adolescents.", "title": "LA FUGUE - 00.05.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLLIN, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LE DESERT DE SONORA : ENFER ET PARADIS", "id": "asset-182012", "durationSec": 3125, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138405", "durationSec": 424, "publicationDate": "2000-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Visite de Johannes Rau, pr\u00e9sident d'Allemagne, au Jura : Reportage \u00e0 Porrentruy", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5531FF75-5296-40E8-8056-75E2CE650BB5", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Suisse", "Jura (canton)", "Allemagne"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rau, Johannes"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Porrentruy", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pr\u00e9sident d'Allemagne", "name": "Rau, Johannes", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'\u00eatre humain de l'an 2000. Comment change notre regard sur la mort : Entretien avec Rosette Poletti, psychoth\u00e9rapeute, infirmi\u00e8re, et pr\u00e9sidente de l'association Vivre son deuil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E39591A9-E69D-4C99-8712-B55E267D3E4C", "durationSec": 2311, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poletti, Rosette"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "deuil", "rite", "spiritisme", "religion et croyances", "mort (philosophie)", "soin palliatif", "sciences humaines", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de pompes fun\u00e8bres", "name": "Pittet, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "psychoth\u00e9rapeute, infirmi\u00e8re, pr\u00e9sidente de l'association Vivre son deuil", "name": "Poletti, Rosette", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue genevois (archives)", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "N\u00e9rini, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Iggy Pop (10/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F48D25DC-E75F-4566-97CA-A5B1C50E7394", "durationSec": 333, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pop, Iggy"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires valaisannes au bout de l'objectif (5/5) : Oswald Ruppen, photographe de la Revue 13 Etoiles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7BCC9FF-556C-404E-B8A8-B8493E88D073", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse romande"], "durationSec": 1938, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruppen, Oswald"], "thematicThemes": ["ethnologie", "moeurs et coutumes", "document visuel", "photographie", "histoire", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "excerpt": "A travers le regard du photographe valaisan Oswald Ruppen, t\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 des profonds changements intervenus dans la vie valaisanne dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle, un canton peut aujourd'hui s'interroger sur la fabrique de son image interne et externe, ses l\u00e9gendes et ses oublis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, ethnologue", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tran Anh Hung, cin\u00e9aste d'origine vietnamienne : A l'occasion de la sortie de son film \"A la verticale de l'\u00e9t\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4131500-3A5A-4BA9-A13E-ADDABAFEC187", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 2877, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tran Anh Hung"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste d'origine vietnamienne", "name": "Tran Anh Hung", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Mon mari Rostropovitch. De Galina Vichnievska\u00efa (5/5) : Exil", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FD1B563D-FA4E-499C-8D35-78A05B130126", "thematicGeographicals": ["Russie", "Europe", "Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 1417, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rostropovich, Mstislav", "Vichnievska\u00efa, Galina"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "exil", "musique classique", "violoncelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Samarine, Juliana", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteuse, \u00e9pouse Rostropovitch", "name": "Vichnievska\u00efa, Galina", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Shaggy ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D3A8CAE-E77B-4FF7-9322-BBCF07078BC8", "durationSec": 160, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shaggy", "Jacksons"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Adventure World cesse ses activit\u00e9s, 60 personnes perdent leur emploi : Interview d'Hannes Imboden, responsable de l'Office du tourisme de l'Oberland bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E279BAD-E6B5-4B44-924C-B04316DCF150", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adventure World"], "thematicThemes": ["sports extr\u00eames", "canyoning", "benji", "cessation d'entreprise", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Office du tourisme de l'Oberland bernois", "name": "Imboden, Hannes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bienne", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Bruits et bruissements de la musique (5/5) : Tout-musique ou tout-bruit ? La musique du si\u00e8cle dernier dans ses contradictions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48170E0C-EF93-4B92-BD15-A978EFC9FC2A", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 3631, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaeffer, Pierre"], "thematicThemes": ["musique", "bruit", "compositeur", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, essayiste, acoulogue", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Iggy Pop (09/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69737EC4-4ACF-4A65-B8CA-D29AEE8B26A0", "durationSec": 448, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pop, Iggy"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "La Dame au petit chien et autres nouvelles. D'Anton Tchekhov (5/5) : La Pharmacienne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FE31E5D9-A5E3-402D-BF08-5AE416805C98", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1652, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pharmacie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mayoraz, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MURIEL SIKI - 00.05.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-184439", "durationSec": 1078, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184523", "durationSec": 427, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184521", "durationSec": 331, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "NICOLAS ROULIN - 00.05.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-181948", "durationSec": 616, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.05.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135863", "durationSec": 1205, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["GO\u00dbT", "ANALYSE CHIMIQUE", "FRAISE", "PERMIS", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "PERMIS", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "PERMIS", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "LOGEMENT", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POUVOIR", "FONCTION POLITIQUE", "POUVOIR", "FONCTION POLITIQUE", "POUVOIR", "FONCTION POLITIQUE", "TERRAIN DE GOLF", "HOMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "HOMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "HOMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "TOURBI\u00c8RE", "TOURBE", "LOISIR", "FOR\u00caT"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO", "MAURER, JACQUELINE", "MEYER, PLACIDE", "MEYER, PLACIDE", "MEYER, PLACIDE"], "id": "asset-135879", "durationSec": 1161, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.05.19", "visualGeographicals": ["CONTHEY", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BIENNE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "BULLE", "FRIBOURG", "BROYE, LA (FR)", "FRIBOURG-VILLE", "SUGIEZ", "GIVISIEZ", "FRIBOURG", "ANNECY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CLAUDE TORRACINTA - 00.05.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-138452", "durationSec": 3040, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-138687", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2742, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : archives et 20000519, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour le chanteur vaudois BUEHLER Michel et le chanteur chilien PARRA Angel pour \u00e9voquer sa vie et notamment au Chili.", "title": "MICHEL BUEHLER - 00.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JANRY VARNEL - 00.05.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-138565", "durationSec": 816, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ERIC WAGNER - 00.05.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-138660", "durationSec": 2209, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ERIC WILLEMIN - 00.01.22 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-140047", "durationSec": 1258, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "RAYMOND VOUILLAMOZ - 00.05.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-138426", "durationSec": 1983, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 00.05.15 AU 00.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138727", "durationSec": 51, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "NATHALIE SBAI - 00.05.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-130321", "durationSec": 1047, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP 2 SEG 1 - 00.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135680", "durationSec": 51, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "SCIENCE-FICTION", "PR\u00c9FECTURE", "INSTITUTION CANTONALE", "INSTITUTION CANTONALE", "SAVON"], "id": "asset-135849", "durationSec": 950, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.05.19", "visualGeographicals": ["YVERDON", "ESTAVAYER-LE-LAC", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ESA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "R\u00c9UNION", "ENL\u00c8VEMENT", "CHAR D'ASSAUT", "EXERCICE MILITAIRE", "ASTRONAUTE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "\u00c9MISSION DE RADIO", "PEINE DE MORT", "PEINE DE MORT"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "MAURER, UELI", "RAU, JOHANNES", "OGI, ADOLF", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-135850", "durationSec": 1602, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.05.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "NEUCHATEL-VILLE", "PORRENTRUY", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LUGANO", "MARNE", "GENEVE", "GENEVE", "COSMOS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VANDOEUVRES", "USA", "USA"], "visualCorporations": ["ARES-SERONO", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.05.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135864", "durationSec": 348, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MATHIAS - 00.05.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-205742", "durationSec": 696, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE"], "id": "asset-182433", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2427, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20000519, VON BURG Dominique s'entretient avec le professeur d'histoire des relations internationales \u00e0 l'Institut Universitaire des Hautes Etudes Internationales (IUHEI) DU BOIS Pierre qui \u00e9voque ses recherches sur les relations entre Suisses al\u00e9maniques et Suisses romands.", "title": "PIERRE DU BOIS PAR DOMINIQUE VON BURG - 00.05.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "PIERRE-PASCAL ROSSI - 00.05.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-130164", "durationSec": 2051, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MICHELE ZIMMERLI - 00.05.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-138453", "durationSec": 1100, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA QUATRIEME DIMENSION - 00.05.19", "id": "asset-140024", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les bilat\u00e9rales, le neinsager", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F5876C4-CC97-449E-AA71-7D8B9FFD1C8D", "durationSec": 139, "publicationDate": "2000-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral adopte le message fixant les objectifs de la Fondation Suisse solidaire : Interview de Kaspar Villiger, chef du DFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90FFD5A2-CA7E-4FC6-9CA5-7FCC64C47A46", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS", "Fondation Suisse solidaire"], "thematicThemes": ["fondation", "solidarit\u00e9", "or (m\u00e9tal)", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Iggy Pop (08/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29EE46D9-A1B1-4C59-AA37-77E715A32D8F", "durationSec": 374, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pop, Iggy"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Le troisi\u00e8me myst\u00e8re de Fatima", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0FACC3CB-131A-4B32-9D00-3705EED23A96", "durationSec": 158, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Mon mari Rostropovitch. De Galina Vichnievska\u00efa (4/5) : Olga", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5587715F-C7BE-451C-9918-A6A796467240", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie"], "durationSec": 1364, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rostropovich, Mstislav", "Vichnievska\u00efa, Galina"], "thematicThemes": ["musique classique", "violoncelle", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Samarine, Juliana", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteuse, \u00e9pouse Rostropovitch", "name": "Vichnievska\u00efa, Galina", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "All\u00e8gement de la charge fiscale des couples et des familles de 1,3 milliard de francs par une baisse de l'Imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral direct : Interview de Jean-Pierre Fragni\u00e8res, professeur \u00e0 l'Ecole d'\u00e9tudes sociales et pr\u00e9ventives, \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70763B40-BBE8-4052-9967-0A689A033338", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 307, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "fiscalit\u00e9", "famille", "imp\u00f4t"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Ecole d'\u00e9tudes sociales et pr\u00e9ventives, \u00e0 Lausanne", "name": "Fragni\u00e8res, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires valaisannes au bout de l'objectif (4/5) : Oswald Ruppen, photographe de la Revue 13 Etoiles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC04A58F-9A94-4667-8C4A-5F44D19B62DF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 1868, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruppen, Oswald"], "thematicThemes": ["document visuel", "moeurs et coutumes", "photographie", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "A travers le regard du photographe valaisan Oswald Ruppen, t\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 des profonds changements intervenus dans la vie valaisanne dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle, un canton peut aujourd'hui s'interroger sur la fabrique de son image interne et externe, ses l\u00e9gendes et ses oublis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Evoquoz, Myriam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Mariah Carey (2/2) ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68215EBD-1760-44F7-9031-8A91ADCA100C", "durationSec": 252, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carey, Mariah", "Tom Tom Club"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Finale de l'UEFA \u00e0 Copenhague. Victoire de Galatasaray contre Arsenal par 4 \u00e0 1 : Micro-trottoir sur la Place Saint-Fran\u00e7ois, \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0FF299B-F8F2-4C34-BC41-E2F7E102C774", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Angleterre"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arsenal", "Galatasaray", "UEFA"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres de la Communaut\u00e9 turque \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ligne de coeur", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages d'auditeurs(trices) sur la sexualit\u00e9 et l'ambition professionnelle", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3B81AD3E-A370-43E6-942E-ECF1DCD3407B", "durationSec": 6750, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ambition", "sexualit\u00e9", "couple (relation)", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditeurs(trices)", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Bruits et bruissements de la musique (4/5) : Chant dans le bruit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D058AF0-3BA9-4981-A8B1-FFD532861FEA", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 3633, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "bruit", "m\u00e9lodie (genre musical)", "musique", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, essayiste, acoulogue", "name": "Chion, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'aide suisse \u00e0 la reconstruction au Kosovo avec le retour de nombreux Kosovars dans leur pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-489CD141-B587-4A9B-8C3D-D58D8206778F", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Kosovo", "Suisse"], "durationSec": 330, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "conflit yougoslave", "reconstruction", "r\u00e9fugi\u00e9", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kosovar r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 Montreux", "name": "Ramush", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de l'ODR, responsable des requ\u00e9rants d'asile de retour au Kosovo", "name": "Benyat, D\u00e9lice", "type": "Participant"}, {"role": "chef du bureau de l'Organisation internationale des migrations \u00e0 Berne", "name": "Forster, Florian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184509", "durationSec": 307, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "La Dame au petit chien et autres nouvelles. D'Anton Tchekhov (4/5) : L'Epouse", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7C045953-4A76-4F17-833A-019BE1D48C0E", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1622, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mayoraz, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Iggy Pop (07/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C466CEF2-9D71-4789-84E6-8D67EE820EDA", "durationSec": 497, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pop, Iggy"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON", "CHANSON"], "visualPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL"], "id": "asset-130112", "thematicGeographicals": ["MORGES", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3603, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000518, HEINIGER Florence re\u00e7oit le chanteur st-gallois VON DER HEIDE Michael, pour la sortie de son 3 \u00e8me album intitul\u00e9 Tourist, les musiciens ayant particip\u00e9 \u00e0 cet album, ainsi que le s\u00e9rigraphe HUMBERT-DROZ Christian, pour un livre de bande dessin\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 TATI Jacques\n* Zurich-ville, Lausanne : 20000518, portrait du chanteur st-gallois VON DER HEIDE Michael avant un concert donn\u00e9 \u00e0 Zurich et \u00e0 l'issue de sa participation \u00e0 l'\u00e9mission de radio de la RSR intitul\u00e9e Trafic\n* Morges : 20000518, rencontre avec le chanteur BLOK St\u00e9phane \u00e0 l'occasion de la sortie de son nouvel album intitul\u00e9 Lobotome.", "title": "MICHAEL VON DER HEIDE ET SES AMIS - 00.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "MORGES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "BANQUE", "TRAIN", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "FRONTALIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TRAIN", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "FRONTALIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TRAVAUX PUBLICS", "VIEILLE VILLE", "CLIENT", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "VIGNE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VIGNERON", "VIN"], "visualPersons": ["VEUVE, JACQUELINE"], "id": "asset-135878", "durationSec": 1192, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.05.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "MORTEAU", "DELEMONT", "VAUD"], "visualCorporations": ["BCGE", "BCGE", "SNCF", "SNCF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.05.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135862", "durationSec": 350, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.05.18", "visualThemes": ["ENL\u00c8VEMENT"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "VALAIS", "ESTAVANNENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135847", "durationSec": 980, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP 2 SEG 1 - 00.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135679", "durationSec": 67, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "COMMENT VOIR LE MOUVEMENT DES PLANETES - 00.05.18", "id": "asset-139943", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.05.15 AU 00.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138726", "durationSec": 67, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CHANTEUR", "AVENTURIER"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL", "WAVRE, DOMINIQUE", "WAVRE, DOMINIQUE", "BUEHLER, MICHEL", "HORN, MIKE"], "id": "asset-139220", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2996, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000518, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine BUEHLER Michel, chanteur vaudois et ses invit\u00e9s du jour, le navigateur WAVRE Dominique, le porte-parole de l'Union bancaire priv\u00e9e (UBP) sponsor du voilier de WAVRE Dominique, WYLER Michael, l'animateur de radio MUSY Frank pour parler de voyages. Durant cette \u00e9mission, RAPP Jean-Philippe rend hommage \u00e0 20 retrait\u00e9s de la TSR de l'an 2000 et notamment \u00e0 un ancien cableman de Zig Zag Caf\u00e9 ROSSETTI Fernand se trouvant sur le plateau avec son \u00e9pouse Monic.", "title": "MICHEL BUEHLER - 00.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "EQUATEUR", "INDONESIE", "BRESIL", "NICARAGUA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.05.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135861", "durationSec": 1153, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION-SERVICE", "P\u00c9TITION", "POSTE", "POSTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRIOMPHALISME", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION", "PYRAMIDE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE"], "visualPersons": ["JEAN-PAUL II", "JEAN-PAUL II", "GENOUD, BERNARD", "JEAN-PAUL II", "KOHLER, PIERRE", "RAU, JOHANNES", "OGI, ADOLF", "WAVRE, DOMINIQUE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-135848", "durationSec": 1637, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.05.18", "visualGeographicals": ["ROME", "FRIBOURG-VILLE", "ROME", "POLOGNE", "ROME", "PORRENTRUY", "TESSIN", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "COPENHAGUE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "EGYPTE"], "visualCorporations": ["CABLECOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "BIENFAISANCE", "S\u00c9ISME", "LOGEMENT", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "S\u00c9ISME", "RECONSTRUCTION", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9DUCATION SEXUELLE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-135788", "thematicGeographicals": ["TURQUIE", "BEVAIX"], "durationSec": 4133, "mediaType": "video", "excerpt": "* TURQUIE : Izmit dans la province de Kocaeli, Duzce dans la province de Bolu, 20000518, au lendemain des violents s\u00e9ismes qui avaient d\u00e9vast\u00e9 le nord-ouest de la Turquie, la Cha\u00eene du Bonheur avait r\u00e9colt\u00e9 pr\u00e8s de 17 millions de francs suisses. De nombreuses organisations humanitaires suisses ont utilis\u00e9 une partie des dons pour l'aide humanitaire d'urgence, cependant le reste de la somme ne sera pas utilis\u00e9 pour la reconstruction des zones sinistr\u00e9s mais constitue un fonds en cas de nouvelle catastrophe naturelle\n* Bevaix : 20000518, les \u00e9l\u00e8ves d'une classe 5 \u00e8me ann\u00e9e scolaire, \u00e2g\u00e9s de 10 \u00e0 12 ans, ont suivi pendant 3 semaines 4 cours d'\u00e9ducation sexuelle. Ce type de cours qui est obligatoire dans presque toute la suisse romande, permet \u00e0 des professionnels de r\u00e9pondre aux nombreuses questions des enfants sur la sexualit\u00e9, l'amour ou encore la pubert\u00e9.", "title": "TURQUIE ARGENT ET CHAINE DU BONHEUR // TOUT CE QUE VOS ENFANTS ONT TOUJOURS\nVOULU SAVOIR SUR LE SEXE - 00.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TURQUIE", "PLATEAU", "TURQUIE", "TURQUIE", "TURQUIE", "TURQUIE", "TURQUIE", "ST-GALL-VILLE", "ISTANBUL", "BEVAIX", "BEVAIX", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "OEUVRE SUISSE D'ENTRAIDE OUVRI\u00c8RE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RODDE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 00.05.18", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-138604", "durationSec": 1517, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-184520", "durationSec": 392, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Assayas, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Les Destin\u00e9es sentimentales\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53289AFF-B917-43C8-ADDA-9D1D6BC9711B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2596, "publicationDate": "2000-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assayas, Olivier"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Assayas, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Iggy Pop (05/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29A56375-DE8D-4594-A9BD-45BE61464F44", "durationSec": 291, "publicationDate": "2000-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pop, Iggy"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}]}}