{"response": {"numFound": 10365, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales II (10/10), Tout le monde dit I love you", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC0C9504-185E-4962-BFD4-0EDAE6038B1D", "durationSec": 498, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "com\u00e9die musicale (musique)"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)"], "id": "asset-129900", "thematicGeographicals": ["ALLAMAN", "PLATEAU"], "durationSec": 507, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Allaman : 20000908, pr\u00e9sentation du march\u00e9 permanent des antiquaires situ\u00e9 au ch\u00e2teau d'Allaman et qui regroupe 13 antiquaires. Il s'agit du plus grand march\u00e9 permanent d'antiquit\u00e9 de Suisse.", "title": "BLOC 2 : MARCHE PERMANENT DES ANTIQUAIRES AU CHATEAU D'ALLAMAN - 00.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALLAMAN"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139102", "durationSec": 437, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-138706", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 546, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : Champel, 20000908, ANTONIC Alexandra re\u00e7oit un auteur de livres de cuisine PIETRI Maxime qui pr\u00e9sente une recette film\u00e9e de tomates souffl\u00e9es au fromage de ch\u00e8vre.", "title": "BLOC 3 : RECETTE DES TOMATES SOUFFLEES AU FROMAGE DE CHEVRE - 00.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.09.08", "id": "asset-136619", "durationSec": 1548, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139099", "durationSec": 201, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAPILLON", "ENTOMOLOGIE", "CARBURANT", "AUTOROUTE", "CARBURANT", "CARBURANT", "CAMION", "JEUNE (\u00c2GE)", "EXTR\u00caME DROITE", "N\u00c9O-NAZISME", "SKINHEAD", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "INITIATIVE POPULAIRE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["GERBER, JEAN-DANIEL", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "CHRISTEN, YVES", "ANNAN, KOFI", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-136955", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LYON", "MEILLERIE", "COLLOMBEY-MURAZ", "STOCKHOLM", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "EXTR\u00caME DROITE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-136953", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.09.08", "visualGeographicals": ["GRUETLI", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 00.09.04 AU 00.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139046", "durationSec": 80, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.09.08", "visualThemes": ["R\u00c9GIE IMAGE", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "AUDIOVISUEL", "AUTONOMISME", "CANTON", "M\u00c9DECINE", "CANTON", "VOTATION", "BILINGUISME", "GRUE (MACHINE)", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "EXPOSITION NATIONALE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (MUSIQUE)", "H\u00d4TEL", "OUVRAGE D'ART ET B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ARCHITECTURE"], "visualGeographicals": ["SION", "DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "ROMONT", "ROMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CERNIER", "NEUCHATEL-VILLE", "CAUX", "FLAMATT", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-136920", "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["IMPRIMERIE ET TECHNIQUE GRAPHIQUE", "IMPRIMERIE ET TECHNIQUE GRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "id": "asset-138781", "thematicGeographicals": ["MONTREUX", "ST-PIERRE-DE-CLAGES", "PLATEAU", "VEVEY"], "durationSec": 2656, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vevey, St-Pierre-de-Clages, Montreux : 20000908, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 principal, l'imprimeur veveysan DAGON Jean-Renaud, ainsi que la chanteuse suisse al\u00e9manique LEGLER Betty, le photographe et journaliste DUBATH Philippe ainsi que WACKENHEIM Manu, un des participants au livre de photos de DUBATH Philippe.", "title": "JEAN-RENAUD DAGON - 00.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VEVEY", "ST-PIERRE-DE-CLAGES", "MONTREUX"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-136794", "durationSec": 80, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE SACRIFIE MA VIE AMOUREUSE A MON ENFANT - 00.09.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136769", "durationSec": 2667, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.09.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136964", "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 : LA BENICHON - 00.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ROCHE, LA (FR)"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-184431", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "PLATEAU"], "durationSec": 1679, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Fribourg : 20000908, GOECKING Antoine et BOILLAT Mathilde pr\u00e9sentent la f\u00eate de la B\u00e9nichon et les plats qui l'accompagnent.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "UN ASCENSEUR DE 3000 KILOMETRES - 00.09.08", "id": "asset-128964", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9raldine Chaplin, com\u00e9dienne : A l'occasion de l'hommage qui lui est rendu par la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0E8FFAD-4532-4EB0-A0BF-482FD297A409", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2892, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "Chaplin, Geraldine"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["SIR_2000-09-07_presque-rien-sur-presque-tout_C0E8FFAD-4532-4EB0-A0BF-482FD297A409 / Entretien avec G\u00e9raldine Chaplin, com\u00e9dienne : A l'occasion de l'hommage qui lui est rendu par la Cin\u00e9math\u00e8que suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Chaplin, Geraldine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3306165"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Ollano", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5ED42D80-F01E-4014-A51F-4913B7654EDD", "durationSec": 225, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ollano"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel (4/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0E4E62A4-FCA6-4F6B-9CB2-B79F8C775881", "durationSec": 1497, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["courant artistique", "compositeur", "musique orchestrale", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur et musicographe fran\u00e7ais, auteur de \"Ravel\" (Ed. de la Nouvelle revue critique, 1938)", "name": "Roland-Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de l'objet (4/5) : Entretien avec G\u00e9rard Wajcman, psychanalyste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA7AB540-953A-46BF-8100-9536C81931D5", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1913, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, auteur de \"L'Objet du si\u00e8cle\" (Ed. Verdier)", "name": "Wajcman, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Virginia Woolf (4/5) : La Robe neuve", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AE582355-AEAC-4C2E-B576-1628A0455D61", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1599, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Woolf, Virginia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Un certain Monsieur de Saint-Georges (4/5) : La politique en musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF9E6093-D30A-4888-B2A4-1E26F8FBF650", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 3581, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph", "Saint-Georges, Joseph Boulogne"], "thematicThemes": ["franc-ma\u00e7onnerie", "compositeur", "politique", "musique classique", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "Saint-Georges est engag\u00e9 pour diriger le th\u00e9\u00e2tre de Madame de Montesson qui rivalise avec l'Op\u00e9ra. La moiti\u00e9 des musiciens europ\u00e9ens sont franc-ma\u00e7ons. Saint-Georges est initi\u00e9, malgr\u00e9 l'ambiguit\u00e9 de la doctrine franc-ma\u00e7onne sur l'(in)\u00e9galit\u00e9 des races. La loge ma\u00e7onnique passe une commande \u00e0 Haydn, Saint-Georges est charg\u00e9 de la n\u00e9gocier, il voyage probablement \u00e0 Vienne pour ce faire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Canard Encha\u00een\u00e9\", auteur de \"Monsieur de Saint-Georges\" (Ed. Actes Sud)", "name": "Gu\u00e9d\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cyclisme et dopage : A propos d'Alex Z\u00fclle, coureur cycliste saint-gallois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E01A57DD-EB7B-45F2-8B7D-C45524BA186D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z\u00fclle, Alex"], "thematicThemes": ["dopage sportif", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UCI", "name": "Verbruggen, Hein", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste sportif \u00e0 la TSR", "name": "Duboux, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales II (07/10), Amadeus", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F7C2A3A0-C708-466E-845C-9B4015D45E94", "durationSec": 447, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "com\u00e9die musicale (musique)"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXI"], "id": "asset-184418", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 576, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 20000907, ANTONIC Alexandra et SCHNEIDER Claire pr\u00e9sentent une id\u00e9e originale, un taxi de poche. Il s'agit d'un scooter utilis\u00e9 comme taxi par son cr\u00e9ateur PAILLARD Franck.", "title": "BLOC 2 : PORTRAIT DE FRANCK PAILLARD ET SON TAXI DE POCHE - 00.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales II (08/10), Little Shop of Horrors", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D49DE35-353B-4AC2-A63B-8BD553637D25", "durationSec": 425, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "com\u00e9die musicale (musique)"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 : CONSEILS POUR PREPARER SA RETRAITE ET ORIGINE DES NOMS DE FAMILLE - 00.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-129898", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 607, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000907, ANTONIC Alexandra et le r\u00e9dacteur en chef de \"G\u00e9n\u00e9rations\" PROBST Jean-Robert donnent des conseils pour pr\u00e9parer sa retraite. GOECKING Antoine re\u00e7oit FAVEZ Pierre-Yves qui donne l'origine de certains noms de famille.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130237", "durationSec": 245, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.09.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130238", "durationSec": 319, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["CASERNE", "MALADIE INFECTIEUSE", "RECRUE", "CARBURANT", "STATION-SERVICE", "CARBURANT", "STATION-SERVICE", "CARBURANT", "STATION-SERVICE", "CLINIQUE", "ONCOLOGIE", "RADIOTH\u00c9RAPIE", "TERRAIN DE GOLF", "GOLF (LOISIR)", "PROMOTION TOURISTIQUE", "APPRENTI"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO"], "id": "asset-136919", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.09.07", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "MORTEAU", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "CRANS-MONTANA", "MALLERAY", "JURA (CANTON)", "SOULCE", "JURA (CANTON)", "COURFAIVRE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TAMOIL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 : REMISE EN SERVICE D'UN FOUR A PAIN - 00.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-138463", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "PLATEAU"], "durationSec": 598, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Fribourg : 20000907, GOECKING Antoine et CLAUDE Jean-Louis pr\u00e9sentent une femme, Nicole qui a retap\u00e9 et remis en route le four \u00e0 pain de son village. C'est l'occasion pour tous les villageois de faire leur pain et de le faire cuire en commun dans le four.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-136799", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2744, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000907 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour l'architecte et homme politique JOYE Philippe, son \u00e9pouse JOYE Murielle, la metteur en sc\u00e8ne MARCUSE Sarah, BOLOMEY Alain et l'architecte RAVETTI Fabrizio pour tracer le portrait de l'architecte et ex-conseiller d'Etat genevois JOYE Philippe.", "title": "PHILIPPE JOYE - 00.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIVATISATION", "BANQUE", "STATION-SERVICE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "CARBURANT", "TAXI", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CATHOLICISME", "AVS", "CONSEILLER NATIONAL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "COUPE DE L'AMERICA"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "GRAB, AMEDEE", "JEAN-PAUL II", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "RECHSTEINER, PAUL", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "COUTTS, RUSSELL", "BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-136952", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VERRIERES, LES", "PARIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SENTIER, LE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BCV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.09.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136963", "durationSec": 370, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.09.07", "visualThemes": ["MALADIE INFECTIEUSE", "RECRUE", "MALADIE INFECTIEUSE", "RECRUE", "COUPE DE L'AMERICA", "MINE ANTIPERSONNEL", "PERFORMANCE", "ARTISTE", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURNAGE DE FILM"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "SUISSE", "AUCKLAND", "GENEVE-VILLE", "INTERLAKEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136951", "durationSec": 1079, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.09.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129766", "durationSec": 75, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.09.04 AU 00.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139032", "durationSec": 74, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.09.07", "id": "asset-136618", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "TRAFIC D'ORGANES", "TRAFIC D'ORGANES", "TRAFIC D'ORGANES", "TRAFIC D'ORGANES", "TRAFIC D'ORGANES", "TRAFIC D'ORGANES", "TRAFIC D'ORGANES", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-136800", "thematicGeographicals": ["MUNICH", "MOUDON", "VADUZ", "PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH", "FRIBOURG-EN-BRISGAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3581, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Vaduz, SUISSE, Munich, Fribourg-en-Brisgau, Zurich : 20000907 et archives, enqu\u00eate sur les r\u00e9v\u00e9lations de l'avocate KOLLER Marie-Gabrielle concernant l'existence d'une organisation criminelle faisant du trafic ill\u00e9gal d'organes, avec la complicit\u00e9 de l'avocat du Lichtenstein SEEGER Norbert\n* Moudon, Plateau : 20000907, l'H\u00f4pital r\u00e9gional de Moudon va \u00eatre transform\u00e9 en \u00e9tablissement m\u00e9dico-social (EMS), suite \u00e0 une d\u00e9cision du gouvernement vaudois. Rencontre avec le personnel hospitalier qui s'oppose \u00e0 cette fermeture dans le cadre de la r\u00e9forme des h\u00f4pitaux vaudois.", "title": "LIECHTENSTEIN : LA FEMME QUI EN SAIT TROP // HOPITAL : SILENCE ON FERME - 00.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VADUZ", "SUISSE", "VADUZ", "MUNICH", "FRIBOURG-EN-BRISGAU", "ZURICH", "MOUDON", "MOUDON", "MOUDON"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.09.07", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-130282", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "PAS FACILE DE VIVRE LA CELEBRITE DE SON ENFANT - 00.09.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136768", "durationSec": 3154, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LUNE ET URANUS, LA PLANETE RENVERSEE - 00.09.07", "id": "asset-128963", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "L'Australie des routiers", "imageURL": "http://www.rts.ch/5882751.image", "id": "ece-3465463", "durationSec": 2925, "publicationDate": "2000-09-06T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Du sud au nord, l'Australie se r\u00e9v\u00e8le.... bien loin des clich\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465463", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465463"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Virginia Woolf (3/5) : Objets massifs", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AC59C5C4-79E2-4C12-A011-7632EF7CDA03", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1648, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Woolf, Virginia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin du blocus p\u00e9trolier en France : Interview d'Eric Scheidegger, conseiller \u00e9conomique de Pascal Couchepin au D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC4DAAC5-EC1E-472D-8FCB-31A53D4E327F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre \u00e9conomique", "camionneur", "prix (\u00e9conomie)", "p\u00e9trole", "carburant", "imp\u00f4t"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller \u00e9conomique de Pascal Couchepin au D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie", "name": "Scheidegger, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales II (05/10), The Blues Brothers", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-67AEF7E3-8F07-40FA-B161-C00148862E4A", "durationSec": 517, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (musique)", "musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de l'objet (3/5) : Entretien avec G\u00e9rard Wajcman, psychanalyste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E20F9D9F-8697-4552-813F-5CA4426E2C7C", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1921, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "philosophie", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, auteur de \"L'Objet du si\u00e8cle\" (Ed. Verdier)", "name": "Wajcman, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Un certain Monsieur de Saint-Georges (3/5) : Le musicien \u00e0 la mode", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE36535F-D84F-4B9E-9736-160C243E614C", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 3575, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Georges, Joseph Boulogne", "Mozart, Wolfgang Amadeus", "Marie-Antoinette"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "musique instrumentale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "excerpt": "Participation de Saint-Georges aux \"Concerts des Amateurs\", orchestre de grande qualit\u00e9 constitu\u00e9 d'amateurs nobles. Saint-Georges fait partie des curiosit\u00e9s des programmations \u00e0 succ\u00e8s de la Soci\u00e9t\u00e9 des Concerts Spirituels. Mozart est \u00e0 Paris, il a certainement rencontr\u00e9 Saint-Georges, mais n'en parle jamais. La reine Marie-Antoinette s'int\u00e9resse \u00e0 la musique de Saint-Georges. Ses op\u00e9ras perdus. La r\u00e9forme de Necker met en p\u00e9ril les revenus de son p\u00e8re, il doit donc gagner sa vie. Il est pressenti pour la direction de l'Op\u00e9ra, Louis XVI et Marie-Antoinette acceptent sa candidature, mais la cabale des artistes de l'Op\u00e9ra conduisent \u00e0 sa r\u00e9cusation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Canard Encha\u00een\u00e9\", auteur de \"Monsieur de Saint-Georges\" Ed. (Actes Sud)", "name": "Gu\u00e9d\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales II (06/10), Le Bal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B17F919-FBE6-434D-B651-AEFFD6AA0F64", "durationSec": 287, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (musique)", "musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Missy Eliott", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CD69E75D-BA65-445A-BA69-AD7473BD713C", "durationSec": 114, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elliott, Missy"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Publication du livre \"The Holocaust Industry\" de Norman Finkelstein, juif antisioniste : Interview d'Alfred Donath, pr\u00e9sident des Communaut\u00e9s juives de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFAD4D69-EB7B-4F02-A4DA-21BD935B5DA2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Congr\u00e8s juif mondial"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "g\u00e9nocide", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Communaut\u00e9s juives de Suisse", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel (3/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8F64F6A7-4489-4292-A43F-D5D002815F87", "durationSec": 1419, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique orchestrale", "courant artistique", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur et musicographe fran\u00e7ais, auteur de \"Ravel\" (Ed. de la Nouvelle revue critique, 1938)", "name": "Roland-Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : La main coup\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-053A2963-DB10-4E3C-A9E1-40D37B7F1870", "durationSec": 143, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU DE SIMULATION"], "id": "asset-184467", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "PORRENTRUY"], "durationSec": 600, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000906, ANTONIC Alexandra et GUIGNET Julien pr\u00e9sentant divers ojets insolites\n* Porrentruy : 20000906, pr\u00e9sentation d'un jeu de r\u00f4les et de 2 des participants Yann et Patrick qui se retrouvent dans un champ pour vivre grandeur nature dans la peau de personnages m\u00e9di\u00e9vaux.", "title": "BLOC 1 : RUBRIQUE SHOPPING ET JEU DE SIMULATION - 00.09.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PORRENTRUY"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Cremer, com\u00e9dien : A propos de son ouvrage \"Un certain jeune homme\" (Ed. de Fallois)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53B65C58-E084-4C1E-9A5C-00F76FD70268", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2862, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cremer, Bruno"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Cremer, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.09.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130081", "durationSec": 67, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOWN", "JEU DE SIMULATION"], "id": "asset-129896", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PORRENTRUY"], "durationSec": 648, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : ANTONIC Alexandra et BOSSON Caroline pr\u00e9sentent ABOUASSOUAN Yvan, animateur d'un cours pour retrouver le clown qui sommeille en chacun de nous\n* Porrentruy : 20000906, pr\u00e9sentation d'un jeu de simulation et de 2 des participants Yann et Patrick qui se retrouvent dans un champ pour vivre grandeur nature dans la peau de personnages m\u00e9di\u00e9vaux.", "title": "BLOC 3 : LE CLOWN YANN ABOUSSOUAN ET JEUX DE ROLE ET DE SIMULATION MEDIEVAUX - 00.09.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 00.09.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-135893", "durationSec": 1463, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "TOURISME", "FILM DOCUMENTAIRE", "PHOTOGRAPHIE", "US OPEN DE TENNIS"], "visualPersons": ["BENOIT XVI", "MCCOMISH, WILLIAM", "RAMADAN, HANI", "HINGIS, MARTINA", "SELES, MONICA"], "id": "asset-136949", "durationSec": 1064, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.09.06", "visualGeographicals": ["VATICAN", "VATICAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VATICAN", "SION", "SUISSE", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTO-\u00c9COLE", "M\u00c9DECIN", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PHARMACIEN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "A\u00c9ROPORT", "PILOTE DE LIGNE", "PILOTE DE LIGNE", "A\u00c9ROPORT", "TOURISME", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "LEUENBERGER, MORITZ", "COHEN-DUMANI, DORIS"], "id": "asset-136918", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.09.06", "visualGeographicals": ["VAUD", "FRIBOURG", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "GENEVE-VILLE", "SION", "TRAMELAN", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ATTAC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION-SERVICE", "ESSENCE", "FAMILLE", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "ESCROQUERIE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "ANN\u00c9ES 1920", "\u00c9CRIVAIN", "PHOTOGRAPHIE", "JOURNALISTE", "ANN\u00c9ES 1930", "ANN\u00c9ES 1920", "\u00c9CRIVAIN", "PHOTOGRAPHIE", "JOURNALISTE", "ANN\u00c9ES 1930", "H\u00d4PITAL", "TOMOGRAPHIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL"], "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA", "DEL PONTE, CARLA", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-136950", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.06", "visualGeographicals": ["GENEVE", "HAYE, LA", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "BIERE", "SION", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BP", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU DE SIMULATION"], "id": "asset-138851", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "PORRENTRUY"], "durationSec": 588, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000906, GOECKING Antoine et FREDA Sylvia pr\u00e9sentent les diff\u00e9rentes techniques existantes pour arr\u00eater de fumer\n* Porrentruy : 20000906, pr\u00e9sentation d'un jeu de simulation et de 2 des participants Yann et Patrick qui se retrouvent dans un champ pour vivre grandeur nature dans la peau de personnages m\u00e9di\u00e9vaux.", "title": "BLOC 2 : TECHNIQUES POUR ARRETER DE FUMER ET JEUX DE ROLES ET DE SIMULATION\n\nMEDIEVAUX - 00.09.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PORRENTRUY"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "AUSTRALIE : TRAVELLING BLUES - 00.09.06", "visualGeographicals": ["ADELA\u00cfDE", "AUSTRALIE", "AUSTRALIE", "AUSTRALIE", "AUSTRALIE", "AUSTRALIE", "DARWIN"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-139162", "durationSec": 3080, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* AUSTRALIE : 20000906, d\u00e9couverte insolite de l'Australie le long des 3000 kilom\u00e8tres de route qui traverse le pays entre Port Ad\u00e9la\u00efde et Darwin par la Stuart Highway. ROSSI Pierre-Pascal rencontre des Hommes qui vivent le long de la route et propose une image r\u00e9aliste et pessimiste l'Australie. moderne.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "QUI VIT AVEC QUI - 00.09.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136767", "durationSec": 2949, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.09.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138830", "durationSec": 162, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.09.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136954", "durationSec": 1445, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.09.04 AU 00.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139025", "durationSec": 68, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130233", "durationSec": 252, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.09.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130236", "durationSec": 318, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.09.06", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-129709", "durationSec": 151, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["JUMEAU", "JUMEAU", "JUMEAU"], "visualPersons": ["JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-129815", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Fribourg-ville : 20000906 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'architecte et homme politique JOYE Philippe, son fr\u00e8re jumeau l'\u00e9conomiste JOYE Charles ainsi que les docteurs KNAUER Dora et STEINAUER Jean et une infirmi\u00e8re ANDREOLI Nicole pour parler de l'histoire incroyable des fr\u00e8res jumeaux JOYE Philippe et Charles qui ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9s \u00e0 la naissance suite \u00e0 une erreur \u00e0 la maternit\u00e9 et qui se sont retrouv\u00e9s \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ans.", "title": "PHILIPPE JOYE, MON FRERE N'ETAIT PAS LE MIEN - 00.09.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" histoire de JOYE Philippe et Charles, jumeaux \u00e9chang\u00e9s \u00e0 la naissance"], "thematicThemes": ["JUMEAU"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.09.06", "id": "asset-138550", "durationSec": 1577, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CINEMATOR : MAKING OF NUTTY PROFESSOR II THE KLUMPS - 00.09.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-152119", "durationSec": 1492, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "id": "asset-152057", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000905, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit le r\u00e9alisateur de la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR) GARNIER Jean-Pierre pour son film \"Traces sur les chemins de LAPZESON No\u00e9mi\".", "title": "JEAN-PIERRE GARNIER REALISATEUR - 00.09.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "ETRANGERS EN SUISSE : 18 % SEULEMENT ? - RUTH DREIFUSS CONSEILLERE FEDERALE", "id": "asset-162845", "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA LUNE ET LES LUNES DE NEPTUNE - 00.09.06", "id": "asset-128962", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Virginia Woolf (2/5) : Kew Gardens", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C959549C-0F24-4BA8-AD3F-334A0DE5ADAC", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1642, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Woolf, Virginia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de l'objet (2/5) : Entretien avec G\u00e9rard Wajcman, psychanalyste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAB884E8-4B9D-47A8-8CE7-B548B099210F", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1845, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "philosophie", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, auteur de \"L'Objet du si\u00e8cle\" (Ed. Verdier)", "name": "Wajcman, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire des fonds de l'ancien dictateur nig\u00e9rian Sani Abacha : Interview de Jean-Pierre Ghelfi, vice-pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCF42973-88AC-4E52-BD04-A45D708866DB", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria", "Suisse"], "durationSec": 418, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abacha, Sani", "Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["banque", "d\u00e9p\u00f4t bancaire"], "excerpt": "La Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques montre du doigt 6 \u00e9tablissements bancaires, dont le Cr\u00e9dit Suisse, qui n'ont pas fait preuve d'assez de diligence en acceptant des fonds de l'ancien dictateur nig\u00e9rien Abacha", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques", "name": "Ghelfi, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Jungle Brothers ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9481E370-E688-4F8E-964D-071F7B723961", "durationSec": 207, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jungle Brothers"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Publication du livre \"The Holocaust Industry\" de Norman Finkelstein, juif antisioniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E638BF41-5192-4F2D-8556-621A3B381577", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 445, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Congr\u00e8s juif mondial"], "thematicThemes": ["Juifs", "nazisme", "g\u00e9nocide", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "survivante de l'holocauste \u00e0 Brooklyn", "name": "Weishaus, Gisela", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du livre \"L'Extermination des Juifs d'Europe\"", "name": "Hilberg, Raul", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de l'Universit\u00e9 de New York, aute ur de \"The Holocaust Industry\"", "name": "Finkelstein, Norman", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les femmes qui prennent des amants (avec voix femme non-identifi\u00e9e)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6C27335E-4398-4400-AC80-BBB8DB4D81C8", "durationSec": 137, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ahmadou Kourouma, \u00e9crivain ivoirien, \u00e0 propos de son ouvrage \"Allah n'est pas oblig\u00e9\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D39AE5DE-4411-49E3-BD68-6ED4FD626261", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te-d'Ivoire", "Afrique"], "durationSec": 2696, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kourouma, Ahmadou"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "islam"], "alternativeTitle": ["Entretien avec Ahmadou Kourouma, \u00e9crivain ivoirien, \u00e0 propos de son ouvrage \"Allah n'est pas oblig\u00e9\" (Ed. du Seuil) / SDL2013-SIR_2000-09-05_presque-rien-sur-presque-tout_D39AE5DE-4411-49E3-BD68-6ED4FD626261 / Entretien avec Ahmadou Kourouma, \u00e9crivain ivoirien, \u00e0 propos de son ouvrage \"Allah n'est pas oblig\u00e9\"", "Presque rien sur presque tout - 05.09.2000"], "imageURL": "//www.rts.ch/2930038.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4821893", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain ivoirien", "name": "Kourouma, Ahmadou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4821890"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel (2/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BA06392B-C938-4C23-86F5-6F5587A39D5B", "durationSec": 1435, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["musique orchestrale", "courant artistique", "compositeur", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur et musicographe fran\u00e7ais, auteur de \"Ravel\" (Ed. de la Nouvelle revue critique, 1938)", "name": "Roland-Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Un certain Monsieur de Saint-Georges (2/5) : Un Am\u00e9ricain \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A858BFF1-5D6C-403C-9B86-8ADD26DCCB64", "thematicGeographicals": ["France", "Guadeloupe"], "durationSec": 3584, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques", "Voltaire", "Saint-Georges, Joseph Boulogne"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "18e si\u00e8cle", "m\u00e9tis", "esclavage"], "excerpt": "Emigration de la famille en m\u00e9tropole. Mariage du p\u00e8re Guillaume-Pierre avec une de Morency. Education de Joseph, escrime, succ\u00e8s et conflits, hostilit\u00e9 d'une partie de la noblesse. Voltaire et Rousseau et l'\u00e9galit\u00e9 des races.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Canard Encha\u00een\u00e9\", auteur de \"Monsieur de Saint-Georges\" (Ed. Actes Sud)", "name": "Gu\u00e9d\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales II (04/10), Hair", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5FA674EC-D9F9-4EB3-BA14-DEDB19DA3F9B", "durationSec": 297, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Forman, Milos"], "thematicThemes": ["musique", "com\u00e9die musicale (musique)"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales II (03/10), The Rose", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7611BA5A-947C-45C5-A35D-DDD32906D4C3", "durationSec": 508, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (musique)", "musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire des fonds de l'ancien dictateur nig\u00e9rian Sani Abacha : Interview de Michael Wyler, porte-parole de l'Union Bancaire Priv\u00e9e de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-210FC3EB-ECDB-4787-B6E9-F594D05463D2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Nig\u00e9ria"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abacha, Sani", "Union Bancaire Priv\u00e9e"], "thematicThemes": ["d\u00e9p\u00f4t bancaire", "banque"], "excerpt": "La Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques montre du doigt 6 \u00e9tablissements bancaires, dont le Cr\u00e9dit Suisse, qui n'ont pas fait preuve d'assez de diligence en acceptant des fonds de l'ancien dictateur nig\u00e9rien Abacha", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'UBP", "name": "Wyler, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139094", "durationSec": 354, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.09.05", "id": "asset-138534", "durationSec": 1471, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 : ACUPUNCTURE ET GYMNASTIQUE DU DOS - 00.09.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-136859", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 491, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000905, ANTONIC Alexandra et GODEL Ir\u00e8ne parlent de l'acupuncture et SCHENK Myl\u00e8ne fait une d\u00e9monstration d'un exercice de gymnastique pour le dos.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.09.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136962", "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "ANIMAL EN PELUCHE", "OURS", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-136947", "durationSec": 994, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.09.05", "visualGeographicals": ["VAUD", "SALEVE", "MARTIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9NURIE", "STATION-SERVICE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CAMIONNEUR", "ESSENCE", "GR\u00c8VE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "N\u00c9GOCIATION", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "EXTR\u00caME DROITE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "LOGO", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["GAYSSOT, JEAN-CLAUDE", "METZLER, RUTH"], "id": "asset-136948", "durationSec": 1325, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.05", "visualGeographicals": ["LYON", "PARIS", "BADE-WURTEMBERG", "GRUETLI", "CONSTANCE", "RORSCHACH", "RORSCHACH", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CICR", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CABINE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "ANNUAIRE \u00c9LECTRONIQUE", "SCOOTER", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "MOTO", "MOTO", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MOTO", "OPHTALMOLOGIE", "CHIRURGIE", "CATARACTE (PATHOLOGIE)"], "id": "asset-138758", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1444, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000905, l'acc\u00e8s au service de renseignements du 111 dans les cabines t\u00e9l\u00e9phoniques publiques exige un montant mininum de 2 francs 50 et parfois les appareils ne rendent pas l'argent lorsqu'un montant inf\u00e9rieur est introduit. Par ailleurs l'annuaire \u00e9lectronique T\u00e9l\u00e9guide est tr\u00e8s limit\u00e9 et son mode d'emploi n'est pas indiqu\u00e9 dans les cabines\n* SUISSE : 20000900, les scooters et les motos en augmentation spectaculaire dans le trafic routier sont extr\u00eamement polluants comme l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une enqu\u00eate de l'EMPA sur les \u00e9missions des gaz d'\u00e9chappement. Seule l'introduction du catalyseur obligatoire pour les deux-roues permettrait de diminuer ces \u00e9manations mais il faudrait encore exiger une durabilit\u00e9 des catalyseurs et modifier les modalit\u00e9s d'homologation\n* SUISSE, Plateau : 20000905, le prix de l'op\u00e9ration de la cataracte par les ophtalmologues est un geste technique dont le prix est sur\u00e9valu\u00e9 selon Monsieur Prix qui demande une baisse de la moiti\u00e9 du prix de l'intervention. Itw GUINCHARD Jean-Marc, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association des m\u00e9decins du canton de Gen\u00e8ve sur le prix des gestes techniques m\u00e9dicaux.", "title": "SCOOTERS SORTEZ LES MASQUES A GAZ - 00.09.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvelle ligne graphique d'A Bon Entendeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139093", "durationSec": 188, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PARKING", "EXPOSITION NATIONALE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PARKING", "EXPOSITION NATIONALE", "LIGNE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "INAUGURATION", "PARC DE LOISIRS", "CENTRE THERMAL", "PARC DE LOISIRS", "LABYRINTHE", "PARC DE LOISIRS", "PARC DE LOISIRS", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HERBE AROMATIQUE", "HERBE AROMATIQUE", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "ANIMAL EN PELUCHE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MASQUE", "CARNAVAL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE"], "id": "asset-136917", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.09.05", "visualGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "SALEVE", "LAVEY-LES-BAINS", "VILLENEUVE (VD)", "EVIONNAZ", "BOUVERET, LE", "VALAIS", "SION", "NEUCHATEL", "MARTIGNY", "FRIBOURG", "NOIRMONT, LE"], "visualCorporations": ["AIR-GLACIERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE SUIS PRETE A TOUT POUR LE GARDER - 00.09.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136766", "durationSec": 2710, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.09.05", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-130276", "durationSec": 128, "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "MUSICIEN", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "MUSICIEN"], "visualPersons": ["COLLINS, PHIL", "COLLINS, PHIL", "COLLINS, PHIL", "COLLINS, PHIL"], "id": "asset-130169", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3545, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000904, HEINIGER, Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s le chanteur et musicien COLLINS Phil, le journaliste du Temps ROBERT Arnaud, le musicien et chanteur BELLWALD Antoine pour parler de COLLINS Phil. L'\u00e9mission est entrecoup\u00e9e de petits reportages sur COLLINS Phil et de chansons sur le plateau.", "title": "PHIL COLLINS - 00.09.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MIAMI", "GENEVE-VILLE", "COLLONGE-BELLERIVE", "FRANCE", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}]}}