{"response": {"numFound": 10365, "start": 9700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND MAGASIN", "GRAND MAGASIN", "GRAND MAGASIN", "GRAND MAGASIN", "GRAND MAGASIN", "GRAND MAGASIN", "GRAND MAGASIN", "GRAND MAGASIN", "GRAND MAGASIN", "FONCTIONNAIRE", "SYNDICAT", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "GESTION DU PERSONNEL", "FONCTIONNAIRE", "GESTION DU PERSONNEL", "FONCTIONNAIRE", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "GESTION DU PERSONNEL", "SALAIRE", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "PEDRAZA, ARISTIDES", "GUINAND, JEAN", "BEGUIN, THIERRY", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-205666", "durationSec": 3931, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20000120, une journ\u00e9e dans les diff\u00e9rents secteurs d'activit\u00e9 du grand magasin La Placette. Ambiance particuli\u00e8re dans ce haut-lieu commercial, o\u00f9 des amiti\u00e9s se nouent entre clients et vendeurs et des rencontres se d\u00e9roulent, conf\u00e9rant \u00e0 ce lieu un caract\u00e8res social particulier\n* SUISSE : 20000120, l'instauration du salaire au m\u00e9rite engendre de profonds changements dans les syst\u00e8mes de r\u00e9mun\u00e9ration, avec de grandes diff\u00e9rences entre les cantons", "title": "LES PETITS SECRETS DU GRAND MAGASIN // MERITE : LE SALAIRE DE LA PEUR - 00.01.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "BADEN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "SIERRE"], "visualCorporations": ["MANOR", "MANOR", "MANOR", "MANOR", "MANOR", "MANOR", "MANOR", "MANOR", "ARM\u00c9E DU SALUT", "MANOR", "SSP", "SSP"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2000-01-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" activit\u00e9s dans grand magasin."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.01.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237822", "durationSec": 370, "publicationDate": "2000-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.01.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237821", "durationSec": 1212, "publicationDate": "2000-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une minute pour la nouvelle constitution", "source": "gico", "id": "asset-206283", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 70, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000000, lecture par des citoyens suisses des extraits des articles 32, 104, 2, 6 et 171 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 19990418.", "title": "IDEE SUISSE : ARTICLES 32, 104, 2, 6, 171 - 00.01.20", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2000-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR-SRG IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139444", "durationSec": 59, "publicationDate": "2000-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "DEMAIN MATIN : ECLIPSE LUNAIRE - 00.01.20", "id": "asset-139892", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Echec des n\u00e9gociations salariales dans le secteur de la construction : Interview de Fran\u00e7ois Cadosh, vice-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D972B8A-2038-4AA5-83F0-4672EC946BED", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique du b\u00e2timent", "salaire", "gr\u00e8ve", "syndicat"], "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs refusent le compromis n\u00e9goci\u00e9 avec les syndicats pour lesquels la gr\u00e8ve est \u00e0 l'ordre du jour", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs", "name": "Cadosh, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avant le match de Coupe Davis Suisse-Australie. Diff\u00e9rend entre Marc Rosset et Jakob Hlasek : Interview de Jakob Hlasek, capitaine de l'Equipe suisse de tennis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65DA5990-6A2F-45A2-8463-2F939ACFAECA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hlasek, Jakob", "Rosset, Marc (tennisman)"], "thematicThemes": ["coupe Davis"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "capitaine de l'Equipe suisse de tennis", "name": "Hlasek, Jakob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Yasunari Kawabata (3/5) : Anna la Japonaise", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-186D1127-584B-4CF1-9CB4-AA05EA49EFA3", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1604, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kawabata, Yasunari", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Echec des n\u00e9gociations salariales dans le secteur de la construction : Interview de G\u00e9rard Forster, secr\u00e9taire du SIB \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA000637-F663-48CA-983D-66875AFB7811", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syndicat", "technique du b\u00e2timent", "salaire", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs refusent le compromis n\u00e9goci\u00e9 avec les syndicats pour lesquels la gr\u00e8ve est \u00e0 l'ordre du jour", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du SIB \u00e0 Lausanne", "name": "Forster, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Le Retour de Monsieur Croche. De Claude Debussy (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7362F78F-7A42-4DCC-B4C3-5DA16F47BC3A", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1345, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Debussy, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Le syndicat des pilotes qui en ont pas l'air", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-98EC7AB2-759D-415F-ACFE-3BB520D7BF61", "durationSec": 145, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Jaap Schroeder au studio Ansermet de la Maison de la Radio \u00e0 Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre 1999 (3/5) : D\u00e9monstration symphonique lors des ateliers de formation de l'Orchestre des \u00e9tudiants du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4D4EFE5A-7578-4D94-824A-3F2DAFD0ADA5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3539, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conservatoire de Musique, Gen\u00e8ve", "Schroeder, Jaap"], "thematicThemes": ["symphonie", "enseignement de la musique", "archet", "chef d'orchestre", "musique classique", "instrument \u00e0 cordes"], "excerpt": "Interpr\u00e9tation de la Symphonie en C-moll de Kraus. Avec peu de vibrato, la musique sort du silence. chaque musicien utilise \u00e0 tour de r\u00f4le l'archet de transition de Jaap Schroeder.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Schroeder, Jaap", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens de l'Orchestre des \u00e9tudiants du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vladimir Fedorovski, ancien diplomate russe : A l'occasion de la parution de son ouvrage \"Les Tsarines\" (Ed. du Rocher), traitant de l'influence des femmes sur la politique russe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6F1E10B-5ED5-48D9-9800-E419A4E00CFE", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 3091, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statut de la femme", "femme", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien diplomate russe", "name": "Fedorovski, Vladimir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avant le match de Coupe Davis Suisse-Australie. Diff\u00e9rend entre Marc Rosset et Jakob Hlasek : Interview de Marc Rosset, joueur de tennis genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B2CD7F4-C5A8-44C8-B717-022592FAC570", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 53, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hlasek, Jakob", "Rosset, Marc (tennisman)"], "thematicThemes": ["coupe Davis"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis genevois", "name": "Rosset, Marc (tennisman)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.01.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-232293", "durationSec": 134, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une minute pour la nouvelle constitution", "source": "gico", "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-206282", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 70, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000000, lecture par des citoyens suisses des extraits des articles 126, 15, 25, et 139 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 19990418.", "title": "IDEE SUISSE : ARTICLES 126, 15, 25, 139 - 00.01.19", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BUEHLER, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR-SRG IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT", "PISCINE", "ACCIDENT", "PISCINE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["VOITA, MICHEL"], "id": "asset-208231", "durationSec": 836, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.01.19", "visualGeographicals": ["USTER", "ST-GALL-VILLE", "CRANS-MONTANA", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'interpr\u00e9tation des r\u00eaves de Freud revisit\u00e9e (3/5): Les r\u00eaves d'enfants. Analyse du r\u00eave d'Anna", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2113321F-384D-4A28-81E7-819AB5EEEBA7", "durationSec": 1671, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "enfant (\u00e2ge)", "psychopathologie", "r\u00eave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre, psychanalyste", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, chroniqueuse", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Zig Zag Caf\u00e9", "title": "Markus Ryffel", "imageURL": "http://www.rts.ch/7862223.image", "id": "ece-7862019", "durationSec": 221, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Los Angeles 1984: Boris Acquadro commente pour l'histoire un exploit de l'athl\u00e9tisme suisse. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7862019", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7862019"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.01.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146076", "durationSec": 67, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "FUSION D'ENTREPRISES", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "NEIGE", "POMME", "HANDICAP PHYSIQUE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "EXPOSITION D'ART", "SKI NORDIQUE (LOISIR)"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN"], "id": "asset-236958", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.01.19", "visualGeographicals": ["MEINIER", "JURA BERNOIS", "RECONVILIER", "MONTREUX", "VAUD", "CONTHEY", "ANZERE", "GENOLIER", "LAUSANNE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["SIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Duel", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "DIVORCE", "DIVORCE", "ERREUR JUDICIAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "EXCUSES"], "id": "asset-152049", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "BELGIQUE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2727, "mediaType": "video", "excerpt": "* BELGIQUE : 20000119, le p\u00e9dophile et meurtrier d'enfants DUTROUX Marc va bient\u00f4t \u00eatre jug\u00e9 par les autorit\u00e9s judiciaires belges. La question est de savoir comment il va \u00eatre jug\u00e9 par le tribunal, car il est d'ores et d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9 comme coupable par toute la population belge. Son surnom en Belgique est en effet le \"monstre du si\u00e8cle\"\n* SUISSE : 20000119, le nouveau droit du divorce est entr\u00e9 en vigueur d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2000, et permet aux enfants de parents divorc\u00e9s d'\u00eatre entendus lors de la proc\u00e9dure. Le sujet devant illustrer la possibilit\u00e9 pour les enfants d'\u00eatre \u00e9cout\u00e9s par les juges dans ce type de proc\u00e9dure, a cependant \u00e9t\u00e9 interdit \u00e0 la diffusion par le tribunal de premi\u00e8re instance de Gen\u00e8ve\n* Plateau : 20000119, itw de POULARD Henri qui est une victime d'une erreur judiciaire. Il avait en effet \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la justice genevoise \u00e0 5 ans de prison pour un hold-up de bijouterie qu'il n'a pas commis, et a \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 apr\u00e8s 3 ans de prison. Il explique les graves pr\u00e9judices, moral, financier et familial, qu'il a subi\n* Gen\u00e8ve, Plateau : 20000119, la famille WUETHRICH se bat pour faire reconna\u00eetre les erreurs qui ont \u00e9t\u00e9 commises lors de l'\u00e9tablissement du rapport d'accident dont a \u00e9t\u00e9 victime leur fille, Sophie. Celle-ci est en effet d\u00e9c\u00e9d\u00e9e alors que traversant un carrefour, elle a \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9e par une voiture. La police n'a pas fait de prise de sang sur le conducteur, n'a pas saisi le v\u00e9hicule et l'expert, CORREVON Daniel, a mal mesur\u00e9 les distances du carrefour. Cela implique un calcul erron\u00e9 de la vitesse \u00e0 laquelle roulait la voiture.", "title": "DUTROUX MONSTRE DU SIECLE / HENRI POULARD VICTIME D'UNE ERREUR JUDICIAIRE / LA\nVERITE POUR SOPHIE - 00.01.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BELGIQUE", "CHARLEROI", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "LIEGE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE", "GAILLARD", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" ANNONCE PAR LES COMMENTATEURS DE L'INTERDICTION DE DIFFUSION PAR LE TRIBUNAL DE PREMIERE INSTANCE DE GENEVE DU SUJET SUR LE NOUVEAU DROIT DU DIVORCE \"AMANDA LE DROIT D'ETRE ENTENDU\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.01.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139792", "durationSec": 123, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-139946", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3303, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000119, RAPP, Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine ACQUADRO Boris, ancien chef du D\u00e9partement des Sports de la TSR et journaliste sportif, \u00e0 la retraite depuis 1994. Les invit\u00e9s du jour sont PARIENTE Robert ancien journaliste \u00e0 l'Equipe et \u00e9crivain fran\u00e7ais et DE KALBERMATTEN R\u00e9gis, ancien directeur juridique de la SSR et aussi ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union europ\u00e9enne de radiodiffusion. Ensemble ils \u00e9voquent le futur du sport malgr\u00e9 les scandales du dopage ou la complexit\u00e9 des droits t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s.", "title": "BORIS ACQUADRO - 00.01.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SEOUL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAPPORO", "MEXICO", "LOS ANGELES", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "OR", "AVS", "OR", "AVS", "OR", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "PATRONAT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "PATRONAT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "PATRONAT", "HORAIRE DE TRAVAIL", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "VILLA", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "VILLA", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "VILLA", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "VILLA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "VILLIGER, KASPAR", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "LEUENBERGER, MORITZ", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "CUCHE, FERNAND", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "KOHL, HELMUT", "SCHAEUBLE, WOLFGANG", "RIST, PIPILOTTI", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-208232", "durationSec": 1700, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.01.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "ZURICH", "ZURICH", "SUISSE", "SUISSE", "MARTIGNY", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "WIESBADEN", "BERLIN", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "SOLEURE", "SOLEURE"], "visualCorporations": ["UNION DES PRODUCTEURS SUISSES", "RENTENANSTALT", "SOCI\u00c9T\u00c9 SUISSE DES ENTREPRENEURS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.01.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237820", "durationSec": 377, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.01.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237819", "durationSec": 1711, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.01.17 AU 00.01.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139822", "durationSec": 67, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE TOM JONES - 00.01.19", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-140044", "durationSec": 294, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.01.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139793", "durationSec": 271, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA LUNE VA D'ECLIPSE EN ECLIPSE - 00.01.19", "id": "asset-139891", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Zig Zag Caf\u00e9", "title": "Record pour Burrell", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436203.image", "id": "ece-3436205", "durationSec": 149, "publicationDate": "2000-01-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'Am\u00e9ricain place la barre \u00e0 9 secondes 85 \u00e0 Athletissima en 1994.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436205", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436205"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rockwell Blake, t\u00e9nor, et Christian Zacharias, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D6415F5-B746-46B6-B4FB-5B12BE97EA53", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Etats-Unis"], "durationSec": 3060, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blake, Rockwell", "Zacharias, Christian"], "thematicThemes": ["piano", "t\u00e9nor", "musique vocale", "concerto"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste et chef d'orchestre", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor am\u00e9ricain", "name": "Blake, Rockwell", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernex, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fusion de Glaxo Wellcome et SmithKline, 2 groupes britanniques qui formeront le premier groupe mondial dans le secteur de la pharmacie : Interview de Mark Hill, porte-parole de Novartis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-428F37AF-7257-41FE-AF28-28D499D6BB38", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SmithKline", "Glaxo Wellcome"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "produit pharmaceutique", "industrie pharmaceutique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Novartis", "name": "Hill, Mark", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Jaap Schroeder au studio Ansermet de la Maison de la Radio \u00e0 Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre 1999 (2/5) : D\u00e9monstration symphonique lors des ateliers de formation de l'Orchestre des \u00e9tudiants du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-F600D078-5A78-4971-A54B-DA8ABAC612C7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schroeder, Jaap", "Conservatoire de Musique, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["instrument \u00e0 cordes", "musique classique", "chef d'orchestre", "symphonie", "archet", "enseignement de la musique"], "excerpt": "Interpr\u00e9tation de la Symphonie N\u00b025 de Mozart. L'audibilit\u00e9 du rythme. La ma\u00eetrise du style \"Sturm und Drang\". La broderie musicale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Schroeder, Jaap", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens de l'Orchestre des \u00e9tudiants du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Le Retour de Monsieur Croche. De Claude Debussy (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FC08D1CE-0502-493E-9150-CA9AEFD4581B", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1393, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Debussy, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Grainville, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Le Jour de la fin du monde, une femme me cache\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF129145-919E-42ED-B295-072171D747B8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3067, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grainville, Patrick"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Grainville, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'interpr\u00e9tation des r\u00eaves de Freud revisit\u00e9e (2/5) : Analyse du r\u00eave de \"la belle bouch\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2ACFBDC-5AD5-4349-B528-15BC4BF042AB", "durationSec": 1647, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacan, Jacques", "Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["psychopathologie", "psychanalyse", "r\u00eave", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Lemoine-Luccioni, Eug\u00e9nie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, chroniqueuse", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Yasunari Kawabata (2/5) : Pri\u00e8re en langue maternelle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-48259825-F320-4443-8AD4-FA2A84092761", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1661, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kawabata, Yasunari", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LES LUNES LOINTAINES DES AUTRES PLANETES - 00.01.18", "id": "asset-182654", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "VERGER", "ARBRE FRUITIER", "TEMP\u00caTE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MONDIALISATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MONDIALISATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ATTENTAT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MONDIALISATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "ASSURANCE MALADIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ASSURANCE MALADIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ASSURANCE MALADIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ASSURANCE MALADIE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "ISLAM", "VIE QUOTIDIENNE", "FOULARD ISLAMIQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "PATRONAT", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "ISLAM", "DISCRIMINATION RELIGIEUSE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "BOIS", "ARBRE", "DESSIN ANIM\u00c9", "DESSIN ANIM\u00c9", "DESSIN ANIM\u00c9", "DESSIN ANIM\u00c9", "DESSIN ANIM\u00c9", "DESSIN ANIM\u00c9"], "visualPersons": ["SMADJA, CLAUDE", "CASANOVA, ACHILLE", "SMADJA, CLAUDE", "PILLER, OTTO"], "id": "asset-208230", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.01.18", "visualGeographicals": ["FREGI\u00c9COURT", "DAVOS", "SEATTLE", "DAVOS", "DAVOS", "TESSIN", "PULLY", "LAUSANNE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "NYON", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "ATTAC", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "SOCI\u00c9T\u00c9 SUISSE DES ENTREPRENEURS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une minute pour la nouvelle constitution", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-206281", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 70, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000000, lecture par des citoyens suisses des extraits des articles 66, 137, 68, 8 et 43 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 19990418.", "title": "IDEE SUISSE : ARTICLES 66, 137, 68, 8, 43 - 00.01.18", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DES, HENRI"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR-SRG IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Zig Zag Caf\u00e9", "title": "Reporter sportif", "imageURL": "http://www.rts.ch/6327663.image", "id": "ece-6327664", "durationSec": 41, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reporter sportif au d\u00e9but de sa carri\u00e8re: la difficult\u00e9 du direct relev\u00e9e par Georges Hardy.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6327664", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6327664"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146070", "durationSec": 59, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["SALSA", "DANSE DE SALON", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU"], "visualPersons": ["TENTHOREY, PIERRIC"], "id": "asset-182583", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2529, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000118, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit le groupe am\u00e9ricain Pink Martini pour parler de leur premier album \"Sympathique\", et des danseurs de salon pour parler de leur passion. DELALOYE Olivier nous fait d\u00e9couvrir un nouveau loisir, le chien de tra\u00eeneau.", "title": "PINK MARTINI - 00.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040320 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CONFINO, Bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAPEY, Natacha", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENTHOREY, Pierric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentatrice": [{"name": "MAGNENAT, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "ASSURANCE", "SHAMPOOING"], "visualPersons": ["BENISTON, MARTIN"], "id": "asset-182782", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BROC", "LAUSANNE"], "durationSec": 1364, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Broc : 200001118 et archives, suite \u00e0 la temp\u00eate Lothar qui a d\u00e9vast\u00e9 une partie de la Suisse romande, ABE r\u00e9pond aux questions concernant l'assurance des b\u00e2timents touch\u00e9s et endommag\u00e9s par les vents. Dans tous les cantons romand les b\u00e2timents sont assur\u00e9s contre les catastrophes naturelles et les dommages seront rembours\u00e9s\n* Lausanne, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20000118, enqu\u00eate sur la pr\u00e9sence dans les shampooings de produits conservateurs ou parfumant dangereux pour la sant\u00e9. Test de qualit\u00e9 des shampooings et conseils d'utilisation par le dermatologue PERRENOUD Daniel.", "title": "TEST SHAMPOINGS : CA FAIT MAL AUX CHEVEUX - 00.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BROC", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "POLICE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "ART DRAMATIQUE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "COURT M\u00c9TRAGE"], "visualPersons": ["ZSCHOKKE, MATTHIAS", "VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-208229", "durationSec": 947, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.01.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION", "SAVIESE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.01.17 AU 00.01.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139821", "durationSec": 59, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.01.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237818", "durationSec": 388, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.01.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237817", "durationSec": 1345, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "STATION DE SKI", "RACHAT D'ENTREPRISE", "STATION DE SKI", "RACHAT D'ENTREPRISE", "JEU DE R\u00d4LE (LOISIR)", "COURT M\u00c9TRAGE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-MARIE", "FOURNIER, JEAN-MARIE", "AUDRIAZ, HUBERT"], "id": "asset-236963", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.01.18", "visualGeographicals": ["SION", "ANZERE", "LAUSANNE", "CERNIER", "PESEUX", "NEUCHATEL", "VEYSONNAZ", "EVIAN", "FRIBOURG", "VEVEY", "BULLE"], "visualCorporations": ["COOP", "COOP", "COOP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE"], "id": "asset-139740", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3602, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000118, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine ACQUADRO Boris, ancien chef du D\u00e9partement des Sports de la TSR et journaliste sportif, \u00e0 la retraite depuis 1994. Les autres invit\u00e9s du jour sont les journalistes sportifs DESCHENAUX Jacques et TILLMANN Jean-Jacques ainsi que DELAPIERRE Jacky , organisateur du meeting international d'Athletissima \u00e0 Lausanne. Ensemble ils \u00e9voquent les moments forts de l'histoire du sport que ACQUADRO Boris a eu l'occasion de commenter lors de sa carri\u00e8re de pr\u00e8s de 40 ans \u00e0 la TSR.", "title": "BORIS ACQUADRO - 00.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" Boris Acquadro"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183202", "durationSec": 399, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183168", "durationSec": 108, "publicationDate": "2000-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Yasunari Kawabata (1/5) : Le Chemin de l'argent", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-035A4D1C-58D4-4984-A01A-5B293CC9E812", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1589, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kawabata, Yasunari", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chili. Ricardo Lagos, candidat de Centre gauche, remporte le second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0336A62D-EA91-43E5-88AC-8C19EF2F0EFF", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lagos, Ricardo"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'une association de parents de victimes \u00e0 Santiago", "name": "Rojas, Paz", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident du Chili", "name": "Lagos, Ricardo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Santiago", "name": "Secr\u00e9tan, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'interpr\u00e9tation des r\u00eaves de Freud revisit\u00e9e (1/5) : En marge du centi\u00e8me anniversaire de la publication de \"L'Interpr\u00e9tation des r\u00eaves\" du Docteur Freud \u00e0 Vienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B855E89F-9B5E-442B-977B-860FADE2C253", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne (Autriche)", "Europe"], "durationSec": 1692, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "r\u00eave", "psychopathologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, chroniqueuse", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Jaap Schroeder au studio Ansermet de la Maison de la Radio \u00e0 Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre 1999 (1/5) : Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale des ateliers de formation de l'Orchestre des \u00e9tudiants du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-60B0E13F-0587-44E8-97E2-BE311A0FCBF9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3379, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schroeder, Jaap", "Conservatoire de Musique, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["instrument \u00e0 cordes", "symphonie", "chef d'orchestre", "musique classique", "archet", "enseignement de la musique"], "excerpt": "Interpr\u00e9tation du 1er mouvement de la Symphonie N\u00b039 de Haydn. Travail sur la sonorit\u00e9, l'articulation et surtout la technique de l'archet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Schroeder, Jaap", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens de l'Orchestre des \u00e9tudiants du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. \"Notre-Dame de Paris\", com\u00e9die musicale de Riccardo Cocciante et Luc Plamondon, \u00e0 l'Arena : Reportage sur les danseurs et acrobates", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-77E6DEAA-7646-4302-B8B5-B2ED8F7B81B7", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["artiste", "com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)", "com\u00e9die musicale (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acrobate", "name": "Perri\u00e8re, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse", "name": "V\u00f6r\u00f6gen, Sue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Le Retour de Monsieur Croche. De Claude Debussy (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-51DBD63D-ABB4-4351-9CDC-9C3A3FE08AFA", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1433, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Debussy, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Marseille (2e s\u00e9rie de 5 \u00e9missions) : 1. Poupi, chauffeur de taxi marseillais d'orogine bavaroise. - 2. Fran\u00e7ois B\u00e9, p\u00eacheur, 69 ans. - 3. Le Burel Football Club. - 4. Le quartier du Panier, proche du Vieux-Port. - 5. Fatima Rasi, couturi\u00e8re-photographe", "genres": ["Interview", "Reportage", "Interview", "Reportage"], "id": "sound-519FDFEF-A673-4E0D-AA91-FD770415FCCB", "thematicGeographicals": ["France", "Marseille", "France", "Marseille"], "durationSec": 6425, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "quartier", "ville", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marseillais, Marseillaises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.01.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205670", "durationSec": 1250, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MORT (BIOLOGIE)", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "INITIATIVE POPULAIRE", "R\u00c9FORME \u00c9CONOMIQUE", "POSTE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE", "AMBASSADEUR", "\u00c9CRIVAIN", "COM\u00c9DIEN", "ESCROQUERIE", "CONCOURS", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CONCERT", "PIANO", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["VANEK, PIERRE", "ZACHARIAS, CHRISTIAN"], "id": "asset-205728", "durationSec": 1704, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.01.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une minute pour la nouvelle constitution", "source": "gico", "id": "asset-139937", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 70, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000000, lecture par des citoyens suisses des extraits des articles 105, 119, 41, 23, 116 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 19990418.", "title": "IDEE SUISSE : ARTICLES 105, 119, 41, 23, 116 - 00.01.17", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR-SRG IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LA VERITE SI JE MENS - 00.01.17", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-146088", "durationSec": 235, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231546", "durationSec": 111, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.01.17 AU 00.01.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139780", "durationSec": 55, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.01.17", "visualThemes": ["INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "MIGRATION ANIMALE", "OISEAU", "PINSON"], "visualGeographicals": ["VERNIER", "VAULRUZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205727", "durationSec": 795, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.01.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-205615", "durationSec": 395, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9TENU", "A\u00c9ROMOD\u00c9LISME", "ARTISTE DE RUE", "A\u00c9ROMOD\u00c9LISME", "ARTISTE DE RUE", "AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "BATEAU"], "id": "asset-234346", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 954, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20000117, portrait de Fr\u00e9d\u00e9ric, jeune d\u00e9linquant passant ses derniers mois d'emprisonnement \u00e0 \"La P\u00e2querette\". \"La P\u00e2querette\" est une unit\u00e9 de la prison de Champ-Dollon sp\u00e9cialis\u00e9e dans la socioth\u00e9rapie, pr\u00e9parant \u00e0 la r\u00e9insertion des d\u00e9linquants\n* Gen\u00e8ve-ville : 20000117, portrait de l'ing\u00e9nieur, inventeur et artiste de rue MARKWALDER Christophe, cr\u00e9ateur d'un spectacle de rue utilisant un avion mod\u00e8le r\u00e9duit en forme de libellule qu'il a fabriqu\u00e9\n* Gen\u00e8ve : 20000117, portrait du garagiste SCHOLL Pierre, concepteur d'une voiture \u00e9lectrique pouvant rouler \u00e0 200 km/h, et seul producteur ind\u00e9pendant en Suisse de voitures \u00e9lectriques.", "title": "LA PAQUERETTE / LA LIBELLULE GEANTE / SCHOLL SUN POWER - 00.01.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.01.17", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "COMMUNE", "FUSION", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "ARME", "L\u00c9GISLATION", "PISTOLET", "ARME", "L\u00c9GISLATION", "PISTOLET", "EXPOSITION D'ART", "ART DRAMATIQUE", "ASTRONOMIE"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PORRENTRUY", "LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "ST-LUC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHRISTEN, YVES", "CORMINBOEUF, PASCAL", "RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-205701", "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "COMMENT LA TERRE A-T-ELLE CAPTE SA LUNE ? - 00.01.17", "id": "asset-182647", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182110", "durationSec": 55, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "00.01.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182440", "durationSec": 1955, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139415", "durationSec": 567, "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-139842", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3645, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000117, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine ACQUADRO Boris, journaliste sportif et ancien chef du d\u00e9partement des Sports de la TSR, l'un des pionniers de la TSR. Les autres invit\u00e9s du jour sont ACQUADRO Genevi\u00e8ve, l'\u00e9pouse de ACQUADRO Boris, BURGER Alexandre, ancien directeur des programmes de la TSR ainsi qu'une de ses anciennes \u00e9l\u00e8ves, alors que ACQUADRO Boris \u00e9tait encore instituteur. Ensemble ils \u00e9voquent les tous d\u00e9buts de la carri\u00e8re de ACQUADRO Boris et son passage de l'enseignement au journalisme sportif\n* Plateau : 20000117, extrait de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre de LABICHE, Eug\u00e8ne interpr\u00e9t\u00e9 par BAZZICHI Gabriel et TEMLER Ania. ACQUADRO Boris avait interpr\u00e9t\u00e9 le r\u00f4le masculin du temps o\u00f9 il \u00e9tait com\u00e9dien.", "title": "BORIS ACQUADRO - 00.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Cachemire, quand seules les musiques parlent de la paix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27BAC5B8-F612-407E-9531-92BD7C5764AE", "thematicGeographicals": ["Cachemire"], "durationSec": 4244, "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "peuple d'Asie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens cachemires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Echallens, un laboratoire de cohabitation entre catholiques et protestants : Interview d'Albert Longchamp, r\u00e9dacteur en chef de l'Echo Magazine et natif de cette ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3812EC00-3FE5-489B-A5FD-E0D846F6FBA2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Echallens"], "durationSec": 1293, "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Longchamp, Albert"], "thematicThemes": ["catholicisme", "ville", "protestantisme", "oecum\u00e9nisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'Echo Magazine", "name": "Longchamp, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LE CHASSEUR SOLITAIRE - LES AVENTURES DU QUEST", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-232735", "durationSec": 2866, "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139775", "durationSec": 409, "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 2 - 00.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232282", "durationSec": 420, "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PH\u00c9NOM\u00c8NE CLIMATIQUE", "TEMP\u00caTE", "CLIMAT", "PH\u00c9NOM\u00c8NE CLIMATIQUE", "TEMP\u00caTE", "CLIMAT", "EL NINO"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "ROCH, PHILIPPE", "REBETEZ, MARTINE"], "id": "asset-183062", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4066, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000116, d\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste VON BURG Dominique sur les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par les temp\u00eates de vent Lothar et Martin, appel\u00e9s l\"ouragan du si\u00e8cle\" qui ont touch\u00e9 la Suisse et l'Europe le 19991226 et 19991227. La reflexion porte sur comment doit se faire l'information et la pr\u00e9vention des catastrophes naturelles ainsi que sur comment s'inscrit ce type de catastrophes dans l'histoire climatique et sur les raisons de ces temp\u00eates.", "title": "CLIMAT :  L'ERE DES CATASTROPHES ? - 00.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PH\u00c9NOM\u00c8NE CLIMATIQUE", "TEMP\u00caTE", "CLIMAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.01.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231935", "durationSec": 2849, "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "A la rencontre de G\u00fcnter Muller, percussionniste et graphiste", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ED8FE527-A45F-4B79-BBB4-C900FE3F0C5B", "durationSec": 5714, "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller, G\u00fcnter"], "thematicThemes": ["composition musicale", "instrument \u00e0 percussion", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste, batteur, graphiste, initiateur des \u00e9ditions discographiques \"For four hours\"", "name": "M\u00fcller, G\u00fcnter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Daniel Mudry, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de ski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2EF25C8-EDAC-4F72-858F-C1EF355CAA98", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1187, "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mudry, Jean-Daniel"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de ski", "name": "Mudry, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.01.16", "visualThemes": ["ESCARGOT"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205725", "durationSec": 716, "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTENTAT", "HOMICIDE", "MARIAGE", "MARIAGE"], "id": "asset-205726", "durationSec": 1099, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.01.16", "visualGeographicals": ["DAVOS", "BELGRADE", "CAROUGE", "MONTREUX", "CAROUGE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["JUDA\u00cfSME", "SYNAGOGUE", "JUDA\u00cfSME", "SYNAGOGUE", "JUDA\u00cfSME", "SYNAGOGUE"], "id": "asset-206264", "thematicGeographicals": ["DELEMONT", "PLATEAU"], "durationSec": 977, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Del\u00e9mont : 20000116, SPEZIALI Laure re\u00e7oit le grand rabbin de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve GUEDJ Marc Raphael qui \u00e9voque la religion juive et ses traditions, \u00e0 l'occasion de la sortie dans les salles de cin\u00e9ma du film de RICKENBACH Franz intitul\u00e9 \"Une synagogue \u00e0 la campagne\".", "title": "UNE SYNAGOGUE A LA CAMPAGNE - 00.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DELEMONT", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JUDA\u00cfSME", "SYNAGOGUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualPersons": ["LOPEZ COBOS, JESUS"], "id": "asset-182670", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1071, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000116, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit le pr\u00e9sident de la fondation de l'Orchestre de Chambre de Lausanne (OCL) RAPIN Jean-Jacques pour parler du bilan de la carri\u00e8re de COBOS Jesus Lopez en tant que chef d'orchestre de l'OCL et de son successeur, le pianiste et chef d'orchestre ZACHARIAS Christian.", "title": "EXTRO AVEC JEAN-JACQUES RAPIN - 00.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LOPEZ COBOS, JESUS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "ENQUETE SUR PAUL DE TARSE : LE FONDATEUR - 00.01.16", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-139850", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3157, "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20000109, et archives, deuxi\u00e8me partie d'une enqu\u00eate sur la personnalit\u00e9 et la vie de Saint Paul de Tarse, ap\u00f4tre du christianisme. L'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le com\u00e9dien, SANDRE Didier cherche \u00e0 comprendre le message de Sa\u00fcl, qui apr\u00e8s une vision du Christ sur le chemin de Damas apportera la parole de J\u00e9sus dans l'antiquit\u00e9 pa\u00efenne. Saint Paul est le v\u00e9ritable fondateur de l'\u00e9glise chr\u00e9tienne.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DOC AND CO", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AVEC JEAN-JACQUES RAPIN - 00.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "id": "asset-183177", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000116, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit le pr\u00e9sident de la fondation de l'Orchestre de Chambre de Lausanne (OCL) RAPIN Jean-Jacques pour parler du bilan de la carri\u00e8re de COBOS Jesus Lopez en tant que chef d'orchestre de l'OCL et de son successeur, le pianiste et chef d'orchestre ZACHARIAS Christian.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUMENT \u00c0 CORDES", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["LOPEZ COBOS, JESUS"], "id": "asset-182274", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1916, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : salle du M\u00e9tropole, 19991213, l'Orchestre de Chambre de Lausanne (OCL) sous la direction du chef d'orchestre COBOS Jesus Lopez interpr\u00e8te \"Les m\u00e9tamorphoses\", une \u00e9tude pour 23 instruments \u00e0 cordes solistes du compositeur allemand STRAUSS Richard.", "title": "CONCERT OCL - METAMORPHOSES - 00.01.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2000-01-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "thematicPersons": ["LOPEZ COBOS, JESUS"], "thematicThemes": ["INSTRUMENT \u00c0 CORDES", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pr\u00e9-m\u00e9ditation", "source": "siranau", "title": "Sextus Empiricus et les Sceptiques grecs 2/6 : Expos\u00e9 et lecture d'extraits de \"Sextus Empiricus, Esquisses pyrrhoniennes\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29DF4EEA-A92E-4F31-8C56-51E1B2029525", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1814, "publicationDate": "2000-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sextus Empiricus"], "thematicThemes": ["syst\u00e8me philosophique", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Barnes, Jonathan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "philosophe sceptique, m\u00e9decin, astronome grec (IIe-IIIe s.)", "name": "Sextus Empiricus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Cet admirable petit homme unique au monde, Joseph Delteil : Documentaire d'Ana\u00efs Cornfield", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-A8E454CC-AC62-446A-B590-15F6E2EAD815", "thematicGeographicals": ["Languedoc", "France", "Paris"], "durationSec": 5908, "publicationDate": "2000-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delteil, Joseph"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "surr\u00e9alisme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Quels qu'aient \u00e9t\u00e9 sa cote et son talent, Joseph Delteil a toujours fini dans la peau de l'\u00e9crivain marginal, d\u00e9class\u00e9. Sa personnalit\u00e9 de paysan, orgueilleuse et na\u00efve, et son individualisme le mirent sans doute en butte \u00e0 tous les snobismes et toutes les ob\u00e9diences litt\u00e9raires. De ce \"surr\u00e9aliste en sabots\" peu se souviennent...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives INA)", "name": "Delteil, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, ami de Delteil", "name": "Soulages, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de l'oeuvre de Delteil", "name": "Temple, Fr\u00e9d\u00e9ric-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Joseph Delteil, qui \u00eates-vous ?\" (Ed. de la Manufacture)", "name": "Briatte, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiante en lettres", "name": "Cornfield, Ana\u00efs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9tudiante en lettres", "name": "Cornfield, Ana\u00efs", "type": "Participant"}, {"name": "Meyer, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Croire est possible : Entretien avec le p\u00e8re Michel Salamolard suivi de la chronique \"La culture de la non-violence\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4A5EEFD-29E0-4794-9C84-20F307984980", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande", "Europe"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "2000-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil O\u00e9cum\u00e9nique des Eglises (COE)"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "paix", "pacifisme", "christianisme"], "excerpt": "L'ONU et le COE ont proclam\u00e9 la d\u00e9cennie 2000-2010 \"D\u00e9cennie internationale de la paix et de la non-violence\". Pour le COE, il s'agit de vaincre la violence. Quelles actions sont-elles pr\u00e9vues, quels sont les attentes et les espoirs des mouvements militant pour la non-violence ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du Mouvement International de la r\u00e9conciliation (MIR)", "name": "Burkhard, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e de relations ext\u00e9rieures du Conseil O\u00e9cum\u00e9mique des Eglises (COE)", "name": "Jaques, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre catholique", "name": "Salamolard, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du Centre Martin Luther King", "name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste-stagiaire", "name": "Pidoux, Jacques-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Maillard, ongleur et rebouteux pour cheval : Le plus fort ongleur du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BCF1EBA-8581-449B-A667-EC8C061130BE", "durationSec": 3208, "publicationDate": "2000-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine parall\u00e8le", "cheval"], "excerpt": "A cinq ans, Henri Maillard suit son p\u00e8re \u00e0 l'\u00e9curie et commence son apprentissage. C'est pourquoi aujourd'hui, \u00e2g\u00e9 de 62 ans, il dit: \"Ca fait plus de 50 ans que je fais ce m\u00e9tier\". Il est \u00e9galement gu\u00e9risseur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ongleur et rebouteux pour cheval", "name": "Maillard, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "CHORALE", "ORCHESTRE", "CH\u00c2TEAU", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "JAZZ"], "id": "asset-182990", "thematicGeographicals": ["VAUD", "MORGES"], "durationSec": 1573, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 20000115, pr\u00e9sentation du ch\u00e2teau de Morges et des mus\u00e9es qu'il abrite notamment le mus\u00e9e d'artillerie et le mus\u00e9e des figurines militaires. Itw de son conservateur DUTOIT Albert et de l'artiste fabriquant les maquettes du mus\u00e9e, STAUFFER Pierre. L'\u00e9mission est entrecoup\u00e9e de diff\u00e9rentes interventions muscicales suisses.", "title": "CHATEAU DE MORGES - 00.01.15", "visualGeographicals": ["VAUD", "MORGES", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "MORGES"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "BO\u00ceTE NOIRE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DESCENTE"], "visualPersons": ["DORFMEISTER, MICHAELA", "KOSTNER, ISOLDE", "REY-BELLET, CORINNE"], "id": "asset-205723", "durationSec": 898, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.01.15", "visualGeographicals": ["CANADA", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "AUTRICHE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 2 - 00.01.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182448", "durationSec": 289, "publicationDate": "2000-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}