{"response": {"numFound": 10365, "start": 9900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Le Basson n'est pas contagieux. De Vincent Lajoinie (2/10) : Conservatoire. Cor", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1D864B2A-9841-4CA6-8E2D-E22360D32CBD", "durationSec": 1318, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conservatoire de musique", "cor", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicographe, bassoniste", "name": "Lajoinie, Vincent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de Laurent Velati, jeune pilote priv\u00e9, et de Franz Meyer, directeur technique chez Crossair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88920B0D-2CD9-4C10-87F7-5AACE7A0ABFC", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 450, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crossair"], "thematicThemes": ["avion civil", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Cet accident d'avion a caus\u00e9 la mort de 10 personnes. Laurent Velati porte des accusations graves contre l'\u00e9tat de la flotte de Swissair. Franz Meyer d\u00e9ment que des Saab 340 aient eu de graves probl\u00e8mes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur technique chez Crossair", "name": "Meyer, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "pilote priv\u00e9", "name": "Velati, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de Bruno Keller, responsable des op\u00e9rations de recherches sur place, et de Vreni Meier, habitante proche du lieu du crash (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15307CA5-5FC7-4478-9929-93CABF32770E", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crossair"], "thematicThemes": ["avion civil", "accident a\u00e9rien"], "excerpt": "Cet accident d'avion a caus\u00e9 la mort de 10 personnes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante proche du crash de Crossair", "name": "Meier, Vreni", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des op\u00e9rations de recherches du crash de Crossair pr\u00e8s de Zurich", "name": "Keller, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cha\u00eene du Bonheur. Record de dons de 130 millions ces 15 derniers mois : Interview de F\u00e9lix Bollmann, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7C13AD5-2925-4FA1-B357-7AE191B9499D", "durationSec": 45, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["donation", "bienfaisance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cha\u00eene du Bonheur", "name": "Bollmann, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Reto Braun, directeur de la Poste : Interview de Gehard Fischer, pr\u00e9sident du Conseil d'administration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E01708B-C559-4ADC-BFE9-D7F993166DCF", "durationSec": 41, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste", "Braun, Reto"], "thematicThemes": ["poste", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "Reto Braun quitte ses fonctions de directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Poste pour prendre les commandes d'une soci\u00e9t\u00e9 d'informatique \u00e0 Zoug", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la Poste", "name": "Fischer, Gehard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "CENTRE THERMAL", "SAUNA", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE"], "id": "asset-182342", "thematicGeographicals": ["OVRONNAZ", "SAILLON", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1585, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ovronnaz, SUISSE, FRANCE : 20000111, une enqu\u00eate internationale a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e en Suisse, en France, en Italie, en Autriche et en Allemagne sur la qualit\u00e9 des services dans les magasins de location de ski. L'accueil, mais surtout la qualit\u00e9 des r\u00e9glages des fixations de ski ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s. Le r\u00e9sultat du test est catastrophique, presque tout les magasins test\u00e9s ne r\u00e8glent pas correctement les fixations\n* Saillon : 20000111, de plus en plus de suisses fr\u00e9quentent les stations thermales. Dans les Bains de Saillon, les 2 sp\u00e9cialistes sant\u00e9 de l'\u00e9mission, SAUDAN Patrick, m\u00e9decin clinicien et KIEFER Bertrand, r\u00e9dacteur en chef de M\u00e9decine et Hygi\u00e8ne r\u00e9pondent aux questions sur l'utilit\u00e9 de fr\u00e9quenter les centre thermaux, les conditions d'hygi\u00e8nes, les risques de maladies et l'usage du sauna.", "title": "BAINS THERMAUX ET SKIS DE LOCATION : LE CHAUD ET LE FROID ! - 00.01.11", "visualGeographicals": ["SAILLON", "PLATEAU", "SUISSE", "OVRONNAZ", "OVRONNAZ", "SUISSE", "FRANCE", "SAILLON", "SAILLON", "SAILLON"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081026"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["AUSCULTATION", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "AGRICULTEUR", "GOLF (LOISIR)", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "\u00c9COLOGIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGER", "OENOLOGIE", "SCULPTURE SUR BOIS", "SCULPTEUR", "ART RELIGIEUX", "SCULPTURE SUR BOIS", "ENFANT (\u00c2GE)", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-205697", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.01.11", "visualGeographicals": ["NYON", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "SIERRE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CHUV", "SSP", "PROVINS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN"], "visualPersons": ["MOERGELI, CHRISTOPH", "MOERGELI, CHRISTOPH", "BRUGGISSER, PHILIPPE"], "id": "asset-205715", "durationSec": 1196, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.01.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "KLOTEN", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CROSSAIR", "CROSSAIR", "CROSSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.01.10 AU 00.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232323", "durationSec": 74, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.01.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139783", "durationSec": 451, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "MACADAM GYPSIES", "id": "asset-146909", "durationSec": 3044, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["POLYGAMIE", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["PEREZ DE CUELLAR, JAVIER"], "id": "asset-139727", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1776, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20000111, portrait de MELT Roger, musicien martiniquais qui vit avec 2 femmes Josiane et Nicole qui sont soeurs et dont il a eu 5 enfants. Ils vivent donc dans un \u00e9tat de quasi bigamie\n* Lausanne : 20000111, portrait de JEKER Muriel, infirmi\u00e8re en psychiatrie qui h\u00e9site entre son m\u00e9tier et une carri\u00e8re de chanteuse dans un groupe de Rock\n* Gen\u00e8ve-ville : 20000111, enqu\u00eate dans la rue aupr\u00e8s des hommes pour savoir si ils se lavent r\u00e9guli\u00e8rement et si ils changent de sous-v\u00eatement. Au hasard d'une rue l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, PEREZ DE CUELLAR Javier r\u00e9pondra aux questions de CARRAR Anne\n* Lausanne : 20000111, portrait de REICHENBACH Edouard \u00e9narque et ancien banquier qui a abandonn\u00e9 son m\u00e9tier pour mettre en sc\u00e8ne un op\u00e9ra, L'histoire du soldat de RAMUS Charles Ferdinand\n* Gen\u00e8ve : 20000111, pr\u00e9sentation du th\u00e9\u00e2tre sous chapiteau \"Tel Quel\" aux travers des yeux des 2 plus petits enfants de la troupe de com\u00e9dien Simon et Zaccharie.", "title": "BIENHEUREUX BIGAME / FUNKY PSY / LES HOMMES ET L'HYGIENE / MON PREMIER OPERA /\n\nBEBES, ROULOTTES ET  - 00.01.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" ITW JAVIER PEREZ DE CUELLAR DANS LA RUE SUR LES SOUS-VETEMENTS QU'IL PORTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.01.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182038", "durationSec": 74, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une minute pour la nouvelle constitution", "source": "gico", "id": "asset-181971", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 70, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000000, lecture par des citoyens suisses des extraits des articles 100, 173, 138, 111 et 120 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 19990418.", "title": "IDEE SUISSE : ARTICLES 100, 173, 138, 111, 120 - 00.01.11", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR-SRG IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.01.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139782", "durationSec": 108, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.01.11", "visualThemes": ["HOMICIDE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205729", "durationSec": 1191, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BIOLOGIE CELLULAIRE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "CORRUPTION", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "GRAPHISME", "MUS\u00c9E", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "visualPersons": ["SUTER, MORITZ", "SCHAEUBLE, WOLFGANG"], "id": "asset-205716", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.01.11", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "KLOTEN", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERLIN", "PARIS"], "visualCorporations": ["CROSSAIR", "CROSSAIR", "CROSSAIR", "CROSSAIR", "TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.01.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-205730", "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LE SOLEIL AU RENDEZ-VOUS LA LUNE N'Y EST PAS - 00.01.11", "id": "asset-182627", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La situation aux fronti\u00e8res jurassiennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78D64388-823C-414A-93AF-2EA5F9709574", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Jura (r\u00e9gion)", "Suisse"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "transport par route", "gr\u00e8ve", "camionneur", "concurrence \u00e9conomique", "dur\u00e9e du travail", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des transports routiers en Franche-Comt\u00e9", "name": "Humler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "transporteur routier de Hensishein", "name": "Kassler, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de l'entreprise Transportim de Mulhouse", "name": "Mueller, Betty", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Azouz Begag, \u00e9crivain alg\u00e9rien : A propos de son ouvrage \"Le Passseport\", qui traite de la guerre civile en Alg\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11A6341E-2D6F-4E41-9750-26D1E6B2C482", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 2747, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Begag, Azouz"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain alg\u00e9rien", "name": "Begag, Azouz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Rep\u00e9rages (02/10), Wham", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5801A49F-6B44-4D65-97A2-1A71F392AC76", "durationSec": 342, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wham", "Michael, George"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Bozo le clown et le chromosome circus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E65281A-0F1F-4319-959E-01CAF3BFB4F2", "durationSec": 164, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Rep\u00e9rages (01/10), Tears for Fears", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1DD56084-CED3-4750-B33A-184BF191EC88", "durationSec": 255, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tears for Fears"], "thematicThemes": ["new wave"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Le Basson n'est pas contagieux. De Vincent Lajoinie (1/10) : Basson. Bois. Cachet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3E42818A-707F-4B7F-B025-0DD60A9E0287", "durationSec": 1439, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["basson", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicographe, bassoniste", "name": "Lajoinie, Vincent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Composer le son (1/5) : Vers l'\u00e9pure", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AEFF2F69-8138-44F7-A0DC-144FA76E31F3", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3521, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "musique contemporaine", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, sp\u00e9cialiste de musique contemporaine", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Malaga (5 \u00e9missions)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-DC6CFFE7-3632-44D5-B428-BCDE43A9A9C4", "thematicGeographicals": ["Espagne", "M\u00e1laga"], "durationSec": 6838, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant(e)s de Malaga", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pitt, Devra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Charles Ives, un g\u00e9nie au-del\u00e0 du temps : Un compositeur du dimanche au caract\u00e8re complexe et profond\u00e9ment original", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DEB0319-F9C4-4921-B204-4120AE729C17", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 8107, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ives, Charles"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, critique musical", "name": "Bauermeister, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Colombie. Fin de la tr\u00eave de No\u00ebl observ\u00e9e depuis le 20 d\u00e9cembre par les 12'000 hommes arm\u00e9s du principal mouvement de gu\u00e9rilla, les FARC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9EDCF89-E8C2-4B34-B6BD-E15EE48A4E9F", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9rilla", "cessez-le-feu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse belge", "name": "B\u00e9atrice (Soeur)", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Terre des Hommes en Colombie", "name": "Perdomo, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "avocat en Colombie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "femme du faubourg de Carthag\u00e8ne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "enfant de 8 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Groupe Echanger", "name": "Chiassua, Francisco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Colombie", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La situation au poste fronti\u00e8re de Bardonnex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D961412-4FCD-4E50-8BFA-94266241339A", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (canton)", "Bardonnex", "Suisse"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "fronti\u00e8re", "transport par route", "camionneur", "douane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron d'entreprise", "name": "Daill\u00e8re, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de poids lourd", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "douanier au poste de Bardonnex", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "policier au poste de Bardonnex", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'application des 35 heures de travail", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A9388B1-75B5-4F62-A307-D8246F7DA29C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camionneur", "gr\u00e8ve", "transport par route", "dur\u00e9e du travail", "condition de travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ve des camionneurs en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0963FC0C-DF71-4583-A198-F9711E9A5866", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bardonnex", "Gen\u00e8ve (canton)", "France"], "durationSec": 512, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "camionneur", "gr\u00e8ve", "douane", "transport par route"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des transports routiers en Franche-Comt\u00e9", "name": "Humler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "transporteur routier de Hensishein", "name": "Kassler, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "policier au poste de Bardonnex", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "douanier au poste de Bardonnex", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "patron d'entreprise", "name": "Daill\u00e8re, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de poids lourd", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de l'entreprise Transportim de Mulhouse", "name": "Mueller, Betty", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.01.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183020", "durationSec": 539, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une minute pour la nouvelle constitution", "source": "gico", "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-181969", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 136, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000000, lecture par des citoyens suisses du pr\u00e9ambule et de l'article premier de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 19990418.", "title": "IDEE SUISSE : PROLOGUE - 00.01.10", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR-SRG IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.01.10", "visualThemes": ["HOMICIDE", "POLICE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "POMPIER", "TOITURE", "TUILE", "STATION DE SKI", "TOURISME", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "STATION DE SKI", "TOURISME", "NOUVEL AN", "INSTRUCTION CIVIQUE", "LIVRE SCOLAIRE", "ABATTOIR", "EXPOSITION D'ART", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ORCHID\u00c9E", "JARDIN BOTANIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRANCHES-MONTAGNES", "CORCELLES-PR\u00c8S-PAYERNE", "ANZERE", "CRANS-MONTANA", "GRANGES-PACCOT", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "LAUSANNE", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RECHSTEINER, URS"], "id": "asset-205674", "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOEING 747", "RADIO"], "id": "asset-205687", "durationSec": 946, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.01.10", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BARDONNEX", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "POLICE", "EXPOSITION NATIONALE", "INTERNET", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "FUSION D'ENTREPRISES", "INTERNET", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "FUSION D'ENTREPRISES", "RADIO"], "visualPersons": ["RECHSTEINER, URS", "STEINEGGER, FRANZ", "DUBOIS, PIERRE", "COUCHEPIN, PASCAL", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-205688", "durationSec": 2021, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.01.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "USA", "USA", "WASHINGTON", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "RSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.01.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-205689", "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.01.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232256", "durationSec": 106, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSISTANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSISTANCE SOCIALE", "AUTO-\u00c9COLE", "AUTOBUS", "ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-231440", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VERNIER", "VALAIS"], "durationSec": 934, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vernier : 20000110, l'association Coupe de pouce emploi apporte une aide aux jeunes en difficult\u00e9s \u00e0 la recherche d'un premier emploi. La commune de Vernier conna\u00eet un taux de ch\u00f4mage particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9 et a cr\u00e9\u00e9 en 1997 l'association Int\u00e9gration emploi pour lutter contre ce probl\u00e8me\n* Valais : 20000110, le moniteur d'auto-\u00e9cole CONSTANTIN Franco se d\u00e9place de village en village avec son bus auto-\u00e9cole. Celui-ci est enti\u00e8rement \u00e9quip\u00e9 pour offrir aux jeunes conducteurs des le\u00e7ons de conduite dans une ambiance conviviale et sortant de l'ordinaire\n* Gen\u00e8ve-ville : 20000110, rencontre avec GESSNER, Roger, accord\u00e9oniste et retrait\u00e9 de 82 ans, qui continue \u00e0 vivre pleinement sa passion pour l'accord\u00e9on et la musique java. Il anime depuis sa jeunesse de nombreux bals musette et caf\u00e9 concerts.", "title": "COUP DE POUCE EMPLOI / BUS AUTO-ECOLE DE FRANCO CONSTANTIN / ROGER JOLI-COEUR,\n\nL'ACCORDEONISTE - 00.01.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VERNIER", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.01.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232211", "durationSec": 71, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Vestiges d'empires. Entretiens avec Pierre B\u00e9har, historien (1/5) : L'Europe, \"\u00eele des nations\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-631C5ABC-D141-4125-A84D-830E2F61783A", "thematicGeographicals": ["Rome", "Europe"], "durationSec": 1592, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["empereur", "histoire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "excerpt": "Pour Pierre B\u00e9har, \"...rien n'est plus contraire \u00e0 la naissance d'une conscience historique que notre soci\u00e9t\u00e9 de communication de l'instantan\u00e9, donc de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re.\"Depuis l'effondrement de l'Empire romain, l'histoire de l'Europe g\u00e9n\u00e8re une contradiction fondamentale: d'un c\u00f4t\u00e9, le continent \u00e9clate en nations et de l'autre, le Vieux Continent a \u00e9t\u00e9 une sorte de laboratoire pour les multiples tentatives de constructions imp\u00e9riales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, auteur de \"Vestiges d'empires, la d\u00e9composition de l'Europe centrale et balkanique\" (Ed. Desjonqu\u00e8res)", "name": "B\u00e9har, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.01.10 AU 00.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139779", "durationSec": 71, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LE FLIC DE SAN FRANCISCO - 00.01.10", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-139242", "durationSec": 250, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LES PLANETES LENTES ET RAPIDES - 00.01.10", "id": "asset-182625", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "00.01.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["GRESS, GILBERT"], "id": "asset-139443", "durationSec": 1258, "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN"], "visualPersons": ["BRUGGISSER, PHILIPPE", "SUTER, MORITZ", "BRUGGISSER, PHILIPPE"], "id": "asset-236953", "durationSec": 1606, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 00.01.10", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CROSSAIR", "SAIRGROUP", "CROSSAIR", "SAIRGROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Enzo Enzo, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C992B9D-1C4C-490E-85F1-395FBBC5C055", "durationSec": 3248, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enzo Enzo"], "excerpt": "Sa vie, son oeuvre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Enzo Enzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cacahu\u00e8tes sal\u00e9es", "source": "siranau", "title": "La derni\u00e8re \u00e9mission", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-42BB4EC6-8064-44FF-9D5A-728E2A20261F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4620, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Durring, Bruno", "RSR"], "thematicThemes": ["jazz", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerruti, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, pianiste", "name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "saxophoniste", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "contrebassiste", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jakob Kellenberger, nouveau pr\u00e9sident du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23EECC72-47FB-466D-922C-A826E3B4CE40", "durationSec": 1225, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Kellenberger, Jakob"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident du CICR", "name": "Kellenberger, Jakob", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Une tradition en p\u00e9ril, l'art du rub\u00e2b afghan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-320B1FCB-2257-423D-AC89-1F351F0D4BF6", "thematicGeographicals": ["H\u00e9rat", "Afghanistan", "Kaboul"], "durationSec": 3776, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "peuple d'Asie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens afghans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "La Fanciulla del West [= La Fille du Far West] de Giacomo Puccini", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B3102429-5C50-4EF5-9A43-57B6FFCFFC12", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Italie"], "durationSec": 10855, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain, sp\u00e9cialiste de l'art baroque", "name": "Fernandez, Dominique", "type": "Participant"}, {"name": "Groleau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Corvisier, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Le Breton, anthropologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFBA9604-6779-47E1-9C1F-E368D98310B4", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9condation artificielle", "anthropologie", "biologie", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Le Breton, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Ivresses : Les habitudes dans la consommation des boissons alcoolis\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A820E416-A6E5-44B4-8BE5-8A4879F9DAC2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 8937, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcool (alimentaire)", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "toxicomanie", "alcoolisme", "relation sociale"], "excerpt": "Habitudes et fonctions sociales (plaisirs, bistots...)dans la consomation des boissons alcoolis\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la ligue vaudoise contre la toxicomanie", "name": "Barman, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, pr\u00e9sident de la \"Soci\u00e9t\u00e9 valaisanne de philosophie\"", "name": "Barman, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue et historien", "name": "Bender, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9, vicaire \u00e9piscopal du dioc\u00e8se de Sion", "name": "Broccard, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Girardet, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUCHERIE (COMMERCE)", "ABATTOIR", "ESB", "ESB", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "ABATTOIR", "ESB", "ESB", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "ACTION", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "ACTION", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "OISEAU", "MAR\u00c9E NOIRE", "OISEAU", "MAR\u00c9E NOIRE", "OISEAU", "MAR\u00c9E NOIRE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "VASELLA, DANIEL", "VASELLA, DANIEL", "EBNER, MARTIN", "KUDELSKI, ANDR\u00c9"], "id": "asset-182789", "thematicGeographicals": ["BUSSIGNY", "GENEVE", "NANTES", "PULLY", "LUCENS", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3258, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20000109 et archives, premi\u00e8re diffusion de la nouvelle rubrique baptis\u00e9e \"Salut les Copains\" qui r\u00e9v\u00e8le les amiti\u00e9s et connivences entres certaines personnalit\u00e9s politiques. Enqu\u00eate sur les relations entre le chef du d\u00e9partement de la sant\u00e9, SEGOND Guy-Olivier et son ancien adjoint, LONGCHAMP Fran\u00e7ois devenu journaliste au journal Le Temps et qui multiplie les articles \u00e9logieux sur son ancien patron\n* SUISSE, Lausanne, Zurich-ville : 20000109, enqu\u00eate sur l'origine de cas d'ESB survenus en Suisse apr\u00e8s l'interdiction des farines animales. V\u00e9rification des mesures de s\u00e9curit\u00e9 et de contr\u00f4le aupr\u00e8s de l'office v\u00e9t\u00e9rinaire f\u00e9d\u00e9ral et dans les abattoirs de Suisse\n* Lucens, Lausanne, Pully, Bussigny : 20000109, portrait de AEGLER Georges, ancien directeur d'entreprise de 87 ans qui a cr\u00e9\u00e9 l'Association Solidarit\u00e9 et Cr\u00e9ation d'Entreprise (ASECE), une soci\u00e9t\u00e9 dont le but est d'aider les personnes entreprenantes \u00e0 monter leur petite entreprise. AEGLER Georges et l'ASECE offrent une aide financi\u00e8re sur le mod\u00e8le du petit cr\u00e9dit, mais aussi un soutien moral et relationnel. 3 exemples de projets soutenus par l'ASECE\n* Plateau : 20000109, itw du pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe pharmaceutique Novartis, VASELLA, Daniel, sur son parcours atypique, la restructuration du groupe, les licenciements, l'opinion publique et la globalisation, la soci\u00e9t\u00e9 Syngenta, les emplois en Suisse Romande, et la privatisation des services publics\n* Zurich-ville, Cheseaux-sur-Lausanne : 20000109 et archives, comparaison de la valeurs en bourse des actions de 2 entreprises dont les strat\u00e9gies sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes. Les actions de la soci\u00e9t\u00e9 BK Vision dirig\u00e9e par EBNER Martin ont connu une progression depuis 1995 tr\u00e8s inf\u00e9rieure \u00e0 celle de la soci\u00e9t\u00e9 Kudelski Group de KUDELSKI Andr\u00e9\n* Nantes : 20000109, les \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole v\u00e9t\u00e9rinaire de Nantes recueillent et soignent les oiseaux mazout\u00e9s par la mar\u00e9e noire suite au naufrage du p\u00e9trolier Erika le 19991212. De nombreux b\u00e9n\u00e9voles sont venus aider, ainsi que des sp\u00e9cialistes comme JACQUES Jean-Pierre qui utilise une machine \u00e0 laver les oiseaux, plus rapide et moins stressante que le lavage manuel.", "title": "FINI LA VACHE FOLLE ? MEEEUH NON ! // MES PETITES ENTREPRISES // LE MARTYR DES\nOISEAUX - 00.01.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LUCENS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VEVEY", "PULLY", "LAUSANNE", "BUSSIGNY", "LAUSANNE", "LUCENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "NANTES", "NANTES", "NANTES"], "visualCorporations": ["NOVARTIS", "NOVARTIS", "KUDELSKI GROUP"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" PREMIERE DE LA NOUVELLE RUBRIQUE SALUT LES COPAINS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "FONCTION POLITIQUE", "D\u00c9BAT", "FONCTION POLITIQUE", "D\u00c9BAT", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "MORET, ISABELLE", "BERTHOD, SYLVIANE", "CARREL, GEORGES-ANDRE", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-182702", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4101, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991128, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste PERNOUD Manuelle sur le nouveau pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la D\u00e9fense, de la Protection de la Population et des Sports (DDPS) OGI Adolf, sur sa politique nationale et internationale, sur sa politique en mati\u00e8re de sport, ainsi que sur l'avenir de l'arm\u00e9e suisse et des services de renseignements.", "title": "M. OGI, POURQUOI UN TEL OPTIMISME ? - 00.01.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["OGI, ADOLF"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.01.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-232111", "durationSec": 2631, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "RELIGION ET CROYANCES", "BIDONVILLE", "DISPENSAIRE"], "id": "asset-122027", "thematicGeographicals": ["CALCUTTA"], "durationSec": 924, "mediaType": "video", "excerpt": "* Calcutta : quartier de Pilkhana, 20000109, rencontre avec le fr\u00e8re DAYANAND Gaston, n\u00e9 GRANDJEAN Gaston, dont la vie parmi les pauvres des bidonvilles de Calcutta a inspir\u00e9 le livre \"La cit\u00e9 de la joie\" de LAPIERRE Dominique. N\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en 1937, le fr\u00e8re Gaston arrive dans le quartier de Pilkhana en 1972 avec un dipl\u00f4me d'infirmier, participe \u00e0 la cr\u00e9ation d'un dispensaire puis d'un vaste r\u00e9seau sanitaire et scolaire qui s'\u00e9tend jusqu'aux \u00eeles du Bengale.", "title": "RENCONTRE AVEC FRERE GASTON DAYANAND - 00.01.09", "visualGeographicals": ["CALCUTTA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAUVRET\u00c9", "RELIGION ET CROYANCES", "BIDONVILLE", "DISPENSAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LA MER DE CORAIL - LES AVENTURES DU QUEST", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-232795", "durationSec": 2881, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Un pr\u00eatre romand en Alg\u00e9rie : Rapha\u00ebl Deillon t\u00e9moigne de la vie au quotidien avec des musulmans dans un pays en guerre civile. Il raconte comment il a failli \u00eatre assassin\u00e9...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37F871D7-EDFF-428E-B6B1-7F093F639B5B", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Suisse romande"], "durationSec": 1270, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "islam", "Suisses de l'\u00e9tranger", "cur\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "P\u00e8re Blanc, enseignant \u00e0 Gardha\u00efa", "name": "Deillon, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145979", "durationSec": 612, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 2 - 00.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139698", "durationSec": 551, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "ENQUETE SUR PAUL DE TARSE : LE CONVERTI - 00.01.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-139849", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3169, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20000109, et archives, premi\u00e8re partie d'une enqu\u00eate sur la personnalit\u00e9 et la vie de Saint Paul de Tarse, ap\u00f4tre du christianisme. L'enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le com\u00e9dien SANDRE Didier cherche \u00e0 comprendre la conversion du Pharisien Sa\u00fcl et la rupture entre le christianisme et le juda\u00efsme dont il est issu.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "DOC AND CO", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.01.09", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "HU\u00ceTRE", "TEMP\u00caTE", "MAR\u00c9E NOIRE", "VENT"], "visualGeographicals": ["CHARENTE-MARITIME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205685", "durationSec": 719, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT TOXIQUE", "V\u00caTEMENT DE SPORT ET DE LOISIR", "PRODUIT TOXIQUE", "V\u00caTEMENT DE SPORT ET DE LOISIR", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "VENT", "ARBRE", "B\u00dbCHERON", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "SONDAGE D'OPINION", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "SONDAGE D'OPINION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "SONDAGE D'OPINION"], "visualPersons": ["KOCH, URSULA", "MAURER, UELI", "STEINEGGER, FRANZ", "KOCH, URSULA", "DURRER, ADALBERT", "MAURER, UELI"], "id": "asset-205686", "durationSec": 1151, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.01.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ST-GALL", "BERNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "FESTIVAL DE LA CHAISE DIEU - HAYDN NELSON MESSE - 00.01.09", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-182488", "thematicGeographicals": ["HAUTE-LOIRE"], "durationSec": 2402, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Loire : abbatiale de La Chaise-Dieu, 20000109, l'Ensemble vocal et instrumental de Lausanne interpr\u00e8te la messe \"Lord Nelson\" du compositeur autrichien HAYDN Joseph sous la direction du chef d'orchestre CORBOZ Michel \u00e0 l'occasion du Festival de musique classique de La Chaise-Dieu.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CLC", "type": "Organisation"}, {"name": "FR3", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "NEWS - 00.01.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-152148", "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.01.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182055", "durationSec": 3020, "publicationDate": "2000-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Deux semaines apr\u00e8s le passage de l'ouragan Lothar sur la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1C70836-FD33-4DA8-87B9-2B6700C1972C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1072, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouragan", "condition de travail", "for\u00eat", "s\u00e9curit\u00e9 du travail", "catastrophe naturelle", "b\u00fbcheron", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garde-forestier en Gruy\u00e8re", "name": "Andr\u00e9, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Centre vaudois de formation forestier au Mont-sur-Lausanne", "name": "B\u00fcrri, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "garde-forestier, membre de la cellule de crise mise sur pied par le canton de Vaud", "name": "Balestraz, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "apprenti forestier, b\u00fbcheron", "name": "Jaquet, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00fbcheron", "name": "Motte, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur forestier, responsable de la Haute-Gruy\u00e8re", "name": "Bossel, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maillat, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les familles recompos\u00e9es (2/3) : Les liens entre enfants et beaux-parents", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57EEACC8-94EA-4AD7-A9BF-725E3B2B9CD5", "durationSec": 3280, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "organisation familiale", "famille recompos\u00e9e", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres d'une famille recompos\u00e9e", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, sp\u00e9cialiste en m\u00e9diation familiale", "name": "Monnier, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Th\u00e9ry, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit, Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Stettler, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est grave docteur?", "source": "siranau", "title": "Emission du 8.01.2000", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-437C21A6-2B04-4203-8A3A-1A2A809C8231", "durationSec": 3620, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "[Archives de la RSR]", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "La Culture de la non-violence (1/2), par Michel Kocher et Jacques-Olivier Pidoux", "id": "sound-0E975FCD-2C16-4279-B2AC-C7B58D91BD37", "durationSec": 3360, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "pacifisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de relations ext\u00e9rieures du Conseil oecum\u00e9nique des \u00e9glises", "name": "Jacques, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du Centre Martin Luther King", "name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du Mouvement International de la R\u00e9conciliation [MIR]", "name": "Burkhard, Evelyne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "stagiaire aux \u00e9missions protestantes", "name": "Jacques-Olivier Pidoux", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel Kocher", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Hilda. De Marie Ndiaye", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3F99B5E9-46CC-4C36-860A-10A753D617D8", "durationSec": 4575, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e), dramaturge", "name": "NDiaye, Marie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Corinne", "name": "Gubser, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Franck", "name": "Jorand, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Lemarchand", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Philippe Jaccottet, les le\u00e7ons du verger : Entretien avec Yvette Z'Graggen (25.6.1974) suivi d'une interview de Dominique Kunz-Westerhoff sur la po\u00e9tique de Jaccottet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB87D3A7-566C-4143-A1FC-85931D145D93", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Dr\u00f4me", "France", "Grignan", "Suisse romande"], "durationSec": 2126, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaccottet, Philippe"], "thematicThemes": ["paysage v\u00e9g\u00e9tal", "mort (biologie)", "verger", "po\u00e9sie", "fleur", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Une po\u00e9sie d\u00e9lib\u00e9rement \u00e9pur\u00e9e o\u00f9 le combat contre l'image et ses facilit\u00e9s prime, telle appara\u00eet le parcours de Philippe Jaccottet depuis son s\u00e9jour \u00e0 Grignan dans la Dr\u00f4me en 1953 pour fuir, dit-il, les \"bruits\" de la litt\u00e9rature parisienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, traducteur (archive RSR)", "name": "Jaccottet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur d'un m\u00e9moire sur Philippe Jaccottet", "name": "Kunz-Westerhoff, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (archive RSR)", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (archive RSR)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "\"Apr\u00e8s le Deuil\" : Entretien avec Jacqueline R\u00fctgers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F40B06A3-A5FF-4606-B194-66BCF6345374", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1980, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["deuil", "mort (biologie)", "psychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "R\u00fctgers, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "A propos de l'essai \"Arch\u00e9ologie de la modernit\u00e9\" (Grasset, 1999) : Entretien avec l'auteur Jean Borie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C0DA3FB-513D-42A1-807E-FF8BEBAC6927", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1705, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balzac, Honor\u00e9 de", "Stendhal", "Flaubert, Gustave", "Baudelaire, Charles"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "courant artistique (17-19e)", "histoire", "19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "comment vivre \u00e0 la fois la d\u00e9cadence et le progr\u00e8s ? De ce dilemne est n\u00e9e, au XIXe si\u00e8cle, la notion de modernit\u00e9. Furtivement d\u00e9j\u00e0, ce dilemne est \u00e0 l'oeuvre dans les romans de Balzac et de Stendhal, puis la modernit\u00e9 s'affirme chez Baudelaire apr\u00e8s avoir pris figure \u00e9nigmatique dans le roman carthaginois de Flaubert.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Borie, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pr\u00e9-m\u00e9ditation", "source": "siranau", "title": "Sextus Empiricus et les Sceptiques grecs (1/6) : Expos\u00e9 et lecture d'extraits de \"Sextus Empiricus, Esquisses pyrrhoniennes\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72F500CD-9CE3-4F9B-BF17-E2D6A55D2FC7", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1880, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sextus Empiricus"], "thematicThemes": ["philosophie", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "syst\u00e8me philosophique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Barnes, Jonathan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "philosophe sceptique, m\u00e9decin, astronome grec (IIe-IIIe s.)", "name": "Sextus Empiricus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Lambercy, vigneron : Un vigneron sur l'Allondon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1B53D67-6231-427A-B71D-EC87553544FE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Russin", "Allondon"], "durationSec": 3249, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambercy, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["agriculture", "vin", "religion et croyances", "vigneron"], "excerpt": "Portrait d'un vieux vigneron. Description de l'Allondon (c\u00e9l\u00e8bre rivi\u00e8re genevoise qui coule sous sa maison). Sa foi en Dieu, son enfance travailleuse, les grands domaines paysans genevois o\u00f9 il vivait avec son p\u00e8re, fermier de grands propri\u00e9taires. R\u00e9flexion sur la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron", "name": "Lambercy, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "NEWS - 00.01.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182470", "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 2 - 00.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183065", "durationSec": 554, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9PUT\u00c9", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "COUTUME ALIMENTAIRE", "CONFISERIE (ALIMENT)", "SONDAGE D'OPINION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "VIN", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SONDAGE D'OPINION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "VIN", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "AID EL-FITR"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "OGI, ADOLF", "SCHNEIDER, VRENI"], "id": "asset-205684", "durationSec": 1564, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.01.08", "visualGeographicals": ["DAVOS", "ZURICH", "BERLIN", "VAUD", "MONT-SUR-ROLLE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "ROCK", "MUSIQUE", "ROCK", "MUSIQUE", "CONCERT"], "id": "asset-182471", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1397, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000108, KERN Laurent re\u00e7oit le groupe de rock MOTHER KINGDOM", "title": "CH HALLUCINANT : MOTHER KINGDOM - 00.01.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KERN, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.01.08", "visualThemes": ["INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "INVENTION (TECHNIQUE)", "MAT\u00c9RIEL \u00c9LECTRONIQUE", "PISTOLET", "OISEAU", "MAR\u00c9E NOIRE", "OISEAU", "MAR\u00c9E NOIRE"], "visualGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD", "CHARENTE-MARITIME", "ROCHELLE, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-205683", "durationSec": 807, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.01.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231992", "durationSec": 919, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE 1999 : OLYMPISME - 00.01.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-232262", "durationSec": 465, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232292", "durationSec": 344, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-149971", "thematicGeographicals": ["INTERLAKEN"], "durationSec": 1549, "mediaType": "video", "excerpt": "* Interlaken : 20000108, d\u00e9couverte en musique de la ville d'Interlaken avec ses grands h\u00f4tels pour accueillir de nombreux touristes et ses incontournables cal\u00e8ches.", "title": "INTERLAKEN - 00.01.08", "visualGeographicals": ["INTERLAKEN", "INTERLAKEN"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" IMAGES NEUTRES DE LA VILLE D'INTERLAKEN"], "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.01.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-139812", "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "CONTRE LE VIETNAM // BRULES AU NAPALM // MORT D'UN G.I. - GRILLE DES FETES : LE SIECLE EN IMAGES", "id": "asset-206260", "durationSec": 1066, "publicationDate": "2000-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CAPA/ARTE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Vision de personnalit\u00e9s romandes de l'an 2000 quand elles \u00e9taient petites (10/10) : Interview de Marcel Schwander, ancien correspondant en Suisse romande du Tagesanzeiger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26F9B209-C39A-4485-A443-96D7D53D3146", "durationSec": 258, "publicationDate": "2000-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwander, Marcel"], "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien correspondant en Suisse romande du Tagesanzeiger", "name": "Schwander, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "A l'aube du christianisme. Entretiens avec Jean-Marie Lustiger (5/5) : La sacralit\u00e9 de l'autre. Le myst\u00e8re du mal et de la r\u00e9demption", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E433DD4-AF73-4C7B-BBC5-1BA65ACAF84A", "durationSec": 1515, "publicationDate": "2000-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lustiger, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["christianisme", "th\u00e9ologie", "catholicisme"], "excerpt": "Alors que la pens\u00e9e contemporaine croit souvent observer une usure du christianisme, le p\u00e8re Jean-Marie Lustiger, cardinal-archev\u00eaque de Paris, d\u00e9clare que cette religion n'en est qu'\u00e0 ses d\u00e9buts car il se d\u00e9gage seulement aujourd'hui de certaines na\u00efvet\u00e9s qui ont accompagn\u00e9 son apparition. Les d\u00e9couvertes de la science et le questionnement des Nietzsche, Freud ou Marx nous lib\u00e8rent d'une attitude premi\u00e8re quasi superstitieuse et nous introduisent \u00e0 une relation nouvelle \u00e0 dieu, lib\u00e9r\u00e9e et constructive.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardinal-archev\u00eaque de Paris", "name": "Lustiger, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, th\u00e9ologien, professeur au Coll\u00e8ge International de Philosophie (Paris)", "name": "Sers, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Lee Scratch Perry (09/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EF839F94-FA59-434F-ADD0-1984D1C70168", "durationSec": 362, "publicationDate": "2000-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lee Scratch Perry"], "thematicThemes": ["musique", "reggae"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Richard Wagner, r\u00eaverie d'un po\u00e8te fran\u00e7ais. De Paul Claudel (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FD500F6E-D672-4ACC-B633-12008F106BA7", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 1333, "publicationDate": "2000-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["composition musicale", "19e si\u00e8cle", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Brun, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Claudel, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Premi\u00e8re de \"Notre-Dame de Paris\", com\u00e9die musicale de Riccardo Cocciante et Luc Plamondon, \u00e0 l'Arena : Interviews de spectateurs", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-97F1DF2F-09E5-4EEC-9A5C-0A2CCBD6A17E", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2000-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (musique)", "com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateurs de \"Notre-Dame de Paris\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Romans et nouvelles. D'Arthur Schnitzler (5/5) : Les Com\u00e9diennes. Fritzi. H\u00e9l\u00e8ne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C157561F-025B-4F38-BE98-0F69AB386336", "durationSec": 1706, "publicationDate": "2000-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Fritzi)", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (H\u00e9l\u00e8ne)", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge", "name": "Schnitzler, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jenny Humbert-Droz, ancienne militante communiste, \u00e9pouse de Jules Humbert-Droz, \u00e0 l'\u00e2ge de 108 ans", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C0F7D07C-DBD0-48A9-8C6E-8571FF48E2C6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Russie", "Moscou"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2000-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humbert-Droz, Jenny"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "socialisme", "communisme", "lutte politique", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne militante communiste, \u00e9pouse de Jules Humbert-Droz (archives)", "name": "Humbert-Droz, Jenny", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Heinrich Sch\u00fctz et son temps (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8784D24-E4A8-4527-A170-A3706812C36A", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3443, "publicationDate": "2000-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sch\u00fctz, Heinrich"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique religieuse", "art baroque", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est grave docteur?", "source": "siranau", "title": "Emission du 7.01.2000", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2E86C833-7D6F-4D73-B80F-66A88FF90BFC", "durationSec": 3620, "publicationDate": "2000-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "[Archives de la RSR]", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Lee Scratch Perry (10/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5BBD148A-4C9C-4D1A-B44A-B254294EC5F3", "durationSec": 274, "publicationDate": "2000-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lee Scratch Perry"], "thematicThemes": ["musique", "reggae"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Simone Bonheur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A4071A97-F489-48F9-B861-E7F2E699F9DB", "durationSec": 164, "publicationDate": "2000-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}]}}