{"response": {"numFound": 10365, "start": 8100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "VOYANCE", "RELIGION ET CROYANCES", "VOYANCE"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-129022", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3515, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000319, d\u00e9bat anim\u00e9 par SPEZIALI Laure avec le professeur d'histoire BENANI Ahmed, le lama bouddhiste WANGMO Lodreu, le psychiatre ABRAHAM Georges, le professeur de th\u00e9ologie MOTTU Henry et le conseiller national du Parti D\u00e9mocrate-Chr\u00e9tien (PDC) sur le th\u00e8me du r\u00f4le de la voyance dans nos soci\u00e9t\u00e9 et sur le r\u00f4le des grands proph\u00e8tes dans les religions r\u00e9v\u00e9l\u00e9es telles que le Christianisme et l'Islam.", "title": "VOYANCES ET PROPHETIES QUI CROIRE - 00.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-03-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "VOYANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 00.03.19", "visualThemes": ["INCENDIE", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "PARTI POLITIQUE", "DROITE", "PARTI POLITIQUE", "DROITE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SYST\u00c8ME DE POSITIONNEMENT PAR SATELLITE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["CHAMONIX", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "JERUSALEM", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129411", "durationSec": 1254, "publicationDate": "2000-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129061", "durationSec": 325, "publicationDate": "2000-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ORPHELIN", "ORPHELINAT", "RELIGIEUSE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ORPHELIN", "ORPHELINAT", "RELIGIEUSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ORPHELIN", "ORPHELINAT", "RELIGIEUSE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ORPHELIN", "ORPHELINAT", "RELIGIEUSE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ORPHELIN"], "id": "asset-182709", "thematicGeographicals": ["VIETNAM", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE"], "durationSec": 959, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ho Chi Minh-Ville, VIETNAM : Ho Chi Minh-Ville, r\u00e9gion de Bao-Loc, 20000319, l'orphelinat de Phu-My-Mam-Non appartenant \u00e0 l'Etat, mais dirig\u00e9 par les soeurs de St-Paul de Chartres, accueille des enfants orphelins handicap\u00e9s mentaux ou physiques. Les soeurs font office d'infirmi\u00e8res, d'\u00e9ducatrices sp\u00e9cialis\u00e9es et de kin\u00e9sith\u00e9rapeutes afin d'apprendre \u00e0 ces enfants \u00e0 marcher, \u00e0 parler et \u00e0 accomplir les activit\u00e9s de la vie quotidienne de mani\u00e8re autonome. Les enfants handicap\u00e9s plus \u00e2g\u00e9s travaillent dans une ferme qui assure l'ind\u00e9pendance et l'autoapprovisionnement de l'orphelinat.", "title": "VIETNAM : DE LA VILLE A LA CAMPAGNE, UN ORPHELINAT - 00.03.19", "visualGeographicals": ["H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "VIETNAM", "VIETNAM", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-03-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" ORPHELINAT POUR ENFANTS HANDICAPES AU VIETNAM"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-182933", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4181, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000319, d\u00e9bat anim\u00e9 par BALLIF Eliane sur le th\u00e8me de la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 et de ses cons\u00e9quence sur les prix du courant, sur la concurrence entre les fournisseurs ainsi sur le probl\u00e8me des investissement non amortissables.", "title": "LIBERALISER L'ELECTRICITE ? OUI, MAIS A QUEL PRIX ? - 00.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-03-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO MICHEL MASSEREY - 00.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "id": "asset-152044", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 189, "publicationDate": "2000-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000319, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit le journaliste chroniqueur musical au journal quotidien Le Temps MASSEREY Michel pour parler de la chanteuse de rock techno islandaise BJORK.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.03.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182032", "durationSec": 2996, "publicationDate": "2000-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "BJORK ETOILE DES NEIGES (VERSION FRANCAISE) - 00.03.19", "id": "asset-182131", "durationSec": 2997, "publicationDate": "2000-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Sur le sentier des signes, Hassan Massoudy (1/3) : Reportage dans l'atelier d'un calligraphe irakien install\u00e9 \u00e0 Paris", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-46A6E9FD-62E4-4631-9734-45206AD08FF3", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Irak", "Bagdad"], "durationSec": 1798, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massoudy, Hassan"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "calligraphie", "langue arabe"], "excerpt": "N\u00e9 en Irak en 1944, Hassan Massoudy, a commenc\u00e9 \u00e0 travailler avec des calligraphes \u00e0 Bagdad \u00e0 partir de 1961. En 1969, il \u00e9migre \u00e0 Paris et s'inscrit \u00e0 l'Ecole des Beaux-Arts. Ses cr\u00e9ations sont le fruit d'une rencontre entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, tradition et modernit\u00e9, art oriental et art occidental.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "calligraphe", "name": "Massoudy, Hassan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Dieu violent ? Lecture de l'Ancien Testament : Entretien avec Thomas R\u00f6mer suivi de la chronique \"Spiritualit\u00e9 au f\u00e9minin\" - Edith Stein par Philibert Secr\u00e9tan au micro d'Evelyne Oberson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0007070-C350-4BA5-BE6D-B7E3BF7DF709", "thematicGeographicals": ["Europe", "Pologne", "Isra\u00ebl", "Pays-Bas", "Auschwitz"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stein, Edith"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "femme", "juda\u00efsme", "christianisme", "Dieu", "mysticisme"], "excerpt": "Pourquoi Dieu fait-il preuve de violence dans l'Ancien Testament ? Edith Stein, juive n\u00e9erlandaise, a \u00e9pous\u00e9 la foi catholique ensuite d'un parcours philosophique mais s'est retrouv\u00e9e, en raison de son origine, \u00e0 Auschwitz o\u00f9 elle fut gaz\u00e9e en 1942.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien professeur de philosophie", "name": "Secr\u00e9tan, Philibert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur de \"Dieu obscur\" (Ed. Labor et Fides)", "name": "R\u00f6mer, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste stagiaire RSR", "name": "Pidoux, Jacques-Olivier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Philippe L\u00fcscher, auteur dramatique : Entretien \u00e0 plusieurs voix avec le laur\u00e9at du Prix Textes en jeu 1998", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F1C35B1-767A-4EAC-A1D6-18282C10C18A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00fcscher, Philippe"], "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature", "prix (r\u00e9compense)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Laur\u00e9at du Prix Textes en jeu 1998 pour sa pi\u00e8ce \"La Coupure du monde\", Philippe L\u00fcscher voyait ainsi s'ouvrir la sc\u00e8ne. Lui-m\u00eame com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et auteur de plusieurs pi\u00e8ces d\u00e9j\u00e0 mont\u00e9es, L\u00fcscher est devenu r\u00e9cemment directeur du Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve. Succ\u00e8s donc pour ce dramaturge confirm\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Vouilloz, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Poche \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, dramaturge", "name": "L\u00fcscher, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse des Auteurs", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, initiateur du Prix Textes en jeu", "name": "Zahnd, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Voeuffray, Joseph-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Floride. D\u00e9c\u00e8s de Tom Ferebee, l'homme qui avait largu\u00e9 la bombe atomique sur Hiroshima le 6.8.1945", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0AEE5CA-7BD3-4FAB-A887-B84344F325B0", "thematicGeographicals": ["Hiroshima", "Etats-Unis", "Japon"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferebee, Tom"], "thematicThemes": ["bombardement", "arme atomique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Tom Ferebee est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 81 ans apr\u00e8s avoir exprim\u00e9 ses regrets", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP famille: Sheila, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36CFD1A7-01BE-41DD-A6B2-8AB92DC47B38", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 945, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sheila"], "thematicThemes": ["vie familiale", "enfance", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Sheila", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les beaux b\u00e9b\u00e9s des magazines. Comment sont-ils choisis?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14F9F567-9D78-40AE-BF44-E6C261274E07", "durationSec": 1403, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode sociale", "publicit\u00e9", "b\u00e9b\u00e9", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Guibert, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'un b\u00e9b\u00e9 \"vedette\"", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "responsable photos, magazine Parents", "name": "Duprey, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'\u00e9dition des photographies du magazine Famili", "name": "Le Borgne, R\u00e9jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "De si de la", "title": "Truculence vaudoise", "imageURL": "http://www.rts.ch/6239997.image", "id": "ece-6239882", "durationSec": 282, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec un joyeux drille \u00e0 l'accent comme qui dirait vaudois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6239882", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6239882"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "B\u00e9n\u00e9fice de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Marc-Henri Chaudet, abb\u00e9-pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie des vignerons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D12631A1-ADA0-4FDA-A7F7-4FFCDFEC4CB7", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 53, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "excerpt": "Avec quelque 270'000 spectateurs, le b\u00e9n\u00e9fice est de pr\u00e8s de 4 millions de francs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9-pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie des vignerons", "name": "Chaudet, Marc-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-182310", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1250, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000318, GOECKING, Antoine pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine, accompagn\u00e9 d'Aur\u00e9lie et de Sacha.", "title": "HALLU-CINE - 00.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)"], "id": "asset-232263", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 853, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000318, MUNDWILLER Phil et JIMENEZ Iris pr\u00e9sentent les coulisses de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) avec notamment les journalistes de Tout en R\u00e9gion qui travaillent temporairement \u00e0 Gen\u00e8ve, la pr\u00e9sentation du Still-store et la pr\u00e9sentation d'une \u00e9mission sp\u00e9ciale de Zig Zag Caf\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o.", "title": "00.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232280", "durationSec": 398, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 00.03.18", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHAR D'ASSAUT", "MISSILE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MALTRAITANCE", "VIOLENCE", "CARNAVAL", "PATINAGE SYNCHRONIS\u00c9"], "visualGeographicals": ["TAIPEI", "TAIPEI", "TAIPEI", "TAIPEI", "TAIPEI", "TAIWAN", "TAIPEI", "TAIPEI", "GENEVE-VILLE", "GRENOBLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["CHEN SHUI-BIAN", "CHEN SHUI-BIAN", "CHEN SHUI-BIAN", "CHEN SHUI-BIAN", "CHEN SHUI-BIAN", "CHEN SHUI-BIAN", "CHEN SHUI-BIAN", "MULLER, PIERRE"], "id": "asset-129409", "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "L'ARBRE MAGIQUE DU SERENGETI", "id": "asset-139484", "durationSec": 3251, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "NEWS - 00.03.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-140032", "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "HIP-HOP", "RAP", "ROCK"], "id": "asset-139902", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1569, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000318, GOECKING, Antoine pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale de la semaine, accompagn\u00e9 de SIN, Michael et Dom. Itw du groupe suisse de m\u00e9tal SAMAEL. Itw de LORD KOSSITY, artiste de ragga.", "title": "CD HALLUCINANTS - 00.03.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.03.18", "visualThemes": ["SCIENCES JURIDIQUES", "DROIT P\u00c9NAL", "INTERNET", "UNIVERSIT\u00c9", "RAP", "JEUNE (\u00c2GE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129408", "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.03.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129446", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208574", "durationSec": 390, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.03.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-236810", "durationSec": 127, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129421", "durationSec": 455, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["MANNEQUIN (PROFESSION)", "QUESTION PHILOSOPHIQUE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "id": "asset-152203", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20000318, MARCUSE Sarah re\u00e7oit un groupe d'\u00e9l\u00e8ve de l'Ecole des Arts et M\u00e9tiers de Bienne, ainsi que l'ancienne mannequin et pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o SCHIBLI Dominique pour discuter du m\u00e9tier de mannequin et de la beaut\u00e9.", "title": "LE MANNEQUINAT - 00.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTAGNE", "BIG BAND", "CYMBALUM", "POLKA", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE", "VI\u00c8LE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ACCENT (LANGAGE)"], "visualPersons": ["CORPATAUX, MICHEL"], "id": "asset-152150", "thematicGeographicals": ["CLARENS", "VILLENEUVE (VD)", "CAUX"], "durationSec": 1455, "mediaType": "video", "excerpt": "* Clarens, Villeneuve (VD), Caux : 20000318, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion de Clarens, dans la riviera vaudoise, avec le portrait du musicien PACHE Guy, qui joue d'un instrument sp\u00e9cial, le bugne, et du couple DU MARCHIE, dont la maison rec\u00e8le de nombreuses copies de statues antiques.", "title": "PERCUSSIONS PLURIELLES ET PHILOSOPHIE SINGULIER - CLARENS - 00.03.18", "visualGeographicals": ["CLARENS", "VILLENEUVE (VD)", "CAUX"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" GUY PACHE EST AMUSANT PAR SON ACCENT ET SES TOURNURES VAUDOIS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.03.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-152114", "durationSec": 779, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "SARAH STEKOFFER - 00.03.18", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-151967", "durationSec": 1968, "publicationDate": "2000-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin du conflit salarial dans la construction. La m\u00e9diation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral a permis de parvenir \u00e0 un accord pour une augmentation de 100 francs par mois : Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A84C008C-3684-4987-A797-6E2CD58B848E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 37, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie du b\u00e2timent", "paix du travail", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la Synagogue \u00e0 l'op\u00e9ra. Quand un chantre monte sur sc\u00e8ne (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-AF89C275-52CE-4AE2-967C-4C0457CB514C", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique klezmer", "juda\u00efsme", "synagogue", "musique religieuse", "voix (musique)", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La liturgie juive a connu et conna\u00eet encore de semblables restrictions ou r\u00e9glementations dans l'usage de la musique que la musique chr\u00e9tienne. Dans cette derni\u00e8re, saint Augustin a, l'un des premiers, exprim\u00e9 ce rapport ambigu \u00e0 l'endroit de la musique, tout \u00e0 la fois vecteur d'exaltation spirituelle et instrument d'une sensualit\u00e9 difficile \u00e0 ma\u00eetriser. La liturgie juive est, dans son histoire, anim\u00e9e de d\u00e9bats aux enjeux analogues. La musique instrumentale est exclue de l'office mais conquiert tout de m\u00eame une certaine place dans le juda\u00efsme dit lib\u00e9ral au XIXe si\u00e8cle o\u00f9 certaines synagogues se voient \u00e9quip\u00e9es d'orgue. Avec ou sans instrument, la pri\u00e8re est entonn\u00e9e par le \"khazan\", le chantre, repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 rassembl\u00e9e. La virtuosit\u00e9 vocale de certains \"khazanim\" est telle qu'on les \u00e9coute comme si l'on se trouvait au concert ou \u00e0 l'op\u00e9ra. Se d\u00e9veloppe alors une sorte de \"star system\" des synagogues, avec des chantres devenus parfois itin\u00e9rants, invit\u00e9s ou engag\u00e9s par les diverses communaut\u00e9s. Plusieurs de ces vedettes de la pri\u00e8re chant\u00e9e en viennent \u00e0 mener une double carri\u00e8re. La khazanout et la sc\u00e8ne ou le concert vocal. Ainsi, au XXe si\u00e8cle, Hermann Jadlowker ou Richard Tucker.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien klezmer, musicographe", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Daniel H", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-43F2602A-B5B7-46AE-883D-36885E47A868", "durationSec": 98, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Hommage \u00e0 C. J\u00e9r\u00f4me", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B40242CE-726D-45BD-9396-A011514FFE3B", "durationSec": 158, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Wiseguys ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B6C77A5-4F0A-4D1E-9C11-A9C78DCB1971", "durationSec": 183, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schifrin, Lalo", "Wiseguys"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Lancement de la campagne pour les accords bilat\u00e9raux : Comment vendre ces accords aux Suisses ? Quelles sont les attentes et les peurs face \u00e0 l'\u00e9ch\u00e9ance du 21 mai ?", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A4A9ED2A-E18E-4B74-B6D4-91CD504FE5CB", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 2289, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["accord international", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "secr\u00e9taire romande de la Soci\u00e9t\u00e9 pour le d\u00e9veloppement de l'\u00e9conomie suisse (SDES)", "name": "Balet, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut europ\u00e9en de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire central du syndicat FTMH", "name": "Daguet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des affaires ext\u00e9rieures du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs (au t\u00e9l\u00e9phone)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Nicolas Berdiaev. Une philosophie, une m\u00e9taphysique et une th\u00e9ologie (5/5) : L'esprit et la d\u00e9finition de l'acte cr\u00e9ateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-153F9950-CDA9-4F18-919E-E9732A299A40", "thematicGeographicals": ["Europe", "Russie"], "durationSec": 1600, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berdiaev, Nicolas"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "christianisme", "philosophie", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant \u00e0 la Facult\u00e9 autonome de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Baud, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9LIBAT", "C\u00c9LIBAT", "C\u00c9LIBAT", "C\u00c9LIBAT"], "id": "asset-232319", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2268, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Vaud, Lausanne : 20000317, PEKMEZ Sofia, son invit\u00e9 et ses t\u00e9moins \u00e9voquent les probl\u00e8mes li\u00e9s au c\u00e9libat.", "title": "J'EN AI MARRE DU CELIBAT - 00.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["C\u00c9LIBAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - DU 00.03.13 AU 00.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129184", "durationSec": 82, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129186", "durationSec": 417, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129094", "durationSec": 82, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.03.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129419", "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129420", "durationSec": 376, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.03.17", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "SALAIRE", "MOBBING", "SYNDICAT", "GUIDE DE MONTAGNE", "ALPINISME", "ARTISANAT", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "FRIBOURG-VILLE", "HAUDERES, LES", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129427", "durationSec": 1149, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA PRECESSION DES EQUINOXES - 00.03.17", "id": "asset-139983", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DE RIVAZ, DOMINIQUE", "RAUSIS, DANIEL"], "id": "asset-129179", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2803, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000317, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit RAUSIS Daniel, humoriste valaisan, et BOFF Leonardo, th\u00e9ologien de la lib\u00e9ration br\u00e9silien et pr\u00e9sident du jury du Festival international de films de Fribourg, pour parler de la Th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration.", "title": "LEONARDO BOFF - 00.03.17", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DE RIVAZ, DOMINIQUE", "RAUSIS, DANIEL"], "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129185", "durationSec": 330, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 00.03.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-129406", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "POSTE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "STATUT DE LA FEMME", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "DEISS, JOSEPH", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "LEUENBERGER, MORITZ", "DEISS, JOSEPH", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "LAMPRECHT, CARLO", "TORNARE, MANUEL", "MASPOLI, FLAVIO", "HAYEK, NICK", "CHEN SHUI-BIAN"], "id": "asset-129405", "durationSec": 960, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.03.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "IRAK", "GENEVE-VILLE", "IRAK", "GENEVE-VILLE", "IRAK", "ZURICH", "TESSIN", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "BIENNE", "BIENNE", "TAIWAN", "TAIPEI", "CONCHES"], "visualCorporations": ["SWATCH GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "TINTIN, LE PETIT VINGTIEME", "id": "asset-146007", "durationSec": 3551, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Keskivapa ?", "source": "gico", "title": "00.03.17", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-139836", "durationSec": 2122, "publicationDate": "2000-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VAN EXTER, Axel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la Synagogue \u00e0 l'op\u00e9ra. Quand un chantre monte sur sc\u00e8ne (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-8D4EBE2D-2543-46BE-BFDF-07DBEE4C95C6", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3426, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "voix (musique)", "synagogue", "juda\u00efsme", "musique religieuse", "musique klezmer"], "excerpt": "La liturgie juive a connu et conna\u00eet encore de semblables restrictions ou r\u00e9glementations dans l'usage de la musique que la musique chr\u00e9tienne. Dans cette derni\u00e8re, saint Augustin a, l'un des premiers, exprim\u00e9 ce rapport ambigu \u00e0 l'endroit de la musique, tout \u00e0 la fois vecteur d'exaltation spirituelle et instrument d'une sensualit\u00e9 difficile \u00e0 ma\u00eetriser. La liturgie juive est, dans son histoire, anim\u00e9e de d\u00e9bats aux enjeux analogues. La musique instrumentale est exclue de l'office mais conquiert tout de m\u00eame une certaine place dans le juda\u00efsme dit lib\u00e9ral au XIXe si\u00e8cle o\u00f9 certaines synagogues se voient \u00e9quip\u00e9es d'orgue. Avec ou sans instrument, la pri\u00e8re est entonn\u00e9e par le \"khazan\", le chantre, repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 rassembl\u00e9e. La virtuosit\u00e9 vocale de certains \"khazanim\" est telle qu'on les \u00e9coute comme si l'on se trouvait au concert ou \u00e0 l'op\u00e9ra. Se d\u00e9veloppe alors une sorte de \"star system\" des synagogues, avec des chantres devenus parfois itin\u00e9rants, invit\u00e9s ou engag\u00e9s par les diverses communaut\u00e9s. Plusieurs de ces vedettes de la pri\u00e8re chant\u00e9e en viennent \u00e0 mener une double carri\u00e8re. La khazanout et la sc\u00e8ne ou le concert vocal. Ainsi, au XXe si\u00e8cle, Hermann Jadlowker ou Richard Tucker.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien klezmer, musicographe", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Nicolas Berdiaev. Une philosophie, une m\u00e9taphysique et une th\u00e9ologie (4/5) : Le th\u00e8me de la libert\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1267D46-6C08-402C-B653-11659DAA4A3F", "thematicGeographicals": ["Russie", "Europe"], "durationSec": 1654, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berdiaev, Nicolas"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "religion et croyances", "christianisme", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant \u00e0 la Facult\u00e9 autonome de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Baud, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Sl\u00e9o ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F070306C-F0B7-4F3A-B027-12AADB65043C", "durationSec": 209, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9lo", "Ayers, Roy"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les joints", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC31FEB7-90BB-4E11-A2C0-0DC3AB3ED605", "durationSec": 429, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon un sondage de l'Institut GFS, 16% des Suisses partageraient des id\u00e9es racistes \u00e0 l'\u00e9gard des Juifs : Interview de Bo\u00ebl Sambuc, vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8C73D73-15CB-49A1-97AC-2DFEB3869039", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GFS"], "thematicThemes": ["Juifs", "antis\u00e9mitisme", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme", "name": "Sambuc, Bo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les habitants du Mont\u00e9n\u00e9gro craignent une guerre civile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-631629F5-16D7-4B86-BE73-F8DBE6C0F553", "thematicGeographicals": ["B\u00e9ran\u00e9", "Mont\u00e9n\u00e9gro", "Yougoslavie"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "guerre civile", "ind\u00e9pendantisme", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide \u00e0 B\u00e9ran\u00e9", "name": "Kamzevitch, Radjko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon un sondage de l'Institut GFS, 16% des Suisses partageraient des id\u00e9es racistes \u00e0 l'\u00e9gard des Juifs : Interview de Rolf Bloch, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79DF5600-174B-45CB-9955-DA9C680DFADB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GFS"], "thematicThemes": ["racisme", "Juifs", "antis\u00e9mitisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Bloch, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Paris ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5953BC7A-BEF4-4AA5-85FA-5A68430DD641", "durationSec": 126, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chavez", "Paris (Monsieur)"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206251", "durationSec": 388, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "ETHNOMUSICOLOGIE", "RADIO", "COM\u00c9DIEN", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "COM\u00c9DIEN", "ETHNOMUSICOLOGIE"], "visualPersons": ["RAUSIS, DANIEL", "RINALDI, PASCAL", "RAUSIS, DANIEL"], "id": "asset-182969", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "BIERE", "VEVEY"], "durationSec": 2952, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Bi\u00e8re, Vevey, Gen\u00e8ve-ville : 20000316 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine RAUSIS Daniel, humoriste valaisan, et ses invit\u00e9s du jour ZANETTI Vincent, producteur ethnomusicien, PAGE Fran\u00e7ois, directeur des programmes de la radio romande Espace 2, NICOLE Jean, sp\u00e9cialiste en musique contemporaine et RINALDI Pascal, chanteur, pour parler de musique et des activit\u00e9s de RAUSIS Daniel \u00e0 la radio romande Espace 2.", "title": "DANIEL RAUSIS - 00.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BIERE", "PLATEAU", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualPersons": ["VON GRAFFENRIED, MICHAEL"], "id": "asset-232142", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3938, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000316, HEINIGER Florence re\u00e7oit l'humoriste marocaine FADILI Hanane, l'imitatrice marocaine FADILI Ghislaine, le chanteur kabyle IDIR, le pr\u00e9sident de la Fondation pour le patrimoine audiovisuel alg\u00e9rien FAVROD Charles-Henri et KHEMIR Nacer, cin\u00e9aste, pour discuter autour de la culture arabe et de ses multiples fonctions et expressions telles que les arts, le cin\u00e9ma, la litt\u00e9rature, le spectacle et la photographie.", "title": "LA 1002 EME NUIT - 00.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "ALGER", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129418", "durationSec": 384, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["USINE D'INCIN\u00c9RATION", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "IMMOBILIER", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "IMMOBILIER", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "PATINAGE SUR GLACE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-129426", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.03.16", "visualGeographicals": ["AIRE-LA-VILLE", "NYON", "GENEVE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" Rapha\u00e8le demande \u00e0 Alexandre ce qu'il y a de nouveau dans l'affaire T\u00e9l\u00e9verbier et celui-ci r\u00e9pond \"fondamentalement nous n'avons rien appris\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "PATRONAT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "PATRONAT", "ANTIS\u00c9MITISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "HOMICIDE", "ENFANT (FILIATION)", "SOLDAT", "M\u00c8RE", "SOLDAT", "M\u00c8RE", "SOLDAT", "M\u00c8RE", "EAU (RESSOURCE)", "EAU (RESSOURCE)", "EAU (RESSOURCE)", "DIALECTE", "DICTIONNAIRE", "CHEVEU", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["AEBISCHER, PATRICK", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "LONGCHAMP, CLAUDE"], "id": "asset-129404", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MAINE-ET-LOIRE", "RUSSIE", "MAINE-ET-LOIRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUTRY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERBIER", "MARTIGNY", "TAVEL", "CAROUGE"], "visualCorporations": ["EPFL", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.03.16", "visualGeographicals": ["MARTIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129403", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - DU 00.03.13 AU 00.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129183", "durationSec": 57, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.03.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129417", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140066", "durationSec": 232, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "GRANDES MAREES EQUINOXIALES - 00.03.16", "id": "asset-139982", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129172", "durationSec": 58, "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TSIGANES", "FORMATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TSIGANES", "FORMATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PUBLIC", "FORMATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION"], "id": "asset-152037", "thematicGeographicals": ["MARSEILLE", "MONACO", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE"], "durationSec": 3127, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Savoie, MONACO, FRANCE, Marseille : 20000316, le march\u00e9 des footballeurs est r\u00e9gi par un syst\u00e8me qui pousse des recruteurs \u00e0 rep\u00e9rer les jeunes joueurs \u00e0 un \u00e2ge toujours plus bas. A travers Angelino, un jeune gitan rep\u00e9r\u00e9 par le centre de formation des juniors de l'AS Monaco mais aussi \u00e0 travers d'autres joueurs qui partagent son exp\u00e9rience, l'on d\u00e9couvre les lois du football actuel, la vie, les aspirations et les r\u00eaves de ces tr\u00e8s jeunes adolescents sur lesquels l'on a beaucoup mis\u00e9 et qui doivent se soumettre \u00e0 un univers o\u00f9 r\u00e8gnent la concurrence et l'argent.", "title": "LA LOI DU FOOTBALL - 00.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "MONACO", "MONACO", "FRANCE", "MONACO", "MONACO", "MONACO", "MONACO", "FRANCE", "MARSEILLE", "MONACO", "MARSEILLE"], "visualCorporations": ["AS MONACO", "AS MONACO", "AS MONACO"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Nicolas Berdiaev. Une philosophie, une m\u00e9taphysique et une th\u00e9ologie (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E521E7B9-69D6-4351-8EDB-372AF0F8C8AF", "thematicGeographicals": ["Europe", "Russie"], "durationSec": 1629, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berdiaev, Nicolas"], "thematicThemes": ["philosophie", "christianisme", "th\u00e9ologie", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorant \u00e0 la Facult\u00e9 autonome de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Baud, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mgr Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAAFF84A-6117-4563-A941-B2E535D58C3E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3062, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genoud, Bernard"], "thematicThemes": ["croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les seins artificiels", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E05EFF4-B484-4379-AA92-1E5042F76078", "durationSec": 130, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la Synagogue \u00e0 l'op\u00e9ra. Quand un chantre monte sur sc\u00e8ne (3/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-20A66C83-03EA-4D76-AECB-7380A48D7122", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3345, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "juda\u00efsme", "synagogue", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique klezmer", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "voix (musique)"], "excerpt": "La liturgie juive a connu et conna\u00eet encore de semblables restrictions ou r\u00e9glementations dans l'usage de la musique que la musique chr\u00e9tienne. Dans cette derni\u00e8re, saint Augustin a, l'un des premiers, exprim\u00e9 ce rapport ambigu \u00e0 l'endroit de la musique, tout \u00e0 la fois vecteur d'exaltation spirituelle et instrument d'une sensualit\u00e9 difficile \u00e0 ma\u00eetriser. La liturgie juive est, dans son histoire, anim\u00e9e de d\u00e9bats aux enjeux analogues. La musique instrumentale est exclue de l'office mais conquiert tout de m\u00eame une certaine place dans le juda\u00efsme dit lib\u00e9ral au XIXe si\u00e8cle o\u00f9 certaines synagogues se voient \u00e9quip\u00e9es d'orgue. Avec ou sans instrument, la pri\u00e8re est entonn\u00e9e par le \"khazan\", le chantre, repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 rassembl\u00e9e. La virtuosit\u00e9 vocale de certains \"khazanim\" est telle qu'on les \u00e9coute comme si l'on se trouvait au concert ou \u00e0 l'op\u00e9ra. Se d\u00e9veloppe alors une sorte de \"star system\" des synagogues, avec des chantres devenus parfois itin\u00e9rants, invit\u00e9s ou engag\u00e9s par les diverses communaut\u00e9s. Plusieurs de ces vedettes de la pri\u00e8re chant\u00e9e en viennent \u00e0 mener une double carri\u00e8re. La khazanout et la sc\u00e8ne ou le concert vocal. Ainsi, au XXe si\u00e8cle, Hermann Jadlowker ou Richard Tucker.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien klezmer, musicographe", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Fernande ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8F73FDD8-4C1D-4CFB-BB38-EA48919CE847", "durationSec": 144, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Ragga Twins", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5478C351-497A-4F8A-9E4F-E7DF45868E3D", "durationSec": 266, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harris, Eddie", "Ragga Twins"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.03.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-232267", "durationSec": 139, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.03.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129178", "durationSec": 387, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129416", "durationSec": 388, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ANTIS\u00c9MITISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["JEANMAIRE, ZIZI", "PETIT, ROLAND"], "id": "asset-129401", "durationSec": 933, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.03.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ALLEMAGNE", "BERNE-VILLE", "REICH (IIIE)", "BERNE-VILLE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - DU 00.03.13 AU 00.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129182", "durationSec": 77, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "COLLISISON ASTEROIDE ? - 00.03.15", "id": "asset-139981", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.03.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129171", "durationSec": 78, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "P\u00c9TITION", "PROSTITUTION", "TRAFIC DE FEMMES", "HISTOIRE", "JUIFS", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CERVEAU", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "\u00c9CRIVAIN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9CRIVAIN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "CHEVRIER, MAURICE"], "id": "asset-129402", "durationSec": 1581, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.15", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SION", "VALAIS", "MARTIGNY", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["LOUP", "LOUP", "HOCKEY SUR GLACE", "A\u00c9ROPORT", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PARENT", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "PORTRAIT", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE"], "id": "asset-129425", "durationSec": 123, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.03.15", "visualGeographicals": ["EUSEIGNE", "MURI (BE)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "COURTEDOUX", "BRESSAUCOURT", "VERBIER", "COSSONAY", "VAUD", "COTTENS (FR)", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.03.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129415", "durationSec": 1636, "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["AEBISCHER, PATRICK"], "id": "asset-195456", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MALI", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4129, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20000315, LORENZI Massimo re\u00e7oit le professeur GIORDAN Andr\u00e9 pour r\u00e9agir aux diff\u00e9rents reportages traitant des diverses formes de la beaut\u00e9\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20000315, itw de divers scientifiques, pal\u00e9ontologue, anthropologue et neurobiologiste sur l'\u00e9volution du corps de l'\u00eatre humain\n* MALI : 20000315, portrait du peuple des Dogons habitant au Mali qui s'occupent de leur corps dans un but utilitaire. Leur corps est en effet fa\u00e7onn\u00e9 d\u00e8s la naissance pour leurs activit\u00e9s futures (port de charge, accouchement, force...)\n* SUISSE : 20000315, portrait de diff\u00e9rentes personnes tr\u00e8s diff\u00e9rentes physiquement les unes des autres qui aiment leur corps et se sentent bien. Il s'agit d'une miss Jura GOBAT H\u00e9l\u00e8ne \u00e9galement danseuse, un jeune handicap\u00e9 mental trisomique JUILLERAT Claude et d'une femme ob\u00e8se GELSO-BASAS Esther.", "title": "DES CORPS EN CHAIR ET EN REVE - 00.03.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MALI", "MALI", "DELEMONT", "DELEMONT", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" paysage et activit\u00e9s agricoles au Mali", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090201"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "COM\u00c9DIEN", "H\u00d4TELLERIE", "HUMOUR", "COM\u00c9DIEN", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "HUMOUR", "HUMOUR"], "visualPersons": ["RAUSIS, DANIEL", "RAUSIS, DANIEL"], "id": "asset-234299", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MARTIGNY", "FINHAUT", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 2878, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Valais, Finhaut, Martigny, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : Plateau, SUISSE, Chemin-dessus, Finhaut, Martigny et Lieu ind\u00e9termin\u00e9, 20000315 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, RAUSIS Daniel, humoriste valaisan, et ses invit\u00e9s du jour, ATTINGER Bernard, architecte cantonal valaisan, et BENEDETTI Sandro, conseiller en d\u00e9veloppement durable, pour \u00e9voquer l'\u00e9poque des grands h\u00f4tels et du tourisme h\u00f4telier de luxe \u00e0 la fin du 19 \u00e8me si\u00e8cle et au d\u00e9but du 20 \u00e8me si\u00e8cle dans les villages valaisans.", "title": "DANIEL RAUSIS - 00.03.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "FINHAUT", "MARTIGNY", "VALAIS", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "A nouveau promus", "imageURL": "http://www.rts.ch/5987580.image", "id": "ece-3449352", "durationSec": 350, "publicationDate": "2000-03-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le HCC r\u00e9ussit un nouveau retour en LNA face \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449352", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449352"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Pete Heller", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45ADD27F-5871-4B06-AD68-45A595C2CEDB", "durationSec": 252, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heller, Pete", "Starguard"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Chacun pour moi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8F049246-6FED-416E-8970-94A28295D8BB", "durationSec": 209, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Michelle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B932CE8F-E078-4C5A-8B13-C782A8AE12F9", "durationSec": 128, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Onfray, philosophe : A propos de son dernier essai \"Th\u00e9orie des corps amoureux\" (Grasset, 2000)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D68B2ED4-2413-49B5-8E75-5D916FD79B1F", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 3081, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Platon", "Socrate", "Epicure", "Aristophane"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "christianisme", "philosophie", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, essayiste", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jos\u00e9 Bov\u00e9, agriculteur fran\u00e7ais : A propos de son livre \"Le Monde n'est pas une marchandise\" (Ed. La D\u00e9couverte)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-371AE0F4-DF43-4578-9100-3CC23A002ECE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 174, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mouvement politique", "politique agricole", "agriculteur", "politique \u00e9conomique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "intellectuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur fran\u00e7ais", "name": "Bov\u00e9, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la Synagogue \u00e0 l'op\u00e9ra. Quand un chantre monte sur sc\u00e8ne (2/5)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-403E2863-2E77-4099-9D85-6CA23112FD1F", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voix (musique)", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "synagogue", "musique religieuse", "juda\u00efsme", "musique klezmer"], "excerpt": "La liturgie juive a connu et conna\u00eet encore de semblables restrictions ou r\u00e9glementations dans l'usage de la musique que la musique chr\u00e9tienne. Dans cette derni\u00e8re, saint Augustin a, l'un des premiers, exprim\u00e9 ce rapport ambigu \u00e0 l'endroit de la musique, tout \u00e0 la fois vecteur d'exaltation spirituelle et instrument d'une sensualit\u00e9 difficile \u00e0 ma\u00eetriser. La liturgie juive est, dans son histoire, anim\u00e9e de d\u00e9bats aux enjeux analogues. La musique instrumentale est exclue de l'office mais conquiert tout de m\u00eame une certaine place dans le juda\u00efsme dit lib\u00e9ral au XIXe si\u00e8cle o\u00f9 certaines synagogues se voient \u00e9quip\u00e9es d'orgue. Avec ou sans instrument, la pri\u00e8re est entonn\u00e9e par le \"khazan\", le chantre, repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 rassembl\u00e9e. La virtuosit\u00e9 vocale de certains \"khazanim\" est telle qu'on les \u00e9coute comme si l'on se trouvait au concert ou \u00e0 l'op\u00e9ra. Se d\u00e9veloppe alors une sorte de \"star system\" des synagogues, avec des chantres devenus parfois itin\u00e9rants, invit\u00e9s ou engag\u00e9s par les diverses communaut\u00e9s. Plusieurs de ces vedettes de la pri\u00e8re chant\u00e9e en viennent \u00e0 mener une double carri\u00e8re. La khazanout et la sc\u00e8ne ou le concert vocal. Ainsi, au XXe si\u00e8cle, Hermann Jadlowker ou Richard Tucker.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien klezmer, musicographe", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Haye. Proc\u00e8s de Radislav Krstic, g\u00e9n\u00e9ral serbe accus\u00e9 de g\u00e9nocide, de complicit\u00e9 de g\u00e9nocide, de crime contre l'humanit\u00e9 et de crime de guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A695ADE8-09EF-4509-8285-F0E48B5BEF1E", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Srebrenica"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2000-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krstic, Radislav"], "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "conflit yougoslave", "crime de guerre", "proc\u00e8s", "crime contre l'humanit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Bosnie-Hertz\u00e9govine", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille bosniaque (archives)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}]}}