{"response": {"numFound": 10365, "start": 2100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 00.11.06 AU 00.11.12", "visualThemes": ["DOPAGE SPORTIF"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-135434", "publicationDate": "2000-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "SOUS LES NUAGES DE VENUS - 00.11.06", "genres": ["Science"], "id": "asset-129346", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.11.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137571", "durationSec": 373, "publicationDate": "2000-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138224", "durationSec": 69, "publicationDate": "2000-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234717", "durationSec": 327, "publicationDate": "2000-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU VID\u00c9O"], "id": "asset-136934", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1150, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001106, Garci et Sylvain pr\u00e9sentent les nouveaut\u00e9s de la semaine en mati\u00e8re de jeux vid\u00e9o.", "title": "CONSOLATOR - 00.11.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-11-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU VID\u00c9O"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LE DINER DE CON - 00.11.06", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-138490", "durationSec": 258, "publicationDate": "2000-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 : SUJET CHIENS DE CATASTROPHE ET RUBRIQUE SPA - 00.11.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-152048", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 540, "publicationDate": "2000-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : GOECKING Alexandre re\u00e7oit DUPORT V\u00e9ronica pour parler de son reportage sur un chien autiste gu\u00e9ri gr\u00e2ce \u00e0 un entra\u00eenement pour chiens de catastrophe dispens\u00e9 par l'association Red Dog et la pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 protectrice des animaux (SPA) genevoise pour la rubrique SPA o\u00f9 elle pr\u00e9sente des annonces d'animaux \u00e0 adopter.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPORT, V\u00e9ronica", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NATURALISATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "JOURNAL", "UNIVERSIT\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "A\u00c9ROPORT", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "RETRAITE (PENSION)"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "BUGNON, ANDRE"], "id": "asset-137567", "durationSec": 2572, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.11.06", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BOSTON", "MASSACHUSETTS", "BOSTON", "NEW YORK", "KLOTEN", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLUIE", "TEMP\u00caTE", "VENT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "MINORIT\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "LANGUE ESPAGNOLE", "POMPIER", "CHIEN DE COMBAT", "DOUANE"], "visualPersons": ["ESTEFAN, GLORIA", "SANTANA, CARLOS", "MARTIN, RICKY", "BUSH, GEORGE WALKER", "GORE, AL"], "id": "asset-137566", "durationSec": 940, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.11.06", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LOS ANGELES", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "ARTISTE PEINTRE", "MUS\u00c9E", "COLLECTION", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "PRODUIT TOXIQUE", "A\u00c9ROSOL", "POMPIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "PRODUIT TOXIQUE", "A\u00c9ROSOL", "POMPIER", "HOCKEY SUR GLACE", "POMPIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "GARDERIE", "GARDERIE", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-138252", "durationSec": 1194, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.11.06", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "TL", "TL", "TL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Le cur\u00e9 Johann Traber, initiateur de la Banque Raiffeisen cr\u00e9\u00e9e il y a 100 ans en Thurgovie : Interview de Sibylle Obrecht, historienne, auteur(e) d'une \u00e9tude sur le sujet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41D5D30B-FD81-4638-B2BE-5EFFBE4BA62C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Thurgovie"], "durationSec": 1809, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Raiffeisen", "Traber, Johann"], "thematicThemes": ["pr\u00eat bancaire", "catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "banque", "histoire", "cur\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Obrecht, Sibylle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Autour de \"Lady Macbeth de Mzensk\" de Dmitri Chostakovitch", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-290F1E1C-98AA-40E5-8786-DC0DB21EA493", "durationSec": 9013, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shostakovich, Dmitry (sen)"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "courant artistique (20e)", "musique instrumentale", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fernandez, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Corvisier, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Venturini, Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Balade en compagnie de Jean-Louis Murat, chanteur, dans le quartier du Marais \u00e0 Paris", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C556AEA2-F894-4BB4-86E4-9AA9A066B369", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3319, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Murat, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["quartier", "chanson fran\u00e7aise", "ville", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Murat, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Inde du Sud, Raghunath Manet, danseur et musicien des dieux (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-400C462E-D89A-451B-8283-A02CBE9A56E2", "thematicGeographicals": ["Inde", "Asie"], "durationSec": 4255, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manet, Raghunath"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "religion et croyances", "peuple d'Asie", "hindouisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur", "name": "Manet, Raghunath", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne-Catherine M\u00e9n\u00e9trey, conseill\u00e8re nationale \u00e9cologiste vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FDCFD1F-E742-450C-A9F8-B664C29E54E0", "durationSec": 1178, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine"], "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "femme", "conseiller national", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale \u00e9cologique vaudoise", "name": "M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Bach et quelques autres par Uri Caine : Version fantaisiste, subtilement fid\u00e8le et ludiquement virtuose", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-C6C57AEF-A2B0-430A-BA94-0B759B79DC56", "durationSec": 5466, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caine, Uri", "Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["piano", "improvisation", "interpr\u00e9tation musicale", "musique contemporaine", "instrumentiste"], "excerpt": "Improvisations de Uri Caine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, compositeur, improvisateur", "name": "Caine, Uri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc-Olivier Padis, r\u00e9dacteur en chef de la revue \"Esprit\" : A propos de sa participation \u00e0 l'ouvrage collectif \"Quelle autorit\u00e9?\" (Ed. Autrement, 2000)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A605D85-066C-4BB3-BB0B-6967E18D5BD2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2871, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Padis, Marc-Olivier"], "thematicThemes": ["justice", "autorit\u00e9", "famille", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Revue Esprit", "name": "Padis, Marc-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Dominique Warluzel, avocat. Invit\u00e9 musique: Pascal Chenu. Coup de piston humour: Steven Caille", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EF4D3CFE-F053-47CC-ADC6-9F48EAF6739E", "durationSec": 7338, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warluzel, Dominique", "Caille, Steven", "Chenu, Pascal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Warluzel, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Chenu, Pascal", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Caille, Steven", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "L'Ensemble vocal f\u00e9minin Calliope : Dix ans d'existence d'une couleur musicale sp\u00e9cifique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79153731-69AB-4DCA-B208-A67C47D1DC3A", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "France", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Paris"], "durationSec": 3122, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calliope, La Chaux-de-Fonds"], "thematicThemes": ["femme", "voix (musique)", "choeur", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re artistique de l'Ensemble Calliope", "name": "Pequegnat, Pierrette", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Ensemble vocal Calliope", "name": "Gerber, Liliane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Orient-occident, musiques parmi les continents (1/5) : Voix d'exploration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF39FF08-C33E-4836-A5EF-BEA0C3DDC6D8", "durationSec": 3579, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eloy, Jean-Claude", "Miranda, F\u00e1tima"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "voix (musique)", "ethnomusicologie", "musique contemporaine"], "excerpt": "Jean-Claude Eloy d\u00e9couvre les traditions orientales pendant ses \u00e9tudes. Polyphonie et homophonie. Les recherches vocales hors des standards de la voix de Fatima Miranda, son d\u00e9pard en Inde pour travailler le chant indienavec les fr\u00e8res Dagar. Une discipline de travail et un enseignement totalement diff\u00e9rents des traditions occidentales: aucun support \u00e9crit, enseignement strictement oral. Un travail d'endurance et de r\u00e9p\u00e9tition. Exploration du chant diphonique, de la percussion vocale (percussion sur le corps pour ajouter des effets de percussion dans l'\u00e9mission vocale).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Eloy, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "vocaliste espagnole", "name": "Miranda, F\u00e1tima", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste culturelle", "name": "Jorand, Sandrine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Reflets du Festival In-Folio 2000 (12-15.10.2000, salle Pito\u00ebff \u00e0 Gen\u00e8ve) : Ludique !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5160A77C-6F8B-4D36-BCFD-59BAC80F5CDC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 8744, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desnos, Robert", "Perec, Georges", "Hoffmann, Ernst Theodor Amadeus", "Dostoyevsky, Fyodor Mikhaylovich"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "livre (imprim\u00e9)", "jeu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vielle, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur du festival", "name": "Mabillard, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Le Goff, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain togolais", "name": "Efoui, Kossi", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lahougue, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Verheggen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Ha, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la m\u00e9decine et amateur de po\u00e9sie sonore", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te des oiseaux", "name": "Demarcq, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Inforoute par Dominique Warluzel", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B02DE0EC-C7D5-490B-90C4-F53EDDA4316A", "durationSec": 34, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "avocat invit\u00e9 de la Soupe", "name": "Warluzel, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "CULTURISME"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-137565", "durationSec": 1319, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.11.05", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "PALESTINIENS", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "T\u00c9L\u00c9SKI", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE", "STATION DE SKI", "T\u00c9L\u00c9SKI", "STATION DE SKI", "T\u00c9L\u00c9SKI", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["YASSINE, AHMED", "MOHR, JEAN"], "id": "asset-137564", "durationSec": 927, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.11.05", "visualGeographicals": ["GAZA", "JERUSALEM", "CONCHES", "VERBIER", "CRANS-MONTANA", "THYON", "HAUTE-NENDAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PACIFISME", "PACIFISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "COHABITATION ETHNIQUE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "PACIFISME", "URGENCE M\u00c9DICALE", "AMBULANCE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "POMPIER", "URGENCE M\u00c9DICALE", "POMPIER", "POLICE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "AMBULANCE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "AMBULANCE", "URGENCE M\u00c9DICALE", "AMBULANCE", "POMPIER", "SECOURISME", "URGENCE M\u00c9DICALE", "INCENDIE", "TEMPLE", "VANDALISME", "TEMPLE", "PASTEUR", "MOBBING", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PASTEUR", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE WALKER"], "id": "asset-137533", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "USA", "ISRAEL", "SUISSE"], "durationSec": 2882, "mediaType": "video", "excerpt": "* ISRAEL : Newe Shalom, 20001105, le village pacifiste de Newe Shalom o\u00f9 la coexistence entre Arabes isra\u00e9liens et Juifs est le fruit de longues ann\u00e9es de travail et passe par l'\u00e9ducation commune des enfants palestiniens et isra\u00e9liens, voit avec inqui\u00e9tude et tristesse la reprise des violences du deuxi\u00e8me Intifada qui font encore s'\u00e9loigner la perspective de la paix\n* USA : 20001105, l'id\u00e9ologue OLASKY Marvin se profile derri\u00e8re le conservatisme am\u00e9ricain \u00e0 visage humain que pr\u00f4ne BUSH George Walker le candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\n* Gen\u00e8ve : 20001105, un projet de loi visant \u00e0 la rationalisation des interventions des services d'urgences pr\u00e9voit de regrouper dans une grande brigade sanitaire publique r\u00e9pondant au num\u00e9ro 144 les services d'ambulances de la police, des pompiers et des h\u00f4pitaux et l'h\u00e9licopt\u00e8re de la s\u00e9curit\u00e9 civile. Ce projet suscite l'opposition de la brigade sanitaire de la police et les craintes des ambulanciers priv\u00e9s\n* Paris : 20001105, itw GIRAUD Jean-Paul, pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral de la FNAC s'expliquant sur la strat\u00e9gie commerciale de la FNAC qui veut ouvrir plusieurs magasins en Suisse\n* SUISSE : 20001105, l'\u00e9glise protestante et ses pasteurs doivent faire face \u00e0 une vague d'agressivit\u00e9 caract\u00e9ris\u00e9e par des insultes de la part des paroissiens, par des actes de vandalisme, par des menaces et des comportements de mobbing. Plusieurs temples ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s dans le canton de Vaud. L'origine de ces agressions et de cette violence semble se trouver dans des conflits de pouvoir ou dans l'opposition \u00e0 une th\u00e9ologie sociale d\u00e9fendue par certains pasteurs tr\u00e8s engag\u00e9s.", "title": "UN CRI POUR LA PAIX // SAUVE QUI PEUT ! // LE DIABLE EST DANS L'EGLISE - 00.11.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "USA", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "SUISSE", "PULLY", "LAUSANNE", "BASSECOURT", "MOUTIER", "BERNE-VILLE", "SPIEZ", "SUISSE", "ROLLE"], "visualCorporations": ["SIS", "SIS", "SIS", "FNAC"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["LANGUE ANGLAISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE ANGLAISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LANGUE ANGLAISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "WEISS, PIERRE"], "id": "asset-137975", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 3662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Zurich, SUISSE : 20001105 et archives, d\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste RIHS David sur l'introduction de l'enseignement de l'anglais d\u00e8s la 2 \u00e8me primaire dans les \u00e9coles zurichoise, en lieu et place du fran\u00e7ais. Cette r\u00e9forme, motiv\u00e9e par l'importance de la langue anglaise dans le monde, menace pour les Suisses romands la coh\u00e9sion nationale.", "title": "ANGLAIS, NOUVELLE LANGUE NATIONALE ? - 00.11.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LANGUE ANGLAISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1SEG 1 - 00.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-136881", "durationSec": 395, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualPersons": ["ROSSET, BRIGITTE", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "TENTHOREY, PIERRIC"], "id": "asset-139109", "thematicGeographicals": ["LONDRES", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Lausanne, Londres : 20001105, l'\u00e9quipe de 100%2000 re\u00e7oit les humoristes CUCHE Benjamin et BARBEZAT Jean-Luc pour leur nouveau spectacle \"Merci patron\", le triple champion du monde de claquettes MARTIN Fabrice et le tout nouveau Mister Suisse romande RUBELLIN Boris. BERNARD Fred nous fait d\u00e9couvrir le quartier indien de Londres ainsi que le DJ de \"2-step\" DJ COLE.", "title": "CUCHE ET BARBEZAT / FABRICE MARTIN / BORIS RUBELLIN - 00.11.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "LONDRES"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040918 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSET, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENTHOREY, Pierric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentatrice": [{"name": "MAGNENAT, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "CHRISTIANISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE"], "id": "asset-138029", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 822, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : Fontaine-Andr\u00e9, 20001105, rencontre avec des membres de la communaut\u00e9 de vie et de travail de l'abbaye de Fontaine-Andr\u00e9, fond\u00e9e sur la spiritualit\u00e9 et la foi chr\u00e9tienne. Cette communaut\u00e9 accueille \u00e9galement des s\u00e9minaires, des retraites individuelles et des jeunes en recherche spirituelle.", "title": "LA SOURCE DE FONTAINE-ANDRE - 00.11.05", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LE TERRITOIRE DES LACS", "id": "asset-136195", "durationSec": 2905, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Op\u00e9ras", "source": "gico", "title": "MOZART - L'ENLEVEMENT AU SERAIL 2 EME PARTIE - GRAND THEATRE DE GENEVE 2000 - OSR - SOUSTROT", "genres": ["Op\u00e9ras"], "id": "asset-137543", "durationSec": 3787, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Op\u00e9ras", "source": "gico", "title": "MOZART - L'ENLEVEMENT AU SERAIL 1 ERE PARTIE - GRAND THEATRE DE GENEVE 2000 - OSR - SOUSTROT", "genres": ["Op\u00e9ras"], "id": "asset-137925", "durationSec": 4125, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.11.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130221", "durationSec": 2980, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "L'ENLEVEMENT AU SERAIL, RESUMES - 00.11.05", "genres": ["Op\u00e9ras"], "id": "asset-234799", "durationSec": 1383, "publicationDate": "2000-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Hautes fr\u00e9quences", "title": "Raiffeisen, l'origine", "imageURL": "http://www.rts.ch/6568883.image", "id": "ece-6565785", "durationSec": 1122, "publicationDate": "2000-11-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une caisse tenue par un cur\u00e9 de village, le d\u00e9but d'une aventure bancaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6565785", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6565785"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature sur le divan : Entretiens avec Jean-Bertrand Pontalis, Claude Burgelin et Pierre Rey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9725AD04-8102-432A-A3F5-490052953599", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 2196, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacan, Jacques", "Pontalis, Jean-Bertrand", "Perec, Georges", "Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "En faisceau crois\u00e9, psychanalystes et \u00e9crivains t\u00e9moignent de l'inconscient en litt\u00e9rature et de la litt\u00e9rature de l'inconscient.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, sp\u00e9cialiste de Georges Perec (Archives RSR, 1996)", "name": "Burgelin, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste et \u00e9crivain (Archives RTBF, 1980)", "name": "Pontalis, Jean-Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Une Saison chez Lacan\" (Archives RSR, 1990)", "name": "Rey, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste RTBF (Archives RTBF, 1980)", "name": "Georgin, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR, 1990)", "name": "Cornuz-Langlois, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RTBF (Archives RTBF, 1980)", "name": "Georgin, Rosine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR, 1996)", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Chronique de Davitt Moroney : Le chant elisabethain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E13886E5-9B72-4A3C-A757-49736A6FA922", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 574, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "courant artistique (Renaissance)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "claveciniste, musicologue", "name": "Moroney, Davitt", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Keusen, dernier tuilier de Suisse Romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB80B1DC-D9CE-4754-B677-FE21D30DC9D1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3477, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keusen, Louis"], "thematicThemes": ["tuile", "artisanat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dernier tuilier de Suisse Romande", "name": "Keusen, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les Sables-d'Olonne. Report du d\u00e9part du Vend\u00e9e-Globe Challenge, \u00e0 cause de la m\u00e9t\u00e9orologie : Interview de Dominique Wavre, navigateur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8690AC26-F51C-444A-B7DF-C54BBB257227", "thematicGeographicals": ["Les Sables-d'Olonne"], "durationSec": 57, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vend\u00e9e Globe"], "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie", "course (voile)", "voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse", "name": "Wavre, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Michel B\u00fchler, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-171176F9-E93A-461F-8ACB-C640652B08DD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Michel"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Vend\u00e9e Globe. Course autour du monde \u00e0 la voile en solitaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4BB93B6-055C-42DD-958F-CAD4EA40D6E9", "thematicGeographicals": ["Les Sables-d'Olonne"], "durationSec": 890, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vend\u00e9e Globe"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "course (voile)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Chauve, Jean-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "skipper suisse", "name": "Wavre, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "architecte \u00e0 Versoix", "name": "Durr, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Letestu, Andr\u00e9-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur, navigateur", "name": "Jeantot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "navigateur suisse", "name": "Stamm, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les 100 ans de l'entreprise familiale La Semeuse, de La Chaux-de-Fonds : Rencontre avec la famille Bloch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D2AB675-B8F0-44F0-861A-A1C49EC97284", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Chaux-de-Fonds (La)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1359, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semeuse (La)", "Bloch (famille)"], "thematicThemes": ["famille", "caf\u00e9 (denr\u00e9e)", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Jean, actuel patron", "name": "Bloch, Marc (torr\u00e9facteur de caf\u00e9)", "type": "Participant"}, {"role": "\"historien\" de la famille", "name": "Bloch, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Jean", "name": "Bloch, Huguette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel, un th\u00e9\u00e2tre est n\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0F3FCB5-631C-4258-8814-A1786024A3F6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3508, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre du Passage"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "com\u00e9dien", "histoire"], "excerpt": "Le nouveau Th\u00e9\u00e2tre r\u00e9gional de Neuch\u00e2tel ouvre ses portes le 18 octobre sous la direction d'un enfant du pays: Robert Bouvier. Ce nouveau lieu culturel, le Th\u00e9\u00e2tre du Passage, est \u00e0 la fois sc\u00e8ne artistique et terrain de rencontre. Pour c\u00e9l\u00e9brer l'\u00e9v\u00e9nement, Daniel Jeannet, directeur du Centre culturel suisse \u00e0 Paris et Bernard Li\u00e8gme, auteur dramatique qui vient de recevoir le prix de litt\u00e9rature du canton de Neuch\u00e2tel, sont invit\u00e9s \u00e0 retracer les grands mouvements du th\u00e9\u00e2tre en Suisse romande depuis l'apr\u00e8s-guerre et \u00e9voquent la place que Neuch\u00e2tel a tenu dans cette aventure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre culturel suisse \u00e0 Paris", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du th\u00e9\u00e2tre du Passage", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "pionnier du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Neuch\u00e2tel (archive RSR, 1959)", "name": "Kiehl, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Li\u00e8gme, Bernard", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archive RSR,1959)", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Schubert et Andr\u00e9 Hurst : Autour de l'ouvrage \"Vivre en Egypte gr\u00e9co-romaine\" (Ed. de L'Aire, 2000)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DDE8244-0AB4-4262-9AB4-6802CF6D584F", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 2238, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "civilisation \u00e9gyptienne", "arch\u00e9ologie", "traduction"], "excerpt": "Les sables d'Egypte ont pr\u00e9serv\u00e9 du temps des dizaines de milliers de papyrus datant de la p\u00e9riode hell\u00e9nistique et romaine et livr\u00e9 aux sp\u00e9cialistes des documents inestimables, mais m\u00e9connu du grand public. Paul Schubert et une \u00e9quipe d'\u00e9tudiants des universit\u00e9s de Neuch\u00e2tel et Gen\u00e8ve ont traduit quelques 70 textes in\u00e9dits qu'ils ont r\u00e9unis dans un ouvrage paru r\u00e9cemment aux \u00e9ditions de l'Aire. Ces papyrus nous font d\u00e9couvrir dans un langage color\u00e9 la vie quotidienne durant la p\u00e9riode gr\u00e9co-romaine, depuis l'arriv\u00e9e d'Alexandre le Grand en Egypte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Schubert, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hurst, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9tudiant, traducteur", "name": "Capponi, Matteo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Improbable caut\u00e8re. De Odile Cornuz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-428413F0-953C-42A4-99B2-D6C79D3018DC", "durationSec": 610, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Boulin, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Cornuz, Odile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Berne. Manifestation de 20'000 personnes \u00e0 l'appel de l'USS contre le d\u00e9mant\u00e8lement social", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E258821-E228-4276-B17E-18754FCCD1A7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS"], "thematicThemes": ["fonctionnaire", "prestation sociale", "salaire"], "excerpt": "Les manifestants revendiquent des augmentations de salaires et la pleine compensation du rench\u00e9rissement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 directeur de la FTMH", "name": "Rennwald, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "manifestants contre le d\u00e9mant\u00e8lement social \u00e0 Berne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bienne", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.11.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-129847", "durationSec": 130, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["DEUIL", "SUICIDE"], "id": "asset-237173", "thematicGeographicals": ["FOUNEX", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "INDE"], "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001104 et archives diverses discussions de MARCUSE Sarah avec ses invit\u00e9s de la classe de 9 \u00e8me du coll\u00e8ge de Moutier, la psychologue PERET-CATIPOVIC, Maja,le jeune VERDINA Bastian ayant perdu son fr\u00e8re et sa soeur qui organise, avec ses parents, les projets de la Fondation Yann Verdina pour les enfants d\u00e9favoris\u00e9s, pour parler des rapports qu'entretiennent les jeunes avec la mort et du suicide des adolescents\n* Founex, INDE : 20001104 et archives, portrait de la famille VERDINA, ayant v\u00e9cu la mort de 2 de ses enfants et qui a surmont\u00e9 le deuil de la derni\u00e8re, celle de Yann en cr\u00e9ant la Fondation Yann Verdina pour les enfants d\u00e9favoris\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 laquelle de nombreuses actions sont men\u00e9es dans le monde entier\n* Gen\u00e8ve-ville : 20001104, suite au suicide d'un adolescent dans leur coll\u00e8ge, un groupe de jeunes a mis sur pied l'Association Stop Suicide, avec une ligne t\u00e9l\u00e9phonique permettant aux jeunes en d\u00e9tresse de parler \u00e0 une personne qualifi\u00e9e. De plus, et sachant que le suicide est la cause majeure de d\u00e9c\u00e8s chez les 15-25 dans notre pays qui en compte la plus forte proportion europ\u00e9enne, cette association esp\u00e8re responsabiliser les pouvoirs politiques en promouvant la mise en place en classe d'heures informatives sur le suicide, par exemple.", "title": "MORT EN VIE - 00.11.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FOUNEX", "INDE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["LOTERIE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-235420", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 958, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Zurich-ville, Gen\u00e8ve-ville : 20001104, pr\u00e9sentation des coulisses des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision diffus\u00e9es par la TSR avec notamment les studios de la Loterie suisse \u00e0 num\u00e9ros, des itw du chef du D\u00e9partement de l'information de la TSR MOTTAZ Philippe, de la productrice MATEA Flavia, et du journaliste sportif DUCARROZ Philippe.", "title": "00.11.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1SEG 1 - 00.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130011", "durationSec": 230, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.11.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137531", "durationSec": 3809, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "CONDITION DE TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "CONDITION DE TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "CONDITION DE TRAVAIL", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "GRUE (MACHINE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "T\u00c9L\u00c9FILM"], "visualPersons": ["WAVRE, DOMINIQUE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-137563", "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.11.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["USS", "SIB", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "IVAN FRESARD - 00.11.04", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-138113", "durationSec": 1912, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138144", "durationSec": 342, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "ARTISANAT", "PARACHUTISME"], "id": "asset-237533", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "SUISSE"], "durationSec": 1611, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Ch\u00e2teau-d'Oex : 20001104, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion du Pays-d'Enhaut dans le canton de Vaud, avec le portrait de l'artisane PILET Elvina qui fabrique encore des calottes en paille, et de la jeune parachutiste MORIER C\u00e9line.", "title": "ART DE LA PAILLE ET SAUT DE L'ANGE - 00.11.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Superstar d'un soir", "source": "gico", "visualThemes": ["KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["MORENA, LOLITA", "PICHON, BERNARD", "GELUCK, PHILIPPE", "GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-137022", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 5237, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20001104, les candidats DOUET Anne-Sophie, ROY Philippe, SCHAERLI Sabrina, RAUSIS Didier, et TISSOT Cynthia s'affrontent en public lors d'un concours de karaok\u00e9, en pr\u00e9sence d'un jury compos\u00e9 du chanteur BAUER Axel, de la com\u00e9dienne MORENA Lolita, du pr\u00e9sentateur BERN St\u00e9phane, du dessinateur et com\u00e9dien GELUCK Philippe, et du com\u00e9dien GORGONI Joseph.", "title": "AXEL BAUER / LOLITA MORENA / STEPHANE BERN / PHILIPPE GELUCK / JOSEPH GORGONI - 00.11.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.11.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-137552", "durationSec": 1587, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.11.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137570", "durationSec": 367, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "ANACONDA : SERPENT GEANT DE L'AMAZONE", "genres": ["Science"], "id": "asset-138654", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PALESTINIENS", "PAUVRET\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "TRANSPORT COLLECTIF", "NUIT", "TRANSPORT COLLECTIF", "NUIT", "TRANSPORT COLLECTIF", "NUIT"], "visualPersons": ["SAIRE, PHILIPPE", "SAIRE, PHILIPPE"], "id": "asset-137562", "durationSec": 1022, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.11.04", "visualGeographicals": ["GAZA", "SAINT LOUIS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.11.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-138693", "durationSec": 890, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138147", "durationSec": 334, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 00.11.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-136360", "durationSec": 1621, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.11.03", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-130273", "durationSec": 103, "publicationDate": "2000-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Carlsberg rach\u00e8te le secteur boissons de Feldschl\u00f6sschen pour 870 millions", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B080251B-5CA0-4826-A932-2B7610BCFC3F", "thematicGeographicals": ["Argovie", "Danemark"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann", "Carlsberg", "Cardinal (Brasserie du)"], "thematicThemes": ["rachat d'entreprise", "brasserie (technique)", "boisson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef brasseur de Cardinal", "name": "Corpataux, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "deux employ\u00e9s de Cardinal", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : St-Germain (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70407F8E-0868-4CDA-A175-2E1E0B5D3C28", "durationSec": 122, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["St-Germain, Sherry"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration Swissmobile. Portrait d'un Suisse aux Etats-Unis (10/12). Laure Piotta, ex-collaboratrice de RSI \u00e0 Birmingham", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB5BA1D5-D258-4D63-B6BD-ABF930BE96FA", "thematicGeographicals": ["Alabama", "Birmingham", "Etats-Unis"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piotta, Laure"], "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-collaboratrice de RSI \u00e0 Birmingham (Alabama)", "name": "Piotta, Laure", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur de RSI Suisse Info", "name": "L\u00e9chot, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews d'Emmanuel Corpataux, chef brasseur, et de deux employ\u00e9s de Cardinal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2561655-879E-4326-894B-9EB282CC77B1", "thematicGeographicals": ["Argovie", "Danemark"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann", "Carlsberg", "Cardinal (Brasserie du)"], "thematicThemes": ["rachat d'entreprise", "brasserie (technique)", "boisson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef brasseur de Cardinal", "name": "Corpataux, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "deux employ\u00e9s de Cardinal", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Emprunts, vols et autres jeux (5/5) : Du collage, du style, du pluralisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EDBB043-56BC-475C-A75F-1CEF040A0BDF", "durationSec": 3641, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie", "faux en art", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, compositeur, musicien", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration Swissmobile. Entretien avec Mary Evans, retrait\u00e9e de la Banque mondiale, et Maryline Kersk, avocate \u00e0 la Commission f\u00e9d\u00e9rale du commerce : A 4 jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3FB674D-3AB5-46A3-A880-8BF44DA20EBF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Am\u00e9rique", "Etats-Unis"], "durationSec": 2278, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kersk, Maryline", "Evans, Mary"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate \u00e0 la Commission f\u00e9d\u00e9rale du commerce", "name": "Kersk, Maryline", "type": "Participant"}, {"role": "Suisses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9e de la Banque mondiale", "name": "Evans, Mary", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Burgos, Elie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "France. Apr\u00e8s le naufrage du cargo italien Ievoli Sun avec 4000 tonnes de styr\u00e8ne au large du Cotentin sur la Manche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73ABC9D7-2118-4B33-A92C-76F195CEFE8A", "thematicGeographicals": ["La Manche", "Normandie"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ievoli Sun"], "thematicThemes": ["p\u00eache professionnelle", "produit chimique", "naufrage", "cargo", "pollution des mers", "plage", "\u00e9cologie", "produit toxique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste de la Manche", "name": "Cazeneuve, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "syndicaliste CFDT", "name": "Gobert, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "marin p\u00eacheur", "name": "Guellat, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association M\u00e8res en col\u00e8re", "name": "Geismar, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration Swissmobile. Carnet de route (10/12). Atlanta : Reportage sur les armes \u00e0 feu en vente libre", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-93960A95-9B87-462A-98D7-76F908168141", "thematicGeographicals": ["Atlanta", "Etats-Unis", "G\u00e9orgie (USA)"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vente", "arme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescents \u00e0 Atlanta", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re dont le fils a \u00e9t\u00e9 abattu \u00e0 Atlanta", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Edition \"Vue d'Am\u00e9rique\" : Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne, \u00e9voque ses ann\u00e9es am\u00e9ricaines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-316C97EA-55B9-495F-8CC2-CCC63454F813", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Etats-Unis"], "durationSec": 2632, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["art dramatique", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes. D'Oswald Wilde (5/5) : Le Sphinx sans secret", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D60B6C0D-237F-4A30-A008-5BA0A9B9A11E", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1570, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Merril, Stuart", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Wilde, Oswald", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Carlsberg rach\u00e8te le secteur boissons de Feldschl\u00f6sschen pour 870 millions : Interview de Robert Jekker, pr\u00e9sident du Conseil d'administration de Feldsch\u00f6sschen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD48B1BF-4B49-422B-9F86-9F7F9BAA2382", "thematicGeographicals": ["Danemark", "Argovie"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cardinal (Brasserie du)", "Carlsberg", "Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann"], "thematicThemes": ["rachat d'entreprise", "brasserie (technique)", "boisson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de Feldschl\u00f6sschen", "name": "Jekker, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire. Par Thierry Del\u00e8ze, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84387A79-97FC-41BD-9475-EAFFE27D0A87", "thematicGeographicals": ["Argovie", "Danemark"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann", "Carlsberg", "Cardinal (Brasserie du)"], "thematicThemes": ["brasserie (technique)", "rachat d'entreprise", "boisson"], "excerpt": "Le groupe danois Carlsberg reprend la totalit\u00e9 des boissons de Feldschl\u00f6sschen, soit la bi\u00e8re, les eaux min\u00e9rales et les boissons sucr\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE DE RECRUES", "\u00c9COLE DE RECRUES"], "id": "asset-158755", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2344, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001103, PEKMEZ Sofia et ses invit\u00e9s \u00e9voquent la fa\u00e7on dont les jeunes hommes d'aujourd'hui appr\u00e9hendent l'\u00e9cole de recrues, au travers du t\u00e9moignage de 4 recrues juste avant et apr\u00e8s leur \u00e9cole de recrues.", "title": "SOIS UN HOMME MON FILS ! - 00.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "AUVERNIER", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9COLE DE RECRUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "id": "asset-129856", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 540, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001103, GOECKING Antoine re\u00e7oit TEUSCHER Val\u00e9rie pour parler de son reportage sur l'accord\u00e9oniste GESSNER Roger, surnomm\u00e9 le titi de Gen\u00e8ve.", "title": "BLOC 1 : ROGER GESSNER, ACCORDEONISTE - 00.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Keskivapa ?", "source": "gico", "title": "00.11.03", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-198463", "durationSec": 2155, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VAN EXTER, Axel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["ENDIVE", "RECETTE CULINAIRE", "ENDIVE"], "id": "asset-129941", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 707, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001103, ANTONIC Alexandra, PIETRI Maxime et GOECKING Antoine pr\u00e9sentent une recette d'endives au jambon.", "title": "BLOC 3 : RECETTE D'ENDIVES AU JAMBON - 00.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AIGLE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENDIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 00.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130019", "durationSec": 67, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["MOHR, JEAN", "MOHR, JEAN"], "id": "asset-136053", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2761, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001103, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s MOHR Jean, photographe et son \u00e9pouse MOHR Simone, r\u00e9alisatrice pour \u00e9voquer le travail du photographe, son exposition \"Derri\u00e8re le miroir\" et la r\u00e9alisation d'un CD-ROM sur le photographe par son \u00e9pouse MOHR Simone.", "title": "JEAN MOHR - 00.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "POURQUOI VENUS BRILLE LE SOIR - 00.11.03", "genres": ["Science"], "id": "asset-129354", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.11.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-138843", "durationSec": 1788, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "visualThemes": ["SKATEBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-136538", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1430, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001019, BUCHER Yves et NERI Cyril s'entretiennent avec leur invit\u00e9 un professionnel de snowboard HERISTCHIAN Darius notamment sur les nouveaut\u00e9s en mati\u00e8re de snowboard et sur le championnat de freestyle de Zurich.", "title": "GLADIATOR - 00.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 00.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138152", "durationSec": 67, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTION", "ACTION"], "id": "asset-139176", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2166, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20001103, PEEL Frank s'entretient avec le journaliste financier et \u00e9crivain GLASSMAN James pour parler de son livre \"Dow 36000\" sur les nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques qui r\u00e9gissent le march\u00e9 de la bourse. GLASSMAN James sugg\u00e8re que seul l'investissement en bourse sous forme d'actions permettra \u00e0 la population d'acqu\u00e9rir une certaine forme de richesses dans les 50 prochaines ann\u00e9es. La condition est d'investir dans des enteprises sures avec une longue histoire avec l'intention de ne pas revendre ses actions.", "title": "JAMES GLASSMAN PAR FRANK PEEL - 00.11.03 - IN CONVERSATION WITH FRANK PEEL", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE"], "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACTION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEEL, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE NE SUPPORTE PLUS LES CHEVEUX ET LES POILS (1ERE PARTIE) - 00.11.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198476", "durationSec": 3093, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138159", "durationSec": 403, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.11.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137553", "durationSec": 377, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESB", "ESB", "ESB", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "MISE EN BOUTEILLE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "MONARCHIE", "DIPLOMATIE", "MONARCHIE", "DIPLOMATIE", "MONARCHIE", "DIPLOMATIE", "TRAIN", "ARM\u00c9E", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "DREIFUSS, RUTH", "CHARLES D'ANGLETERRE", "OGI, ADOLF", "CHARLES D'ANGLETERRE", "OGI, ADOLF", "CHARLES D'ANGLETERRE"], "id": "asset-137560", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.11.03", "visualGeographicals": ["BERNE", "COSSONAY", "COURTEPIN", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "MONTREUX", "BERNE", "REICHENBACH", "BERNE", "KANDERSTEG", "BERNE", "BIERE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN", "CARLSBERG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138158", "durationSec": 236, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "FRANK LLOYD WRIGHT", "id": "asset-121801", "durationSec": 3440, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.11.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-137551", "durationSec": 1530, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BRASSERIE (TECHNIQUE)", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "D\u00c9TENU", "PRISON", "SEL (GEMME)", "SEL DE CUISINE", "INTERNET"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "PITTET, MICHEL (FRIBOURG)", "BUSH, GEORGE WALKER"], "id": "asset-137559", "durationSec": 1092, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.11.03", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "AUSTIN", "BEX", "VAUD"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "CARLSBERG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 : RUBRIQUE ANTIQUITES - 00.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-136864", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 463, "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001103, ANTONIC Alexandra re\u00e7oit l'antiquaire PORCHET Carmen pour estimer des objets d'apr\u00e8s des photographies envoy\u00e9es par des t\u00e9l\u00e9spectateurs ou sur le plateau.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "SYNDICAT", "INTERNET", "INTERNET", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FESTIVAL", "SEL (GEMME)", "SEL DE CUISINE", "SEL (GEMME)", "SEL DE CUISINE"], "id": "asset-138251", "durationSec": 1228, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.11.03", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "DELEMONT", "BELFAUX", "BEX", "BEX"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Jacques Dordain, directeur de la strat\u00e9gie \u00e0 l'Agence spatiale europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E1535D3-3961-468B-A906-70B04CF4342C", "thematicGeographicals": ["Russie", "Etats-Unis"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2000-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soyouz"], "thematicThemes": ["station spatiale", "v\u00e9hicule spatial", "vol spatial habit\u00e9"], "excerpt": "A bord du module, 2 Russes et 1 Am\u00e9ricain: Iouri Gidjenko, Sergue\u00ef Krikalyov, et William Shepherd", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la strat\u00e9gie \u00e0 l'Agence spatiale europ\u00e9enne", "name": "Dordain, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Emprunts, vols et autres jeux (4/5) : Le jeu de l'\u00e9criture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6607DEB8-02DD-4ADC-B9B7-F818310F0433", "durationSec": 3638, "publicationDate": "2000-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie", "musique", "faux en art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, compositeur, musicien", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}]}}