{"response": {"numFound": 10365, "start": 7200, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Hugues Cuenod", "imageURL": "http://www.rts.ch/4155661.image", "id": "ece-4156273", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2000-04-20T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un musicien d'instinct qui a travers\u00e9 avec joie tout un si\u00e8cle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4156273", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4156273"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Le sexe virtuel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AC51C7EF-53D3-499B-8532-471A22124334", "durationSec": 128, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Sibelius. Musiques de sc\u00e8ne (4/5) : Le Cygne blanc et Jedermann", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA49DEE2-324E-4B1F-9ECD-2AD1242618A7", "thematicGeographicals": ["Europe", "Scandinavie", "Finlande"], "durationSec": 3576, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibelius, Jean"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique de sc\u00e8ne", "20e si\u00e8cle", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les cr\u00e9dits \u00e0 risque de la Banque Cantonale de Gen\u00e8ve : Interview de Micheline Calmy-Rey, cheffe du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87230717-3E44-42E6-B739-A3649279EBFB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCG"], "thematicThemes": ["cr\u00e9dit", "banque"], "excerpt": "Selon la Tribune de Gen\u00e8ve, les cr\u00e9dits \u00e0 risque souscrits par la Banque Cantonale de Gen\u00e8ve atteindraient 6,6 milliards de francs et non un millard et demi. Un plan d'assainissement a \u00e9t\u00e9 mis en place pour tenter de sauver la banque", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du D\u00e9partement des finances du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les Derniers jours de la vie de J\u00e9sus. De Fran\u00e7ois Mauriac (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DD9EB12D-9276-4008-AEEB-C7C2AEDB2363", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Galil\u00e9e"], "durationSec": 1598, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Payerne. Exposition \"Maurice Utrillo et les peintres de Montmartre\", \u00e0 l'Abbatiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EF081C1-600D-4453-B530-B6487D63686B", "thematicGeographicals": ["Montmartre", "Paris"], "durationSec": 225, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Utrillo, Maurice"], "thematicThemes": ["peinture", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre fran\u00e7ais (archives)", "name": "Utrillo, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "critique d'art", "name": "Jornod, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Monsieur R\u00e9-di\u00e8ze et Mademoiselle Si-b\u00e9mol. Nouvelle de Jules Verne (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5F474CA4-072E-4DD9-A078-60489011E97E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1345, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "notation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Verne, Jules", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Cayrol, th\u00e9rapeute, formateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B57CD46-54AC-4C04-9663-2EFA9477C83B", "durationSec": 3642, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9rapeute, formateur", "name": "Cayrol, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Boris Vian (07/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB659617-129C-4995-A083-2813997E0CC2", "durationSec": 352, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Q-Tip ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9C26443-3A4E-45FD-A12B-4A8DC43179CF", "durationSec": 308, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Love Unlimited Orchestra", "Q-Tip"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les sens de P\u00e2ques (4/5) : Avec Francine Carrillo et Michel Grandjean", "genres": ["Interview"], "id": "sound-845AB928-3698-4FEA-9C93-F8EBDFF30987", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1862, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "P\u00e2ques", "christianisme"], "excerpt": "[Fichier \u00e0 0'00 dans inventaire Dalet E2].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne et pasteure \u00e0 la paroisse protestante de Champel", "name": "Carrillo, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire du christianisme", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Comment, peintre jurassien : En marge d'une importante monographie qui para\u00eet aux Editions Adam Biro (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46D39FA5-8254-4EA5-8AB5-CD5BE327B593", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3046, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comment, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Comment, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Assainissement de la d\u00e9charge de Bonfol : Interview de Walther Wildi, g\u00e9ologue de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6435312-B1C7-4596-A990-FB233EEC2855", "thematicGeographicals": ["Bonfol", "Jura (canton)"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9chet chimique", "d\u00e9charge", "\u00e9cologie", "source", "pollution de l'eau"], "excerpt": "Le gouvernement jurassien invite l'industrie chimique b\u00e2loise \u00e0 agir au plus vite pour assainir la d\u00e9charge de Bonfol. La situation est critique; des fuites ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9es et des sources ont \u00e9t\u00e9 pollu\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Wildi, Walther", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182727", "durationSec": 286, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182734", "durationSec": 427, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lo\u00e8che-les-Bains. Pr\u00e9sentation du rapport sur la d\u00e9b\u00e2cle financi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEAF95CF-F2BB-4A34-AA50-D59291C5BD8D", "thematicGeographicals": ["Valais", "Lo\u00e8che-les-Bains"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune", "canton", "gestion financi\u00e8re"], "excerpt": "La Commission d'enqu\u00eate du parlement reconna\u00eet une lourde responsabilit\u00e9 au gouvernement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission d'enqu\u00eate sur la d\u00e9b\u00e2cle financi\u00e8re de Lo\u00e8che-les-Bains", "name": "Perruchoud, Dany", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat valaisan", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat valaisan", "name": "Schnyder, Wilhelm", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Boris Vian (08/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9476A45E-4FE9-46C3-B3D4-7D0FA60F60FA", "durationSec": 301, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 00.04.20", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-135594", "durationSec": 1499, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUCHON ROUTIER", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE", "\u00c9CONOMIE", "INDICE BOURSIER", "INTERNET", "BOURSE", "ENTREPRISE", "EXPORTATION", "VOTATION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE DES MACHINES"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-138378", "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.04.20", "visualGeographicals": ["GOTHARD", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "TURQUIE", "ISTANBUL", "WASHINGTON", "MURI (AG)"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.04.20", "visualThemes": ["TABAGISME", "M\u00c9DICAMENT", "CIGARETTE", "TABAGISME", "M\u00c9DICAMENT", "TABAGISME", "INDUSTRIE A\u00c9ROSPATIALE", "TECHNOLOGIE DE POINTE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-138377", "durationSec": 871, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129622", "durationSec": 78, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "URANUS AVANCE A RECULONS - 00.04.20", "genres": ["Science"], "id": "asset-140010", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.04.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234730", "durationSec": 371, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "CARNAGE AU COLLEGE - 00.04.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-138933", "durationSec": 3485, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.04.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234729", "durationSec": 1002, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152089", "durationSec": 78, "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "OEUF (DENR\u00c9E)", "P\u00c2QUES", "OEUF (DENR\u00c9E)", "SPECTACLE DE RUE", "PROTESTANTISME", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "BOUGIE", "PERFORMANCE", "ARTISTE", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "MAISON DE RETRAITE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["MULLER, PIERRE", "VALLAT, VINCENT"], "id": "asset-135590", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.04.20", "visualGeographicals": ["VAUD", "VEVEY", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BIENNE", "SAIGNELEGIER", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les Derniers jours de la vie de J\u00e9sus. De Fran\u00e7ois Mauriac (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2F9A0E1E-89A9-41A5-B42C-7624AA0DCBE3", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Galil\u00e9e"], "durationSec": 1635, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Manifestion pour le FMI", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A74C882C-20C1-489A-B7CA-169B9430C31A", "durationSec": 164, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dai Sijie, cin\u00e9aste et \u00e9crivain chinois : A l'occasion de la sortie de son roman \"Balzac et la petite tailleuse chinoise\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5707F95B-CBE7-48C5-878C-042230F8A855", "thematicGeographicals": ["France", "Chine"], "durationSec": 3057, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sijie, Dai"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivain chinois", "name": "Sijie, Dai", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Sibelius. Musiques de sc\u00e8ne (3/5) : Pelleas et Melisande, Balthazar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB2495C7-FFEB-48A8-88F5-C431758AF9CE", "thematicGeographicals": ["Scandinavie", "Europe", "Finlande", "France"], "durationSec": 3567, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "Schoenberg, Arnold", "Sibelius, Jean"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "courant artistique (20e)", "musique de sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les sens de P\u00e2ques (3/5) : Avec Raymond Br\u00e9chet et Annette Mayer Gebhardt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D18EE47-29A0-4E2B-9DD7-BB6948C87C64", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1872, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "P\u00e2ques", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne, aum\u00f4ni\u00e8re dans la pastorale de la sant\u00e9", "name": "Gebhardt, Annette", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre-exorciste de la Communaut\u00e9 des J\u00e9suites de Carouge", "name": "Br\u00e9chet, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Boris Vian (06/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A7F65506-DB45-4353-8562-CA89D294BF9B", "durationSec": 394, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Monsieur R\u00e9-di\u00e8ze et Mademoiselle Si-b\u00e9mol. Nouvelle de Jules Verne (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-03F01B7B-3299-42E5-AF4D-72D80EE2EFD3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1383, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["notation musicale", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Verne, Jules", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Versoix. Faillite de la papeterie : Interview de Jean-Charles Magnin, directeur des Affaires \u00e9conomiques du canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B662B341-EFF9-41E0-AFB3-541A604FF0A6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Versoix"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faillite", "papeterie (commerce)", "perte d'emploi"], "excerpt": "100 employ\u00e9s se retrouvent sans travail apr\u00e8s la mise en faillite prononc\u00e9e par la justice \u00e0 la demande du Conseil d'administration", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Affaires \u00e9conomiques du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Magnin, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lo\u00e8che-les-Bains. Pr\u00e9sentation du rapport sur la d\u00e9b\u00e2cle financi\u00e8re : Interview de Dany Perruchoud, pr\u00e9sident de la Commission d'enqu\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4999AF94-5C27-4CD1-A4E8-542EF852CDC3", "thematicGeographicals": ["Valais", "Lo\u00e8che-les-Bains"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune", "gestion financi\u00e8re", "canton", "endettement"], "excerpt": "La Commission d'enqu\u00eate du parlement reconna\u00eet une lourde responsabilit\u00e9 au gouvernement; le Conseil communal aurait aussi fait preuve de \"complaisance\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission d'enqu\u00eate sur la d\u00e9b\u00e2cle financi\u00e8re de Lo\u00e8che-les-Bains", "name": "Perruchoud, Dany", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire. Par Francesca Argiroffo, correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4689F94D-6B11-4A61-90D6-EAF338B1B063", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCG"], "thematicThemes": ["banque", "cr\u00e9dit"], "excerpt": "Selon la Tribune de Gen\u00e8ve, les cr\u00e9dits \u00e0 risque souscrits par la Banque Cantonale de Gen\u00e8ve atteindraient 6,6 milliards de francs et non un millard et demi. Un plan d'assainissement a \u00e9t\u00e9 mis en place pour tenter de sauver la banque", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de Marc Fuess, pr\u00e9sident de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la BCG, et de Christine Sayek, pr\u00e9sidente de la Commission d'enqu\u00eate et d\u00e9put\u00e9e socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C8A9F2C-3238-4670-82E8-99574DAF1340", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 122, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCG"], "thematicThemes": ["cr\u00e9dit", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Commission d'enqu\u00eate, d\u00e9put\u00e9e socialiste", "name": "Sayek, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la BCG", "name": "Fuess, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les cr\u00e9dits \u00e0 risque de la Banque Cantonale de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A14EB588-E1E6-4D5E-B57D-AEEFC87AFF62", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCG"], "thematicThemes": ["cr\u00e9dit", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Commission d'enqu\u00eate, d\u00e9put\u00e9e socialiste", "name": "Sayek, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la BCG", "name": "Fuess, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "DAMIEN PITETTI - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-182610", "durationSec": 952, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MANUELLE PERNOUD - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-182197", "durationSec": 1829, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MICHEL RACINE - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-232239", "durationSec": 937, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "DAVID RIHS - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-129441", "durationSec": 2140, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MANON ROMERIO - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-139544", "durationSec": 600, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "FAILLITE", "FINANCEMENT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "EXPOSITION NATIONALE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY"], "id": "asset-138375", "durationSec": 923, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.04.19", "visualGeographicals": ["ECLEPENS", "VERSOIX", "NEUCHATEL", "MORAT", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-MARC RICHARD - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-139327", "durationSec": 1048, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "ERES GLACIAIRES ET RECHAUFFEMENT GLOBAL - 00.04.19", "genres": ["Science"], "id": "asset-140009", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.04.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129621", "durationSec": 58, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "ENDETTEMENT PUBLIC", "FAILLITE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHARGE", "POLLUTION DU SOL", "ENDETTEMENT PUBLIC", "BANQUE", "SERVICE MILITAIRE", "SOLDAT", "EXERCICE MILITAIRE", "FA18 HORNET", "RECRUE", "R\u00c9FORME", "ARM\u00c9E", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL", "TRAIN DE MARCHANDISES", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "MONARCHIE", "H\u00c9R\u00c9DIT\u00c9", "CODE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MONARCHIE", "H\u00c9R\u00c9DIT\u00c9", "CODE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MONARCHIE", "H\u00c9R\u00c9DIT\u00c9", "CODE G\u00c9N\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "KOHLER, PIERRE", "ROCH, PHILIPPE", "CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "OGI, ADOLF", "GODEL, GEORGES", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-138376", "durationSec": 1648, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.04.19", "visualGeographicals": ["SION", "LOECHE-LES-BAINS", "BONFOL", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MARIN-EPAGNIER", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BADEN", "SEINE-ST-DENIS", "FRANCE", "SEINE-ST-DENIS"], "visualCorporations": ["BCGE", "BCGE", "BCGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.04.19", "id": "asset-129141", "durationSec": 60, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129632", "durationSec": 372, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.04.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129617", "durationSec": 58, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CATHERINE NOYER - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-231753", "durationSec": 1361, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.04.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234728", "durationSec": 359, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "SOFIA PEKMEZ - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-181978", "durationSec": 946, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "BERNARD PICHON - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-182391", "durationSec": 1339, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.04.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129633", "durationSec": 469, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["FAILLITE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INFORMATIQUE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "INFORMATIQUE", "ARM\u00c9E"], "id": "asset-135589", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.04.19", "visualGeographicals": ["VERSOIX", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "EMMENTAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Sophie Sallin est cach\u00e9e dans les herbes avec des oreilles de lapin sur la t\u00eate, m\u00e9t\u00e9o tr\u00e8s dr\u00f4le !"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Duel", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTR\u00d4LE DE POLICE", "DOUANE", "ACTION POLICI\u00c8RE"], "visualPersons": ["VARONE, CHRISTIAN", "RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-152195", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MEYRIN", "LYON", "SUISSE"], "durationSec": 2793, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000419, la question de la dur\u00e9e d'une r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, d'une dur\u00e9e l\u00e9gale de 15 ans, se pose \u00e0 propos de PEIRY Michel, le sadique de Romont, qui devrait \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 en 2002. D'aucuns proposent, pour les criminels dangereux et les pervers sexuels et \u00e0 cause du risque de r\u00e9cidive, la r\u00e9clusion perp\u00e9tuelle exclusive\n* SUISSE : 20000419, une petite fille de 3 ans, BURRI Chlo\u00e9, est morte apr\u00e8s une intervention chirurgicale \u00e0 coeur ouvert, ce qui pose la question de l'erreur m\u00e9dicale et du contr\u00f4le des op\u00e9rations chirurgicales par une bo\u00eete noire\n* Meyrin, Lyon : 20000419, r\u00e9flexion sur la peine encourue par un mineur de la banlieue lyonnaise qui s'est rendu coupable de l'homicide du garde-fronti\u00e8re suisse MAGNIN Eric \u00e0 la douane de Mategnin \u00e0 Gen\u00e8ve\n* Lyon : 20000419, des cam\u00e9ras fixes de vid\u00e9osurveillance install\u00e9es dans des magasins lyonnais ont film\u00e9 des \"casses b\u00e9lier\", c'est \u00e0 dire des vols commis avec une automobile qui fracasse les portes d'entr\u00e9e des magasins permettant ainsi aux voleurs de piller les magasins\n* Gen\u00e8ve : 20000411 et 20000412, immersion au sein du travail des douaniers et gardes-fronti\u00e8res genevois lors de l'op\u00e9ration \"Caribou\" men\u00e9e en collaboration avec la police et les douanes fran\u00e7aises et destin\u00e9e \u00e0 ratisser les zones sensibles le long de la fronti\u00e8re \u00e0 la recherche de bandes de d\u00e9linquants venant de la r\u00e9gion lyonnaise et pour lutter contre la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re.", "title": "VRAIE PERPETUITE POUR TUEURS DANGEREUX / DES BOITES NOIRES / OPERATION CARIBOU - 00.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "NIOUC", "SION", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VAUD", "MEYRIN", "LYON", "LYON", "GENEVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ELISA OVALLE - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-152095", "durationSec": 910, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.04.19", "visualThemes": ["CORRUPTION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234727", "durationSec": 1210, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-PHILIPPE RAPP - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-139695", "durationSec": 1252, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "DARIUS ROCHEBIN - 00.04.18 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-182695", "durationSec": 869, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Boris Vian (05/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D775C819-8353-4150-A63D-7AE78E1F43A9", "durationSec": 391, "publicationDate": "2000-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Duel", "title": "Initiative en question", "imageURL": "http://www.rts.ch/5233599.image", "id": "ece-5236683", "durationSec": 723, "publicationDate": "2000-04-18T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les enjeux de l'initiative sur l'internement des d\u00e9linquants sexuels.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5236683", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5236683"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les sens de P\u00e2ques (2/5) : Avec Jean Renneteau et Ir\u00e8ne Bartholdi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E64B34F-8C98-49C0-B957-C7A6262543F9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1821, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "christianisme", "P\u00e2ques"], "excerpt": "[Fichier \u00e0 0'00 dans inventaire Dalet E2].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9v\u00e9rend p\u00e8re de la Communaut\u00e9 orthodoxe de Chamb\u00e9sy", "name": "Renneteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "orthodoxe, professeur de math\u00e9matique", "name": "Bartholdi, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Sibelius. Musiques de sc\u00e8ne (2/5) : Le roi Christian II et Kuolema", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EA22C76-739A-48D9-B12D-A0516DB1EF83", "thematicGeographicals": ["Europe", "Scandinavie", "Finlande"], "durationSec": 3616, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibelius, Jean", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["musique de sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "roi", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Boris Vian (03/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F94167BE-6E2A-46F6-AA5F-B6644C8A21BF", "durationSec": 367, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "S\u00e9cheresse en Ethiopie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81189005-9FAF-4902-9EBE-C517BF14FDD7", "thematicGeographicals": ["Ogaden", "Ethiopie"], "durationSec": 268, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["s\u00e9cheresse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR en Afrique", "name": "Zeitman, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ligne de coeur", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Marie, m\u00e8re d'une fille toxicomane adulte", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D12F22CC-71C5-4546-8A14-6022BE2801C7", "durationSec": 869, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomanie", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Eminem (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B71D73DB-852E-45A1-ADEF-65ADA623C035", "durationSec": 94, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eminem", "Stein, Ronald"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Nantermoz, \u00e9l\u00e8ve au Coll\u00e8ge Saint-Maurice et informaticien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA9603E6-F604-49D7-9062-15AD1AA77AC0", "thematicGeographicals": ["Valais", "Saint-Maurice"], "durationSec": 307, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nantermoz, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "Internet", "informatique", "abbaye"], "excerpt": "Philippe Nantermoz, un \u00e9tudiant pas comme les autres, pour lequel Internet n'a plus de secret, ni la bourse, ni la nouvelle \u00e9conomie, ni la culture d'entreprise am\u00e9ricaine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve de 16 ans au Coll\u00e8ge Saint-Maurice, informaticien", "name": "Nantermoz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chanoine", "name": "Rothen, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dai Sijie, cin\u00e9aste et \u00e9crivain chinois : A l'occasion de la sortie de son roman \"Balzac et la petite tailleuse chinoise\" (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-881BA528-7860-4ACA-A54B-2EB983FD9F67", "thematicGeographicals": ["Chine", "France"], "durationSec": 3056, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sijie, Dai"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivain chinois", "name": "Sijie, Dai", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les agences de l'ONU tirent la sonnette d'alarme. La province de l'Ogaden est particuli\u00e8rement touch\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9B4FD84-A83E-4161-8B3B-54F704EA889A", "thematicGeographicals": ["Ogaden", "Ethiopie"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["s\u00e9cheresse"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans le sud-est du pays, \u00e0 God\u00e9, on d\u00e9nombre d\u00e9j\u00e0 plus de 400 morts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C30B300-B537-456F-9BFA-D14CF0735BB2", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Gode"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9cheresse", "aide alimentaire", "famine", "troupeau", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR en Afrique", "name": "Zeitman, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Boris Vian (04/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E4A25F88-5589-4151-AED9-992897216942", "durationSec": 333, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Monsieur R\u00e9-di\u00e8ze et Mademoiselle Si-b\u00e9mol. Nouvelle de Jules Verne (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AF74C7BE-DB59-41A0-8FC0-6770D00ECFDB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1365, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "notation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Verne, Jules", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA TERRE TOURNE - CA FAIT DU VENT - 00.04.18", "genres": ["Science"], "id": "asset-182384", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["GROUPE DE PRESSION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "GROUPE DE PRESSION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "SAISIE", "COLIS", "HASCHICH", "JE\u00dbNE (R\u00c9GIME)", "JE\u00dbNE (R\u00c9GIME)", "REPAS", "JE\u00dbNE (R\u00c9GIME)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ESCRIME", "P\u00c8LERINAGE", "GROTTE"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO"], "id": "asset-135588", "durationSec": 1240, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.04.18", "visualGeographicals": ["PERLY-CERTOUX", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "VILLARS-SUR-GLANE", "VILLARS-SUR-GLANE", "VILLARS-SUR-GLANE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "ST-MAURICE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "PHARMACIE", "MENDIANT", "TSIGANES", "X\u00c9NOPHOBIE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN"], "visualPersons": ["KUDELSKI, ANDR\u00c9", "KUDELSKI, STEFAN", "BERLUSCONI, SILVIO", "FINI, GIANFRANCO", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-138374", "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.04.18", "visualGeographicals": ["CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "SUISSE", "ROME", "AUTRICHE", "GRAZ", "SUISSE", "KLOTEN", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "HAWAII (ETAT USA)", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD"], "visualCorporations": ["KUDELSKI GROUP", "COOP", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129620", "durationSec": 51, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["REPR\u00c9SENTATION DE COMMERCE", "VITESSE (PHYSIQUE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-129222", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL"], "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20000418, portrait de DURAND Olivier, un jeune passionn\u00e9 de numismatique et expert dans la monnaie genevoise\n* Neuch\u00e2tel : 20000418, portrait de MURRER Bernard, vendeur \u00e0 domicile et repr\u00e9sentant depuis plus de 27 ans pour la maison Just\n* Gen\u00e8ve-ville : 20000418, portrait de JOHNSON Lily-Mary, un ancien pilote de l'arm\u00e9e de l'air am\u00e9ricaine qui s'est \u00e9tablie \u00e0 Gen\u00e8ve apr\u00e8s avoir chang\u00e9 de sexe et s'\u00eatre convertie au bouddhisme.", "title": "NUMISMATE TACTIQUE / 20 SECONDES POUR CONVAINCRE / MAITRESSE ZEN / SKI-BOB A\n\nDONF' - 00.04.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ARCS, LES"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129616", "durationSec": 51, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.04.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234725", "durationSec": 1175, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.04.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234726", "durationSec": 359, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182756", "durationSec": 465, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUF (DENR\u00c9E)", "POULE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "POULE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "POULE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "OEUF (DENR\u00c9E)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "OEUF (DENR\u00c9E)", "OEUF (DENR\u00c9E)", "ANTIBIOTIQUE", "POULE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "ANTIBIOTIQUE", "OEUF (DENR\u00c9E)"], "id": "asset-138868", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1359, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000418, enqu\u00eate sur les diff\u00e9rentes appellations que rev\u00eat les oeufs vendus dans le commerce (bio, ponte au sol ou plein air). Enqu\u00eate suivie d'un test sur la fra\u00eecheur des oeufs et sur les r\u00e9sidus d'antibiotiques que l'on y trouve.", "title": "TEST FRAICHEUR ET ANTIBIOTIQUES : ABE VOUS OUVRE LES OEUFS ! - 00.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "COPPET", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" poules et oeufs."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182745", "durationSec": 169, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORNEILLE"], "visualPersons": ["BIGNASCA, GIULIANO"], "id": "asset-138373", "durationSec": 1070, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.04.18", "visualGeographicals": ["ARZIER", "SION", "CHATILLON (FR)", "LUGANO", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les Derniers jours de la vie de J\u00e9sus. De Fran\u00e7ois Mauriac (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-930DEE42-0B83-4AAC-993D-D6663C9D1B42", "thematicGeographicals": ["Galil\u00e9e", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 1532, "publicationDate": "2000-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Bolivie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9C377282-24B4-4C40-9AB2-45A21C9942C1", "thematicGeographicals": ["Bolivie"], "durationSec": 6389, "publicationDate": "2000-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan \u00e0 Reyes", "name": "Chollet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Boliviens, Boliviennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Dufour, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Boris Vian (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9ECCE75-06FA-4CAC-B141-2AC175810BB4", "durationSec": 287, "publicationDate": "2000-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Il y a 25 ans, les Khmers rouges entraient \u00e0 Phnom-Penh : Interview de Jean Lacouture, journaliste au Monde et biographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9605E854-442C-4FEB-8C65-49701DF1D057", "thematicGeographicals": ["Cambodge", "Vietnam", "Phnom Penh"], "durationSec": 381, "publicationDate": "2000-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "conflit Cambodge-Vietnam", "Khmers"], "excerpt": "En 4 ans , la dictature khm\u00e8re va commettre un g\u00e9nocide, avec le massacre de pr\u00e8s de 2 millions de Cambodgiens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde, biographe", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Sibelius. Musiques de sc\u00e8ne (1/5) : Op\u00e9ras et tableaux vivants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22AABA0F-B5B4-47BA-AD34-BF9C452300CE", "thematicGeographicals": ["Finlande", "Europe", "Car\u00e9lie", "Russie"], "durationSec": 3674, "publicationDate": "2000-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibelius, Jean", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "nationalisme", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "musique de sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Beatnuts ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24EFD39B-20CE-4617-B01A-C000091EE9D4", "durationSec": 188, "publicationDate": "2000-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beatnuts"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Le Savon. De Francis Ponge", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-56D67D57-0658-40E6-BCA9-AAE2D5228422", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "2000-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["savon"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Ponge, Francis", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les sens de P\u00e2ques (1/5) : Avec Marc Rapha\u00ebl Guedj et Esther Starobinski-Safran", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED3371A8-270A-4004-AE3A-6EFEE014981C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 1802, "publicationDate": "2000-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["P\u00e2ques", "juda\u00efsme"], "excerpt": "[Fichier \u00e0 0'00 dans inventaire Dalet E2].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski-Safran, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "grand rabbin de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve", "name": "Guedj, Marc Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Les Derniers jours de la vie de J\u00e9sus. De Fran\u00e7ois Mauriac (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7D51AD3C-D760-4F20-831C-246F158A061D", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Galil\u00e9e"], "durationSec": 1670, "publicationDate": "2000-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Monsieur R\u00e9-di\u00e8ze et Mademoiselle Si-b\u00e9mol. Nouvelle de Jules Verne (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F1FC0363-3A79-4366-9F8E-FA799FD22122", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1305, "publicationDate": "2000-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "notation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Verne, Jules", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission d'Ursula Koch, pr\u00e9sidente du PSS, pour raison de sant\u00e9 : Interview de Pierre Aeby, vice-pr\u00e9sident du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FECE888D-F31E-4D7E-8960-63CC1E6B501F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2000-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS", "Koch, Ursula"], "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du PSS", "name": "Aeby, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}]}}