{"response": {"numFound": 10365, "start": 6900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.05.01 AU 00.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138714", "durationSec": 62, "publicationDate": "2000-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON D'AUTEUR", "CHANSONNIER", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANSONNIER", "FILM DOCUMENTAIRE"], "id": "asset-139200", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE", "YVERDON", "PLATEAU"], "durationSec": 2799, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Yverdon, BELGIQUE : 20000501, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, l'auteur compositeur et \u00e9crivain fran\u00e7ais DARNAL Jean-Claude, sa fille DARNAL Julie, le directeur du festival du film documentaire \"Visions du R\u00e9el\" PERRET Jean et les organisateurs du Salon de la musique SCHMIDT Louis et SANDOZ Michel pour parler du th\u00e8me de la semaine \"Une chanson, une terre\", consacr\u00e9 aujourd'hui \u00e0 la France du Nord.", "title": "JEAN-CLAUDE DARNAL / UNE CHANSON, UNE TERRE - 00.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YVERDON", "BELGIQUE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-205637", "durationSec": 62, "publicationDate": "2000-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ALIMENTATION", "SPORT", "ALIMENTATION", "PATROUILLE DES GLACIERS", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "SPORT", "GUITARE", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "FOIRE COMMERCIALE", "ATTENTAT", "JUSTICE", "DROIT INTERNATIONAL", "EXTRADITION", "ATTENTAT", "JUSTICE", "DROIT INTERNATIONAL", "ATTENTAT", "JUSTICE", "DROIT INTERNATIONAL", "ATTENTAT"], "visualPersons": ["BARRENSE-DIAS, JOSE", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "KADHAFI, MAAMAR", "ANNAN, KOFI"], "id": "asset-139080", "durationSec": 897, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.05.02", "visualGeographicals": ["SION", "VALAIS", "VALAIS", "NYON", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "PAYS-BAS", "LIBYE", "LOCKERBIE", "LOCKERBIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "\u00c9DITION", "\u00c9DITION", "\u00c9DITION", "\u00c9DITION", "\u00c9DITION", "M\u00c9DECINE", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "DROITS DE L'HOMME", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "SERVICE MILITAIRE", "ARM\u00c9E"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-139127", "durationSec": 1777, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.05.02", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERLIN", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TUNIS", "TUNIS", "TUNIS", "COLOMBIER (NE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "OU EST PASSEE LA COMETE ? - 00.05.02", "id": "asset-139576", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Verso", "title": "Le cuistot du cinoche", "imageURL": "http://www.rts.ch/8644385.image", "id": "ece-8644391", "durationSec": 338, "publicationDate": "2000-05-01T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La cantine des acteurs sur un tournage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8644391", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8644391"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Rio (6e - 9e \u00e9mission)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DD1B2D53-5228-45E3-AF63-7FD0FC64FEA0", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "durationSec": 5276, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants(es) de Rio", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Spinoza (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4BC9F360-6A2E-4B1E-9B55-2DDE3F7147F7", "durationSec": 705, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spinoza, Baruch"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Menelik, chanteur de rap fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie de son disque \"OQP\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8E28ED2-53D4-475A-9527-3A91CE111A0F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1806, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menelik"], "thematicThemes": ["rap", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de rap", "name": "Menelik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Charl\u00e9lie Couture, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-215E4E40-CA76-4ED7-95F9-2A7003F8AC1F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2013, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couture, Charl\u00e9lie"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Couture, Charl\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien averc Olivier Christinat, photographe vaudois : A l'occasion de la sortie de son livre \"Photographies apocryphes\". En compagnie de Christian Pellet, peintre et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2278B471-5D9F-48A0-AFEA-5EF992A7F177", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3634, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Christinat, Olivier"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Pellet, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "photographe lausannois", "name": "Christinat, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Comme les autres. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E8ECDABB-E7A0-4533-87FF-63196BA0C6E0", "durationSec": 654, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Rupture et cr\u00e2nes ras\u00e9es", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-692D0CDA-0503-4EF8-B0BE-F7DBD1BC1813", "durationSec": 1180, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Romaine, chanteuse valaisanne : En compagnie de Pascal Rinaldi, chanteur, arrangeur et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67020D1A-B2D0-4B41-B075-F850ED1119B7", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3227, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romaine"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur valaisan", "name": "Rinaldi, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse valaisanne", "name": "Romaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Frank Zappa (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18BABCE8-3FBA-4ED4-A9C5-557E203A3688", "durationSec": 281, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zappa, Frank"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Cromwell (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7FBA54F6-376E-43FC-B235-25B0BAC41536", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 594, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cromwell, Oliver"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Lettres de Wolfgang Amadeus Mozart (3)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B43A37F9-3CA1-4286-B636-278E30869BB1", "durationSec": 312, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Principe de l'emission: Lecture de lettres d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres avec r\u00e9ponses diverses de Monsieur ou Madame tout le monde (ou presque...)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Mozart, Wolfgang Amadeus", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Def Bond ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE6AC2BB-656B-4B45-8771-ABB8102217E4", "durationSec": 187, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Def Bond"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Hardy, chanteuse : A l'occasion de la sortie de son disque \"Clair-obscur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3DD0328-0A12-46F1-B123-78EFDCF31D55", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1512, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hardy, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Hardy, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Daran, chanteur fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie de son disque \"Augustin et Anita\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35A6A536-6C81-4584-BB98-DC408DAA6AD2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2282, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daran"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Daran", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Lettres de Wolfgang Amadeus Mozart (5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2B46891B-A3DC-4064-8892-B01B6CBF80ED", "durationSec": 302, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Principe de l'\u00e9mission: Lecture de lettres d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres avec r\u00e9ponses diverses de Monsieur ou Madame tout le monde (ou presque...)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Mozart, Wolfgang Amadeus", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Quelques amiti\u00e9s romantiques (1/5) : Berlioz et Mendelssohn", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D3E1BDD3-A234-4081-BA72-D422BE490F23", "thematicGeographicals": ["Europe", "Allemagne", "France"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mendelssohn, Felix", "Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "musique classique", "amiti\u00e9", "compositeur", "romantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicographe, chroniqueur musical", "name": "Andriot, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Mich Gerber, contrebassiste suisse : A l'occasion de la sortie de son nouvel album [sans traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EE50DE6-A8C2-4ADE-A736-DA5710AC3A13", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 614, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gerber, Mich"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "contrebasse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contrebassiste", "name": "Gerber, Mich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Spinoza (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-62401B68-21B9-4360-A6E7-700BFA4568B3", "durationSec": 924, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spinoza, Baruch"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Post-scriptum. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8AF96D73-B562-4757-8588-A4730A45F66F", "durationSec": 751, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Lettres de Wolfgang Amadeus Mozart (1)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F2267345-DDB5-44EA-BBAE-A4FD98BAD695", "durationSec": 333, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Principe de l'emission: Lecture de lettres d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres avec r\u00e9ponses diverses de Monsieur ou Madame tout le monde (ou presque...)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Mozart, Wolfgang Amadeus", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Alexandrie [Rediffusion] (1/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5E9ABF8A-E35D-4398-A996-94AFE5C483C1", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Alexandrie"], "durationSec": 3520, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Egyptiens(ennes)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Un philosophe. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-32B72310-0475-46F5-96F5-06ED11A6817D", "durationSec": 677, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Lettres de Wolfgang Amadeus Mozart (4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4BA4EBFC-614C-496E-B70E-0774B2BFA304", "durationSec": 262, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Principe de l'emission: Lecture de lettres d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres avec r\u00e9ponses diverses de Monsieur ou Madame tout le monde (ou presque...)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Mozart, Wolfgang Amadeus", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Cromwell (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5F2FC308-FAC0-4E96-B74C-19EA89A3912E", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 928, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cromwell, Oliver"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Le Fant\u00f4me de Ch\u00e2teaudun", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F9AACB0F-CE2D-45CA-9A72-0D772FF68F61", "durationSec": 951, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "personnel du ch\u00e2teau de Ch\u00e2teaudun", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le loup du Val d'H\u00e9rens sera abattu pour avoir tu\u00e9 9 agneaux au-dessus d'Evol\u00e8ne : Interview de Jean-Ren\u00e9 Fournier, pr\u00e9sident du gouvernement valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87D7145F-2CDB-4BEB-837A-0A71A93719D6", "thematicGeographicals": ["Valais", "Val d'H\u00e9rens"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abattage", "animal sauvage", "loup"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement valaisan", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Rio (1\u00e8re - 5e \u00e9mission)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BECD1A65-DBD8-4771-BCAD-0F1591E25B3E", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Rio de Janeiro"], "durationSec": 7371, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants(es) de Rio", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Alexandrie [Rediffusion] (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-17066E16-D905-4932-AFA9-CCDAD7BC01FE", "thematicGeographicals": ["Alexandrie", "Egypte"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Egyptiens(ennes)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Le Temps bien employ\u00e9. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F7AC9110-B3A5-415B-BFED-6A5BD9D45F56", "durationSec": 592, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Ben Harper, guitariste et chanteur de rock [avec traduction] : En marge d'un concert \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D609FFD8-EA4D-4EE7-9CCF-CE9F2EB21FA8", "durationSec": 265, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harper, Ben"], "thematicThemes": ["rock"], "alternativeExcerpt": ["Interview du chanteur et guitariste Ben Harper en mai 2005."], "alternativeTitle": ["Ben Harper 2000"], "imageURL": "//www.rts.ch/5019800.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste, chanteur", "name": "Harper, Ben", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5004576"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Noa, chanteuse isra\u00e9lienne [avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-929A7A9F-8C6A-49DC-88D5-C180DBB72357", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 1066, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noa"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse isra\u00e9lienne", "name": "Noa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'USS (Union syndicale suisse) revendique pas de salaire au-dessous de 3000 francs par mois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C2AF506-3D41-4C8A-92AC-D8C2757FCBE7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS"], "thematicThemes": ["salaire", "f\u00eate du travail", "femme", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e", "name": "Rita", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e", "name": "Melanie", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e", "name": "Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Frank Zappa (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-14ABC662-BD68-4755-AB7E-3B2523A61494", "durationSec": 471, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zappa, Frank"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Lettres de Wolfgang Amadeus Mozart (2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0A51E61B-A102-4672-AE88-3D1285B7FE1E", "durationSec": 412, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Principe de l'emission: Lecture de lettres d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres avec r\u00e9ponses diverses de Monsieur ou Madame tout le monde (ou presque...)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Mozart, Wolfgang Amadeus", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Cromwell (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D052C3D5-41D8-43D0-A8A5-507CC2CA4F49", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 903, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cromwell, Oliver"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Loufoquerie. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FCE13456-119C-4685-BAC9-50ACBF1609B9", "durationSec": 645, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "La fugue de Roger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C19CA52-B3E7-46FA-8411-50BE54041677", "durationSec": 1150, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}, {"name": "Vigny, Marine", "type": "Participant"}, {"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Rio (10e - 14e \u00e9mission)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7EEB9241-B45D-4A17-B5AC-40F577E1C4FF", "thematicGeographicals": ["Rio de Janeiro", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 6932, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants(es) de Rio", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Cromwell (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3FF983EE-EFB1-483F-9B3A-E17AEC2498C5", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 684, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cromwell, Oliver"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Monique Ferrero, \u00e9crivain(e) vaudoise : A l'occasion de la parution de son livre \"Requiem pour une sorci\u00e8re\" (Ed. Cabedita). En compagnie de Bonnie Lambin, arri\u00e8re-grand-m\u00e8re et amie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28FDA47E-89D8-43F9-A424-F3FCC22F488F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 3076, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrero, Monique"], "thematicThemes": ["sorcellerie", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Ferrero, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "amie de Monique Ferrero", "name": "Lambin, Bonnie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Recordon, d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste vaudois : En compagnie de Michel Hack, m\u00e9decin et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E2A2C35-F69E-4C19-9D21-F52E873FDD08", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Recordon, Luc"], "thematicThemes": ["\u00e9cologisme", "lutte politique", "vie politique"], "excerpt": "[Trouv\u00e9 les 3 fichiers, mais pas le fichier merg\u00e9]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste vaudois", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Hack, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes du Lundi. D'Alphonse Daudet (1/5) : Le Si\u00e8ge de Berlin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-824263D4-8A49-4E1E-A1C2-E8128CC3FA74", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1672, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Daudet, Alphonse", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Alexandrie (en 5 parties)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-91227C98-3930-40B2-9B35-E821C03C69CD", "thematicGeographicals": ["Alexandrie", "Egypte"], "durationSec": 6029, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Egyptiens(ennes)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Cromwell (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-91E8D9A4-6566-4BD7-B3A2-FF00425D40F8", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 916, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cromwell, Oliver"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Ferdinand. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-80BC7ABA-0880-415D-92B6-FBB5A2E4615F", "durationSec": 550, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de l'Europe centrale (6/10) : La situation de la Slovaquie et de la Roumanie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6151B43-5C4B-4FB4-9182-F1925A38ED90", "thematicGeographicals": ["Slovaquie", "Europe centrale", "Roumanie"], "durationSec": 1818, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "dictature", "g\u00e9opolitique", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "ann\u00e9es 1990", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, les pays d'Europe centrale et orientale entamaient une transition vers l'\u00e9conomie de march\u00e9. Qu'en est-il apr\u00e8s dix ans d'\u00e9volution, de changements parfois brusques. Les sp\u00e9cialistes du Centre d'Etudes et de Recherches Internationales (CERI) de Paris ont tent\u00e9 un premier bilan \u00e9conomique, objet d'une publication r\u00e9cente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant aupr\u00e8s du CERI", "name": "Pag\u00e9, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Ironie et La Une de demain. Contes d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DDD792D1-BDD7-4DA9-BA93-9132ACE5C5C3", "durationSec": 597, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Lecoq, imitateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A55B199-A51B-4B50-AD2A-89B8CE873E7D", "durationSec": 2477, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lecoq, Yves"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "imitateur", "name": "Lecoq, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7oise Hardy, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D369634-7F97-4719-A9A3-989256162C70", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3053, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hardy, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Hardy, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Romanens, humoriste et chanteur : A l'occasion de la sortie de son disque \"Le Sens id\u00e9al\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-506304BD-A192-4FFB-B4AB-93ABE579865E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 2338, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romanens, Thierry"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, chanteur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Miousic. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-551EA196-E258-4404-A625-0172424FA824", "durationSec": 762, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Postes et t\u00e9l\u00e9graphes. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AADB4018-13E8-4B7E-9183-9433C41664CA", "durationSec": 602, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview d'Etienne Daho, chanteur : A l'occasion de la sortie de son disque \"Corps et armes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B9A331B-FAF2-4507-95E9-8EC759109B23", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2162, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daho, Etienne"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Daho, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Spinoza (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E3093B81-F99B-463E-9BA2-7AEA85E73240", "durationSec": 616, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spinoza, Baruch"], "thematicThemes": ["histoire", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Existe-t-il des aphrodisiaques naturels? Avec un reportage sur les rapports entre le lit et la table, la faim et l'amour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAD44156-9082-43FE-AE51-E7865D0FDD77", "durationSec": 4812, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Jagstaidt, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, auteur de \"Tout savoir sur les aphrodisiaques naturels\"", "name": "Hostettmann, Kurt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Le Pauvre bougre. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9DCB5D73-7DCE-4877-A734-F71115EF33F3", "durationSec": 604, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Spinoza (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A8561C91-6ADD-4441-8D76-EF73BDB4DDC9", "durationSec": 632, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spinoza, Baruch"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LARRY FLINT - 00.05.01", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-182288", "durationSec": 265, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.05.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135648", "durationSec": 370, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129786", "durationSec": 324, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Catherine Ringer et Fred Chichin, les Rita Mitsouko : A l'occasion de la sortie de leur disque \"Cool Fr\u00e9n\u00e9sie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E8CF010-44F2-4265-A25C-FAD8591DEB10", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1671, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Les Rita Mitsouko"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse des Rita Mitsouko", "name": "Ringer, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste des Rita Mitsouko", "name": "Chichin, Fred", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Cognard, passionn\u00e9 d'arts martiaux, auteur de \"Le Corps conscient. Rena\u00eetre par le geste\" (Ed. Devry)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3073953B-617A-4585-8537-65FA361CE69C", "durationSec": 3665, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "Cognard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "MUSICIEN", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "MUSICIEN", "MUSICIEN", "CHANTEUR", "MUSICIEN"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "AUBERSON, PASCAL", "AUBERSON, PASCAL", "AUBERSON, PASCAL", "AUBERSON, PASCAL", "AUBERSON, PASCAL", "FRANCIOLI, LEON", "AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-152170", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 2727, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne, Vaud, Yverdon, Gen\u00e8ve-ville : 20000501, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour, le musicien et chanteur suisse romand AUBERSON Pascal, pour parler du th\u00e8me de la semaine \"Une chanson, une terre\", consacr\u00e9 aujourd'hui \u00e0 la Suisse romande.", "title": "PASCAL AUBERSON / UNE CHANSON, UNE TERRE - 00.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "YVERDON", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUBERSON, PASCAL"], "backgrounds": [" portrait du musicien et chanteur suisse Pascal AUBERSON"], "thematicThemes": ["MUSICIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138820", "durationSec": 80, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE OVIN", "LOUP", "\u00c9LEVAGE OVIN", "\u00c9LEVAGE OVIN", "ENFANT (\u00c2GE)", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "PRINTEMPS", "MOEURS ET COUTUMES", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "CHANSON", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "SYNDICALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAVAIL (FONCTION)", "PHOTOGRAPHIE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-135657", "durationSec": 840, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.05.01", "visualGeographicals": ["SAGE, LA", "PAQUIER, LE (FR)", "FRIBOURG", "EPENDES (FR)", "SAIGNELEGIER", "SAIGNELEGIER", "VEVEY", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.05.01", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "CORT\u00c8GE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "CORT\u00c8GE", "ENFANT (\u00c2GE)", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "PRINTEMPS", "MOEURS ET COUTUMES", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "CHANSON", "MOUTON"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "VEVEY", "EPENDES (FR)", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135637", "durationSec": 948, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.05.01", "visualThemes": ["SURF (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["ESPAGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135647", "durationSec": 1193, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "CORT\u00c8GE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "DIPLOMATIE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INTERNET", "INFORMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9CONOMIE", "INTERNET", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "INFORMATIQUE", "\u00c9CONOMIE", "COLIS", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "JEU VID\u00c9O"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "DEISS, JOSEPH", "DEISS, JOSEPH", "DEISS, JOSEPH", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-135638", "durationSec": 1671, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.05.01", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TUNIS", "TUNIS", "TUNIS", "TUNIS", "TUNIS", "GRISONS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.05.01 AU 00.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138641", "durationSec": 70, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "CHAQUE MONTRE UN CADRAN SOLAIRE - 00.05.01", "id": "asset-139380", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129787", "durationSec": 398, "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "id": "asset-183205", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 5592, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : archives, le journaliste GAZUT Andr\u00e9 porte un regard critique sur l'histoire contemporaine \u00e0 travers 40 ans de reportages r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 travers le monde, pour les \u00e9missions de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) \"Continents sans visa\" et \"Temps Pr\u00e9sent\".", "title": "L'OEIL TEMOIN", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2000-05-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" fortes sur les \u00e9v\u00e8nements de l'histoire contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Johan van der Keuken, documentariste : A propos de son film \"Vacances prolong\u00e9es\" grand prix du Festival Visions du r\u00e9el, Nyon 2000", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8011B3CD-57E2-40EF-83EB-5263D0D5D021", "thematicGeographicals": ["Nyon", "Suisse romande", "Vaud", "Europe"], "durationSec": 3096, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keuken, Johan van der"], "thematicThemes": ["film documentaire", "cin\u00e9ma", "prix (r\u00e9compense)", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, documentariste", "name": "Keuken, Johan van der", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "S.O.S pasteurs battus : Violences et mobbing \u00e0 l'\u00e9gard des pasteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D00DA0F-2B89-422F-B3B8-54040A382E62", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2190, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme battue", "pasteur", "violence", "mobbing"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur(e) \u00e0 P\u00e9ry", "name": "Giauque-Gagnebin, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur \u00e0 Bienne", "name": "Nemitz, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur \u00e0 Bienne", "name": "Lemrich, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur \u00e0 Faulersee", "name": "Zimmermann, Rudolf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Baume-Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Luc Hees, directeur de France-Inter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B23DFBF2-4517-459B-8EF0-D277CA560963", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2547, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["France-Inter", "Hees, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de France-Inter", "name": "Hees, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "De l'utilit\u00e9 et de la symbolique du poil (1/2) : Aspects g\u00e9n\u00e9tique, th\u00e9ologique, sportif, taxidermiste et artistique de la pilosit\u00e9 humaine et animale", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F9A68E08-AE94-43AA-834A-D0E99331954D", "thematicGeographicals": ["Europe", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 5280, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "th\u00e9ologie", "anatomie", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "peau", "poil", "sport nautique (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "taxidermiste au Mus\u00e9e zoologique de Lausanne", "name": "Keiser, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e de Carouge", "name": "Marquis, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Marvulli, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "nageur", "name": "Lecoultre, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'histoire naturelle", "name": "Keller, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e Bellerive (Z\u00fcrich)", "name": "Fayet, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Keller, Carl A.", "type": "Participant"}, {"role": "nageur", "name": "Frey, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du Gen\u00e8ve", "name": "Ulrich, Anthony", "type": "Participant"}, {"role": "coureuse cycliste", "name": "Pache, Magali", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Quartenoud, Florence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivains, fabulistes", "name": "Grimm (Fr\u00e8res)", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Masoch, Sacher", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Delano\u00eb, candidat socialiste \u00e0 la Mairie de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2801B332-368D-40B5-994B-2152C74A3504", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1213, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delano\u00eb, Bertrand"], "thematicThemes": ["maire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat socialiste \u00e0 la Mairie de Paris", "name": "Delano\u00eb, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Jos\u00e9 Barrens\u00e9 Dias ou le Br\u00e9sil r\u00eav\u00e9 (1/2) : Entretien r\u00e9alis\u00e9 au domicile du guitariste \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier CD \"Areia. Live in Montreux Jazz Festival 1998\" (avril 2000)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5303C2D-B192-4C7A-815C-4022A1354F77", "thematicGeographicals": ["S\u00e3o Paulo", "Nordeste", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 3630, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrens\u00e9-Dias, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["guitare", "jazz", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Barrens\u00e9-Dias, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "guitariste", "name": "Barrens\u00e9-Dias, Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "De l'utilit\u00e9 et de la symbolique du poil (2/2) : Aspects g\u00e9n\u00e9tique, th\u00e9ologique, sportif, taxidermiste et artistique de la pilosit\u00e9 humaine et animale", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-4D71CE82-817D-4446-B3D6-230AB84DF7B8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 3526, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peau", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "anatomie", "courant artistique (20e)", "th\u00e9ologie", "poil", "sport nautique (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureuse cycliste", "name": "Pache, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Marvulli, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Keller, Carl A.", "type": "Participant"}, {"role": "nageur", "name": "Lecoultre, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e Bellerive (Z\u00fcrich)", "name": "Fayet, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "nageur", "name": "Frey, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e de Carouge", "name": "Marquis, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "taxidermiste au Mus\u00e9e zoologique de Lausanne", "name": "Keiser, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du Gen\u00e8ve", "name": "Ulrich, Anthony", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'histoire naturelle", "name": "Keller, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Quartenoud, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Masoch, Sacher", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivains, fabulistes", "name": "Grimm (Fr\u00e8res)", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Ensemble vocal AOC : Retrouver l'esprit et le souffle du chant gr\u00e9gorien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5253596-B328-4CDB-8AF2-2427446644E9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3962, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble vocal AOC"], "thematicThemes": ["chant gr\u00e9gorien", "musique vocale", "voix (musique)", "choeur"], "excerpt": "La trompe, arch\u00e9type de la voix humaine. Le gr\u00e9gorien vu par un th\u00e9ologien protestant. Un chant liturgique catholique, \"interdit\" depuis 1969. Le fran\u00e7ais moderne au caract\u00e8re peu chantable. Un d\u00e9sir accru de retrouver le gr\u00e9gorien dans la liturgie. L'usage d'instruments pour accompagner le chant religieux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, m\u00e9decin", "name": "Bressoud, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, biblioth\u00e9caire, th\u00e9ologien", "name": "Roland, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'ensemble AOC", "name": "Rosset, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, luthier", "name": "Breton, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["MOINE", "ORDRE RELIGIEUX", "MOINE", "ORDRE RELIGIEUX", "MOINE", "ORDRE RELIGIEUX"], "id": "asset-183010", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "HAUTERIVE-PRES-POSIEUX"], "durationSec": 3650, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hauterive-pr\u00e8s-Posieux, Plateau, SUISSE : 20000403, SPEZIALI Laure anime un d\u00e9bat sur le th\u00e8me de la vie de moine comme choix extr\u00eame pour embrasser une religion, avec ses invit\u00e9s qui \u00e9voquent leur vie quotidienne monacale, ainsi que leur choix d'une vie religieuse contemplative dans la solitude et la privation.", "title": "MOINE : UN CHOIX EXTREME - 00.04.30", "visualGeographicals": ["HAUTERIVE-PRES-POSIEUX", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MOINE", "ORDRE RELIGIEUX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "RELIGION ET CROYANCES", "JEUNESSE", "RELIGION ET CROYANCES", "JEUNESSE", "RELIGION ET CROYANCES"], "id": "asset-184454", "thematicGeographicals": ["FLORENCE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1123, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Florence : 20000430, portraits crois\u00e9s de Christ\u00e8le, Lorianne, Cyril et Vincent 4 jeunes qui \u00e9voquent leur foi en Dieu qu'ils partagent dans rencontres au temple protestant de Plainpalais, au sein de l'Association jeunesse de l'Eglise protestante (AJEG).", "title": "CHRISTELE, LORIANNE, CYRIL, VINCENT : ET DIEU ALORS ? - 00.04.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FLORENCE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUNESSE", "RELIGION ET CROYANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129615", "durationSec": 365, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.04.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129859", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "INTERNET", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONDITION DE TRAVAIL", "SALAIRE", "INTERNET", "CONDITION DE TRAVAIL", "INTERNET", "P\u00c9TROLIER", "POLLUTION", "P\u00c9TROLE", "MAR\u00c9E NOIRE", "POLLUTION", "P\u00c9TROLE", "POLLUTION", "P\u00c9TROLE", "POLLUTION", "P\u00c9TROLE", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "id": "asset-138629", "thematicGeographicals": ["NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "MORBIHAN", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "FRANCE", "TOULOUSE"], "durationSec": 3012, "mediaType": "video", "excerpt": "* New York : 20000430, certains informaticiens travaillant dans le domaine du commerce \u00e9lectronique et de la conception de sites internet, d\u00e9noncent leurs conditions de travail souvent pr\u00e9caires. Ces nouveaux esclaves du net sont souvent des informaticiens travaillant en free-lances pour les soci\u00e9t\u00e9s start-up qui versent leur salaire en actions de la soci\u00e9t\u00e9\n* Atlantique, Morbihan, Toulouse, FRANCE : 20000430, pol\u00e9mique autour de la nature de la cargaison encore emprisonn\u00e9e dans l'\u00e9pave du p\u00e9trolier maltais Erika qui a fait naufrage le 19991212 au large des c\u00f4tes bretonnes provoquant une importante mar\u00e9e noire. Certains sp\u00e9cialistes affirment que le p\u00e9trolier transportait des r\u00e9sidus de fioul num\u00e9ro 2, hautement canc\u00e9rig\u00e8nes et interdits de transport\n* Gen\u00e8ve-ville : 20000430, les jeunes filles r\u00eavant de devenir mannequin se font souvent arnaquer par des agences aux m\u00e9thodes de travail douteuses.", "title": "L'ENVERS DE LA TOILE // PETROLIER ERIKA : BOMBE A RETARDEMENT // LE BOOK ET LESCHEVRES - 00.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "SUISSE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "MORBIHAN", "TOULON", "FRANCE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Louis Millet, animateur \u00e0 la RSR. Invit\u00e9 musique: Paul Mac Bonvin, chanteur valaisan. Coup de piston humour: Les Din's", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F55A9699-5A1D-4732-8CEF-8748E3C0CC67", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 7305, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Millet, Jean-Louis", "RSR", "Bonvin, Paul Mac"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Din's (Les)", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur valaisan", "name": "Bonvin, Paul Mac", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "TEMPETE SUR L'ALASKA - LA FASCINATION DU GRAND NORD", "id": "asset-238003", "durationSec": 3082, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152062", "durationSec": 336, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "D\u00c9MOGRAPHIE", "AVS", "D\u00c9MOGRAPHIE"], "visualPersons": ["PILLER, OTTO", "DORMOND, MARLYSE"], "id": "asset-138783", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4195, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000305, d\u00e9bat anim\u00e9 par RIHS David sur le th\u00e8me du contexte de peur autour de l'avenir et du financement de l'AVS, alors m\u00eame que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et les partis politiques suisses r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 des solutions permettant de garantir son financement \u00e0 long terme tout en maintenant les m\u00eame prestations.", "title": "OUI OU NON L'AVS EST-ELLE EN DANGER ? - 00.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVS", "D\u00c9MOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PAYOT, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "AUTOMOBILE", "PRODUIT DE LUXE", "BATEAU \u00c0 VAPEUR"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "KELLENBERGER, JAKOB", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-135636", "durationSec": 1285, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.04.30", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SION", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "KLOTEN", "LUXEMBOURG", "FRIBOURG", "MONT VULLY", "LAC LEMAN", "VAUD", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.04.30", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "SONDAGE D'OPINION", "FILM DOCUMENTAIRE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FILM DOCUMENTAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ITALIE", "NYON", "IRAN", "AFRIQUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-135635", "durationSec": 756, "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-138496", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 113, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000430, CATEAU, Jean-Paul re\u00e7oit AUPHAN Ren\u00e9e, directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve pour parler du programme de la 6 \u00e8me saison du Grand Th\u00e9\u00e2tre.", "title": "INTRO RENEE AUPHAN - 00.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "NEWS - 00.04.30", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-138575", "publicationDate": "2000-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}