{"response": {"numFound": 10365, "start": 5900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Exposition itin\u00e9rante pour pr\u00e9senter la scientologie dans un restaurant genevois", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-2FC58E52-6838-4DEC-9227-373572622502", "durationSec": 288, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "scientologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien scientologue fran\u00e7ais, auteur du livre \"La Secte, ou chroniques d'une religion commerciale \u00e0 responsabilit\u00e9 illimit\u00e9e\"", "name": "Gonnet, Roger", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "avocat genevois", "name": "Budin, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin genevois", "name": "Franceschetti, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "repr\u00e9sentante de l'Eglise de scientologie de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : United Future Organisation (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8692C121-2A65-475A-A1A5-C17D72D32A98", "durationSec": 294, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["United Future Organisation", "Morrison, Van"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national rejette l'initiative des jeunes \"Oui \u00e0 l'Europe\" par 113 voix contre 61 : Interview de Peter Tschopp, radical genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-945FC161-86CF-47AB-B49B-04C8C7D8A1F2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 430, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "initiative populaire", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "radical genevois", "name": "Tschopp, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Publication de 2 livres \"Exode\" et \"Enfants de l'exode\" par Sebastiao Salgado, photographe br\u00e9silien (Ed. de la Martini\u00e8re) : Interview lors de son exposition \u00e0 la Maison europ\u00e9enne de la Photographie, \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-668C6667-EA6B-4644-ABE5-CD9FD5167CED", "durationSec": 244, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "migration de population", "d\u00e9placement de population", "enfant (\u00e2ge)", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe br\u00e9silien", "name": "Salgado, Sebastiao", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Geluck, dessinateur du \"Chat\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91A5B563-B0BC-44C0-97F8-0899C2A4F7B1", "durationSec": 220, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur du \"Chat\"", "name": "Geluck, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Daniel Sibony, math\u00e9maticien, philosophe, psychanalyste (4/5) : La religion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98F42372-B8F8-4BF1-B7D4-65A732D4B2B1", "thematicGeographicals": ["France", "Europe", "Moyen-Orient"], "durationSec": 1898, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibony, Daniel"], "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances", "christianisme", "psychanalyse", "monoth\u00e9isme", "juda\u00efsme"], "excerpt": "Avec son ouvrage \"Les trois monoth\u00e9ismes\", Daniel Sibony s'est interrog\u00e9 sur les relations complexes et souvent conflictuelles entre juda\u00efsme, christianisme et islam \u00e0 la lumi\u00e8re d'une lecture psychanalytique qui prendrait en compte les rapports d'ant\u00e9c\u00e9dence, le souci, propre \u00e0 chacune, de faire sens plein sans jeu possible laiss\u00e9 \u00e0 l'interpr\u00e9tation de ... l'Autre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, chroniqueur", "name": "Sibony, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Fr\u00e9d\u00e9ric Dard, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F3BB804-A968-4C70-A757-5562C63B0820", "durationSec": 353, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur du \"Chat\"", "name": "Geluck, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Bonnefontaine", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national rejette l'initiative des jeunes \"Oui \u00e0 l'Europe\" par 113 voix contre 61 : Interview de Joseph Deiss, chef des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-581A9F5E-374D-4494-85EA-DF10AB6A0043", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "initiative populaire", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Extrait d'interview (archives)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13DAC965-E6CD-4BF4-AD45-DCCE9569EB6F", "durationSec": 27, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Belle Epoque de la musique fran\u00e7aise (4/5) : Jeux de groupe", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-65884343-8937-4EA7-B9EC-D77AFDAFDA33", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3588, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du cin\u00e9ma, auteur de \"La Belle \u00e9poque de la musique fran\u00e7aise\" (Editions Fayard, 1999)", "name": "Porcile, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Cosette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9ED0CF38-808F-43F5-97B9-4017A02B6CA0", "durationSec": 114, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes. De Guy de Maupassant (4/5) : La Parure", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-626FF919-4C67-413C-ADFB-67C527A8037C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1590, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE", "JONASZ, MICHEL", "Z'GRAGGEN, YVETTE"], "id": "asset-184435", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 4832, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, FRANCE : 20000608, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invites les \u00e9crivains romands GAULIS Marie, BONVIN Jean-Jacques et BOVARD Jacques-Etienne, l'avocat WARLUZEL Dominique ainsi que l'auteur compositeur fran\u00e7ais JONASZ Michel afin de parler de l'\u00e9tat des lettres romandes, des myst\u00e8res de la cr\u00e9ation litt\u00e9raire et aussi de rendre hommage \u00e0 l'\u00e9crivain suisse DARD Fr\u00e9d\u00e9ric, auteur de la s\u00e9rie des romans policiers \"San-Antonio\" et qui vient de d\u00e9c\u00e9der\n* Gen\u00e8ve : 20000608, portrait de l'\u00e9crivaine suisse Z'GRAGGEN Yvettte \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"M\u00e9moire d'elles\".", "title": "DERNIERES NOUVELLES DES PLUMES ROMANDES SOUS L'OEIL DE MICHEL JONASZ JONGLEUR\nDE MOTS - 00.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE"], "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Elvis Presley (07/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F8AB3AC-2E40-44C7-9E50-7B19657FCB4B", "durationSec": 476, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 00.06.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135913", "durationSec": 142, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9SERVE NATURELLE"], "id": "asset-135808", "thematicGeographicals": ["VAUD", "LAC LEMAN", "PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 3331, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vaud, FRANCE, Lac L\u00e9man : 20000608 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, le pr\u00e9sident de l'Association pour la Sauvegarde du L\u00e9man (ASL), LACHAVANNE Jean-Bernard, RAPIN Fran\u00e7ois, secr\u00e9taire du Conseil International pour la Protection des Eaux du L\u00e9man (CIPEL), le responsable du service genevois de la protection des eaux, LOTTAZ Jacques, DUMANS Robert de l'Agence de l'eau et le docteur en hydrologie valaisanne BEROD Dominique, LOGEANT Elisabeth, journaliste pour \u00e9voquer le Lac L\u00e9man et ses affluents\n* Plateau : 20000608. Avec le directeur du cirque Zingaro, BARTABAS et BETSCHART Ren\u00e9 pour leur coop\u00e9ration dans le cadre de l'association La Licorne.", "title": "L'AVENIR DU LEMAN : BARTABAS - 00.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAC LEMAN", "VAUD", "GENEVE", "ARVE", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE", "HEREMENCE", "MONTREUX", "PARIS", "TURQUIE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.06.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136165", "durationSec": 351, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT ALIMENTAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ALIMENTAIRE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "FITNESS", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "IMP\u00d4T", "IMP\u00d4T", "IMP\u00d4T", "LAC", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "LAC", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "PATRIMOINE CULTUREL", "ASSOCIATION", "BIBLIOTH\u00c9CAIRE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)"], "visualPersons": ["GUINAND, JEAN", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-136181", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.06.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PESEUX", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "LAC DE NEUCHATEL", "LAUSANNE", "VAUD", "LAC DE NEUCHATEL", "ST-PIERRE-DE-CLAGES", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA TERRE TOURNE OU LES ASTRES BOUGENT ? - 00.06.08", "id": "asset-140035", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "CHAMPIONNAT DE SUISSE DE FOOTBALL - 00.06.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136076", "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "BIENFAISANCE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT"], "visualPersons": ["CEAUCESCU, NICOLAS"], "id": "asset-139088", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CRISSIER", "ST-CERGUE", "ROUMANIE", "NENDAZ"], "durationSec": 3310, "mediaType": "video", "excerpt": "* ROUMANIE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Crissier, Nendaz, St-Cergue : 20000608 et archives, pr\u00e8s de 11 ans apr\u00e8s le lancement de l'op\u00e9ration villages roumains, de nombreux Suisses continuent d'aider la population roumaine. Rencontre avec des Suisses en \"mission humanitaire\" en Roumanie qui \u00e9voquent leurs motivations personnelles ainsi leur vision de l'aide au d\u00e9veloppement dans un pays o\u00f9 un nombre important de la population vit en-dessous du seuil de pauvret\u00e9.", "title": "CES ETRANGES SUISSES... ROUMAINS - 00.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ROUMANIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CRISSIER", "ROUMANIE", "ROUMANIE", "ROUMANIE", "NENDAZ", "ROUMANIE", "ST-CERGUE", "ROUMANIE", "ROUMANIE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2000-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tran Nu Yemb Khe et Tran Anh Hung, respectivement com\u00e9dienne et cin\u00e9aste d'origines vietnamiennes : A l'occasion de la sortie de leur film \"A la verticale de l'\u00e9t\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D13CCAB7-8E01-4A72-8A40-46A5FCB419F1", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 2635, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tran Nu Yemb Khe", "Tran Anh Hung"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tran Anh Hung", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tran Nu Yemb Khe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pascal Couchepin, ou comment devenir premier ministre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-784052B8-7910-4B07-A356-47E2F3B35B47", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Pascal Couchepin d\u00e9fraie la chronique depuis quelques mois par ses prises de position souvent provocatrices sur les dossiers de ses coll\u00e8gues", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale saint-galloise", "name": "Meyer-Schatz, Lucrezia", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical neuch\u00e2telois", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise", "name": "Dormond, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne fribourgeoise", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical genevois", "name": "Dupraz, John", "type": "Participant"}, {"role": "ex-conseiller d'Etat POP vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise", "name": "Maury Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale \u00e9cologiste vaudoise", "name": "M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Elvis Presley (05/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9DF4E7A-4759-4DA2-940E-3A412D8F6875", "durationSec": 273, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Daniel Sibony, math\u00e9maticien, philosophe, psychanalyste (3/5) : La psychanalyse (suite)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55D602B4-3A1F-433A-9F03-1A5BF6BBA4F0", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1859, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibony, Daniel"], "thematicThemes": ["psychanalyse"], "excerpt": "Dans les ann\u00e9es 1970, devenu docteur en math\u00e9matiques, Daniel Sibony eut l'occasion de rencontrer et d'\u00eatre invit\u00e9 par Jacques Lacan \u00e0 son fameux S\u00e9minaire. De cet \u00e9change est n\u00e9e une d\u00e9marche personnelle sur l'interpr\u00e9tation et finalement son parcours de psychanalyste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, chroniqueur", "name": "Sibony, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes. De Guy de Maupassant (3/5) : Le Bonheur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-91AD0005-BCC6-471C-A90D-C94E8696D1B9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1657, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Elvis Presley (06/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B0B2533C-7A38-42A2-B19B-0445C2450754", "durationSec": 450, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Trintignant, com\u00e9dien : A propos de la lecture de \"La Valse des adieux\" de Louis Aragon, lors de son passage \u00e0 l'Usine \u00e0 gaz de Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D39653F8-A851-4590-8BF9-73C133038DD0", "durationSec": 152, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Trintignant, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Hohler, Anna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Belle Epoque de la musique fran\u00e7aise (3/5) : Ind\u00e9pendants contre nationaux", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-2E27F7BC-A4DE-4FB8-A50D-1FF781235F2B", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3647, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "courant artistique (17-19e)", "nationalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du cin\u00e9ma, auteur de \"La Belle \u00e9poque de la musique fran\u00e7aise\" (Editions Fayard, 1999)", "name": "Porcile, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Guru Jazzmatazz ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D3D0702-6C2F-4B50-809A-5461FC8D0802", "durationSec": 132, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["White, Barry"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Festival Qu\u00e9bec \u00e0 Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29602253-6FFF-4152-8863-E0631E55EEF8", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lemay, Lynda", "Festival Qu\u00e9bec (Pully)"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "festival", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Perriard, Rico", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse qu\u00e9becoise", "name": "Lemay, Lynda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Val\u00e9rie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A8761079-E711-492C-90C4-FA0270D50CC3", "durationSec": 149, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.06.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135912", "durationSec": 142, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PISCICULTURE", "BARRAGE"], "id": "asset-135668", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3305, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, FRANCE, Lac L\u00e9man : 20000607, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, DELFORGE Claudine, sp\u00e9cialiste de l'environnement, le p\u00eacheur professionnel VUADENS Jo\u00ebl, le secr\u00e9taire du Conseil International pour la Protection des Eaux du L\u00e9man (CIPEL), RAPIN, Fran\u00e7ois, le journaliste GIROUD Alain,, le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration genevoise des soci\u00e9t\u00e9s de p\u00eache ZUODAR Val\u00e9rio et le conservateur de la faune BUTTIKER Bernard pour \u00e9voquer le Lac L\u00e9man avec pour th\u00e8me du jour la faune du lac, la p\u00eache et les esp\u00e8ces de poissons.", "title": "L'AVENIR DU LEMAN : JOEL VUADENS - 00.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NYON", "LAC LEMAN", "SUISSE", "FRANCE", "THONON-LES-BAINS", "GENEVE", "VAUD", "FRANCE", "VENOGE", "ISRAEL"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VIE POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VIE POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VIE POLITIQUE", "CORRUPTION", "JUSTICE", "CONTREBANDE", "JUSTICE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "RUEY, CLAUDE", "FEHR, HANS", "DEISS, JOSEPH", "MASPOLI, FLAVIO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DEISS, JOSEPH", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "CHRISTEN, YVES"], "id": "asset-136146", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.06.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "ITALIE", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "BARI", "MARLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ENDETTEMENT", "PROC\u00c8S", "VIE DE L'ENTREPRISE", "INFORMATIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VIE POLITIQUE"], "visualPersons": ["CHERIX, FRAN\u00c7OIS", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-136147", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.06.07", "visualGeographicals": ["BELGRADE", "SERBIE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "USA", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["PELLE M\u00c9CANIQUE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "PELLE M\u00c9CANIQUE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "SUPERMARCH\u00c9", "CAMBRIOLAGE", "STATION-SERVICE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "POMPE \u00c0 ESSENCE", "STATION-SERVICE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "MUS\u00c9E D'ARTS D\u00c9CORATIFS", "ART APPLIQU\u00c9"], "id": "asset-136180", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.06.07", "visualGeographicals": ["DERBORENCE", "DERBORENCE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "FRIBOURG", "MARLY", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" homme tenant scie derri\u00e8re Dominique Schibli et faisant semblant de lui scier la t\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.06.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136163", "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.06.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-139193", "durationSec": 138, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.06.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136162", "durationSec": 1163, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "DE VENUS A MARS LE PARCOURS DE LA LUNE - 00.06.07", "id": "asset-140034", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Elvis Presley (04/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0BDE47FB-D051-43AB-9C18-3A0D2E4EE8BF", "durationSec": 515, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Will Smith (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06EEFC87-A989-467A-876B-AE2D5993E933", "durationSec": 176, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smith, Will"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Elvis Presley (03/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24022777-5B9B-42C9-910A-C4F11AB6B776", "durationSec": 386, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Daniel Sibony, math\u00e9maticien, philosophe, psychanalyste (2/5) : La psychanalyse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BC2ADF5-0A44-48BC-B929-C3483C483EC6", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1782, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibony, Daniel", "Lacan, Jacques"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "math\u00e9matique"], "excerpt": "Dans les ann\u00e9es 1970, devenu docteur en math\u00e9matiques, Daniel Sibony eut l'occasion de rencontrer et d'\u00eatre invit\u00e9 par Jacques Lacan \u00e0 son fameux S\u00e9minaire. De cet \u00e9change est n\u00e9e une d\u00e9marche personnelle sur l'interpr\u00e9tation et finalement son parcours de psychanalyste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, chroniqueur", "name": "Sibony, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Belle Epoque de la musique fran\u00e7aise (2/5) : Debussy, Ravel en concurrence", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-313BE9E9-1C70-4B72-843D-AB0A6EB8F7CE", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3559, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du cin\u00e9ma, auteur de \"La Belle \u00e9poque de la musique fran\u00e7aise\" (Editions Fayard, 1999)", "name": "Porcile, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Jos\u00e9phine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-91D99B57-E4E8-4D60-833A-884BA85786B0", "durationSec": 209, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes. De Guy de Maupassant (2/5) : Le P\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E14F3712-F12E-45AA-8883-7BA3099E94F1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1582, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "STATION DE LAVAGE"], "id": "asset-130352", "thematicGeographicals": ["GRECE", "LAC LEMAN", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3422, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, FRANCE, Lac L\u00e9man : 20000606 et archives RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, ZUCHUAT-REY Didier, passionn\u00e9 de bateaux \u00e0 vapeur, le directeur du D\u00e9partement genevois de L'environnement LANDRY Jean-Claude, un collaborateur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement HOURIET Jean-Pierre, un responsable \u00e0 l'Agence de l'eau, LASCOMBE Claude et le secr\u00e9taire du Conseil International pour la Protection des Eaux du L\u00e9man (CIPEL), RAPIN Fran\u00e7ois, pour \u00e9voquer le Lac L\u00e9man avec pour th\u00e8me du jour, l'avenir \u00e9cologique du L\u00e9man\n* Gen\u00e8ve-ville, GRECE : 20000606, d\u00e9but du portrait de BALENO Patrice et BALENO Marie, un couple de restaurateur genevois qui r\u00eavait de faire le tour du monde \u00e0 v\u00e9lo\n* Plateau : 20000606, BETSCHART Ren\u00e9, fondateur de l'association \"La Licorne\" qui b\u00e9n\u00e9ficiera de la recette du dernier spectacle de Zingaro en Suisse pour son association.", "title": "L'AVENIR DU LEMAN : RENE BETSCHART - 00.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SION", "HAUTE-SAVOIE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "FRANCE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GRECE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EXPOSITION NATIONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE THERMO\u00c9LECTRIQUE", "ORAGE", "GR\u00caLE", "ORAGE", "GR\u00caLE", "ORAGE", "GR\u00caLE", "ORAGE", "GR\u00caLE", "ORAGE", "GR\u00caLE", "ORAGE", "GR\u00caLE"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY", "WENGER, NELLY", "WENGER, NELLY", "COUCHEPIN, PASCAL", "BULATOVIC, MOMIR"], "id": "asset-136143", "durationSec": 944, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.06.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SAN FRANCISCO", "SAN FRANCISCO", "SAN FRANCISCO", "BELGRADE", "SERBIE", "SERBIE", "BELGRADE", "SERBIE", "SERBIE", "SERBIE", "DELEMONT", "SUISSE", "STEINHAUSEN", "SUISSE", "DELEMONT", "SUISSE", "ZOUG", "SUISSE", "DELEMONT", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SALAIRE", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SALAIRE", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "PROC\u00c8S", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FOOTBALL (LOISIR)", "CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "CONSOMMATION"], "visualPersons": ["STEINEGGER, FRANZ", "DURRER, ADALBERT", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-136144", "durationSec": 1689, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.06.06", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "SUISSE", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "BRIGUE", "VALAIS", "RIEDERALP", "VALAIS", "BRIGUE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEBEFELD", "COLLONGE-BELLERIVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "COLLONGE-BELLERIVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "COLLONGE-BELLERIVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.06.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135910", "durationSec": 128, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.06.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135911", "durationSec": 205, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.06.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136161", "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.06.06", "visualThemes": ["CORRUPTION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "JUSTICE", "CIGARETTE", "CONTREBANDE", "CIGARETTE", "CONTREBANDE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "ITALIE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "ALLEMAGNE", "AUTRICHE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136160", "durationSec": 1218, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["FOUDRE", "ORAGE", "CASERNE", "POMPIER", "TRAIN", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SALAIRE", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SALAIRE", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "CULTURE DU CHANVRE", "CHANVRE (PLANTE)", "EXPOSITION D'ART", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PARACHUTISME", "PARACHUTISME"], "visualPersons": ["RAMSEYER, G\u00c9RARD", "MATTHEY, FRANCIS", "BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-136179", "durationSec": 1203, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.06.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SIERRE", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LES PLANETES DEVANT LE ZODIAQUE - 00.06.06", "id": "asset-140033", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "title": "BEST OF - 00.06.06", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-138965", "durationSec": 2973, "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BROQUET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CONFINO, Bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAPEY, Natacha", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["TOMATE", "CULTURE DE LA TOMATE", "SERRE", "TOMATE", "CULTURE DE LA TOMATE", "SERRE"], "visualPersons": ["PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-129695", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "INDE", "FRANCE"], "durationSec": 1869, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE : 20000606, enqu\u00eate sur le go\u00fbt, ou plut\u00f4t le manque de go\u00fbt de la plupart des tomates cultiv\u00e9es en serre. Test de d\u00e9gustation de diff\u00e9rentes vari\u00e9t\u00e9s vendue en Suisse. Explication du principe de la culture hors-sol\n* INDE, SUISSE : 20000606, les dangers des tatouages au henn\u00e9 naturel, pratique traditionnelle en Inde et dans les pays d'Afrique du Nord, devenue ph\u00e9nom\u00e8ne de mode en Europe.", "title": "LE GOUT DE LA TOMATE / LES DANGERS DES TATOUAGES AU HENNE - 00.06.06", "visualGeographicals": ["GENEVE", "INDE", "LAUSANNE", "FRANCE", "AVIGNON", "GENEVE", "SION", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2000-06-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" culture de tomates", " culture de tomates"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout en r\u00e9gion", "title": "Le\u00e7ons de danse", "imageURL": "http://www.rts.ch/8458261.image", "id": "ece-8457849", "durationSec": 162, "publicationDate": "2000-06-05T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cinquante ans de carri\u00e8re pour la professeure de danse valaisanne Cilette Faust.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8457849", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8457849"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Armand Van Helden (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-260699DB-2AAC-4A48-B5B7-1777A9AB4129", "durationSec": 169, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Helden, Armand"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Elvis Presley (01/10) ATTENTION LE FICHIER SON EST ENDOMMAGE", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D5102DF-4191-4B69-9BDC-1D0C6D70C326", "durationSec": 285, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presley, Elvis"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Daniel Sibony, math\u00e9maticien, philosophe, psychanalyste (1/5) : Biographie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B6C9672-4E76-43EB-B2C6-F310D747E1D7", "thematicGeographicals": ["France", "Maroc", "Paris"], "durationSec": 1911, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sibony, Daniel"], "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "langue arabe", "psychanalyse", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Origines marocaines de Daniel Sibony, juif s\u00e9pharade, plong\u00e9 dans la langue arabe puis le fran\u00e7ais, ouvert \u00e0 la pluralit\u00e9 des sens et des mots.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, chroniqueur", "name": "Sibony, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Belle Epoque de la musique fran\u00e7aise (1/5) : Les beaux fruits de la Schola Cantorum", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5F94E030-ADA6-4401-9B9B-D1D5BE6F2ABC", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 3542, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schola Cantorum"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "musique classique", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du cin\u00e9ma, auteur de \"La Belle \u00e9poque de la musique fran\u00e7aise\" (Editions Fayard, 1999)", "name": "Porcile, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes. De Guy de Maupassant (1/5) : Le Crime au P\u00e8re Boniface", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9606F777-89D9-43B6-A218-E44FB4983BFA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1613, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : St\u00e9phane le joueur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1DF2FF90-8C0E-4E2C-8CA5-E7EA792A5713", "durationSec": 126, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Karl Dobler, chef de la Promotion \u00e9conomique neuch\u00e2teloise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8E4DADF-48B5-4471-8CB7-0145FFAAC3DA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3032, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dobler, Karl"], "thematicThemes": ["canton", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la Promotion \u00e9conomique neuch\u00e2teloise", "name": "Dobler, Karl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.06.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136090", "durationSec": 357, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.06.05", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "G\u00c9RIATRIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "visualGeographicals": ["SAN FRANCISCO", "SIERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136079", "durationSec": 1013, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.06.05", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "VIEILLESSE", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "SURDOU\u00c9", "SURDOU\u00c9", "SURDOU\u00c9", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AIDE HUMANITAIRE", "FEMME", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "SALON DE JEUX"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "BULLE", "BULLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136101", "durationSec": 1260, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.06.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136089", "durationSec": 1175, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE AIR FORCE ONE - 00.06.05", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-135678", "durationSec": 238, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 00.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135887", "durationSec": 93, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 00.06.05 AU 00.06.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139089", "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "GALILEE RATE NEPTUNE - 00.06.05", "id": "asset-139887", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT DE VOTE DES JEUNES", "MOTION PARLEMENTAIRE", "CONSTITUTION", "FONCTION POLITIQUE", "TRANSPORT COLLECTIF", "AUTOBUS", "TH\u00c9RAPEUTIQUE DE RELAXATION"], "visualPersons": ["WYSS, URSULA", "BRUNNER, TONI", "JOSPIN, LIONEL", "CHIRAC, JACQUES", "GISCARD D'ESTAING, VALERY"], "id": "asset-136080", "durationSec": 1685, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.06.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU (RESSOURCE)", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "ANN\u00c9ES 1980", "DESSIN ANIM\u00c9", "POLLUTION DE L'EAU", "EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU"], "id": "asset-143141", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3303, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, FRANCE, Lac L\u00e9man : 20000605 et archives RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, le chimiste cantonal genevois CORVI Claude, le secr\u00e9taire du Conseil International pour la Protection des Eaux du L\u00e9man (CIPEL), RAPIN Fran\u00e7ois, le directeur de l'institut Forel WILDI Walter et la rubricarde MONNET Virginie pour \u00e9voquer le Lac L\u00e9man avec pour th\u00e8me du jour la pollution de Lac L\u00e9man et la qualit\u00e9 de l'eau", "title": "L'AVENIR DU LEMAN : CLAUDE CORVI - 00.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAC LEMAN", "SUISSE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-SULPICE (VD)"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re semaine de Zig Zag Caf\u00e9 avant nouvelle formule"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "HENRI STAMBOULI ENTRAINEUR FC SION - 00.06.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129854", "durationSec": 1899, "publicationDate": "2000-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" dernier Fans de Foot de la saison 1999-2000"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Autour de Richard Strauss : Bruits d'atelier", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-5DE1A1FB-7395-4E7F-8814-C803DA6672E9", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 9135, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "romantisme", "compositeur", "courant artistique (20e)", "musique classique"], "excerpt": "Comment travaillait Richard Strauss.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur", "name": "Michot, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Campos, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de la basilique de Val\u00e8re \u00e0 Sion (VS)", "id": "sound-2AA3054C-0D75-4297-BBDF-24E0F0C88403", "thematicGeographicals": ["Sion"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jens Alder, pr\u00e9sident de la direction g\u00e9n\u00e9rale de Swisscom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD8C2D67-CCE3-4751-8B33-18F986E560FF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1239, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom", "Alder, Jens"], "thematicThemes": ["concurrence \u00e9conomique", "t\u00e9l\u00e9communication", "privatisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la direction g\u00e9n\u00e9rale de Swisscom", "name": "Alder, Jens", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9part de la 11e Transat anglaise Plymouth-Newport en solitaire : Interview de Dominique Wavre, navigateur genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CFE7414-064A-4955-AA9E-08A08EECAE6E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Transat en solitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur genevois", "name": "Wavre, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Divorc\u00e9s - remari\u00e9s. L'Assembl\u00e9e diosc\u00e9saine 2000 propose une ouverture \u00e0 la question des divorces-remariages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-533A84C2-B5F2-42CC-BAB1-1410760AC140", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2238, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "p\u00e9ch\u00e9", "mariage", "catholicisme", "divorce"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre, Renens", "name": "Oberson, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre, Gen\u00e8ve", "name": "Fopnini, Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de l'AD 2000", "name": "Elsig, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "S\u00e9lection de compositrices de musique \u00e9lectroacoustique", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-21D6F12B-B8CE-4587-B129-144D53635235", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 5412, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositrice", "musique contemporaine", "musique \u00e9lectronique", "musique acoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrices \u00e9lectroacousticiennes [sic]", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "3e F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de chant en Valais : Interviews de spectateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45752515-2EB2-45C9-ADB4-2C4208A07738", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de chant (Valais)"], "thematicThemes": ["chant populaire", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateurs de la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de chant en Valais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "D\u00e9chet : En prolongement du colloque: \"Du Rebut \u00e0 l'ordure ou la po\u00e9tique du d\u00e9chet\" Grenoble, mars 2000", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA1EFB79-EBA3-479B-8C6E-2DB32C1DC603", "durationSec": 8962, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tournier, Michel"], "thematicThemes": ["d\u00e9chet", "ordure m\u00e9nag\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature lusophone, Universit\u00e9 de Grenoble", "name": "Emery, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9di\u00e9viste, professeur \u00e0 la Sorbonne", "name": "Thomasset, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue japonais", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature, Universit\u00e9 d'Angers, sp\u00e9cialiste de Michel Tournier", "name": "Bouloumi\u00e9, Arlette", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur professeur de litt\u00e9rature, Universit\u00e9 de", "name": "Berchtold, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "historien, Universit\u00e9 de Bari", "name": "Eades, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur", "name": "Bernard, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "vice-directeur du \"Centre de Recherches sur l'Imaginaire\" Grenoble", "name": "Jacob, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma", "name": "Shinoda, Chiwaki", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature am\u00e9ricaine, Universit\u00e9s de Montpellier et Perpignan", "name": "Carmignani, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Gen\u00e8ve", "name": "Fedeli, Paulo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "employ\u00e9s du service de la voirie de Nyon", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Micha\u00ebl von der Heide, chanteur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BF94234-F32B-4556-9B8E-E88EE5E985D7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3014, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heide, Michael von der"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur suisse", "name": "Heide, Michael von der", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Bagadou et traditions de sonneurs en Bretagne : Entretien avec Jean-Yves Herledan r\u00e9alis\u00e9 lors de la Poya 2000 d'Estavannens (Gruy\u00e8re) de son dernier CD \"Areia. Live in Montreux Jazz Festival 1998\" (avril 2000)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EEB3E46-2AE9-43DC-B9D7-99EE556D5D43", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Fribourg (canton)", "France", "Estavannens"], "durationSec": 4021, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument \u00e0 vent", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sonneur breton", "name": "Herledan, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "sonneur breton", "name": "Herledan, Jean-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Martina Chyba, journaliste \u00e0 la TSR. Invit\u00e9 musique: Etienne Zbaeren, chanteur. Coup de piston humour: Jef Saintmartin", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0BE9AD2F-E2A8-4EA7-8122-D6E757C25618", "durationSec": 7407, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zbaeren, Etienne", "Chyba, Martina", "TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la TSR", "name": "Chyba, Martina", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Zbaeren, Etienne", "type": "Participant"}, {"name": "Saintmartin, Jef", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Inforoute par Martina Chyba", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B31438DA-0BD7-4D6E-9689-41D1BD373032", "durationSec": 29, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice TSR, invit\u00e9e de la Soupe", "name": "Chyba, Martina", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "OPERAS LA TRAVIATA (3EME PARTIE) - 00.06.04", "genres": ["Op\u00e9ras"], "id": "asset-208462", "durationSec": 1371, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ANDREA ANDERMANN", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "JEUNESSE", "DROIT DE VOTE", "POLITIQUE", "JEUNESSE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-208220", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4200, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve : 20000604 et archives, PERNOUD Manuelle anime un d\u00e9bat sur l'initiative parlementaire en faveur de l'abaissement \u00e0 16 ans de l'\u00e2ge du droit de vote et du droit d'\u00e9ligibilit\u00e9.", "title": "VOTER A 16 ANS, POURQUOI PAS ? - 00.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Shafique Keshavjee, th\u00e9ologien : A propos de son essai: \"Dieu expliqu\u00e9 \u00e0 mes fils (Ed. du Seuil, 2000)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-552A53C1-4E2D-45B0-9886-7E6FD1A9E41A", "durationSec": 3217, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keshavjee, Shafique"], "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme", "th\u00e9ologie", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COURRIER", "VIRUS INFORMATIQUE", "CATHOLICISME", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "DROIT DE VOTE DES JEUNES", "SKATEBOARD (LOISIR)", "COLL\u00c9GIEN", "DROIT DE VOTE DES JEUNES", "ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "COLL\u00c8GE", "FORMULE 1", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "ROLAND GARROS"], "visualPersons": ["GARZELLI, STEFANO", "CORRETJA, ALEX", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-136078", "durationSec": 1186, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.06.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONACO", "MILAN", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.06.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135786", "durationSec": 2304, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.06.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-138671", "durationSec": 2376, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "SUR LES CHEMINS DE COMPOSTELLE - 00.06.04", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-138941", "durationSec": 3572, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE AUX INDIGENTS", "ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "AIDE AUX INDIGENTS", "ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "AIDE AUX INDIGENTS", "ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "AIDE AUX INDIGENTS"], "id": "asset-236897", "thematicGeographicals": ["H\u00d4-CHI-MINH-VILLE"], "durationSec": 952, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ho Chi Minh-ville : 20000604, l'institution \"La Maison chance\" fond\u00e9e par une jeune suisse, REBEAUD Tim Aline, prend en charge des enfants des rues, des personnes handicap\u00e9es et des personnes \u00e2g\u00e9es. Ils peuvent \u00e9galement, au sein du centre, suivre des cours de peinture, de couture ou encore de musique afin de pouvoir se r\u00e9ins\u00e9rer dans la vie active.", "title": "AU VIETNAM : LA MAISON CHANCE LA NOUVELLE FAMILLE DE TIM ALINE - 00.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AIDE AUX INDIGENTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "A\u00c9ROPORT", "BRUIT", "PALAIS DE JUSTICE", "CHANT POPULAIRE", "CHANT POPULAIRE"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-136072", "durationSec": 853, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.06.04", "visualGeographicals": ["PARIS", "SUISSE", "KLOTEN", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SIERRE", "SIERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "OPERAS LA TRAVIATA (2EME PARTIE) - 00.06.04", "genres": ["Op\u00e9ras"], "id": "asset-129680", "durationSec": 2268, "publicationDate": "2000-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ANDREA ANDERMANN", "type": "Organisation"}]}}]}}