{"response": {"numFound": 10365, "start": 4700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Ch\u00e9ni\u00e8re, leader du groupe fran\u00e7ais G\u00e9n\u00e9ral Alcazar : A l'occasion de la sortie de leur disque \"Des sir\u00e8nes et des hommes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACB7CD89-6D4E-4072-BDAE-764063168863", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1722, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00e9n\u00e9ral Alcazar (groupe rock)"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader du groupe G\u00e9n\u00e9ral Alcazar", "name": "Cheni\u00e8re, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Marie Pelt, botaniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73EC67F1-19DB-4F2D-B61E-46432FF906A8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2988, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelt, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["botanique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste", "name": "Pelt, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Le retrait des glaciers. Le glacier de Tsanfleuron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F06AD70B-B70A-4DAA-8813-4835C5E2FDFE", "thematicGeographicals": ["Glacier de Tsanfleuron", "Vaud"], "durationSec": 512, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restaurant", "ph\u00e9nom\u00e8ne climatique", "t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique", "v\u00e9hicule de t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rage", "alpinisme", "glacier (g\u00e9ographie)", "\u00e9cologie", "t\u00e9l\u00e9ski", "sport de neige (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9", "name": "Freymond, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Sch\u00f6neich, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Glacier 3000", "name": "Jotterand, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "guide de haute montagne", "name": "Garin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maillat, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Brian Molko du groupe britannique Placebo : A l'occasion de leur passage au Festival Rock oz'Ar\u00e8nes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0579250-D655-4B3D-8674-485C54847909", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 693, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Placebo"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Placebo", "name": "Molko, Brian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Barras, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Vouilloz, com\u00e9dienne, metteuse en sc\u00e8ne et chanteuse : En compagnie de Joseph Voeffray, philosophe et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB93A2F6-DB87-4670-93F2-37657DA4A723", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vouilloz, Anne"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vouilloz, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Voeffray, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Waro, instrumentiste et chanteur r\u00e9unionais : Le \"mayola\" (forme de chant), histoire de la R\u00e9union, esclavage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8B65446-CBB7-422A-B004-37E865B3B9AB", "thematicGeographicals": ["La R\u00e9union"], "durationSec": 1287, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Waro, Daniel"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien r\u00e9unionais", "name": "Waro, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antonio Fraioli, musicien du groupe napolitain Spaccanapoli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A730F51-EADA-43A6-964A-BFC7C28D0B97", "thematicGeographicals": ["Naples", "Italie"], "durationSec": 959, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spaccanapoli"], "thematicThemes": ["jodel", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Spaccanapoli", "name": "Fraioli, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Mike, chanteur du groupe fran\u00e7ais Sinsemilia : Rastas, ganja, la vie \u00e0 Grenoble et \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5B49E42-29F9-40CD-900E-66C340C2451B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1340, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sinsemilia"], "thematicThemes": ["rap"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Sinsemilia", "name": "Mike", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Si\u00e8cle de", "source": "siranau", "title": "Le si\u00e8cle de Maurice Denuzi\u00e8re, \u00e9crivain (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB41A250-E94F-492B-94B0-9F6185C4285F", "durationSec": 3320, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denuzi\u00e8re, Maurice"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Denuzi\u00e8re, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'Hospice du Grand-Saint-Bernard (VS)", "id": "sound-E0476E33-9FBC-458C-A1A4-1748E7A97C54", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Djibouti (1/2) [Version compil\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F510A8ED-C297-4AD2-ABFC-1E1B28A4E355", "thematicGeographicals": ["Djibouti", "Afrique"], "durationSec": 3512, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant(e)s de Djibouti", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Panama [version compil\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B3A46356-8A6E-4E10-8B35-CBDA0ACFC124", "thematicGeographicals": ["Panam\u00e0", "Am\u00e9rique centrale"], "durationSec": 3429, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Panam\u00e9en(ne)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Si\u00e8cle de", "source": "siranau", "title": "Le si\u00e8cle de Jane Savigny, com\u00e9dienne (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB4EE350-0342-46B8-A1C6-04B7368A345B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3382, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savigny, Jane"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Si\u00e8cle de", "source": "siranau", "title": "Le si\u00e8cle de Jane Savigny, com\u00e9dienne (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55E1AF3D-BEFD-4848-A8BB-7551AEC01261", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3402, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savigny, Jane"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Qu'est-ce qu'on va faire \u00e0 la rentr\u00e9e?", "source": "siranau", "title": "Interview de Luc de Conti, producteur fran\u00e7ais de vins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D563A190-ADB9-4462-8CAF-5D9A75AB9C90", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3028, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conti, Luc de"], "thematicThemes": ["vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de vins", "name": "Conti, Luc de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Si\u00e8cle de", "source": "siranau", "title": "Le si\u00e8cle de Bernard Clavel, \u00e9crivain (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24F5E4D3-3CC9-48B1-8D5C-C71F0934A15C", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Bernard"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Urban Africa Now. A propos de la compilation de musique africaine du m\u00eame titre produite par l'Agence suisse pour le D\u00e9veloppement et la Coop\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83464450-9F53-41B3-A806-CAE270B17528", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1921, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DDC"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien malgache", "name": "Gizavo, R\u00e9gis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur DRS 3", "name": "Kobelt, Jodok", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la communication \u00e0 la DDC", "name": "Guntern, Benedikt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Si\u00e8cle de", "source": "siranau", "title": "Le si\u00e8cle de Maurice Denuzi\u00e8re, \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9E9B1A0-4C9C-46FA-944A-6F64C9781CC8", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denuzi\u00e8re, Maurice"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Denuzi\u00e8re, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Chez les Kabyles", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C2F3AAA9-6650-4ADF-BD20-0950C071800B", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Kabylie"], "durationSec": 3172, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "Berb\u00e8res"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Le Long \u00e9t\u00e9 de Lorenzo Pestelli (5/8) : Java. L'Heure du Cheval", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-A4BB75F6-7F0C-49BF-B04E-14AA3CA8C0EA", "thematicGeographicals": ["Java", "Asie", "Suisse"], "durationSec": 3564, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pestelli, Lorenzo"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te [archive RSR, 1977]", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "[archive RSR, 1968]", "name": "Pestelli, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, auteur de \"Le Long \u00e9t\u00e9\" (Ed. Zo\u00e9)", "name": "Pestelli, Lorenzo", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Si\u00e8cle de", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Z'Graggen, \u00e9crivain(e) (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-757CE4E9-2F4C-4805-9D8E-5489D784F31B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2174, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["radio", "20e si\u00e8cle", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Burkina Faso. Avec Bernard-L\u00e9d\u00e9a Ouedraogo, maire de Ouahigouya, laur\u00e9at du Prix leadership Afrique 1989 de l'ONU pour l'\u00e9limination permanente de la faim [Version compil\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-947A05BE-E87E-4117-9414-6E99E1D5EF0F", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Burkina Faso"], "durationSec": 2653, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maire", "population rurale", "faim"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Ouahigouya", "name": "Ouedraogo, Bernard-L\u00e9d\u00e9a", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e mondiale de la jeunesse (JMJ) \u00e0 Rome. Reportage", "genres": ["Reportage", "Reportage"], "id": "sound-AB5D4736-C0A7-46DB-9D71-E64986FA1587", "thematicGeographicals": ["Italie", "Rome", "Italie", "Rome"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["JMJ"], "thematicThemes": ["catholicisme", "jeune (\u00e2ge)", "croyance religieuse", "christianisme", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participant(e)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Si\u00e8cle de", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Z'Graggen, \u00e9crivain(e) (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FEDEDB7-FFD1-4B02-BEE7-FC2E4DE19FE9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1426, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "20e si\u00e8cle", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Pauvre C\u00e9sarine. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C930C9A6-73A7-4646-ADC3-D960A005D3B4", "durationSec": 660, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview des membres du groupe suisse Sonalpe : Musique traditionnelle et m\u00e9tissages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB2D731C-C079-4960-A23C-D97B99AF2E6A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1307, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonalpe"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "jodel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Sonalpe", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Un clich\u00e9 d'arri\u00e8re-saison. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6F2E855C-39D9-46FA-9631-9A4E270E8E02", "durationSec": 391, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Costa-Rica [version compil\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E880BF45-7FE2-42FF-A49F-D28264328524", "thematicGeographicals": ["Costa Rica"], "durationSec": 3323, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant(e)s du Costa-Rica", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antonio Fraioli, musicien du groupe napolitain Spaccanapoli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2B81BBF-C572-427F-ABD4-DABED3EB4E49", "thematicGeographicals": ["Italie", "Naples"], "durationSec": 1307, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spaccanapoli"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Spaccanapoli", "name": "Fraioli, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Des glaciers qui disparaissent", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4678DB3B-4A3F-4276-A398-DABF8291F51B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Glacier de Tsanfleuron"], "durationSec": 2864, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique", "v\u00e9hicule de t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rage", "sport de neige (loisir)", "restaurant", "alpinisme", "ph\u00e9nom\u00e8ne climatique", "\u00e9cologie", "t\u00e9l\u00e9ski", "glacier (g\u00e9ographie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Sch\u00f6neich, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9", "name": "Freymond, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Glacier 3000", "name": "Jotterand, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "guide de haute montagne", "name": "Garin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des camps de snowboard aux Diablerets", "name": "Matthey, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maillat, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Patricia Kaas, chanteuse : A l'occasion de son passage au Festival Rock oz'Ar\u00e8nes \u00e0 Avenches", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B9D2D0D-BEC5-40EE-933D-95F2F8EA9049", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1214, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaas, Patricia"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Kaas, Patricia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Burkina Faso [Version compil\u00e9e]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E7DEFE92-8BFB-47AC-984E-D69294F57382", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso", "Afrique"], "durationSec": 3329, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Burkinabais(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Djibouti (2/2) [Version compil\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D23E20FD-6E30-4EC9-8C42-E39B13E28154", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Djibouti"], "durationSec": 3482, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant(e)s de Djibouti", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Premier ao\u00fbt. Discours d'Adolf Ogi, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Analyse et extraits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C289FB18-515E-4EC5-B6D4-E3B9A64923BF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogi, Adolf"], "thematicThemes": ["f\u00eate nationale"], "excerpt": "Adolf Ogi estime que la Suisse se porte bien et qu'elle est assez forte pour oser le d\u00e9fi de l'ouverture", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Blagues. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F3A7F21C-B517-4258-AF0C-E169A07C6B3E", "durationSec": 749, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "PAS D'ECLIPSE POUR LES MARTIENS - 00.08.01", "id": "asset-182194", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Si\u00e8cle de", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Z'Graggen, \u00e9crivain(e) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A2E32BB-DF08-4266-9A85-983B9B23E8EF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1814, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "radio", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Premier ao\u00fbt alternatif dans les \u00e9go\u00fbts de la ville de C\u00f4me, abri nocturne de Kurdes, Albanais et Kosovars refoul\u00e9s de Suisse : Interview de l'abb\u00e9 Corn\u00e9lius Koch, qui a lanc\u00e9 un nouvel appel aux autorit\u00e9s suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75391F09-0977-41A2-A5A5-8DFB1DC2E695", "thematicGeographicals": ["C\u00f4me", "Italie", "Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux", "name": "Koch, Corn\u00e9lius (Abb\u00e9)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Urso, Gemma d'", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Nuit blanche. Le Hussard. Contes d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0DD92AB2-E6D7-430A-BAE4-87A4D08FCADE", "durationSec": 728, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Tchad [version compil\u00e9e]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-60060F5A-F430-42A3-B907-65F04E47A569", "thematicGeographicals": ["Tchad", "Afrique"], "durationSec": 3281, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Qu'est-ce qu'on va faire \u00e0 la rentr\u00e9e?", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Frey, conseiller national radical neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD7422E9-6590-4F8A-A550-8323EC3EE47B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2998, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frey, Claude"], "thematicThemes": ["fonction politique", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois", "name": "Frey, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 31 - 00.08.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130190", "durationSec": 122, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.08.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135926", "durationSec": 144, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.08.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135925", "durationSec": 98, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "RADIO LOCALE", "INADAPTATION SOCIALE", "PORTRAIT", "SANS-ABRI", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "id": "asset-136289", "thematicGeographicals": ["AYENT", "VALAIS"], "durationSec": 283, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ayent, Valais : 19990304, portrait du responsable de l'association Chez Paou ZUFFEREY Brice, qui accueille des personnes sans domicile fixe et sans travail.", "title": "PORTRAIT ATMOSPHERE : BRICE ZUFFEREY - 00.08.01", "visualGeographicals": ["AYENT", "VALAIS", "AYENT", "VALAIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "EXTR\u00caME DROITE", "N\u00c9O-NAZISME", "PREMIER AO\u00dbT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EPO", "EPO", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "CAVE \u00c0 FROMAGE", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "BUSH, LAURA", "POWELL, COLIN"], "id": "asset-138787", "durationSec": 1314, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.08.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GRUETLI", "FRANCE", "LAUSANNE", "PHILADELPHIE", "PHILADELPHIE", "PHILADELPHIE", "KIRGHIZISTAN", "KIRGHIZISTAN", "GRISONS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.08.01", "visualThemes": ["ALPAGE", "COMBAT D'ANIMAUX", "\u00c9LEVEUR", "VACHE"], "visualGeographicals": ["ZEUZIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136695", "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.08.31", "id": "asset-138477", "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.08.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136623", "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.08.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136739", "durationSec": 340, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "EN BERNE - 00.07.25", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-130292", "durationSec": 201, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'AI TELEPHONE A LA FEMME DE - 00.08.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-138799", "durationSec": 2588, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PREMIER AO\u00dbT", "MUSIQUE POPULAIRE", "PREMIER AO\u00dbT", "MUSIQUE POPULAIRE", "PREMIER AO\u00dbT", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PREMIER AO\u00dbT", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PREMIER AO\u00dbT", "RANZ DES VACHES", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "CHANT POPULAIRE", "PREMIER AO\u00dbT"], "visualPersons": ["CORENA, FERNANDO", "CORPATAUX, MICHEL"], "id": "asset-210905", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "TESSIN", "VAUD", "APPENZELL-VILLE", "AJOIE", "CONTHEY", "VALL\u00c9E DE JOUX", "BULLE", "PORRENTRUY", "VEVEY"], "durationSec": 3401, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Ajoie, Porrentruy, Ch\u00e2teau-d'Oex, Tessin, Vall\u00e9e de Joux, Bulle, Appenzell-ville, Conthey, Vevey : archives 19750801, 19780801, 19810801, 19960801, 19990801, souvenirs en musique de la f\u00eate nationale suisse du premier ao\u00fbt \u00e0 travers l'histoire avec des extraits des spectacles musicaux.", "title": "SOUVENIRS D'AOUT - 00.08.01", "visualGeographicals": ["VAUD", "AJOIE", "PORRENTRUY", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "TESSIN", "VALL\u00c9E DE JOUX", "BULLE", "APPENZELL-VILLE", "CONTHEY", "VEVEY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PREMIER AO\u00dbT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGGI, Gianni", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HYMNE NATIONAL", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, JACQUES"], "id": "asset-234731", "durationSec": 479, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.08.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SIERRE", "GUATEMALA", "GUATEMALA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT"], "visualPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL", "JORDI, FRANCINE"], "id": "asset-129937", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "TESSIN", "GRISONS", "MARIN-EPAGNIER", "KREUZLINGEN", "CONSTANCE"], "durationSec": 3588, "mediaType": "video", "excerpt": "* Kreuzlingen, Grisons, Tessin, Neuch\u00e2tel, Marin-Epagnier, Constance : Kreuzlingen, Massif de la Bernina, Tessin, Neuch\u00e2tel, Marin et Constance", "title": "FETE NATIONALE DU PREMIER AOUT 2000 A KREUZLINGEN - 00.08.01", "visualGeographicals": ["KREUZLINGEN", "KREUZLINGEN", "KREUZLINGEN", "GRISONS", "BRISSAGO", "NEUCHATEL", "MARIN-EPAGNIER", "CONSTANCE", "LAC DE CONSTANCE", "THURGOVIE", "THURGOVIE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PREMIER AO\u00dbT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Lynda Lemay, chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise : En marge d'une tourn\u00e9e en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50973F71-51BE-471B-B29C-91092D9B8AF0", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada"], "durationSec": 2110, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lemay, Lynda"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise", "name": "Lemay, Lynda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Si\u00e8cle de", "source": "siranau", "title": "Le si\u00e8cle de Bernard Clavel, \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEBBAEBA-DEC9-4AD2-8276-90FEEF95AC56", "durationSec": 3432, "publicationDate": "2000-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Bernard"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Le ciel nous tombe-t-il sur la t\u00eate ?", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6D1037B8-2AC3-4534-87EF-68DD9EA1398C", "thematicGeographicals": ["France", "Hague (La)", "Suisse"], "durationSec": 2857, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer", "for\u00eat", "ph\u00e9nom\u00e8ne climatique", "montagne", "m\u00e9t\u00e9orologie", "\u00e9cologie", "ouragan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petit patron p\u00eacheur sur la Manche", "name": "Aubert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Montville (80 ans)", "name": "Fauvel, Marie-Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00fbcheron de Longirod", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 nationale de sauvetage en mer, section de Goury", "name": "Le Huel, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "marin de la Soci\u00e9t\u00e9 nationale de sauvetage en mer", "name": "Parmentier, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "alpiniste fribourgeois", "name": "Lor\u00e9tan, Erhard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ronde des festivals", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Auguin, chef d'orchestre et directeur de l'op\u00e9ra de Nuremberg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72F8696B-07F3-437C-B186-B3E0A235E1F6", "thematicGeographicals": ["Nuremberg"], "durationSec": 1626, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auguin, Philippe"], "thematicThemes": ["musique classique", "festival", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre et directeur de l'op\u00e9ra de Nuremberg", "name": "Auguin, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Love me do", "source": "siranau", "title": "Emission sur les sixties r\u00e9alis\u00e9e sur la base d'archives sonores. S\u00e9rie", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0F1151F7-EA17-454B-BEB7-07287F2AD839", "durationSec": 3167, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ronde des festivals", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilles Chevalier, directeur pour la France de Deutsche Gramophon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01340E07-A9FD-4C49-95FC-7585E9D90E80", "durationSec": 2796, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur pour la France de Deutsche Gramophon", "name": "Chevalier, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Le ciel nous tombe-t-il sur la t\u00eate ou le syndrome de Lothar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62A91C64-626A-49BA-9F2A-71C65B4B1DB0", "thematicGeographicals": ["Hague (La)", "France", "Suisse"], "durationSec": 520, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer", "\u00e9cologie", "m\u00e9t\u00e9orologie", "ph\u00e9nom\u00e8ne climatique", "for\u00eat", "ouragan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "marin de la Soci\u00e9t\u00e9 nationale de sauvetage en mer \u00e0 La Hague", "name": "Parmentier, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ronde des festivals", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Frederic Hansen, chef de la rubrique musicale du Tagesspiegel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C964535-CF14-40F0-81BE-E61ACA5C48DC", "durationSec": 1221, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la rubrique musicale du Tagesspiegel", "name": "Hansen, Frederic", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ronde des festivals", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Jean R\u00e9my, \u00e9crivain et critique musical au Point", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F213CC00-E3FA-4FA6-B828-B94262B20A1F", "durationSec": 2050, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et critique musical du journal \"Le Point\"", "name": "R\u00e9my, Pierre-Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "JE TCHATTE - 00.08.01", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-129889", "durationSec": 305, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Voil\u00e0", "source": "gico", "title": "MADAME REUGE A SAINTE-CROIX DE PIERRE KALBFUSS - 00.07.31", "id": "asset-136354", "durationSec": 317, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MOHR VISION", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "L'OMBRE DE LA LUNE SUR LA TERRE : ECLIPSE SOLAIRE - 00.07.31", "id": "asset-139436", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "JOEL CORMINBOEUF - 00.07.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151992", "durationSec": 1910, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN VERBIER FESTIVAL AND ACADEMY - 00.07.31", "visualThemes": ["JEUNESSE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "VIOLON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["VERBIER", "VERBIER", "VERBIER", "VERBIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136655", "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Verbier"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE M'HABILLE COMME MA FILLE - 00.07.31", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-138786", "durationSec": 2646, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.07.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136622", "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 00.07.31 AU 00.08.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129974", "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 00.07.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135833", "durationSec": 102, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 31 - 00.07.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-135841", "durationSec": 121, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.07.31", "visualThemes": ["AGRICULTURE DE MONTAGNE", "PLANTE", "PLANTE", "PLANTE"], "visualGeographicals": ["LIDDES", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "CONTHEY", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136683", "durationSec": 459, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "ORGUE", "PIANO", "PORTRAIT"], "id": "asset-138583", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 274, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19990408, portrait de l'accord\u00e9oniste BALTA Freddy qui accompagne MONTAND Yves et d'autres grands noms de la chanson fran\u00e7aise.", "title": "PORTRAIT ATMOSPHERE : FREDDY BALTA - 00.07.31", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait de Freddy Balta"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "ORGUE", "PIANO", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.07.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136681", "durationSec": 313, "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EPO", "EPO", "EPO", "STATION DE MONTAGNE", "PLUIE", "TOURISME", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "DISPARITION DE PERSONNES", "FEMME", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-136684", "durationSec": 1649, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.07.31", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "KANDERSTEG", "ARGENTINE", "GENEVE-VILLE", "ARGENTINE", "GRUYERES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-07-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Payerne. Cr\u00e9ation d'un a\u00e9roport international : Interview de Pierre Hurni, syndic de Payerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2641AD2-CE0A-4718-AC54-5B6C029163CC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Payerne", "Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2000-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien", "a\u00e9roport"], "excerpt": "L'id\u00e9e de Jean Overney, chef du Bureau d'enqu\u00eate sur les accidents d'avion est relay\u00e9e par la presse dominicale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Payerne", "name": "Hurni, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Heinz Holliger, Gonzalo Biffarella et Xu Yi", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-820BBB59-8C94-4D08-AE69-17836C0972D3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine", "Argentine"], "durationSec": 5466, "publicationDate": "2000-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biffarella, Gonzalo", "Holliger, Heinz", "Xu, Yi"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur argentin", "name": "Biffarella, Gonzalo", "type": "Participant"}, {"role": "compositeure chinoise", "name": "Xu, Yi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Jordan, biologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA86370B-9302-46ED-97BA-13D6405B50EF", "durationSec": 2974, "publicationDate": "2000-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Bertrand"], "thematicThemes": ["maladie g\u00e9n\u00e9tique", "g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Jordan, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Pasquier, ing\u00e9nieur et patron de Sarnatech Ammann \u00e0 Broc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2FDC423-AD54-45A4-AE32-DA910D627043", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Broc"], "durationSec": 1176, "publicationDate": "2000-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarnatech Ammann", "Pasquier, Maurice"], "thematicThemes": ["entreprise", "informatique industrielle", "direction de l'entreprise", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, patron de Sarnatech Ammann \u00e0 Broc", "name": "Pasquier, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "title": "LA COMPIL' : ENTREPRISES - 00.07.30", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-136274", "durationSec": 1874, "publicationDate": "2000-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "CAMBODGE, AU FIL DU MEKONG - AVENTURES ASIATIQUES", "id": "asset-139745", "durationSec": 3014, "publicationDate": "2000-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT \u00c0 L'\u00c9LASTIQUE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "TOURISME", "GUIDE (DOCUMENT)", "TOURISME", "GUIDE (DOCUMENT)", "TOURISME", "TOURISME", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "VOILIER", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "ACTION POLICI\u00c8RE"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL", "ARAFAT, YASSER", "RABIN, YITZHAK", "CLINTON, BILL", "BARAK, EHOUD", "SHALOM, SILVAN", "BARAK, EHOUD", "SHARON, ARIEL", "BARRICHELLO, RUBENS", "HAKKINEN, MIKA", "SCHUMACHER, MICHAEL", "BARRICHELLO, RUBENS"], "id": "asset-136682", "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.07.30", "visualGeographicals": ["VAL BLENIO", "NYON", "NYON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "CRANS-SUR-SIERRE", "WASHINGTON", "TEL AVIV", "JERUSALEM", "BADE-WURTEMBERG", "BADE-WURTEMBERG", "LAC LEMAN", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "VLORA", "VLORA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PARC DE LOISIRS", "DAUPHIN", "PARC DE LOISIRS", "DAUPHIN", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PARC DE LOISIRS", "DAUPHIN", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PARC DE LOISIRS", "DAUPHIN"], "visualPersons": ["LAGGER, JACKY"], "id": "asset-136680", "durationSec": 458, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.07.30", "visualGeographicals": ["NYON", "SUISSE", "THURGOVIE", "SUISSE", "THURGOVIE", "TESSIN", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.07.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130328", "durationSec": 2395, "publicationDate": "2000-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9tonnements grecs de la philosophie (4/8) : Platon (1e partie)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-64366428-C23A-4941-A195-FE285DE12320", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 2113, "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["civilisation grecque", "philosophie", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR (archives RSR)", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "Collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "philosophe (archives RSR)", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bernard Blatter, directeur du Mus\u00e9e Jenisch et du cabinet des estampes de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CC9740D-C93D-45E1-A72F-88D0EACF498C", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 10451, "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e Jenisch"], "thematicThemes": ["musique classique", "mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e Jenisch et du cabinet des estampes de Vevey", "name": "Blatter, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Firman, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Compay Segundo, chanteur cubain \u00e2g\u00e9 de 93 ans, au Pal\u00e9o Festival de Nyon (en espagnol)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-080E68BE-E0B0-431B-A891-E3E75338584B", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival", "Segundo, Compay"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur cubain", "name": "Segundo, Compay", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.07.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136621", "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AIRE DE REPOS", "SPORT DE LOISIR", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "JEU", "TECHNO (MUSIQUE)", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "CORT\u00c8GE", "TECHNO (MUSIQUE)", "GUITARE", "BANQUE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "CHIEN", "MOUTON", "ANIMAL DE TRAVAIL", "BERGER", "TROUPEAU", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "DJ", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "RAP", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-136679", "durationSec": 1818, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.07.29", "visualGeographicals": ["RHONE (DEPT.FRANCE)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "GRISONS", "NYON", "NYON", "NYON", "BADE-WURTEMBERG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "TOURNAGE DE FILM", "POLICE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "BOUCHON ROUTIER", "EMBOUTEILLAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["WADIMOFF, NICOLAS"], "id": "asset-136678", "durationSec": 543, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.07.29", "visualGeographicals": ["NYON", "GENEVE-VILLE", "CHIASSO", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "GOTHARD", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.07.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136726", "durationSec": 2466, "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.07.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-129755", "durationSec": 125, "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.07.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136689", "durationSec": 360, "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "title": "REDIFFUSION : SORTIE DE L'ENFANCE - 00.07.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152065", "durationSec": 1896, "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLLIN, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "GUISAN AU RUETLI - LE SIECLE EN IMAGES", "id": "asset-147044", "durationSec": 371, "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "SWISS BRASS BAND - COMPLEMENT DE PROGRAMME", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-93121", "durationSec": 549, "publicationDate": "2000-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Love me do", "source": "siranau", "title": "Emission sur les sixties r\u00e9alis\u00e9e sur la base d'archives sonores. S\u00e9rie", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-166115EF-FD39-4464-AB44-783F15BE6418", "durationSec": 3245, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}]}}