{"response": {"numFound": 10365, "start": 3100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "ROCK"], "id": "asset-139004", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1515, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001005, KERN Laurent re\u00e7oit les repr\u00e9sentants de Reactor, le magazine bilingue de la sc\u00e8ne rock suisse, pour parler de l'actualit\u00e9 musicale de la semaine.", "title": "KERNATOR - 00.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KERN, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141592", "durationSec": 328, "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 : CONSEILS AUX RETRAITES ET NOMS DE FAMILLE - 00.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-136884", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 588, "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001005, ANTONIC Alexandra et le r\u00e9dacteur en chef de \"G\u00e9n\u00e9rations\" PROBST Jean-Robert donnent des conseils pour changer de caisse d'assurance maladie lorsqu'on est \u00e0 la retraite. GOECKING Antoine re\u00e7oit FAVEZ Pierre-Yves qui donne l'origine de certains noms de famille.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MES PREDICTIONS POUR LES 3 MO - 00.10.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-138044", "durationSec": 3117, "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.10.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137983", "durationSec": 362, "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137010", "durationSec": 62, "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.10.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-138064", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "ANGOISSE", "PEUR", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["LAMON, SOPHIE", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-137980", "durationSec": 2531, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.10.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "D\u00c9BAT", "EXTR\u00caME DROITE", "D\u00c9BAT", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMP\u00d4T", "PLONG\u00c9E (LOISIR)"], "visualPersons": ["LAMON, SOPHIE", "LAMON, SOPHIE", "VILLIGER, KASPAR", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "FATTEBERT, JEAN"], "id": "asset-137979", "durationSec": 1090, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.10.05", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "SION", "GRUETLI", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "HERMANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 : ASSOCIATION CHEZ PAOU - 00.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AYENT"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-136866", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 612, "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 20001005, GOECKING Antoine et CLAUDE Jean-Louis pr\u00e9sentent l'association valaisanne Chez Paou qui accueillent des personnes d\u00e9munies ou en difficult\u00e9 qui sont prises en charge par des assistants sociaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["GROUPE VOCAL", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "DROITS CIVIQUES", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "OZONE", "CENTRE COMMERCIAL", "QUINCAILLERIE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "QUINCAILLERIE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CENTRE COMMERCIAL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TOURNAGE DE FILM", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE", "ZAMORA, SILVIA", "SCHWALLER, URS", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-137921", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.10.06", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "PERLY-CERTOUX", "CAROUGE", "CHENE-BOURG", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "MOUTIER", "TOUR-DE-PEILZ, LA"], "visualCorporations": ["FNAC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 00.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129731", "durationSec": 62, "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "MENTEUR COMME LA LUNE - 00.10.05", "id": "asset-182623", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 : JOHNNY LE DESOSSE - 00.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-130495", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 574, "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20001005, ANTONIC Alexandra et ACOSTA Ana pr\u00e9sentent le personnage de Johnny le D\u00e9soss\u00e9, un contorsionniste qui fait partager ses aventures depuis presque 30 ans gr\u00e2ce \u00e0 son propre journal.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG3 - 00.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141593", "durationSec": 479, "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL CLANDESTIN", "CLANDESTINIT\u00c9", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "CLANDESTINIT\u00c9", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "\u00c9MIGRATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "\u00c9MIGRATION", "TRAVAIL CLANDESTIN", "CLANDESTINIT\u00c9", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "\u00c9MIGRATION"], "id": "asset-205892", "thematicGeographicals": ["BOLIVIE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3280, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, BOLIVIE : 20001005, les immigr\u00e9es clandestines sont nombreuses dans notre ville et exercent souvent dans des familles genevoises en tant qu'employ\u00e9es de maison et gardes d'enfants. Plusieurs Boliviennes relatent ici leurs exp\u00e9riences traumatisantes, la crainte constante d'\u00eatre expuls\u00e9es, \u00e0 cause d'une loi sur les \u00e9trangers ne d\u00e9livrant pas de permis de travail \u00e0 des ressortissants des pays du Sud, on comprend encore mieux leur motivation et l'attrait exerc\u00e9 par la Suisse lors du t\u00e9moignage de leurs familles rest\u00e9es au pays.", "title": "CLANDESTINES - 00.10.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BOLIVIE", "GENEVE-VILLE", "BOLIVIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "BOLIVIE", "PLATEAU"], "publicationDate": "2000-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les clandestines", "imageURL": "http://www.rts.ch/4925495.image", "id": "ece-4925496", "durationSec": 2769, "publicationDate": "2000-10-04T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Clandestines, elles assurent les t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res de familles genevoises.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4925496", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4925496"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Rakim (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-267B0A4D-09FD-49DD-B413-30A45429D74A", "durationSec": 135, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Counts", "Rakim"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Alice Cooper (06/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BB7A304A-5684-4D1A-9EC0-5C59D7BF9D90", "durationSec": 266, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cooper, Alice"], "thematicThemes": ["hard rock"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Malika Oufkir, fille du g\u00e9n\u00e9ral marocain Oufkir, prisonni\u00e8re pendant 20 ans dans les ge\u00f4les marocaines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A50EB51-23C7-40BB-875B-1DBE9B373F53", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3628, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oufkir (famille)"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "prison", "lutte politique", "attentat", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille du g\u00e9n\u00e9ral Oufkir", "name": "Oufkir, Malika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Alice Cooper (05/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A0057DFD-0A65-4166-871F-2530F8C0CFD6", "durationSec": 342, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cooper, Alice"], "thematicThemes": ["hard rock"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'utopie ou la qu\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale en Occident (3/10) : L'utopie et la science-fiction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-625F3B26-DFEA-42AC-A36F-1FFAF9EFB231", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1890, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science-fiction", "utopie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de science fiction", "name": "Lehmann, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Le l\u00e9galisation du cannabis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CFE6A689-801E-40F3-B031-F2FBCF788AA8", "durationSec": 134, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes. De Fran\u00e7ois Copp\u00e9e (3/5) : La Soeur de lait", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D2DB7A3C-BE05-4B71-92F5-9351B1E70FDE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1647, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Copp\u00e9e, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.04.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-184519", "durationSec": 1558, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA LUNE EN 27 OU 29 JOURS ? - 00.10.04", "id": "asset-182513", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ramallah. Apr\u00e8s les affrontements entre Isra\u00e9liens et Palestiniens", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CC3099FA-A019-4586-A38B-842405D3A36F", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 388, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "violence politique", "cessez-le-feu", "Palestiniens", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Ramallah", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "politologue palestinien", "name": "Ousseini, Jallal", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Nasser, Fatima", "type": "Participant"}, {"role": "leader palestinienne", "name": "Achraoui, Annan", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Birzeit", "name": "Jahouad, Sallah Abdel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-138427", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1487, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001004, VON ARX Chlo\u00e9, S\u00e9bastien et Cor\u00e9 pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine.", "title": "CINEMATOR - 00.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG3 - 00.10.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141591", "durationSec": 351, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.10.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137006", "durationSec": 78, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISQUE COMPACT", "CLIP-VID\u00c9O", "RA\u00cf", "JEUNESSE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["DERIB, CLAUDE"], "id": "asset-137977", "durationSec": 1122, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.10.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 : FLEURS SAUVAGES ET RANDONNEE BOTANIQUE - 00.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA-VERMALA"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-138890", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 618, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 20001004, ANTONIC Alexandra et KAHLBACHER Thibaut parlent avec leur invit\u00e9 COUPLAN Fran\u00e7ois, ethnobotaniste, de la cueillette et l'utilisation des plantes sauvages et notamment en cuisine et pr\u00e9sentent une randonn\u00e9e botanique effectu\u00e9e par l'accompagnatrice en montagne GALETTI Marl\u00e8ne qui pr\u00e9sentent des fleurs sauvages rencontr\u00e9es sur le chemin.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.10.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141590", "durationSec": 478, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.10.04", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-139027", "durationSec": 142, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOWN", "CLOWN", "CLOWN"], "visualPersons": ["BUTEN, HOWARD", "AMOYAL, PIERRE", "BUTEN, HOWARD", "AMOYAL, PIERRE"], "id": "asset-137018", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2612, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20001002 et archives, DECOTTE Alex re\u00e7oit ses invit\u00e9s BUTEN Howard, le clown BUFFO, le violoniste AMOYAL Pierre, GENOUD Jocelyne, p\u00e9dagogue curative clinique et LAMONTAGNE Alain, artiste qu\u00e9b\u00e9cois pour parler du travail et du r\u00f4le des clowns aupr\u00e8s des malades, notamment aupr\u00e8s des enfants.", "title": "L'ART DU RIRE - 00.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "USA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "SI VOUS N'ETES PAS CANON VOUS - 00.10.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-137947", "durationSec": 3223, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "SUPERMARCH\u00c9", "SUPERMARCH\u00c9", "SUPERMARCH\u00c9", "\u00c9COLE DE RECRUES", "INTOXICATION", "INTOXICATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSTITUTION", "INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "ANIMAL DOMESTIQUE", "HOM\u00c9OPATHIE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "FORSTER-VANNINI, ERIKA", "EPINEY, SIMON"], "id": "asset-137978", "durationSec": 1723, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.10.04", "visualGeographicals": ["VERNIER", "FRANCE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "UNTERWASSER", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "ROME", "TOUR-DE-PEILZ, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 : TECHNIQUES POUR MAIGRIR ET RUBRIQUE PEOPLE - 00.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-138504", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 659, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001004, GOECKING Antoine et FREDA Sylvia pr\u00e9sentent les diff\u00e9rentes techniques existantes pour maigrir et ANTONIC Alexandra parle des derni\u00e8res nouvelles People.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.10.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137991", "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOLESCENCE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "VIOLENCE", "NATURALISATION", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "FONDERIE", "MOTION PARLEMENTAIRE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "POLLUTION", "POLLUTION", "CAVE \u00c0 VIN", "POLLUTION", "EXPRESSION ORALE", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["DERIB, CLAUDE", "DUSONG, MONIKA", "BONNANT, MARC"], "id": "asset-137918", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.10.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BRY, LE", "CHOINDEZ", "NEUCHATEL", "SIERRE", "SION", "SAVIESE", "GENEVE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ"], "visualCorporations": ["VON ROLL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.10.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-235346", "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 : RUBRIQUE SHOPPING - 00.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-130494", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 636, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001004, ANTONIC Alexandra et GUIGNET Julien pr\u00e9sentent divers gadgets et objets insolites.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 00.10.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152219", "durationSec": 78, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYSAN", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "FERME", "PAYSAN", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "FERME", "PAYSAN", "PAYSAN", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "ABATTOIR", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "ABATTAGE", "VACHE", "AGRICULTURE", "VACHE", "AGRICULTURE", "PAYSAN", "PAYSAN", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "AGRICULTURE", "PAYSAN", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "GOLF (LOISIR)", "PAYSAN"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-152102", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "VAUD", "BALLENBERG", "BERNE", "GRISONS", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 4315, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Grisons, Vaud, Ballenberg : 20001004, la paysannerie suisse est actuellement d\u00e9chir\u00e9e entre son pass\u00e9 et des m\u00e9thodes traditionnelles, une exigence \u00e9conomique et des m\u00e9thodes plus comp\u00e9titives. A l'image d'un vieux paysan de montagne traditionnel MAROLI Renzo qui se consid\u00e8re le dernier survivant d'une tradition et d'un mode de vie qui ne reviendra plus ou de la famille d'agriculteurs CURCHOD dont les m\u00e9thodes du fils et des parents s'opposent totalement\n* Berne, Berne-ville, Neuch\u00e2tel, SUISSE : 20001004 et archives, portrait de l'agriculteur et conseiller national \u00e9cologiste et secr\u00e9taire de l'Union suisse des producteurs (UPS) CUCHE Fernand qui incarne un monde paysan en mutation avec ses revendications dans lesquelles se refl\u00e8tent d\u00e9sormais une bonne partie de la soci\u00e9t\u00e9\n* Jura (canton), Vaud : 20001004, les paysans suisses ne peuvent d\u00e9sormais plus vivre uniquement de l'agriculture. C'est donc pour des raisons \u00e9conomiques que la famille MAITRE a transform\u00e9 sa ferme en g\u00eete rural pour touristes, que les SCHNYDER accueillent des classes d'\u00e9coliers pour leur faire d\u00e9couvrir le monde agraire et que BESSARD Michel s'est transform\u00e9 en professeur de golf sur son propre domaine. Cette dualit\u00e9 leur pose parfois des probl\u00e8mes d'identit\u00e9.", "title": "PAYSANS, PAS D'AVENIR POUR LA NOSTALGIE! - 00.10.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "GRISONS", "VAUD", "BALLENBERG", "VAUD", "GRISONS", "BERNE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "CREMIN"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" fermes suisses, paysans et symboles li\u00e9s \u00e0 la paysannerie suisse", " fermes suisses, paysans et symboles li\u00e9s \u00e0 la paysannerie suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LE LIMIER - 00.10.04", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-152188", "durationSec": 333, "publicationDate": "2000-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Fernand Cuche", "imageURL": "http://www.rts.ch/6772491.image", "id": "ece-6761468", "durationSec": 1198, "publicationDate": "2000-10-03T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une figure de la paysannerie, de la politique et des Verts. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6761468", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6761468"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Alice Cooper (04/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B66586DE-8F68-4F3A-995E-A5CF1CBE3CFE", "durationSec": 334, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cooper, Alice"], "thematicThemes": ["hard rock"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes. De Fran\u00e7ois Copp\u00e9e (2/5) : La Maison abandonn\u00e9e", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9EE7E8DE-286B-48EA-BD36-B37C92229D39", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1545, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Copp\u00e9e, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Soupe populaire organis\u00e9e par la Fondation M\u00e8re Sofia 5 soirs par semaine sur la Place de la Riponne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-345AA1CC-E580-49CF-B5C4-1C4CD4E9583E", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation M\u00e8re Sofia"], "thematicThemes": ["assurance invalidit\u00e9", "soupe populaire", "usage de stup\u00e9fiants", "r\u00e9fugi\u00e9", "toxicomane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9n\u00e9vole de la Fondation M\u00e8re Sofia", "name": "Hefti, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "jeune toxicomane \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "femme italienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "homme \u00e0 l'assurance invalidit\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Poursuite des violences entre l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne et Palestiniens : 60 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es. Interview de Fatima Nasser, journaliste \u00e0 Ramallah", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5193134B-09FE-4519-B114-0D00A08C8A7A", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient"], "durationSec": 34, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "violence politique", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Ramallah", "name": "Nasser, Fatima", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec la famille Knie : A l'occasion du passage du cirque Knie \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-403864B1-EE17-40FF-87C2-929B22773369", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2872, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (Famille)", "Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["famille", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Knie, Fr\u00e9dy (Jr)", "type": "Participant"}, {"name": "Knie, Mary-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Knie, Franco (Sr)", "type": "Participant"}, {"name": "Knie, Franco (Jr)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en faveur de la d\u00e9p\u00e9nalisation de la consommation de cannabis : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D6CF65E-4A1D-4D0C-9EDE-92FBE176B156", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["usage de stup\u00e9fiants", "l\u00e9gislation", "haschich", "stup\u00e9fiant"], "excerpt": "Cette mesure entrera en vigueur en 2002, lors de la r\u00e9vision de la loi sur les stup\u00e9fiants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'utopie ou la qu\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale en Occident (2/10) : Les utopies du savant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45580EFA-BB00-4811-A058-2C076CBFA597", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1811, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences exactes", "histoire", "utopie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, auteur de \"Philosophie de la science contemporaine\" (Ed. Gallimard)", "name": "Omnes, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en faveur de la d\u00e9p\u00e9nalisation de la consommation de cannabis : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29E4165D-CAF1-408C-A0A5-F6AD452745F3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["haschich", "usage de stup\u00e9fiants", "stup\u00e9fiant", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Cette mesure entrera en vigueur en 2002, lors de la r\u00e9vision de la loi sur les stup\u00e9fiants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pinkas Steinberg, prochain directeur artistique et musical de l'OSR", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D0C55D1A-F8D7-475C-8AFA-E6C8B879F6CB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 215, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSR", "Steinberg, Pinkas"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prochain directeur artistique et musical de l'OSR", "name": "Steinberg, Pinkas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Armand Van Helden (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-222C30E5-CAD3-4E97-B402-DCD1C3F3C873", "durationSec": 184, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Helden, Armand"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Au-del\u00e0 du vagin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A58BA7B1-2E09-40D3-89A6-4D83439B9AB4", "durationSec": 59, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.10.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-184492", "durationSec": 1804, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.10.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-184503", "durationSec": 1577, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LUNE MONTANTE ET DESCENDANTE - 00.10.03", "id": "asset-182696", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Alice Cooper (03/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35AB221A-295E-4F93-AD70-7CDC8352A0C8", "durationSec": 320, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cooper, Alice"], "thematicThemes": ["hard rock"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "SIMULATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "SIMULATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "PNEU D'AUTOMOBILE", "INSOMNIE", "SOMNIF\u00c8RE"], "id": "asset-136043", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve : 20001003, le crash tests effectu\u00e9s par l'Euro NCAP sont d\u00e9sormais soumis \u00e0 des conditions plus s\u00e9v\u00e8res avec des r\u00e9sultats tr\u00e8s divers selon le type de voiture. En mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 automobile, on d\u00e9plore \u00e9galement divers scandales li\u00e9s \u00e0 des mod\u00e8les d\u00e9fectueux, comme par exemple un airbag trop sensible mena\u00e7ant de s'ouvrir \u00e0 tout instant ou encore la r\u00e9v\u00e9lation d'accidents mortels provoqu\u00e9s par de mauvais pneus chez Ford et Firestone\n* Plateau, SUISSE : 20001003, analyse et propri\u00e9t\u00e9s des diverses formes d'insomnie et des divers types de somnif\u00e8res.", "title": "CRASH TEST / SOMNIFERES - 00.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "JAPON", "USA", "PLATEAU", "SUISSE"], "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-136974", "durationSec": 75, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG3 - 00.10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141597", "durationSec": 420, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9C\u00c9NAT"], "visualPersons": ["CEVEY, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-136867", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 963, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001003, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit le pr\u00e9sident de la Fondation Leenaards, CEVEY Jean-Jacques pour \u00e9voquer les 20 ans de la fondation du m\u00e9c\u00e8ne belge Antoine Leenaards et les activit\u00e9s de la fondation.", "title": "JEAN-JACQUES CEVEY PRESIDENT DE LA FONDATION LEENAARDS - 00.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CEVEY, JEAN-JACQUES"], "thematicThemes": ["M\u00c9C\u00c9NAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSICIEN", "SQUAT"], "id": "asset-138822", "thematicGeographicals": ["CHENE-BOURG", "PLATEAU"], "durationSec": 725, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Ch\u00eane-Bourg : 20001003, GOECKING Antoine et DE LIMOGES Fran\u00e7ois pr\u00e9sentent les musiciens de rue de \"Les Legroup\" qui vivent dans le squat du Goulet et se produisent en ville lors de performances musicales et humoristiques.", "title": "BLOC 3 : LES MUSICIENS DE RUE LES LEGROUP - 00.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHENE-BOURG"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CLOWN", "CLOWN", "CLOWN"], "visualPersons": ["CHAPLIN, CHARLIE", "DIMITRI"], "id": "asset-139023", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 2703, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20001003 et archives, DECOTTE Alex re\u00e7oit ses invit\u00e9s GREG et le groupe des musiciens des Acolytes Anonymes, GRANAI Denis et GRANAI J\u00e9r\u00e9mie, sp\u00e9cialistes des clowns ainsi que DIERCKSEN Laurent pour parler des diff\u00e9rents types de clowns, de leurs attributs et du difficile art du rire.", "title": "L'ART DU RIRE - 00.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOECHE-LES-BAINS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLOWN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.10.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137990", "durationSec": 405, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141596", "durationSec": 193, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 00.10.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138520", "durationSec": 75, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE REVE DE TE VOIR PORTER L'U - 00.10.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-137946", "durationSec": 3279, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 : RUBRIQUE LIVRES ET TELEVISION VOYEURISTE - 00.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-138945", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 565, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001003, ANTONIC Alexandra re\u00e7oit PASCHE Daniel pour parler de ses coups de coeur litt\u00e9raires. GOECKING Antoine re\u00e7oit DANON Irma pour parler des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision voyeuristes du type Big Brother qui filment l'intimit\u00e9 des participants.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.10.03", "visualThemes": ["ANTENNE PARABOLIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CHIRURGIE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "BIENFAISANCE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "BIENFAISANCE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "ARTISTE PEINTRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["LO\u00c8CHE", "ST-AUBIN (NE)", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "DELEMONT", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLAN-LES-OUATES", "GENEVE-VILLE", "FULLY"], "visualCorporations": ["CARITAS", "CARITAS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-137917", "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "BOURSE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "GORE, AL"], "id": "asset-137973", "durationSec": 1046, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.10.03", "visualGeographicals": ["USA", "WASHINGTON", "USA", "CAROLINE DU NORD", "ZURICH-VILLE", "BRIGUE", "LOECHE-LES-BAINS", "BRIGUE", "LOECHE-LES-BAINS", "GENEVE", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["NOVARTIS", "NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE", "VACCINATION", "INAUGURATION", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "HASCHICH", "SALAIRE", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "PRESSE GRATUITE", "PRESSE GRATUITE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-137976", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.10.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SIERRE", "SIERRE", "SIERRE", "VALAIS", "ZURICH", "SAXE-ANHALT", "BERLIN", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 : LES FLEURS DE BACH ET L'ETIREMENT DE LA NUQUE - 00.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-130188", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 500, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001003, ANTONIC Alexandra et GODEL Ir\u00e8ne pr\u00e9sentent la th\u00e9rapeutique v\u00e9g\u00e9tale des fleurs de Bach et GOECKING Antoine et SCHENK Myl\u00e8ne montrent un exercice destin\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tirement de la nuque.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O", "DANSE (FORME MUSICALE)"], "visualPersons": ["SAPHO", "SAPHO"], "id": "asset-234738", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "BALE", "PLATEAU"], "durationSec": 3636, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Paris : 20001002, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, la chanteuse SAPHO pour son spectacle \"La route nue des hirondelles\", le r\u00e9alisateur MOKNECHE Nadir pour son film \"Le Harem de Madame Osmane\" et le chanteur KATEB Amazigh, pour \u00e9voquer notamment le Maroc et les musiciens Gnawas\n* B\u00e2le : 20001002, l'\u00e9gyptologue et professeur de danse orientale LUESCHER Barbara est passionn\u00e9e par les com\u00e9dies musicales \u00e9gyptiennes des ann\u00e9es 1930 \u00e0 1950 mettant en sc\u00e8ne les grandes stars de la danse orientale.", "title": "SAPHO - 00.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "title": "L'ATELIER DE JEAN-CLAUDE GRUMBERG", "genres": ["THEATRE"], "id": "asset-234518", "durationSec": 7816, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "COPAT", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.10.03", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-152207", "durationSec": 96, "publicationDate": "2000-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bilan de la d\u00e9l\u00e9gation suisse. Commentaire. Par Jo\u00ebl Robert, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-53427F4E-16A8-4D39-A034-45381DE71548", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hans-J\u00f6rg Wirz, chef de la D\u00e9l\u00e9gation suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7D8C186-2F7F-481B-A727-37DACB983164", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la D\u00e9l\u00e9gation suisse aux Jeux olympiques de Sydney", "name": "Wirz, Hans-J\u00f6rg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Alice Cooper (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-008C8A5A-DB74-4714-85A0-1D84AA43FE9E", "durationSec": 366, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cooper, Alice"], "thematicThemes": ["hard rock"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Betty Bossi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D668851-E725-4B5D-8249-CB6427807397", "durationSec": 96, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4D8F81C5-CD84-4DB7-A53C-7572D30DD03F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 168, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission m\u00e9dicale du CIO", "name": "M\u00e9rode, Alexandre de", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du CIO", "name": "Samaranch, Juan Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Juan Antonio Samaranch, pr\u00e9sident du CIO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC8048D9-A810-413C-90D9-11881087EAD7", "durationSec": 30, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du CIO", "name": "Samaranch, Juan Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney : Interview de Jacques Rogge, membre de la Commission ex\u00e9cutive du CIO et probable candidat \u00e0 la succession de Juan Antonio Samaranch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D2B96D8-822A-4DB6-AFEA-0DE2C6F16727", "durationSec": 64, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO", "Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Commission ex\u00e9cutive du CIO", "name": "Rogge, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Violences en Isra\u00ebl et dans les territoires palestiniens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EAB6896-807B-4804-91B6-22741041124D", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Proche-Orient"], "durationSec": 374, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "violence politique", "Palestiniens"], "excerpt": "Les plus graves affrontements depuis 4 ans. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a employ\u00e9 d'importants moyens militaires: des h\u00e9licopt\u00e8res de combat, des blind\u00e9s et des roquettes anti-missiles. Les deux camps se rejettent la responsabilit\u00e9 de ces \u00e9v\u00e9nements", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du Mouvement l'Orient pour la paix", "name": "El Baz, Shlomo", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentante de l'Autorit\u00e9 palestinienne en France", "name": "Chahid, Le\u00efla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Alice Cooper (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF0D29DF-B69E-4688-8E6B-60E55110AF4D", "durationSec": 259, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cooper, Alice"], "thematicThemes": ["hard rock"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'utopie ou la qu\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale en occident (1/10) : L'utopie du progr\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-644CDFBE-C429-461F-90E1-DE9F026446CF", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1900, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["utopie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, co-directeur de \"L'Utopie, la qu\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale en occident\" (Ed. Fayard)", "name": "Schaer, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney : Interview de Denis Oswald, membre du CIO, ancien athl\u00e8te suisse, et membre de la Commission ex\u00e9cutive du CIO d\u00e8s ce jour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F289E64C-F0C1-4A4B-8004-EF8890DFD3EE", "durationSec": 377, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO", "Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du CIO, ancien athl\u00e8te suisse, membre de la Commission ex\u00e9cutive du CIO", "name": "Oswald, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le dopage. Interview d'Alexandre de M\u00e9rode, pr\u00e9sident de la Commission m\u00e9dicale du CIO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDC22D66-9161-4D14-B9A2-4C46B6F60BAF", "durationSec": 69, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "dopage sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission m\u00e9dicale du CIO", "name": "M\u00e9rode, Alexandre de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire. Par Philippe von B\u00fcrg, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-673E3D6E-AE48-4891-A01E-8EDCC9707191", "durationSec": 107, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes. De Fran\u00e7ois Copp\u00e9e (1/5) : Le Morceau de pain", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-75D5321C-737E-4FDA-B6F3-8D34E6865535", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1543, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Copp\u00e9e, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6844DF1E-5012-4063-BBC1-888965AAF5DD", "durationSec": 168, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de Sydney"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la D\u00e9l\u00e9gation suisse aux Jeux olympiques de Sydney", "name": "Wirz, Hans-J\u00f6rg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kent, chanteur fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie de son disque \"Cyclone\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49AA4606-CAED-4325-AD2E-8D9C413C552D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2890, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kent"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Kent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.10.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130138", "durationSec": 1543, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LUNE DU SOIR - LUNE DU MATIN - 00.10.02", "id": "asset-128977", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 00.10.02 AU 00.10.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130263", "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "GASTRONOMIE", "\u00c9B\u00c9NISTERIE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "SOMMELIER"], "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS"], "id": "asset-130489", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.10.02", "visualGeographicals": ["VAL D'HERENS", "GENEVE", "VAUD", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "VEVEY", "VAUD", "CHAVORNAY", "STEG", "NEUCHATEL-VILLE", "LEYSIN", "NOIRMONT, LE"], "visualCorporations": ["GAULTMILLAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 : CHIENS FUGUEURS ET SPA - 00.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-136412", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 582, "publicationDate": "2000-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001002, GOECKING Antoine et SPRENG TURRIAN Karine discutent du comportement des chiens fugueurs qui deviennent souvent des chiens errants en compagnie de FLOURNOY Fr\u00e9d\u00e9rique, pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 protectrice des animaux (SPA) genevoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}]}}