{"response": {"numFound": 10365, "start": 8500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Retour au Chili d'Augusto Pinochet, ex-dictateur, pour raison de sant\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B348F0B5-97C3-41C3-B0E0-B8B9434408DE", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Chili"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["dictature militaire", "chef d'Etat", "extradition", "sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Parisot, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Grogne des professeurs de l'EPFL au sujet du nouveau pr\u00e9sident Patrick Aebischer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5C15463-59CE-409D-992F-6AC03E33D352", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 239, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "technologie", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Catsicas, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la science et \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Passion d'Alb\u00e9niz (4/5) : Eruption", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64FF028D-839E-44B7-81A1-BA764EE5B742", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3445, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alb\u00e9niz, Isaac"], "thematicThemes": ["piano", "20e si\u00e8cle", "musique", "19e si\u00e8cle", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, biographe", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le ministre britannique de l'Int\u00e9rieur rejette la demande d'extradition d'Augusto Pinochet, ex-dictateur chilien : Interview de Bernard Bertossa, procureur g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5B5D652-8FB7-46BF-A8C9-5170C333B1F3", "thematicGeographicals": ["Chili", "Grande-Bretagne", "Suisse"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinochet, Augusto"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "dictature militaire", "chef d'Etat", "extradition"], "excerpt": "Le ministre britannique de l'Int\u00e9rieur estime que l'\u00e9tat de sant\u00e9 d'Augusto Pinochet justifie de le renvoyer chez lui; la Suisse ne fera pas recours contre cette d\u00e9cision", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve", "name": "Bertossa, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Voyage musical dans l'Europe des Lumi\u00e8res. De Charles Burney (4/10) : Paris, Gen\u00e8ve et Turin. Visites \u00e0 Messieurs Diderot, Fritz et Voltaire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2C229355-C128-49F1-9B27-EFDD92A375CB", "thematicGeographicals": ["France", "Italie", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "Europe", "Turin"], "durationSec": 1516, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burney, Charles"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "musique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chronique, musicographe", "name": "Burney, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.03.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182335", "durationSec": 103, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 00.03.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-129248", "durationSec": 1469, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.03.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129214", "durationSec": 1293, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LE SOLEIL NOTRE ETOILE - 00.03.02", "id": "asset-139970", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB - 00.03.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182060", "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237713", "durationSec": 215, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.03.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128909", "durationSec": 239, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE", "MOTEUR DIESEL", "AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GUGGENMUSIK", "CARNAVAL", "CORT\u00c8GE"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD", "OGI, ADOLF", "AEBISCHER, PATRICK", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-129200", "durationSec": 1787, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "ISRAEL", "SYRIE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au 70 \u00e8me Salon international de l'automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.03.02", "visualThemes": ["PLASTIQUE", "SOUDAGE", "BOIS", "INVENTION (TECHNIQUE)", "CARNAVAL", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "MARKETING", "JURISTE", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E", "ARBITRAGE SPORTIF", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "GRANGENEUVE", "SION", "LAUSANNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129226", "durationSec": 1391, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.03.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129199", "durationSec": 934, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129215", "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "SKETCH", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "EMIL", "GOLOVTCHINER, LOVA", "EMIL", "EMIL"], "id": "asset-237981", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3259, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, ALLEMAGNE : 20000302 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le com\u00e9dien suisse EMIL, ainsi que ses invit\u00e9s du jour le r\u00e9alisateur suisse DALAIN Yvan et le directeur du th\u00e9\u00e2tre Boulimie GOLOVTCHINER Lova, pour parler d'EMIL au cin\u00e9ma, au th\u00e9\u00e2tre Boulimie et dans la publicit\u00e9.", "title": "EMIL - 00.03.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ALLEMAGNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EMIL"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.03.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129047", "durationSec": 103, "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "VOYAGE", "LITT\u00c9RATURE", "LAC", "LITT\u00c9RATURE", "VOYAGE", "PIANO", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-182268", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3733, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000302, HEINIGER Florence re\u00e7oit 4 \u00e9crivains romands, PERIER Jacques SONNAY Jean-Fran\u00e7ois VUILLEME Jean-Bernard et MOESCHLER Vinciane pour discuter autour de leurs ouvrages respectifs ainsi que de la litt\u00e9rature romande et de voyage en g\u00e9n\u00e9ral.", "title": "4 LIVRES, 4 AUTEURS - 00.03.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "NYON"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-03-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Voyage musical dans l'Europe des Lumi\u00e8res. De Charles Burney (3/10) : Paris, juin et d\u00e9cembre 1770", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F461D6B7-4712-42C8-927D-2BCEBC47156B", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Europe"], "durationSec": 1345, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burney, Charles"], "thematicThemes": ["musique", "18e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chronique, musicographe", "name": "Burney, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Aphasie. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0005DCEA-8BB5-4E0D-9413-2E3433780A1C", "durationSec": 523, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise \u00e0 l'EPFL. Le nouveau pr\u00e9sident Patrick Aebischer retarde son entr\u00e9e en fonction : Interview de Charles Kleiber, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la science et \u00e0 la recherche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D100B4E7-7CDD-4277-B120-48DFD7C60EB0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 386, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL", "Aebischer, Patrick"], "thematicThemes": ["\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "m\u00e9decin", "technologie", "recherche scientifique"], "excerpt": "Retard suite \u00e0 l'opposition d'une partie des professeurs qui s'est cristallis\u00e9e sur l'\u00e9quipe de 3 vice-pr\u00e9sidents nomm\u00e9s par Patrick Aebischer pour l'assister dans sa t\u00e2che", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la science et \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise \u00e0 l'EPFL. Le nouveau pr\u00e9sident Patrick Aebischer retarde son entr\u00e9e en fonction : Interview de Jacques Neyrinck, professeur honoraire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AA4952E-F1F4-419E-AC4B-848E432C5306", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL", "Aebischer,Patrick"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "technologie", "m\u00e9decin", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure"], "excerpt": "Patrick Aebischer a re\u00e7u un appui de taille, celui de Charles Kleiber, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la science et \u00e0 la recherche. Mais pour Jacques Neyrinck, le nouveau pr\u00e9sident ne peut \u00eatre \u00e0 la fois pr\u00e9sident de l'institution et directeur d'un laboratoire", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claudette Defaye, ex-speakerine de la TSR : En compagnie de Claudine Julien-Coudray, fonctionnaire \u00e0 l'Etat de Gen\u00e8ve et amie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-552F021E-FA8A-4443-B36B-A90EA788211A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 3508, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Defaye, Claudette", "Defaye, Christian"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amie de Claudette", "name": "Julien-Coudray, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "ex-speakerine de la TSR", "name": "Defaye, Claudette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Historia. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3AA059D5-0A73-41FE-B64D-56483999842D", "durationSec": 647, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Lettres d'Arthur Rimbaud (2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-571AC377-05E4-437A-B53A-8AB5DAD3BC53", "durationSec": 376, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Principe de l'\u00e9mission: Lecture de lettres d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres avec r\u00e9ponses diverses de Monsieur ou Madame tout le monde (ou presque...)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Lettres d'Arthur Rimbaud (3)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2989C7A9-974E-466C-B807-274B4E732775", "durationSec": 554, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Principe de l'\u00e9mission: Lecture de lettres d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres avec r\u00e9ponses diverses de Monsieur ou Madame tout le monde (ou presque...)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Lettres d'Arthur Rimbaud (1)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CE9C73F4-E3E0-4FC7-B128-7A1D6AE2604A", "durationSec": 289, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Principe de l'\u00e9mission: Lecture de lettres d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres avec r\u00e9ponses diverses de Monsieur ou Madame tout le monde (ou presque...)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Escapade adult\u00e8re \u00e0 Paris", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E7C51141-1B9E-488A-8519-6B2F048B435F", "durationSec": 1204, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "adult\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview d'Idir, chanteur et musicien d'origine kabyle : A l'occasion de la sortie de son disque \"Identit\u00e9s\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FCEC3E5-412C-432C-BEAA-D44E9A9AF56A", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Idir"], "thematicThemes": ["chanson", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien d'origine kabyle", "name": "Idir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rafik Ben Salah, \u00e9crivain tuniso-suisse : En compagnie de Laurent Tschumi, enseignant et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90816134-8943-4DB2-90EB-DA465C353C14", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tunisie"], "durationSec": 3426, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Salah, Rafik"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ben Salah, Rafik", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant", "name": "Tschumi, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview d'El Sikameya, chanteur et violoniste arabo-andalou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FF061FD-9663-4F4A-A664-DA500141B1E0", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord"], "durationSec": 2483, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sikameya, El"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, violoniste arabo-andalou", "name": "Sikameya, El", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Arthur H, chanteur : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94C87A10-6B6A-4365-8DDC-91F6C4140C69", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2222, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H, Arthur [= Higelin]"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "H, Arthur", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales I (06/10), Fred Astaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F5E9D9F-3567-4DB8-9D21-70576D89E8E9", "durationSec": 378, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (musique)", "cin\u00e9ma", "musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "En voyage. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-06ABCBC3-A327-4F6C-A3E4-03D904D7EACA", "durationSec": 685, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales I (05/10), Les com\u00e9dies musicales fran\u00e7aises", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7BCB776C-2F6D-41D1-9801-AD2144AD502C", "durationSec": 228, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "com\u00e9die musicale (musique)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Les Petits cochons. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E3372DF0-6383-4A85-955F-AA4229149A88", "durationSec": 671, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Abus de pouvoir. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-15BB3C4F-1D3C-4F21-BF41-AA769E430B0F", "durationSec": 435, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Confort. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-95297494-DECF-4B07-B177-164C80D525B7", "durationSec": 510, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Monique conciliante", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1269F18F-6084-4194-AFBA-0E1C76393D8A", "durationSec": 1188, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Passion d'Alb\u00e9niz (3/5) : Le tournant du si\u00e8cle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F1423C61-C2AE-41B9-8A7B-204DB872C0E1", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alb\u00e9niz, Isaac"], "thematicThemes": ["musique", "20e si\u00e8cle", "19e si\u00e8cle", "compositeur", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, biographe", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Swissair va c\u00e9der la plupart de ses vols en partance de Gen\u00e8ve \u00e0 Crossair : Interview de Moritz Sutter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Crossair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03C5D75F-6AE7-41DB-A1FB-10C485473227", "thematicGeographicals": ["Cointrin", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Crossair"], "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "compagnie a\u00e9rienne", "r\u00e9seau a\u00e9rien"], "excerpt": "Pour Moritz Sutter, les moyens courriers sont le support des vols longs courriers", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Crossair", "name": "Sutter, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Tenue de fantaisie. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-563CEE84-8AE9-4F18-870B-C50F7BDDC5A1", "durationSec": 810, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Famille. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8416C8FA-6AEE-44D5-A8A3-C82AEC573D74", "durationSec": 555, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Vacances de neige entre blues et joie", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A6087708-D57A-4CBF-9367-623B57567275", "durationSec": 1036, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Otth, vid\u00e9aste : En compagnie de sa fille Virginie Otth-Parsons, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-927FE9F1-B05C-4501-88B7-5FBE20C7988B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3265, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Otth, Jean"], "thematicThemes": ["art vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vid\u00e9aste", "name": "Otth, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Otth-Parsons, Virginie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Crise \u00e0 l'EPFL. Le nouveau pr\u00e9sident retarde son entr\u00e9e en fonction : Interview de Patrick Aebischer, professeur, qui attend que le Conseil des hautes \u00e9coles nomme l'\u00e9quipe de direction qu'il a choisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-300D1176-81F0-49A3-AC94-BE2B8578B5A1", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL", "Aebischer, Patrick"], "thematicThemes": ["technologie", "m\u00e9decin", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, nouveau pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "A chaque g\u00e9n\u00e9ration son jargon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F2341359-07AE-4C70-91AF-B7A7522EE413", "durationSec": 914, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "jargon", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Le Bon peintre. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1B377659-D9CE-46E5-BEB9-5718EADB106F", "durationSec": 248, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Pour en avoir le coeur net. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C9880475-8EF7-42CE-B373-669BB635331B", "durationSec": 280, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de Balthus (3/5) : T\u00e9moignage artistique et biographique recueilli au domicile du peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4EDD495-3A08-4A15-BE23-AD96EC1D51C5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rossini\u00e8re", "Suisse", "France"], "durationSec": 1668, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "peinture"], "excerpt": "En marge du 92e anniversaire de l'artiste, le 29 f\u00e9vrier 2000. Les techniques, la lumi\u00e8re, le r\u00e9alisme...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]", "type": "Participant"}, {"role": "prince", "name": "Aga Khan, Sadruddin", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur du \"Catalogue raisonn\u00e9 de l'oeuvre de Balthus\" (Ed. Gallimard)", "name": "Clair, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe de rap cubain \"Orishas\" : A propos de leur premier disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2778F640-EC4B-4CF5-A5C0-2514B8600674", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 1961, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orishas"], "thematicThemes": ["rap"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Orishas", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Dr. Isra\u00ebl ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CED13873-A5A3-4652-AAD9-4D024EC11773", "durationSec": 157, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dr Israel"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Le Chambardoscope. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D26B8D49-D51E-4F70-9469-3DAE80104F3C", "durationSec": 883, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Eros Panzerotti et les quotas", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-862834E1-A494-4B8F-A8BC-3EC8FB1918FD", "durationSec": 158, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "La Fin d'une collection. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-120D5BAA-E82D-479C-B548-DE2D15D4FD86", "durationSec": 525, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["collection"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Berger, \u00e9crivain, directeur litt\u00e9raire des Editions Grasset : A propos de son roman \"Santa F\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-445E50FC-EEF8-4929-A0C3-F37F5152A749", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2902, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grasset (Editions)", "Berger, Yves"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Berger, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Recueil de nouvelles \"J'ai toujours eu un faible pour les cow-boys\". De Pam Houston (3/5) : Jackson n'est pas chien unique", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C4A4D8B4-3BAF-4653-A137-9C90EA56019D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1655, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacher"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Camus-Pichon, France", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) am\u00e9ricaine", "name": "Houston, Pam", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Lettres d'Arthur Rimbaud (5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E42D7383-9438-488B-BF40-9440A3FF6251", "durationSec": 240, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Principe de l'\u00e9mission: Lecture de lettres d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres avec r\u00e9ponses diverses de Monsieur ou Madame tout le monde (ou presque...)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Excentric's. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C98FB12A-8305-4E51-B9C7-8CD6DA17478D", "durationSec": 569, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Luca Carboni, chanteur italien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F155FB4-5E63-41F3-91BD-FFD6FF0F1584", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2001, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carboni, Luca"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur italien", "name": "Carboni, Luca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-205614", "durationSec": 323, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232128", "durationSec": 47, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Inondations au Mozambique : Interview d'Isabelle Yersin, collaboratrice de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B4917BD-D11E-45AC-8346-80F992636072", "thematicGeographicals": ["Mozambique"], "durationSec": 53, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation"], "excerpt": "Des milliers de personnes sont toujours bloqu\u00e9es et les provinces consid\u00e9r\u00e9es comme les greniers du pays sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res au Mozambique", "name": "Yersin, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview des membres du groupe Casse-pipe : A l'occasion de la sortie du 4e disque du groupe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23DE50AB-E54A-41FB-8DE5-9DA2EB88E55C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1696, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casse-pipe (groupe)"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Casse-Pipe", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Lettres d'Arthur Rimbaud (4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-011BEA2D-1D96-4823-8780-6E7E150A5460", "durationSec": 254, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Principe de l'\u00e9mission: Lecture de lettres d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres avec r\u00e9ponses diverses de Monsieur ou Madame tout le monde (ou presque...)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rimbaud, Arthur", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.03.01", "visualThemes": ["P\u00caCHE (LOISIR)", "DROIT DE VOTE", "DROIT DE VOTE", "EXPOSITION NATIONALE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "CENSURE", "PEINTURE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "VUE-DES-ALPES, LA", "GENEVE", "DELEMONT", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-129224", "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129044", "durationSec": 47, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.03.01", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "SAISONNIER", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "GUMEFENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129197", "durationSec": 884, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.03.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129213", "durationSec": 375, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "ACCIDENT ROUTIER", "CONDUITE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "INTERNET", "AUTOMOBILE", "INTERNET", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BIOTECHNOLOGIE", "DIPLOMATIE", "SCULPTURE", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "GERBER, JEAN-DANIEL", "METZLER, RUTH", "LEVRAT, CHRISTIAN", "MESSIER, JEAN-MARIE", "BERTARELLI, ERNESTO", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-129198", "durationSec": 1639, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.03.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MATRAN", "FRIBOURG", "YOUGOSLAVIE", "ECUBLENS", "VAUD", "VAUD", "ECUBLENS", "VAUD", "VAUD", "TESSIN", "PARIS", "GRAND-SACONNEX, LE", "LONDRES", "SYRIE", "RIO DE JANEIRO", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OSAR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.03.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-205832", "durationSec": 142, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-205835", "durationSec": 422, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CIRQUE", "COR DES ALPES", "CLOWN", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "CIRQUE", "CLOWN", "SKETCH", "ONE MAN SHOW", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["EMIL", "KNIE, FREDY (SENIOR)", "EMIL"], "id": "asset-151969", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2768, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20000301 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le com\u00e9dien suisse EMIL, ainsi que ses invit\u00e9s du jour l'\u00e9diteur et pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie suisse du cirque BOLLMANN Fr\u00e9d\u00e9ric, le clown LEDUN Jean-Paul, et le musicien et fabricant de cor des Alpes ZANETTI Roger, pour parler d'EMIL et du cirque.", "title": "EMIL - 00.03.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EMIL"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "CIRQUE", "CLOWN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "CALENDRIERS GREGORIEN ET ORTHODOXE - 00.03.01", "id": "asset-139969", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.03.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129212", "durationSec": 1125, "publicationDate": "2000-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de Balthus (2/5) : T\u00e9moignage artistique et biographique recueilli au domicile du peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BBBCA3C-5C03-47E3-A6DB-6F70632A2058", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rossini\u00e8re", "Suisse", "France"], "durationSec": 1679, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "En marge du 92e anniversaire de l'artiste, le 29 f\u00e9vrier 2000. Les mod\u00e8les. L'\u00e9rotisme. Picasso. Rencontre avec le Dala\u00ef-Lama.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur du \"Catalogue raisonn\u00e9 de l'oeuvre de Balthus\" (Ed. Gallimard)", "name": "Clair, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]", "type": "Participant"}, {"role": "prince", "name": "Aga Khan, Sadruddin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales I (03/10), Les premiers films musicaux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-65F513C6-F1F1-4DA4-AA3C-0879100C8633", "durationSec": 395, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "com\u00e9die musicale (musique)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : 2Pac ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92B37AE3-35FB-498C-8192-D39413F7B518", "durationSec": 213, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["2Pac"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Le syndicat des policiers alcooliques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B14A4EA7-D703-459C-89F4-C219FC010D7D", "durationSec": 235, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Jacqueline de la caf\u00e9t\u00e9ria joue Madame Lucette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Voyage musical dans l'Europe des Lumi\u00e8res. De Charles Burney (2/10) : Paris, 14 au 17 juin 1770", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-71413FE1-3CF3-4620-B9CD-E42E7B828080", "thematicGeographicals": ["France", "Europe", "Paris"], "durationSec": 1359, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burney, Charles"], "thematicThemes": ["musique", "18e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chronique, musicographe", "name": "Burney, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Recueil de nouvelles \"J'ai toujours eu un faible pour les cow-boys\". De Pam Houston (2/5) : Pour Bo", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-63B9C307-36A0-468B-9E4F-F5F2722F2495", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1610, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacher"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Camus-Pichon, France", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) am\u00e9ricaine", "name": "Houston, Pam", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nomination d'Ulrich Gygi, nouveau directeur de la Poste : Interview de Gerhard Fischer, pr\u00e9sident du Conseil d'administration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD8A8B0A-8AA6-4497-B0FC-FC282F1715B2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste", "Gygi, Ulrich"], "thematicThemes": ["poste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la Poste", "name": "Fischer, Gerhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9cologistes fran\u00e7ais alertent le Gouvernement sur les dangers de la d\u00e9charge de Bonfol : Interview d'Alain Fousseret, \u00e9lu r\u00e9gional des Verts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3442B19F-8E08-4749-BD58-DF228CFD4899", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "France", "Bonfol"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9charge", "pollution de l'eau", "d\u00e9chet chimique", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lu r\u00e9gional fran\u00e7ais des Verts", "name": "Fousseret, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Passion d'Alb\u00e9niz (2/5) : Une maturit\u00e9 ind\u00e9cise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48F828E1-B99D-4CDB-9010-DFCE8D651B94", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3449, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alb\u00e9niz, Isaac"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "musique", "piano", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, biographe", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.02.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183250", "durationSec": 180, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "HUMOUR", "CHANSON", "CABARET (SPECTACLE)", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "SKETCH", "FA\u00c7ADE", "CABARET (SPECTACLE)", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR"], "visualPersons": ["ZAPPA, MARCO", "EMIL", "BUEHLER, MICHEL", "EMIL", "EMIL", "EMIL", "EMIL", "EMIL", "EMIL"], "id": "asset-182240", "thematicGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2826, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Lucerne-ville, Zurich-ville : 20000229 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le com\u00e9dien suisse EMIL, ainsi que ses invit\u00e9s du jour le cabaretiste suisse al\u00e9manique HOHLER Franz, le cabaretiste tessinois ZAPPA Marco et le chanteur suisse romand BUEHLER Michel, amis d'EMIL, pour parler de l'enfance et des d\u00e9buts d'EMIL, ainsi que du spectacle trilingue \"Schweizer sein, Etre suisses, Essere svizzeri\".", "title": "EMIL - 00.02.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EMIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.02.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182141", "durationSec": 74, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION MILITAIRE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "FA18 HORNET", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "FONDERIE", "M\u00c9TALLURGIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "M\u00c9TALLURGIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "FONDERIE", "M\u00c9TALLURGIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "FONDERIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "FONDERIE", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "S\u00c9ISME", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "CATASTROPHE NATURELLE", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "EXPOSITION NATIONALE", "DROIT INTELLECTUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["KATZ, JEFFREY", "KECKEIS, CHRISTOPHE", "SUTER, MORITZ", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "JOBIN, JEAN-PIERRE", "AEBISCHER, PATRICK", "JAOUI, AGN\u00c8S", "BACRI, JEAN-PIERRE", "LANVIN, G\u00c9RARD"], "id": "asset-129195", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.02.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "COINTRIN", "COINTRIN", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "AARBERG", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "CHOINDEZ", "SUISSE", "MOUDON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "TURQUIE", "VENEZUELA", "WASHINGTON", "ALEXANDRIA", "MOZAMBIQUE", "SION", "PARIS"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "SAIRGROUP", "EPFL", "EPFL", "EPFL", "EPFL", "VON ROLL", "VON ROLL", "VON ROLL", "VON ROLL", "VON ROLL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["BAVURE POLICI\u00c8RE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "SCULPTURE", "SCULPTEUR", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "BOWLING (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RION, ANITA"], "id": "asset-129223", "durationSec": 1103, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.02.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVEYS-SUR-COFFRANE, LES", "DELEMONT", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "SIERRE", "ECHANDENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "BACT\u00c9RIE", "ALIMENTATION", "YAOURT", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "ALIMENTATION"], "id": "asset-152113", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1498, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20000229, la mode est aux alicaments \u00e9galement appel\u00e9s aliments fonctionnels. Ces aliments, produits par l'industrie agroalimentaire, auxquels on a rajout\u00e9 des ingr\u00e9dients aux vertus suppos\u00e9es di\u00e9t\u00e9tiques, m\u00e9dicinales ou \u00e9nerg\u00e9tiques telles que des vitamines ou des fibres n'ont pas toujours les qualit\u00e9s ou les effets que l'on croit.", "title": "ALICAMENT OU ALICAMENTEUR ? - 00.02.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NOVARTIS", "NESTL\u00c9", "MIGROS", "NOVARTIS", "NESTL\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.02.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-152137", "durationSec": 1062, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "JOUR BISSEXTILE ET CALENDRIER SOLAIRE LUNAIRE - 00.02.29", "id": "asset-139968", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.02.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129033", "durationSec": 74, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.02.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-129209", "durationSec": 1167, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "FONDERIE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE", "AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE", "AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["RION, ANITA"], "id": "asset-129095", "durationSec": 1022, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.02.29", "visualGeographicals": ["MOUDON", "DELEMONT", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["VON ROLL", "MERCEDES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "MODE VESTIMENTAIRE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["TENTHOREY, PIERRIC"], "id": "asset-139949", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3377, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000229, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit les deux artistes Mike et Phylly du boys band \"Organiz'\" et des membres du Cirque de Gen\u00e8ve qui parlent de leur passion pour le cirque et de leur entra\u00eenement \u00e0 l'\u00e9cole du cirque, le Th\u00e9\u00e2tre Cirqule cr\u00e9\u00e9 par CHALLANDE Yvette. L'animateur DELALOYE Olivier nous fait d\u00e9couvrir la capoeira br\u00e9silienne.", "title": "ORGANIZ' - 00.02.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "USA", "GENEVE", "LONDRES", "LONDRES"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BROQUET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CONFINO, Bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAPEY, Natacha", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENTHOREY, Pierric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentatrice": [{"name": "MAGNENAT, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.02.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-129210", "durationSec": 336, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.02.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129053", "durationSec": 564, "publicationDate": "2000-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales I (02/10), Histoire du cin\u00e9ma musical", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8AFF91DB-62AE-4A97-B0E6-8042F78EB98D", "durationSec": 314, "publicationDate": "2000-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "com\u00e9die musicale (musique)"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}]}}