{"response": {"numFound": 10365, "start": 3800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "REPERES POUR LE SOLEIL - 00.09.12", "id": "asset-128966", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.09.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130223", "durationSec": 77, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 : RUBRIQUE LIVRE ET ATTRAIT DE LA VILLE - 00.09.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-135981", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 530, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000912, GOECKING Antoine re\u00e7oit le producteur de l'\u00e9mission PASCHE Daniel pour parler de ses coups de coeur litt\u00e9raires. ANTONIC Alexandra re\u00e7oit DANON Irma pour parler des raisons qui attirent les populations vers la ville par rapport \u00e0 la campagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.09.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137045", "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.09.12", "id": "asset-136993", "durationSec": 1450, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.09.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136923", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "title": "FABIO LUISI DIRECTEUR ARTISTIQUE DE L'OSR - 00.09.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-136916", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1017, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000912, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit le directeur artistique de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) LUISI Fabio suite \u00e0 sa d\u00e9cision d'arreter son mandat au bout de 5 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.09.12", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-136932", "durationSec": 185, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.09.12", "visualThemes": ["POLITIQUE DE LA FAMILLE", "POLITIQUE SOCIALE", "VIE FAMILIALE", "FLEUVE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "FLEUVE", "FLEUVE", "FLEUVE", "TROMPE-L'OEIL"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "RHONE", "VALAIS", "RHONE", "FULLY", "VALAIS", "RHONE", "BRIGUE", "VALAIS", "RHONE", "VALAIS", "RENENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-137009", "durationSec": 1186, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.09.12", "visualThemes": ["M\u00c9TRO", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "EXPOSITION NATIONALE", "FLEUVE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "FLEUVE", "INONDATION", "FLEUVE", "INONDATION", "BANDE DESSIN\u00c9E", "EXPOSITION D'ART", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BIENNE", "RHONE", "VALAIS", "RHONE", "FULLY", "VALAIS", "RHONE", "VALAIS", "GRAND-LANCY", "PLATEAU", "GENEVE"], "visualCorporations": ["TL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136976", "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "FEMME", "TRAVAIL DES FEMMES", "STRESS", "EMPLOY\u00c9 DE BUREAU", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "EURO", "EURO", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "ZHU RONGJI", "OGI, ADOLF", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "HAIDER, JOERG", "AUBRY, MARTINE", "HAIDER, JOERG", "CHABROL, CLAUDE"], "id": "asset-137031", "durationSec": 1641, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PEKIN", "NEW YORK", "VIENNE", "LISBONNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AUTRICHE", "PARIS", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE SUIS TOMBE AMOUREUX D'UNE CELEBRITE - 00.09.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136771", "durationSec": 2704, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.11 AU 00.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139112", "durationSec": 77, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DES LOCATAIRES", "LOGEMENT LOCATIF", "VIE FAMILIALE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF"], "id": "asset-130360", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1584, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000912, les locataires disposent de divers moyens afin de faire baisser leurs loyers. Les travaux, les r\u00e9novation dans l'immeuble ainsi que les baisses des taux hypoth\u00e9caires peuvent permettre ces baisses de loyers. Pr\u00e9sentation \u00e9galement des soci\u00e9t\u00e9s de cautionnement qui se portent garantes des garanties de loyer des locataires aupr\u00e8s des g\u00e9rances.", "title": "BAISSE DE LOYERS - 00.09.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "BOUDRY", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GIVRINS", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.09.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130251", "durationSec": 315, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130250", "durationSec": 207, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "ESCALADE"], "id": "asset-152227", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 611, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000912, GOECKING Antoine et SCHNEIDER Claire pr\u00e9sentent un acrobate urbain ROCHAT Daniel un ancien agriculteur qui lave les vitres et effectue des r\u00e9parations sur les immeubles \u00e9lev\u00e9s et ceci en descendant en rappel le long des parois.", "title": "BLOC 3 : DANIEL ROCHAT LAVEUR DE VITRES ACROBATE - 00.09.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 : CHROMOPUNCTURE ET GYMNASTIQUE DU DOS - 00.09.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-152025", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 561, "publicationDate": "2000-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : ANTONIC Alexandra et une passionn\u00e9e de m\u00e9decine douce GODEL Ir\u00e8ne pr\u00e9sentent la chromopuncture, une m\u00e9decine douce utilisant les couleurs comme moyen th\u00e9rapeutique\n* Plateau : 20000912, GOECKING Antoine et SCHENK Myl\u00e8ne effectuent des mouvements de gymnastiques pour soulager le dos.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Berne. Votation cantonale sur l'avenir de la Centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchleberg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4F1138B-4393-4E1B-B853-1D05B4EB456A", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "M\u00fchleberg"], "durationSec": 275, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chancelier du canton de Berne", "name": "Nuspliger, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du D\u00e9partement technique de la Centrale nucl\u00e9aire de M\u00fchleberg", "name": "Naula, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste bernoise", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bienne", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Carmina burana. D'hier \u00e0 demain (1/5) : Goliards", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C39198D2-4731-4F8B-A592-CFA8D3F7AC90", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Europe", "Beuren"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "religion et croyances", "Moyen Age", "musique populaire", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Sly and the Family Stone (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F859141C-5529-4692-9058-61B4A690E392", "durationSec": 411, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sly and the Family Stone"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les primes des caisses maladie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7AC6A662-227F-474B-A7F1-262692783192", "durationSec": 128, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Sly and the Family Stone (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82BF4102-9245-4814-9302-5307C0DF282D", "durationSec": 397, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sly and the Family Stone"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Ouverture de la Conf\u00e9rence des pays signataires du trait\u00e9 d'Ottawa sur l'interdiction des mines antipersonnel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-363ED7DC-7D52-4D3A-A499-F8B036D99066", "durationSec": 281, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mine antipersonnel", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Section suisse de Handicap international", "name": "Vermeulen, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice de la Campagne suisse contre les mines antipersonnel", "name": "Reusse-Decrey, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du Centre international de d\u00e9minage humanitaire", "name": "Diethelm, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel (6/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-71707B49-7CA5-4333-B028-F9B5EFA48597", "durationSec": 1422, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "courant artistique", "compositeur", "musique orchestrale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur et musicographe fran\u00e7ais, auteur de \"Ravel\" (Ed. de la Nouvelle revue critique, 1938)", "name": "Roland-Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Image et imagination (1/5) : Concepts grecs de l'image", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D683BD0-0CF5-42E3-9662-942370A4F95B", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Europe"], "durationSec": 1946, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "philosophie", "histoire", "image pieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, essayiste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Sens Unik ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D366A76-F344-4BDC-979A-8DC8A79A5C73", "durationSec": 195, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sens Unik", "Man, Herbie"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["TROC"], "id": "asset-129965", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 576, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20000911, ANTONIC Alexandra et ZUFFEREY Arlette, responsable de \"Troc-Actif\", parlent du fonctionnement des r\u00e9seaux de troc en Suisse Romande et GOECKING Antoine avec SBAI Natalie parlent du sport pour les enfants, notamment de la danse.", "title": "BLOC 2 : RESEAUX DE TROC ET L'ENFANT ET LE SPORT - 00.09.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130239", "durationSec": 272, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.09.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136966", "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "SESSION DERNIERE : SPECIAL VOTATION LE REFERENDUM CONSTRUCTIF - 00.09.11", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-136981", "durationSec": 733, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.09.11 AU 00.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-136411", "durationSec": 62, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["FLEUR"], "id": "asset-138665", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "CHAMPEX"], "durationSec": 716, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Champex : 20000911, GOECKING Antoine et BOVIGNY Pierre-Yves parlent des fleurs et plantes alpines, avec la pr\u00e9sentation du jardin alpin Flor\u00e9alpe de Champex.", "title": "BLOC 1 : LES PLANTES ALPINES - 00.09.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHAMPEX"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FLAMME OLYMPIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "FLAMME", "CONFLIT DU TRAVAIL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RAISIN", "VENDANGE", "BARRAGE", "VOTATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL"], "visualPersons": ["SUTER, MORITZ", "DOSE, ANDR\u00c9", "BURGENER, THOMAS", "MCCARTNEY, PAUL", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-136961", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.11", "visualGeographicals": ["AUSTRALIE", "AUSTRALIE", "SYDNEY", "BALE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CROSSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS"], "visualPersons": ["SAMPRAS, PETE", "SAFIN, MARAT"], "id": "asset-136960", "durationSec": 1062, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.09.11", "visualGeographicals": ["NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.09.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136992", "durationSec": 1512, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.09.11", "visualThemes": ["OBST\u00c9TRIQUE", "H\u00d4PITAL", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "PU\u00c9RICULTURE", "CHASSE", "PROTECTION DES MONUMENTS", "CHIRURGIE", "INFIRMIER", "CHIRURGIE", "INFIRMIER", "ACCIDENT ROUTIER", "PARKING", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GOLF (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VISSOIE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "ROLLE", "GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROMBALDI, BOUBY"], "id": "asset-136921", "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 00.09.11 AU 00.09.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139140", "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE MENE UNE DOUBLE VIE - 00.09.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136770", "durationSec": 3186, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE TAXI - 00.09.11", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-136797", "durationSec": 223, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.09.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130244", "durationSec": 356, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 00.09.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129774", "durationSec": 62, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.09.11", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-138598", "durationSec": 109, "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["VACHE"], "id": "asset-237531", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 558, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 20000911, GOECKING Antoine, DUPORT V\u00e9ronica et ANTONIC Alexandra pr\u00e9sentent \"Milka\", une vache du val d'H\u00e9rens, et les derni\u00e8res nouvelles People.", "title": "BLOC 3 : UNE VACHE D'HERENS \"MILKA\" ET NOUVELLES PEOPLE - 00.09.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CANTATRICE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "CANTATRICE"], "visualPersons": ["CALLAS, MARIA", "LAFORET, MARIE", "CALLAS, MARIA"], "id": "asset-152101", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 2569, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20000911 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine la chanteuse et com\u00e9dienne LAFOR\u00caT Marie, et ses invit\u00e9s du jour, le producteur HERITIER Pascal, les pianistes LANDINI Gilles et PINGEON Marc-Antoine, la soprano LABRY Nathalie pour parler de la cantatrice CALLAS Maria et du spectacle qui lui est consacr\u00e9 \"Master Class Maria Callas\".", "title": "MARIE LAFORET - 00.09.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-09-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CANTATRICE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Laurent Deshusses, com\u00e9dien. Invit\u00e9 musique: Constantin, rocker valaisan. Coup de piston humour: St\u00e9phanie Majors", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A290CBA5-775C-4302-8F91-340490759891", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 7471, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constantin", "Deshusses, Laurent", "TSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Constantin", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Majors, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martine Brunschwig-Graf, cheffe de l'Instruction publique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A141D05-85AA-4977-B767-C3D1A8A7A15C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1198, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunschwig-Graf, Martine"], "thematicThemes": ["enseignement public", "femme", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de l'Instruction publique de Gen\u00e8ve", "name": "Brunschwig-Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ville, un reportage (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48089C2E-9515-4D11-92E6-5DC52C3765BC", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville", "Espagne"], "durationSec": 5188, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "tourisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste et ancien torero", "name": "Pallatier, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "jouisseur, guide de charme et responsable des parcs et jardins de S\u00e9ville", "name": "Amores, Francisco", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de langues", "name": "Carlos, Jose", "type": "Participant"}, {"role": "pizzaiolo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiantes", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "clochard des berges du Guadalquivir", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Rodero, Joachim", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"La Trilogie de S\u00e9ville : Don Juan, Figaro, Carmen\" (Ed. Marval, 1999)", "name": "Bois, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "portier du couvent de San Clemente", "name": "Perrez, Raphael", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Zayas, Rodrigo de", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Gomez, Anna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Delaite, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Olivier Darbellay, corniste et violoncelliste, jeune soliste familier du r\u00e9pertoire contemporain", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-B13D4E1C-6D49-4037-B01B-B0240F7B5DCC", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 5475, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darbellay, Olivier"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "violoncelle", "cor", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Darbellay, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Inforoute par Laurent Deshusses", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E175B38F-71B6-45D7-B90B-2162310E6DEF", "durationSec": 47, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Deshusses, Laurent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis Guedj, math\u00e9maticien, \u00e9crivain : Une histoire des math\u00e9matiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6ACF356-ECA4-424D-8097-149FC2E34C80", "durationSec": 3072, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guedj, Denis"], "thematicThemes": ["histoire", "math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien, \u00e9crivain, essayiste", "name": "Guedj, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La v\u00e9rit\u00e9 du christianisme", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D4405DE3-74DB-46D5-80BF-D1BDE01E82D3", "durationSec": 216, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Notes d'Ouzbekistan (1/3) : Entretien avec Kozeba\u00ef Atedjanov", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00EEE44C-F374-4BB1-A4C3-D87E75E09DD5", "thematicGeographicals": ["Asie centrale", "Ouzb\u00e9kistan", "Tachkent"], "durationSec": 3586, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Atedjanov, Kozeba\u00ef"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "peuple d'Asie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien ouzb\u00e8que", "name": "Atedjanov, Kozeba\u00ef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Perrelet, Sophie", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ville, un reportage (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E393D65-D343-48A1-8487-ACED3678B9C3", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville", "Espagne"], "durationSec": 3680, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Rodero, Joachim", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de langues", "name": "Carlos, Jose", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Gomez, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiantes", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "pizzaiolo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "clochard des berges du Guadalquivir", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jouisseur, guide de charme et responsable des parcs et jardins de S\u00e9ville", "name": "Amores, Francisco", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Zayas, Rodrigo de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"La Trilogie de S\u00e9ville : Don Juan, Figaro, Carmen\" (Ed. Marval, 1999)", "name": "Bois, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "portier du couvent de San Clemente", "name": "Perrez, Raphael", "type": "Participant"}, {"role": "artiste et ancien torero", "name": "Pallatier, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Delaite, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Les grandes batailles musicales et litt\u00e9raires", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C8F7A298-67AD-4B78-89DE-11008DBB1B6C", "durationSec": 8052, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique musicale", "critique litt\u00e9raire", "musique classique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Blanc, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste", "name": "Baumont, Olivier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Olivier Nussl\u00e9, chef de choeur et directeur de fanfare : L'Harmonie des Campagnes et Les compagnons du Jourdain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C866D296-58DE-45AB-B61F-640C3A4629AC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3888, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L'Harmonie des Campagnes", "Les Compagnons du Jourdain"], "thematicThemes": ["negro spiritual", "choeur", "musique vocale", "fanfare", "musique populaire", "festival de musique"], "excerpt": "Souvenirs de la F\u00eate suisse de chant 2000 en Valais. Les Rencontres 2000 Europa Cantat de Nevers. Le renouveau des choeurs d'hommes. Un son typique au sein de \"L'Harmonie des Campagnes\". Origines des Compagnons du Jourdain. R\u00e9inventer sans l'imiter l'art du negro spiritual.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, directeur de L'Harmonie des Campagnes", "name": "Nussl\u00e9, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO NOEMI LAPZESON - 00.09.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-184497", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000910, CATEAU, Jean-Paul annonce le programme de l'\u00e9mission Cadence de la semaine prochaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Pierre Coffe, journaliste gastronomique fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4817C05B-1477-45DC-8D3B-8770C25F0867", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2996, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coffe, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["gastronomie", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste gastronomique", "name": "Coffe, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "EXTR\u00caME DROITE"], "visualPersons": ["MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "DUSONG, MONIKA", "CAVALLI, FRANCO", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "BUGNON, ANDRE"], "id": "asset-129916", "thematicGeographicals": ["LUGANO", "PLATEAU", "ST-GALL-VILLE"], "durationSec": 3641, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Gall-ville : 20000910, itw de la conseill\u00e8re nationale d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne MEIER-SCHATZ Lucrezia qui r\u00e9agit suite au regain de violences commises par des militants skinheads ou affili\u00e9s \u00e0 des mouvements d'extr\u00eame droite dans le canton de St-Gall\n* Plateau, Lugano : 20000910, en direct, d\u00e9bat anim\u00e9 par BALLIF Eliane entre des politiciens et des experts de l'extr\u00eame droite qui analysent le regain d'activit\u00e9 des mouvements skinheads et n\u00e9o-nazis, ainsi que des moyens de r\u00e9pression et de pr\u00e9vention par rapport \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8ne.", "title": "MENACE D'EXTREME DROITE :  COMMENT REAGIR ? - 00.09.10", "visualGeographicals": ["ST-GALL-VILLE", "LUGANO", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXTR\u00caME DROITE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "COUPLE (RELATION)", "US OPEN DE TENNIS", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "visualPersons": ["DAVENPORT, LINDSAY", "WILLIAMS, VENUS"], "id": "asset-136958", "durationSec": 784, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.09.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualPersons": ["ROSSET, BRIGITTE", "SILVANT, FRANCOIS", "TENTHOREY, PIERRIC"], "id": "asset-138470", "thematicGeographicals": ["NEW YORK", "PLATEAU", "SUISSE", "ESPAGNE"], "durationSec": 2685, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, ESPAGNE, New York : 20000910, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit le com\u00e9dien humoriste suisse SILVANT Fran\u00e7ois, les producteurs de disques de dance music DMB Alliance, DJ Mr Mike, Djaimin et Alexandra et le groupe Crystal Clear.", "title": "FRANCOIS SILVANT / DMB ALLIANCE / CRYSTAL CLEAR - 00.09.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ESPAGNE", "NEW YORK", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSET, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENTHOREY, Pierric", "type": "Personne physique"}, {"name": "UNGAR, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentatrice": [{"name": "MAGNENAT, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.09.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139139", "durationSec": 280, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "SYDNEY HIER ET AUJOURD'HUI", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-138561", "durationSec": 3178, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE SOCIALE", "VOTATION", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ASSISTANCE SOCIALE", "GRAND PRIX D'ITALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["SCHUMACHER, RALF", "HAKKINEN, MIKA", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-136959", "durationSec": 1221, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.10", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "MONZA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "00.09.10", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-136991", "durationSec": 1125, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO NOEMI LAPZESON - 00.09.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-130030", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 2000910, CATEAU, Jean-Paul pr\u00e9sente le film \"Traces sur les chemins de LAPSEZON No\u00e9mie\" du r\u00e9alisateur de la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR) GARNIER Jean-Pierre.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ARRESTATION", "ARRESTATION", "ARRESTATION", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "ASSURANCE ACCIDENT", "ASSURANCE ACCIDENT", "ASSURANCE ACCIDENT", "PROTECTION DES ANIMAUX", "DAUPHIN", "PROTECTION DES ANIMAUX", "DAUPHIN"], "visualPersons": ["STEINEGGER, FRANZ", "AGA KHAN, SADRUDDIN"], "id": "asset-129717", "thematicGeographicals": ["NYON", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "THURGOVIE", "ZURICH", "SLOVENIE"], "durationSec": 2961, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, SLOVENIE : 20000910, un citoyen suisse d'origine turque OZTURK Naci est d\u00e9tenu dans une prison slov\u00e8ne depuis le 20000716 et risque la peine de mort s'il est extrad\u00e9 vers la Turquie o\u00f9 il est accus\u00e9 d'avoir commis 2 meurtres. OZTURK Naci n'avait pourtant pas \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu par les autorit\u00e9s suisses des risques qu'il prenait en se rendant \u00e0 l'\u00e9tranger\n* Nyon : 20000910, le travail consistant \u00e0 fourrer les livres d'\u00e9cole des enfants, prend de nombreuses heures aux \u00e9l\u00e8ves ainsi qu'\u00e0 leur parents\n* Zurich, Plateau : 20000910, itw du directeur de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e TV3 WILDBERGER Juerg, suite au lancement du jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 \"Big Brother\" dans lequel 10 personnes sont enferm\u00e9es et film\u00e9es dans un espace clos pendant 100 jours\n* Gen\u00e8ve-ville : 20000910, un transsexuel film\u00e9 dans l'\u00e9mission de la TSR \"Mise au point\" du 20000123 a fait para\u00eetre une petite annonce dans un journal se qualifiant de \"Travesti de l'\u00e9mission Mise au point\"\n* Nyon, SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 20000910 et archives, la Caisse Nationale d'Assurances (CNA SUVA) est \u00e0 la fois une compagnie d'assurance et une autorit\u00e9 de contr\u00f4le de la s\u00e9curit\u00e9 au travail. Cette ambivalence pose probl\u00e8me entre une position \u00e9conomique d'assureur face \u00e0 des clients contre lesquels elle devra poser plainte en cas d'accident du travail\n* Thurgovie, SUISSE : Lipperswil, delphinarium Connyland et SUISSE, 20000910 et archives, la mort de 2 dauphins dans le delphinarium Connyland remet en cause son existence. Pour les d\u00e9fenseurs des animaux, ces 2 d\u00e9c\u00e8s sont directement dus aux mauvaises conditions de vie des dauphins en captivit\u00e9.", "title": "UNE FRONTIERE DE TROP // LA DOUBLE CASQUETTE DE LA SUVA // QUAND LES DAUPHINS\nFLIPPENT - 00.09.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SLOVENIE", "NYON", "ZURICH", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "NYON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "THURGOVIE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SUVA"], "publicationDate": "2000-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Cottet, ancien conseiller d'Etat fribourgeois : La red\u00e9couverte du bourg m\u00e9di\u00e9val en ruines de Bossonnens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F6566AF-5837-43E4-BA8C-8000CF82E745", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Bossonnens"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cottet, Joseph"], "thematicThemes": ["architecture", "p\u00e9riode du Moyen Age", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Cottet, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les r\u00eaveries de Gaston Bachelard. : Le Monde chez vous. De et par Bernard Falciola", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FDDE4B88-069A-4478-8972-5B538BEC7233", "durationSec": 2094, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (archive RSR)", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateur RSR (archive)", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "philosophe (archives INA)", "name": "Bachelard, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe (archive RSR)", "name": "Lescure, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie (archive RSR)", "name": "Secr\u00e9tan, Philibert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Cottet, paysan et d\u00e9put\u00e9 cantonal : Evocation de l'histoire du bourg m\u00e9di\u00e9val de Bossonens (Veveyse fribourgeoise)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E501550E-21B0-4B6D-930C-2EFA17DF017E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Bossonens"], "durationSec": 3330, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "ch\u00e2teau", "Moyen Age", "histoire", "village"], "excerpt": "Un bourg m\u00e9di\u00e9val dont l'origine plus lointaine remonte aux Celtes puis aux Romains avant l'occupation des Allamans. Les diff\u00e9rentes p\u00e9riode du ch\u00e2teau, son d\u00e9clin et sa d\u00e9su\u00e9tude au XVIe si\u00e8cle. Les travaux d'entretien du monument historique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan, d\u00e9put\u00e9 cantonal fribourgeois", "name": "Cottet, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "B\u00e2tie-th\u00e9\u00e2tre 2000: les artistes face \u00e0 la critique", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-97C62858-1663-4A46-BBD2-187AC45875D9", "durationSec": 5052, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "backgrounds": ["Tentative de d\u00e9bat critique autour de cr\u00e9ations du Festival de la Batie, les artistes avaient \u00e0 l'\u00e9poque eu de la peine \u00e0 accepter le genre journalistique. "], "thematicThemes": ["journalisme", "art dramatique", "festival de th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "Emission enregistr\u00e9e en public qui voulait faire interagir artistes et critiques de th\u00e9\u00e2tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Mertenat, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Laubert, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Courrier", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "programmatrice au festival de la Batie", "name": "Kuster, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Brugger, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Loichemol, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Loulou", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Chantre, Pierre-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ADOLESCENT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ADOLESCENT", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-129932", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1849, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 20000909, COLLIN David re\u00e7oit des \u00e9l\u00e8ves ainsi que le responsable de classes d'accueil MINO Jacques pour parler des probl\u00e8mes rencontr\u00e9s en Suisse par les immigr\u00e9s d\u00e9sirant effectuer des apprentissages et suivre une formation. Exemple concret de jeunes migrants suivant des cours dans une classe de perfectionnement.", "title": "FORMATION TRANSIT - 00.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHOEUR", "JEUNE (\u00c2GE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHOEUR", "JEUNE (\u00c2GE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHOEUR"], "id": "asset-136113", "thematicGeographicals": ["SION", "SAVIESE", "VALAIS"], "durationSec": 1492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion, Valais, Saviese : 20000602, pr\u00e9sentation en musique de la 3 \u00e8me F\u00eate suisse du chant qui accueille pr\u00e8s de 18000 choristes venus de tous les cantons suisses, dont de nombreuses chorales de jeunes et d'enfants.", "title": "FETE SUISSE DE CHANT 2000 - VALAIS - 00.09.09", "visualGeographicals": ["SION", "VALAIS", "SAVIESE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHOEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "00.09.08", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-130285", "durationSec": 121, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "GLADIATOR - 00.09.09", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-136885", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISE D'OTAGE", "SUICIDE", "JEUNESSE", "ADOLESCENCE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SUICIDE", "ADOLESCENCE", "SUICIDE", "ADOLESCENCE", "RACISME", "EXTR\u00caME DROITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIVATISATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "visualPersons": ["STICH, OTTO"], "id": "asset-136957", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.09.09", "visualGeographicals": ["MALAISIE", "TRIPOLI (LIBYE)", "JOLO (\u00ceLE)", "BUSSIGNY", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIESTAL", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.09.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136965", "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Superstar d'un soir", "source": "gico", "visualThemes": ["KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["MONTAGNE, GILBERT", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-136817", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 6295, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20000909, les candidats COZZI Olivier, HERZOG Nathalie, MARRA Fernando, TUNDO Solange et TESEO Claire s'affrontant en public lors d'un concours de karaok\u00e9, en pr\u00e9sence d'un jury compos\u00e9 du chanteur MONTAGNE Gilbert, de l'animatrice MAURY Manuella, du chanteur lyrique SAFINA Alessandro, de l'animatrice MONCADA Isabelle, et du com\u00e9dien humoriste ZWEIFEL Hans-Peter.", "title": "GILBERT MONTAGNE / ALESSANDRO SAFINA / MANUELA MAURY / ISABELLE MONCADA /\n\nLAURENT NICOLET - 00.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139081", "durationSec": 363, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "00.09.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-138845", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME SCOLAIRE", "VOTATION", "BILINGUISME", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "VOTATION", "BILINGUISME", "US OPEN DE TENNIS"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "WILLIAMS, VENUS"], "id": "asset-136956", "durationSec": 1054, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.09.09", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-139097", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 906, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000909, JIMENEZ Iris et MUNDWILLER Phil pr\u00e9sentent les coulisses de la TSR en rencontrant le journaliste du T\u00e9l\u00e9journal GENIER Bernard pour parler de la nouvelle \u00e9mission d'information de la TSR \"Demain \u00e0 la Une\", les trois nouvelles pr\u00e9sentatrices de l'\u00e9mission Les Zaps, Gwendoline, Emiliane et Emilie et en interviewant sur le mode d'un interrogatoire policier PICHON Bernard, animateur de la TSR.", "title": "00.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "JEAN-MICHEL GROS - 00.09.09", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-136854", "durationSec": 1809, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 00.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129871", "durationSec": 171, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-129758", "durationSec": 319, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "id": "asset-130311", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3732, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20001009, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, le photographe KNAPP Peter, qui est aussi r\u00e9alisateur de films documentaires, d\u00e9corateur et enseignant, YERSIN Jean-Marc, co-directeur du Mus\u00e9e suisse de l'Appareil photographique, LECLERC Alain graphiste et web-designer, REID-ORY, Saki, ancienne mannequin privil\u00e9gi\u00e9e de KNAPP Peter et LEBON Baudoin, galeriste \u00e0 Paris pour \u00e9voquer la carri\u00e8re multi-facettes de KNAPP Peter. Zurich", "title": "CLIC CLAC KNAPP ! : ZOOM SUR L'ARTISTE SUISSE QUI A REVOLUTIONNE LA\nPHOTOGRAPHIE DE MODE - 00.10.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.09.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-151979", "durationSec": 891, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.09.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136303", "durationSec": 135, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.09.09", "id": "asset-136760", "durationSec": 1568, "publicationDate": "2000-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Poncet, avocat et ancien conseiller national lib\u00e9ral genevois", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-238512A8-0819-4D86-AA9A-3471A0EF7ED8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2269, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poncet, Charles"], "thematicThemes": ["fonction politique", "avocat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "connaissances de Charles Poncet", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Barillon, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, ancien conseiller national lib\u00e9ral genevois", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "M\u00e9tral, Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Poyetton, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "ex-conseiller national lib\u00e9ral genevois", "name": "Gros, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ferdinando Imposimanto, juge italien, sp\u00e9cialiste de la mafia : A propos de son ouvrage \"Un juge en Italie\" (Ed. de Fallois) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53C1AF9C-4FE1-4FC7-B084-49362B959A25", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2755, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "mafia", "corruption", "juge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge italien", "name": "Imposimato, Ferdinando", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Initiative pour la limitation de la population \u00e9trang\u00e8re \u00e0 18% vue sous l'angle scolaire \u00e0 Lucerne et \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3F8E347-2E76-48A3-8E51-3789F7558D7A", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande", "Lucerne (ville)"], "durationSec": 326, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement public", "\u00e9l\u00e8ve", "population \u00e9trang\u00e8re", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rectrice des \u00e9coles primaires de la ville de Lucerne", "name": "Joller, Verena", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant genevois", "name": "Sermet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur scolaire genevois", "name": "Scherrer, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale lucernoise", "name": "Buhlmann, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "institutrice genevoise", "name": "Sprungli, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "New York. Sommet du mill\u00e9naire de l'ONU : Discours d'Adolf Ogi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral (en fran\u00e7ais)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-511ABA1E-B3BC-4680-B6E4-72348AE3DDBA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 430, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "comm\u00e9moration", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante ONU", "name": "Lavarenne, Celia de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de l'objet (5/5) : Entretien avec G\u00e9rard Wajcman, psychanalyste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E056634B-0FE1-4F5C-89AB-A0E6D0D26714", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1934, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "histoire", "psychanalyse", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, auteur de \"L'Objet du si\u00e8cle\" (Ed. Verdier)", "name": "Wajcman, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Com\u00e9dies musicales II (09/10), Bird", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C48B1A7E-A2E7-4359-A601-1D2AF7E78634", "durationSec": 315, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "com\u00e9die musicale (musique)"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Blocus p\u00e9trolier en France. Approvisionnement de carburants en Suisse : Interview d'Yvette de Coningue, douani\u00e8re \u00e0 Delle-Boncourt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBC5850E-9F78-4A81-BED7-786925089777", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["douane", "guerre \u00e9conomique", "carburant"], "excerpt": "Les stations-services de Boncourt sont prises d'assaut et les douaniers sont plus tol\u00e9rants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "douani\u00e8re \u00e0 Delle-Boncourt", "name": "Coningue, Yvette de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Un certain Monsieur de Saint-Georges (5/5) : R\u00e9volution, mort et renaissance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F02F1E58-1CE6-4574-B19D-52FCAEEB3FE8", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3583, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eon, Charles de Beaumont d'", "Orl\u00e9ans, Philippe d'", "Saint-Georges, Joseph Boulogne", "Marie-Antoinette"], "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "musique classique", "18e si\u00e8cle", "compositeur"], "excerpt": "Saint-Georges et la \"cour\" de Philippe d'Orl\u00e9ans, lieu o\u00f9 se pr\u00e9pare l'esprit de la R\u00e9volution. Philippe d'Orl\u00e9ans se rend tr\u00e8s souvent \u00e0 Londres. Le duel avec le chevalier d'Eon. Saint-Georges part pour Londres, conflit de loyaut\u00e9 entre son attachement \u00e0 Marie-Antoinette et Ph. d'Orl\u00e9ans, qui prend dans un premier temps le parti de la R\u00e9volution. Saint-Georges rallie la R\u00e9volution \u00e0 la t\u00eate de troupes constitu\u00e9es de noirs et de m\u00e9tis, il devient colonel de l'arm\u00e9e r\u00e9volutionnaire. Emprisonn\u00e9 jusqu'\u00e0 \"thermidor\"(juillet 1794). Passage de Saint-Georges auxAntilles (Saint-Domingue), mort en 1799.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Canard Encha\u00een\u00e9\", auteur de \"Monsieur de Saint-Georges\" (Ed. Actes Sud)", "name": "Gu\u00e9d\u00e9, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Sade ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69CD4973-EEC4-443D-B2E3-8895D1310663", "durationSec": 240, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sade", "Anthony, Mike"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Nouvelles. De Virginia Woolf (5/5) : La Marque sur le mur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B0A1D30A-19E9-47B9-A169-9216AC23E75D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1626, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Woolf, Virginia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel (5/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-244ADF18-2E4C-4601-BA5C-820CCAA619E7", "durationSec": 1436, "publicationDate": "2000-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["musique orchestrale", "courant artistique", "20e si\u00e8cle", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur et musicographe fran\u00e7ais, auteur de \"Ravel\" (Ed. de la Nouvelle revue critique, 1938)", "name": "Roland-Manuel", "type": "Auteur"}]}}]}}