{"response": {"numFound": 10365, "start": 4800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pal\u00e9o Festival de Nyon. Interruption du concert d'Oasis : Interview de Vincent Sager, responsable du Service de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47FEA7CD-675F-4997-BF4B-4B2B38714FDE", "thematicGeographicals": ["Nyon", "Vaud"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oasis", "Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["vandalisme", "festival de musique"], "excerpt": "Concert interrompu suite aux projectiles lanc\u00e9 sur sc\u00e8ne par le public. Les spectateurs peuvent \u00eatre rembours\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Service de presse du Pal\u00e9o Festival", "name": "Sager, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale Bach [\u00e0 l'occasion du 250e anniversaire de la mort du compositeur] : Entretien avec Michel Corboz \u00e0 propos de motets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56104E5C-E318-40B9-963A-9912A6019D7D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande", "Allemagne", "Vaud"], "durationSec": 2200, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Corboz, Michel"], "thematicThemes": ["art baroque", "compositeur", "comm\u00e9moration", "motet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre et de choeur", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'OSAR (Organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s) demande une admission provisoire pour des r\u00e9fugi\u00e9s tamouls : Interview de Christian Levrat, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF672F5A-0FF0-4FDD-A2B2-1B749920EA08", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Sri Lanka"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSAR"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "Tamouls", "requ\u00e9rant d'asile"], "excerpt": "Demande \u00e0 cause d'une d\u00e9t\u00e9rioration de leur sort au Sri Lanka. Risque d'arrestation et de torture", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OSAR", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale Bach [\u00e0 l'occasion du 250e anniversaire de la mort du compositeur] : Entretien avec Michel Corboz sur le Magnificat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA2A8447-2FAF-4FB7-A001-D980311CA6EB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Allemagne", "Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 536, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Corboz, Michel"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "\u00e9mission de radio", "comm\u00e9moration", "compositeur", "art baroque"], "excerpt": "Michel Corboz \u00e9voque sa d\u00e9couverte de Bach \u00e0 l'\u00e9coute de son p\u00e8re et de la radio.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre et de choeur", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique autorise la mise sur le march\u00e9 du ma\u00efs transg\u00e9nique \"Mon810\" : Interview de Fernand Cuche, conseiller national \u00e9cologiste neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48B5CCE8-C150-4A50-BAC7-618747592FAB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 42, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFSP"], "thematicThemes": ["culture du ma\u00efs", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "ma\u00efs", "produit alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national \u00e9cologiste neuch\u00e2telois", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrolet, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale Bach [\u00e0 l'occasion du 250e anniversaire de la mort du compositeur] : Lectures d'extraits de \"La Cr\u00e9ature\" de Ren\u00e9 Belletto", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEFF84FE-7EBE-4436-900B-9C081B29F5F7", "durationSec": 5186, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belletto, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de \"La Cr\u00e9ature\" (Ed. POL, 2000)", "name": "Belletto, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale Bach [\u00e0 l'occasion du 250e anniversaire de la mort du compositeur] : \"Faut-il canoniser Johann Sebastian Bach?\" Table ronde.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A710631-0A26-4FDB-AF79-7E86817EBDB7", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "art baroque", "musique religieuse", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "organiste, clavecisniste, musicologue, auteur de \"Bach, une vie\" (Ed. Actes Sud, 2000)", "name": "Moroney, Davitt", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur de \"Passion Bach. L'album\" (Ed. Textuel, 2000)", "name": "Cantagrel, Gilles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "title": "VERSO D'ETE : SAMBO BOBO / LES BALADES DE PIERRE / TUPPERWARE PARTIES - 00.07.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-205632", "durationSec": 1238, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "TAG", "PROC\u00c8S", "JEUNESSE", "TAG", "PROC\u00c8S", "H\u00d4PITAL", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ROCK"], "visualPersons": ["EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-136676", "durationSec": 500, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.07.28", "visualGeographicals": ["COPENHAGUE", "COPENHAGUE", "NEUCHATEL-VILLE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.07.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136688", "durationSec": 391, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale Bach [\u00e0 l'occasion du 250e anniversaire de la mort du compositeur] : Entretien avec Michel Corboz \u00e0 propos de concerto", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76619F7B-F436-4FD4-8B87-83EAE944D05A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Allemagne", "Lausanne", "Suisse romande"], "durationSec": 578, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Michel", "Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "comm\u00e9moration", "compositeur", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre et de choeur", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 6 - 00.07.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135924", "durationSec": 156, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.07.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136587", "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RETOUR D'EXIL", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RETOUR D'EXIL", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RETOUR D'EXIL", "ESCROQUERIE", "ESCROQUERIE", "COLONIE DE VACANCES", "SCOUTISME", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "SMS", "CONCERT", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "COHEN, WILLIAM"], "id": "asset-136677", "durationSec": 1627, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.07.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "PRISTINA", "KOSOVO", "KOSOVO", "TESSIN", "MALTE", "AIN", "SUISSE", "COINTRIN", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ROCK", "MUSIQUE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "id": "asset-136654", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN PALEO FESTIVAL NYON - 00.07.28", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON", "NYON", "NYON", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Nyon pour le Pal\u00e9o Festival de Nyon"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA GRANDE MAREE - POURQUOI 2 MAREES PAR JOUR ? - 00.07.28", "id": "asset-241286", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PORTRAIT"], "id": "asset-136267", "thematicGeographicals": ["VALL\u00c9E DE JOUX"], "durationSec": 294, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vall\u00e9e de Joux : 20000728, t\u00e9moignage de deux passeurs de r\u00e9fugi\u00e9s juifs durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Cet homme et cette femme, tr\u00e8s jeunes \u00e0 l'\u00e9poque, expliquent leurs motivations d'alors et dans quelles conditions se d\u00e9roulaient ces passages de r\u00e9fugi\u00e9s clandestins par la fronti\u00e8re. H\u00e9ros anonymes, ils ont cependant \u00e9t\u00e9 reconnus par le gouvernement isra\u00e9lien qui octroie \u00e0 qui a agi de la sorte la r\u00e9compense qualifi\u00e9e du \"juste\".", "title": "PORTRAIT ATMOSPHERE : LES JUSTES-PASSEURS - 00.07.28", "visualGeographicals": ["VALL\u00c9E DE JOUX"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 30 - 00.07.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136193", "durationSec": 111, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MA FEMME DOIT AVOIR UNE GROSSE POITRINE - 00.07.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136509", "durationSec": 2619, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "LA PANNE - 00.07.31", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-130307", "durationSec": 313, "publicationDate": "2000-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pal\u00e9o Festival de Nyon. Interruption du concert d'Oasis : Interviews de Daniel Rossellat, patron du Festival, et de fans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3EFE9B0-7637-4275-8162-52519014CB68", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Nyon"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oasis", "Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["vandalisme", "festival de musique"], "excerpt": "Le chanteur Liam Gallagher \u00e9tait exc\u00e9d\u00e9 par les projectiles lanc\u00e9 sur la sc\u00e8ne par le public. Les spectateurs peuvent se faire rembourser", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du Pal\u00e9o Festival de Nyon", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "fans du groupe Oasis", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Les K\u00e2mas\u00fbtras de Vatsyayana ou le livre de l'amour (4/8)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-970EB261-A0A4-4644-A72E-C93733DEC183", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3783, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kamasutra"], "thematicThemes": ["\u00e9rotisme", "hindouisme", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au CNRS", "name": "Mukherjee, Prithwindra", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur, sp\u00e9cialiste du yoga et du tantra", "name": "Papin, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR et com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fonds en d\u00e9sh\u00e9rence. Le juge Edward Korman ent\u00e9rine l'accord un an apr\u00e8s : Interview de Lukas Beglinger, chef du Service suisse \"Deuxi\u00e8me guerre mondiale\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D958ED8A-03B9-4C00-A8A6-B100E7008E91", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "CS"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "indemnisation", "banque", "Juifs", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service suisse \"Deuxi\u00e8me guerre mondiale\"", "name": "Beglinger, Lukas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fonds en d\u00e9sh\u00e9rence. Le juge Edward Korman ent\u00e9rine l'accord un an apr\u00e8s : Interview d'Alfred Donath, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D61F9438-06DF-4F9F-8BF2-D3A268B3F7DC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs", "nazisme", "banque", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "indemnisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pal\u00e9o Festival de Nyon. Interruption du concert d'Oasis : Interview de Daniel Rossellat, patron du Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AEFFBEC-987C-45D8-AD9E-0B4964DD991D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Nyon"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival", "Oasis"], "thematicThemes": ["vandalisme", "festival de musique"], "excerpt": "Le groupe britannique Oasis a interrompu son concert \u00e0 cause de jets d'objets sur sc\u00e8ne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du Pal\u00e9o Festival de Nyon", "name": "Rossellat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Au chant du souvenir. Alexis Weissenberg, pianiste", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-4D5E7F16-FC6A-4084-9DE7-3F5F5C6069B4", "thematicGeographicals": ["Bulgarie", "Paris", "France"], "durationSec": 10360, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weissenberg, Alexis"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Weissenberg, Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.07.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136441", "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 00.07.27", "visualThemes": ["FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE", "CANYONING", "ACCIDENT", "COMM\u00c9MORATION", "LOISIR", "TOURISME", "CULTURE DU BL\u00c9", "R\u00c9COLTE", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PRISE D'OTAGE", "PIRATAGE AUDIOVISUEL", "INTERNET", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "RAP"], "visualGeographicals": ["SION", "BERNE", "BERNE", "ECHALLENS", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GRECE", "SUISSE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136675", "durationSec": 1889, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 30 - 00.07.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-130130", "durationSec": 111, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 00.07.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135923", "durationSec": 113, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.07.27", "visualThemes": ["M\u00c9NINGITE", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ROCK"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136674", "durationSec": 620, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "MES STARS PREFERES - 00.07.28", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-136293", "durationSec": 194, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE SUIS UNE CROQUEUSE D'HOMME - 00.07.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136508", "durationSec": 2677, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "QUAND LE SOLEIL S'EMBRASERA - 00.07.27", "id": "asset-139885", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "TAMBOUR", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-136653", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN PALEO FESTIVAL NYON - 00.07.27", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON", "NYON", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Nyon pour le Pal\u00e9o Festival de Nyon"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-152139", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3028, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000727, itw par LAMUNIERE Gaspard de WARNER Daniel, directeur adjoint des relations externes et programmes sp\u00e9ciaux \u00e0 l'IUHEI sur le reportage \"New York", "title": "LES VILLES DE TEMPS PRESENT : NEW YORK, VELO EXPRESS - 00.07.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.07.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136687", "durationSec": 348, "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "PORTRAIT", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "QUART-MONDE", "MARGINALIT\u00c9"], "id": "asset-138963", "thematicGeographicals": ["CAROUGE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 263, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Carouge : 20000727, la communaut\u00e9 des compagnons d'Emma\u00fcs, fond\u00e9e par l'Abb\u00e9 Pierre, permet \u00e0 des personnes marginalis\u00e9es et vivant dans la mis\u00e8re de gagner leur vie et d'y trouver des objectifs par la r\u00e9cup\u00e9ration et la revente d'objets et de mobilier usag\u00e9s. A travers le t\u00e9moignage de 2 de ces compagnons, on r\u00e9alise \u00e0 quel point une structure telle que celle-ci permet \u00e0 des personnes exclues de la soci\u00e9t\u00e9 de renouer des liens v\u00e9ritables et solidaires, de retrouver une certaine dignit\u00e9 en \u00e9chappant \u00e0 la clochardisation d\u00e9finitive.", "title": "PORTRAIT ATMOSPHERE : EMMAUS GENEVE - 00.07.27", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["COMMUNAUT\u00c9 D'EMMA\u00dcS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-07-27T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COMMUNAUT\u00c9 D'EMMA\u00dcS"], "thematicThemes": ["PAUVRET\u00c9", "PORTRAIT", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "QUART-MONDE", "MARGINALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Susan George, vice-pr\u00e9sidente d'Attac : A propos de son livre: \"Le Rapport Lugano\" (Ed. Fayard, 2000)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-787058A9-8279-4B35-99DA-2112F5BDA38D", "durationSec": 3560, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Attac", "George, Susan"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "lib\u00e9ralisme", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue et vice-pr\u00e9sidente d'Attac", "name": "George, Susan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Love me do", "source": "siranau", "title": "Emission sur les sixties r\u00e9alis\u00e9e sur la base d'archives sonores. S\u00e9rie", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-1F985C6C-693E-4FA0-95D0-1227A977FE50", "durationSec": 3269, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crash d'un Concorde d'Air France sur un h\u00f4tel de Gonesse dans la banlieue de Paris apr\u00e8s son d\u00e9collage de Roissy : Interview de Christian Voog, commandant de bord sur Concorde depuis 3 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9269126E-9ABA-40F4-A9C7-C514EE93FF73", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air France"], "thematicThemes": ["h\u00f4tel", "accident a\u00e9rien", "Concorde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de bord sur Concorde", "name": "Voog, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proche-Orient. Echec des n\u00e9gociations de paix au Sommet de Camp David", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0370BE8E-664C-4E2C-A107-5D5E7792B2BD", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 459, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "Juifs", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Observatoire international pour les affaires de Palestine \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Benani, Ahmed", "type": "Participant"}, {"role": "Isra\u00e9lienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Crash d'un Concorde d'Air France sur un h\u00f4tel de Gonesse dans la banlieue de Paris apr\u00e8s son d\u00e9collage de Roissy : Interview de Fran\u00e7ois Brousse, chef de la Communication \u00e0 Air France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB80C3A2-31FE-4DE9-A5DF-6130EB1DA8B8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air France"], "thematicThemes": ["h\u00f4tel", "accident a\u00e9rien", "psychologie appliqu\u00e9e", "Concorde"], "excerpt": "Les familles des victimes vont recevoir un soutien psychologique, Air France a form\u00e9 une cellule d'accueil", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la Communication \u00e0 Air France", "name": "Brousse, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Roissy", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proche-Orient. Echec des n\u00e9gociations de paix au Sommet de Camp David : Interview d'Itzhak Shamir, ancien premier ministre isra\u00e9lien et membre du Likoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B884081C-E4AA-41F8-89E6-EBC427649411", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "Juifs", "Palestiniens"], "excerpt": "En d\u00e9pit de cet \u00e9chec, les dirigeants isra\u00e9liens et palestiniens pensent qu'ils reprendront les discussions sans trop tarder", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien premier ministre isra\u00e9lien, membre du Likoud", "name": "Shamir, Itzhak", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 00.07.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-129727", "durationSec": 138, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "CONCERT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ARTISTE DE RUE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ROCK"], "visualPersons": ["RENAUD"], "id": "asset-136652", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN PALEO FESTIVAL NYON - 00.07.26", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON", "NYON", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Nyon pour le Pal\u00e9o Festival de Nyon"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE SACRIFIE MA VIE A MON - 00.07.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136507", "durationSec": 2644, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ouverture Monde", "source": "gico", "title": "CIC LA CHINE - 00.07.26", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-205588", "durationSec": 1764, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "CONCORDE", "DEUIL", "DEUIL", "DEUIL", "SIMULATEUR DE VOL", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "GARDERIE", "ASSURANCE MALADIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COLONIE DE PEUPLEMENT"], "visualPersons": ["AEBY, PIERRE", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-136673", "durationSec": 1929, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.07.26", "visualGeographicals": ["VAL-D'OISE", "HAMBOURG", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "MOENCHENGLADBACH", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ISRAEL", "ISRAEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 00.07.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135922", "durationSec": 170, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.07.26", "id": "asset-138925", "durationSec": 1546, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "JE LIMITE MES ACHATS - 00.07.26", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-136183", "durationSec": 181, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS DES QUESTIONS DE LA SEMAINE 29 - 00.07.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136212", "durationSec": 327, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE UNE FEMME SOUS INFLUENCE - 00.07.26", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-136250", "durationSec": 189, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 30 - 00.07.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138879", "durationSec": 114, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "L'OZONE LE BON ET LE MAUVAIS - 00.07.26", "id": "asset-139985", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.07.26", "visualThemes": ["CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "CONCORDE"], "visualGeographicals": ["SCHLESWIG-HOLSTEIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NYON", "NYON", "VAL-D'OISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136672", "durationSec": 934, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "id": "asset-138958", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 275, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000726, portrait du photographe animalier HAYOZ, Gilbert, qui expose sa conception de la vie, le rapport \u00e0 la nature et les satisfactions retir\u00e9es de son m\u00e9tier.", "title": "PORTRAIT ATMOSPHERE : GILBERT HAYOZ - 00.07.26", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9COLOGIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.07.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136686", "durationSec": 349, "publicationDate": "2000-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la lev\u00e9e de sa saisie, le voilier russe Sedov bloqu\u00e9 \u00e0 la demande de Nessim Gaon fait route vers Mad\u00e8re : Interview de Carlo Lombardini, avocat genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D582834-CB51-4785-AFA1-AA0F02B1221E", "thematicGeographicals": ["Russie", "France", "Mad\u00e8re"], "durationSec": 170, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voilier", "saisie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat genevois", "name": "Lombardini, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate sur le ph\u00e9nom\u00e8ne d'extr\u00eame-droite dans le canton de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9CB83DC-9C90-4AEA-95DE-9605CA11476E", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 333, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "skinhead"], "excerpt": "Apr\u00e8s l'attaque d'un local d'activistes de gauche par des skinheads, la sc\u00e8ne extr\u00eame-droite compte de plus en plus d'adeptes en Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Stutz, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "engag\u00e9 depuis 10 ans dans la lutte anti-fasciste", "name": "David", "type": "Participant"}, {"role": "commandant de la Police de Berne", "name": "Hoffmann, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bienne", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire. Par Rapha\u00ebl Guillet, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B0BBCCC-9141-4E27-BB27-866B03677C62", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air France"], "thematicThemes": ["h\u00f4tel", "accident a\u00e9rien", "Concorde"], "excerpt": "109 personnes sont mortes \u00e0 bord de l'avion et 4 autres dans l'h\u00f4tel. Il y aurait un survivant", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Le Long \u00e9t\u00e9 de Lorenzo Pestelli (4/8) : Malaisie et Bali. L'Heure du Serpent", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-7D5FAA67-B2D5-4C66-B903-714954F6D241", "thematicGeographicals": ["Asie", "Bali", "Malaisie", "Suisse"], "durationSec": 3550, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pestelli, Lorenzo"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "[archive RSR, 1968]", "name": "Pestelli, Lorenzo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te [archive RSR, 1977]", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, auteur de \"Le Long \u00e9t\u00e9\" (Ed. Zo\u00e9)", "name": "Pestelli, Lorenzo", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"name": "Biamonte, Francesco", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'un automobiliste qui circulait \u00e0 proximit\u00e9 de Roissy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE7EA396-5E9C-4E33-977C-189EE989F91E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air France"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "Concorde", "h\u00f4tel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "automobiliste parisien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice France Info", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le navire russe Sedov a quitt\u00e9 Brest apr\u00e8s la lev\u00e9e de la saisie demand\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 d'import-export Noga : Interview de Marc Bonnant, un des avocats de Noga \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A2B0E9F-944E-4BDF-86FE-C0FCAF32A985", "thematicGeographicals": ["France", "Russie"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noga"], "thematicThemes": ["saisie", "voilier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de Noga \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bonnant, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrolet, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manchester. Un homme pris \u00e0 tort pour un p\u00e9dophile : Interview de G\u00e9rard Maury, porte-parole de l'Association Action Innocence, qui lutte contre la diffusion de photos \u00e0 caract\u00e8re p\u00e9dophile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F2D583D-8E75-41C9-8CA9-F452ED9DA087", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "p\u00e9dophilie", "photographie"], "excerpt": "Cet homme doit d\u00e9sormais \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 de ses voisins par la police, suite \u00e0 la publication de photos de p\u00e9dophiles dans la presse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Association Action Innocence", "name": "Maury, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrolet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Love me do", "source": "siranau", "title": "Emission sur les sixties r\u00e9alis\u00e9e sur la base d'archives sonores. S\u00e9rie", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-6B027CF2-C4AF-4698-8114-027FE15E8F8C", "durationSec": 3171, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Crash d'un Concorde d'Air France sur un h\u00f4tel de Gonesse dans la banlieue de Paris apr\u00e8s son d\u00e9collage de Roissy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-196B0363-0B9A-412F-B2B7-22128AF40E3E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 122, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air France"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "h\u00f4tel", "Concorde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "automobiliste parisien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice France Info", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'AI QUITTE MA FEMME POUR UN - 00.07.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136506", "durationSec": 2709, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CAMPING", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL"], "id": "asset-136651", "durationSec": 761, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN PALEO FESTIVAL NYON - 00.07.25", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Nyon pour le Pal\u00e9o Festival de Nyon"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.07.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135921", "durationSec": 159, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.07.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135920", "durationSec": 128, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2000 - 00.07.25", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-135736", "durationSec": 1450, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.07.25", "id": "asset-138912", "durationSec": 1545, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.07.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136685", "durationSec": 339, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "00.07.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136550", "durationSec": 1407, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "FROMAGE", "PUBLICIT\u00c9", "KOLKHOZE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["TROSSERO, ENZO"], "id": "asset-136510", "durationSec": 720, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.07.25", "visualGeographicals": ["KIRGHIZISTAN", "YVERDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH 17:35 ACCIDENT AERIEN CONCORDE A GONESSE - 00.07.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136727", "durationSec": 388, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "title": "TELESCOPE DE L'ETE : LE MIRACLE DE L'AMOUR - 00.07.25", "genres": ["Science"], "id": "asset-206244", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CYCLISME SUR ROUTE"], "visualPersons": ["JALABERT, LAURENT", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-136671", "durationSec": 2108, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.07.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NYON", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "JE ME FAIS MON CINEMA - 00.07.25", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-136288", "durationSec": 201, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH 18:30 ACCIDENT AERIEN CONCORDE A GONESSE - 00.07.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-136731", "durationSec": 576, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 30 - 00.07.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-139199", "durationSec": 99, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "L'EFFET DE SERRE - 00.07.25", "id": "asset-140014", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["LAC", "PORTRAIT"], "id": "asset-138918", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "LUTRY"], "durationSec": 292, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lutry : 20000725, portrait du photographe, r\u00e9alisateur et \u00e9crivain DALAIN Yvan, qui nous parle de sa vie et de son attachement \u00e0 Lutry et au lac L\u00e9man.", "title": "PORTRAIT ATMOSPHERE : YVAN DALAIN - 00.07.25", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "LUTRY"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2000-07-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" sc\u00e8nes diverses avec badauds et enfants, lac et bord du lac L\u00e9man \u00e0 Lutry", " sc\u00e8nes diverses avec badauds et enfants, lac et bord du lac L\u00e9man \u00e0 Lutry"], "thematicThemes": ["LAC", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHARLET, Lionel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tour de France cycliste. Victoire de Lance Armstrong : Interview du coureur am\u00e9ricain qui gagne pour la deuxi\u00e8me fois (en anglais)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C0A0AEE-7BAE-4377-8CCB-9E2B19C02C96", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Armstrong, Lance"], "thematicThemes": ["Tour de France cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vainqueur am\u00e9ricain du Tour de France cycliste 2000", "name": "Armstrong, Lance", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Tour de France cycliste", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des skinheads ont lanc\u00e9 en Suisse un appel au meurtre sur Internet : Interview de Daniel Schweitzer, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B3B8EB8-0597-491B-87FA-0496E6901605", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["skinhead", "Internet", "homicide"], "excerpt": "Les deux personnes vis\u00e9es sont clairement identifiables", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Schweitzer, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrolet, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Love me do", "source": "siranau", "title": "Emission sur les sixties r\u00e9alis\u00e9e sur la base d'archives sonores. S\u00e9rie", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-230EF55D-1C18-4EBA-A8B6-3F9331F5E80C", "durationSec": 3157, "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ronde des festivals", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Langr\u00e9e, chef d'orchestre : Parcours biographique, musical et discographique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EEF12BA-AB81-4481-8745-7B0DCD238512", "durationSec": 1913, "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Langr\u00e9e, Louis"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Langr\u00e9e, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MAFIA", "PROC\u00c8S", "MAFIA", "PROC\u00c8S", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ANN\u00c9ES 1900", "GOLF (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["WOODS, TIGER"], "id": "asset-136643", "durationSec": 550, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.07.24", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "ECOSSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.07.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136649", "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 00.07.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237419", "durationSec": 173, "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2000 - 00.07.24", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-130035", "durationSec": 1346, "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "00.07.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-136620", "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "AFFICHE", "ARTISTE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-136595", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN PALEO FESTIVAL NYON - 00.07.24", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Nyon pour le Pal\u00e9o Festival de Nyon"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "J'AI EPOUSE UNE CELEBRITE - 00.07.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-136505", "durationSec": 2698, "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 30 - 00.07.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-138381", "durationSec": 112, "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA CANICULE - 00.07.24", "id": "asset-195434", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 00.07.24 AU 00.07.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-136176", "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Surfeuse de l'\u00e9t\u00e9 avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "DESINTOXICATION ! - 00.07.24", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-138556", "durationSec": 268, "publicationDate": "2000-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}]}}