{"response": {"numFound": 10365, "start": 9100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.02.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-128856", "durationSec": 398, "publicationDate": "2000-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Antoine L\u00e9once Kuhn. M\u00e9moire d'un musicien bruntrutain (12/20) : Texte \u00e9tabli par Gabriel Petermann d'apr\u00e8s le manuscrit \"M\u00e9moires pour mes Enfans\" (1816)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-420D500A-8530-4FA8-A260-68CD100EF6DF", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Suisse romande", "Jura (canton)"], "durationSec": 1348, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuhn, Antoine-L\u00e9once"], "thematicThemes": ["compositeur", "19e si\u00e8cle", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicien, organiste, clarinettiste", "name": "Kuhn, Antoine-L\u00e9once", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "musicologue jurassien", "name": "Petermann, Gabriel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Condamnation du libraire qui a diffus\u00e9 en Suisse le livre r\u00e9visionniste de Roger Garaudy : Interview de Bernard Geller, avocat de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D764EC5C-9998-4FDB-873F-A0E5181C0041", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 46, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garaudy, Roger"], "thematicThemes": ["libraire", "peine d'emprisonnement", "r\u00e9visionnisme historique"], "excerpt": "Le libraire a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 20 jours d'emprisonnement avec sursis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Geller, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Isaac Hayes (04/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D974F13-1190-4255-9C21-185BB6838DF4", "durationSec": 437, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hayes, Isaac"], "thematicThemes": ["soul music"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Georges Auric, quand j'\u00e9tais l\u00e0 (2/5) : Stravinski [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-171E9E04-D4D7-4C5B-8622-71D44C9F5AFF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3470, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Auric, Georges"], "thematicThemes": ["musique de film", "20e si\u00e8cle", "cin\u00e9ma", "musique", "compositeur", "courant artistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (archives RSR)", "name": "Auric, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes (archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Stone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8C046C3E-AC67-4696-949A-247DE1D432EF", "durationSec": 173, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions sur la question suisse (2/5) : Les dessous de la reine Berthe [de Bourgogne]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B245DC9-97C9-4F5D-80C9-0B5B8456DA28", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "Suisse", "Payerne"], "durationSec": 1656, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berthe (Reine)"], "thematicThemes": ["sous-v\u00eatement", "Moyen Age", "femme", "roi", "monarchie", "histoire"], "excerpt": "Une figure l\u00e9gendaire mobilis\u00e9e tardivement dans la fabrication de la mythologie helv\u00e9tique mais malconnue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Isaac Hayes (03/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9C1B0E3-F918-4256-94C1-58D557450873", "durationSec": 511, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hayes, Isaac"], "thematicThemes": ["soul music"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain R\u00e9mond, r\u00e9dacteur en chef de T\u00e9l\u00e9rama : A propos de son roman \"Chaque jour est un adieu\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C84AB385-AA58-4F8C-A77B-26BE480CB7CF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2990, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00e9mond, Alain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "R\u00e9mond, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Ecrits et nouvelles. De Katherine Mansfield (2/5) : La Femme de chambre [extrait de \"La Garden Party\"]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F6B9CD7C-4BBC-4D8E-8884-E7371C9F4BB8", "durationSec": 1680, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Duproix, Marthe", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Mansfield, Katherine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : La techno \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1B646DE9-60F7-40BD-BAF4-4388CAA41C15", "durationSec": 297, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "L'AMOUR EN CRISE 1981 - 1999 - PLAISIRS D'AMOUR", "id": "asset-206272", "durationSec": 3088, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.02.07 AU 00 02.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182497", "durationSec": 66, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Assassinat par un inconnu de Pavle Bulatovic, ministre yougoslave de la D\u00e9fense, dans un restaurant de Belgrade : Interview de Radomir Diklich, directeur de l'agence Beta", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64C0E26B-0339-4EDB-887A-0262D59E4518", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bulatovic, Pavle"], "thematicThemes": ["assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'agence Beta \u00e0 Belgrade", "name": "Diklich, Radomir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.02.08", "visualThemes": ["M\u00c9NINGITE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128853", "durationSec": 1280, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.02.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-128854", "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INVENTION (TECHNIQUE)", "LUMI\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DIVORCE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PRODUIT TOXIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "RIDE", "PRODUIT TOXIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "RIDE"], "id": "asset-128839", "durationSec": 1604, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.02.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA LUNE NOUS FAIT RENCONTRER MARS - 00.02.08", "id": "asset-139920", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.02.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139639", "durationSec": 262, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["MAO TSE-TOUNG"], "id": "asset-181974", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 3452, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 20000208 et archives, RAPP Jean-Philippe avec son invit\u00e9 de la semaine l'ambassadeur de Suisse DUCREY Guy, qui fut en poste \u00e0 Vienne, Bucarest, Washington, Paris, P\u00e9kin, en Inde et au Bhoutan, son \u00e9pouse DUCREY Rhoona re\u00e7oivent les invit\u00e9s du jour, leur fille DUCREY S\u00e9verine, DE SAUGY Daisy, tante de DUCREY Guy, WANG FEI, calligraphe et VOUILLOZ Beno\u00eet, pr\u00e9v\u00f4t du Grand-St-Bernard pour \u00e9voquer la Chine.", "title": "GUY DUCREY AMBASSADEUR DU BHOUTAN - 00.02.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "PEKIN", "CHINE", "PEKIN", "GENEVE", "PEKIN", "XINJIANG"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "GR\u00c8VE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "BUDGET DE L'ETAT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "BUDGET DE L'ETAT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PRODUCTION AGRICOLE", "SALAIRE", "OUVRIER", "CONTRAT DE TRAVAIL", "PRODUCTION AGRICOLE", "SALAIRE", "OUVRIER", "CONTRAT DE TRAVAIL", "HALT\u00c9ROPHILIE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BRUNIER, CHRISTIAN", "JEANPRETRE, FRANCINE", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-237718", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 00.02.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MOUTIER", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "M\u00c9NINGITE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "M\u00c9NINGITE", "M\u00c9NINGITE", "\u00c9TUDIANT", "GR\u00c8VE", "MIME"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-237731", "durationSec": 739, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.02.08", "visualGeographicals": ["BULLE", "BULLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une minute pour la nouvelle constitution", "source": "gico", "id": "asset-206268", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 70, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000000, lecture par des citoyens suisses des extraits des articles 104, 23, 28, 125 et 26 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 19990418.", "title": "IDEE SUISSE : ARTICLES 104, 23, 28, 125, 26 - 00.02.08", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR-SRG IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["FLEUR", "ROSE", "FLEUR", "ROSE", "FLEUR", "SERRE", "FLORICULTURE", "ROSE", "FLEUR", "ROSE", "FLEUR", "ROSE", "FLEUR", "ROSE", "FLEUR", "FLORICULTURE", "ROSE"], "id": "asset-182764", "thematicGeographicals": ["PAYS-BAS", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1580, "mediaType": "video", "excerpt": "* PAYS-BAS, SUISSE, FRANCE : 20000208, \u00e0 l'occasion de la Saint-Valentin, la f\u00eate des amoureux, pr\u00e9sentation du march\u00e9 de la rose. Visite \u00e0 l'entreprise Meilland en Provence sp\u00e9cialis\u00e9e dans la cr\u00e9ation de nouvelles vari\u00e9t\u00e9s de roses. Pr\u00e9sentation du fonctionnement de la bourse aux fleurs d'Aalsmeer aux Pays-Bas. Test de la fra\u00eecheur des roses vendues dans diff\u00e9rents points de vente en Suisse romande. Conseils des sp\u00e9cialistes pour maintenir en vie le plus longtemps possible un bouquet de rose coup\u00e9es.", "title": "FLEURS DE LA SAINT-VALENTIN : FRAICHES COMME UNE ROSE ? - 00.02.08", "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "PAYS-BAS", "VAR", "GENEVE", "SUISSE", "LULLIER", "LULLIER"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FLEUR", "ROSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG1 - 00.02.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152004", "durationSec": 66, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "PATERNIT\u00c9", "PATERNIT\u00c9", "LAVAGE DU LINGE", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "id": "asset-182166", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "CONTHEY"], "durationSec": 1769, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20000208, DEBOTTE-LEMAIRE Agn\u00e8s a transform\u00e9 son appartement en galerie o\u00f9 elle expose des objets d'arts et rencontre ses clients\n* Gen\u00e8ve : 20000208, GINESTOUX Dominique, camionneur, a rencontr\u00e9 32 ans apr\u00e8s sa naissance son v\u00e9ritable p\u00e8re, un agriculteur de Cartigny, qui veut le faire reconna\u00eetre comme son fils\n* Gen\u00e8ve-ville : 20000208, les laveries, ou salon lavoirs sont encore tr\u00e8s utilis\u00e9s par tous ceux qui n'ont pas de machine \u00e0 laver \u00e0 domicile\n* Fribourg, Conthey : 20000208, portrait de CUDRY Charles, un retrait\u00e9 qui a plusieurs activit\u00e9s, dont celle de mannequin dans les d\u00e9fil\u00e9s de mode masculine.", "title": "LUXE A DOMICILE / PAPA 32 ANS APRES / BEAUTIFUL LAUNDRETTE / MODELE SENIOR - 00.02.08", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "CARTIGNY", "GENEVE-VILLE", "CONTHEY", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.02.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139640", "durationSec": 371, "publicationDate": "2000-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ligne de coeur", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage(s) sur la transsexualit\u00e9", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-79382666-36A5-4FEC-B9DB-A42B3DB61413", "durationSec": 1021, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transsexualisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur(s)", "name": "Anonyme(s)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Saint-Gall. Victoire UDC aux \u00e9lections du Grand conseil : Interview d'Ursula Koch, pr\u00e9sidente du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FC081B8-FA3A-4669-A922-A608A783F2E0", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (canton)"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "parti politique"], "excerpt": "L'UDC passe de 19 \u00e0 42 si\u00e8ges sur les 180 et devient la deuxi\u00e8me formation politique du canton derri\u00e8re le PDC", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du PSS", "name": "Koch, Ursula", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Antoine L\u00e9once Kuhn. M\u00e9moire d'un musicien bruntrutain (11/20) : Texte \u00e9tabli par Gabriel Petermann d'apr\u00e8s le manuscrit \"M\u00e9moires pour mes Enfans\" (1816)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AD5270B1-4D66-49BB-882F-56ED0FFFCCCF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Porrentruy", "Jura (canton)"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuhn, Antoine-L\u00e9once"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicien, organiste, clarinettiste", "name": "Kuhn, Antoine-L\u00e9once", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "musicologue jurassien", "name": "Petermann, Gabriel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gill Champagne, metteur en sc\u00e8ne qu\u00e9b\u00e9cois : A propos de la pi\u00e8ce \"Celle-l\u00e0\" de l'auteur qu\u00e9b\u00e9cois Daniel Danis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4881A218-7099-45F7-8374-9F255CFCB0BB", "thematicGeographicals": ["Canada", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3036, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Champagne, Gill", "Danis, Daniel"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Champagne, Gill", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Saint-Gall. Victoire UDC aux \u00e9lections du Grand conseil : Interview de Jean-Blaise Defago, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5EC3C3E-3D70-4354-8BCC-C987FA4B8B11", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (canton)"], "durationSec": 42, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "parti politique"], "excerpt": "L'UDC passe de 19 \u00e0 42 si\u00e8ges sur les 180 et devient la deuxi\u00e8me formation politique du canton derri\u00e8re le PDC", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC", "name": "Defago, Jean-Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions sur la question suisse (1/5) : Jules C\u00e9sar et les Helv\u00e8tes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A9674FF-5BD6-4053-8DB8-3F314DF8AA24", "thematicGeographicals": ["Rome", "Gaule", "Helv\u00e9tie"], "durationSec": 1660, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9sar, Jules"], "thematicThemes": ["Celtes", "occupation militaire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "excerpt": "La fabrique antique d'une contr\u00e9e d\u00e9volue par refoulement militaire \u00e0 un peuple celte, les Helv\u00e8tes, \u00e0 la suite de la guerre des Gaules par C\u00e9sar en 50 avant notre \u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Isaac Hayes (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B29FBB63-31C6-4D08-B6D4-30BC872CF2EB", "durationSec": 210, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hayes, Isaac"], "thematicThemes": ["soul music"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Pr\u00e9vention anti-drogue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81B50FE3-5323-4DEC-B527-EEE0E0E92D9D", "durationSec": 150, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Ecrits et nouvelles. De Katherine Mansfield (1/5) : Fragments du Journal", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1777B817-69BB-4175-AE6D-F930352944C8", "durationSec": 1659, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Duproix, Marthe", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Mansfield, Katherine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tch\u00e9tch\u00e9nie. Chute de Grozny : Interviews de deux combattants tch\u00e9tch\u00e8nes r\u00e9fugi\u00e9s en Ingouchie", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9ABE86B1-DCB2-4640-A6ED-DF99189902AB", "thematicGeographicals": ["Grozny", "Ingouchie", "Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Russie"], "durationSec": 298, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "reddition militaire", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "combattants tch\u00e9tch\u00e8nes r\u00e9fugi\u00e9s en Ingouchie", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "00.02.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-181967", "durationSec": 2015, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["CEAUCESCU, NICOLAS"], "id": "asset-205831", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 2975, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 20000207 et archives, RAPP Jean-Philippe avec son invit\u00e9 de la semaine l'ambassadeur de Suisse DUCREY Guy, qui fut en poste \u00e0 Vienne, Bucarest, Washington, Paris, P\u00e9kin, en Inde et au Bhoutan, son \u00e9pouse DUCREY Rhoona re\u00e7oivent les invit\u00e9s du jour DE COURTEN Fran\u00e7oise, soeur de DUCREY Guy et GAY-CROSIER Roland, auteur de \"Trient, 100 ans d'histoire\" et BALZAN Alo\u00efse, propri\u00e9taire du Caf\u00e9 Moret \u00e0 Trient, pour \u00e9voquer les souvenirs du jeune DUCREY Guy \u00e0 Trient et \u00e0 Martigny.", "title": "GUY DUCREY AMBASSADEUR DU BHOUTAN - 00.02.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ROUMANIE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MARTIGNY", "TRIENT"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG1 - 00.02.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232259", "durationSec": 92, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERNET", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FABRICATION DU FROMAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FABRICATION DU FROMAGE", "POMME DE TERRE", "POMME DE TERRE", "PRIVATISATION", "RETRAITE (PENSION)", "CONDITION DE TRAVAIL"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-231289", "durationSec": 1648, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.02.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE", "BERNE", "PENEY-LE-JORAT", "CHANGINS", "SUISSE", "BULLE"], "visualCorporations": ["SUNRISE", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 00.02.07", "visualThemes": ["\u00c9COLE DE RECRUES", "RECHERCHE D'EMPLOI", "ENSEIGNEMENT DE L'INFORMATIQUE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "N\u00c9GATIONNISME", "PROC\u00c8S", "LIBRAIRIE", "N\u00c9GATIONNISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "LIBRAIRE", "PATRIMOINE CULTUREL", "ARCHITECTURE", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "VUADENS", "LO\u00c8CHE", "CHAMONIX", "LEYSIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO", "MELI, SILVANO", "MELI, SILVANO"], "id": "asset-205610", "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Georges Auric, quand j'\u00e9tais l\u00e0 (1/5) : Une jeunesse en compagnie d'Erik Satie [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1C4C9E6B-82AE-452C-A609-878A6E9E0342", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3427, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Satie, Erik", "Auric, Georges"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique", "20e si\u00e8cle", "courant artistique", "compositeur", "musique de film"], "excerpt": "Evocation du musicien et compositeur fran\u00e7ais, membre du Groupe des Six, en marge du centi\u00e8me anniversaire de sa naissance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (archives RSR)", "name": "Auric, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes (archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Isaac Hayes (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-031BD422-E1F7-4061-AAD4-C2D8FDE80EC7", "durationSec": 397, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hayes, Isaac"], "thematicThemes": ["soul music"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "VOYAGE AU BOUT DE LA DROITE", "id": "asset-151708", "durationSec": 7096, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tous sur orbite", "source": "gico", "title": "LA TERRE, CA BOUGE VITE OU LENTEMENT ? - 00.02.07", "id": "asset-139919", "durationSec": 120, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.02.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-208571", "durationSec": 375, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 00.02.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235344", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 00.02.07", "visualThemes": ["CIGARE", "CONTREFA\u00c7ON", "N\u00c9GATIONNISME", "LIBRAIRIE", "NAZISME", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANN\u00c9ES 1940", "N\u00c9GATIONNISME", "PROC\u00c8S", "\u00c9COLE DE RECRUES"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MONTREUX", "VEVEY", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "VEVEY", "COLOMBIER (NE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235356", "durationSec": 828, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une minute pour la nouvelle constitution", "source": "gico", "id": "asset-236684", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 70, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20000000, lecture par des citoyens suisses des extraits des articles 70, 20, 81, 71 et 13 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de 19990418.", "title": "IDEE SUISSE : ARTICLES 70, 20, 81, 71, 13 - 00.02.07", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR-SRG IDEE SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG1 - 00.02.07 AU 00 02.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-152237", "durationSec": 92, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNAL", "PETITE ANNONCE", "JOURNAL", "PETITE ANNONCE", "PROJECTEUR DE CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "PELLICULE PHOTOGRAPHIQUE", "ACCORD\u00c9ON", "CHANTEUR", "AMOUR", "KARAOK\u00c9", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["BAIER, LIONEL"], "id": "asset-152084", "thematicGeographicals": ["AUBONNE", "LAUSANNE"], "durationSec": 958, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20000207, BICKER Andreas, pour sortir du ch\u00f4mage, a lanc\u00e9 il y a deux ans le premier journal mural des petites annonces \"Point a\" que l'on trouve affich\u00e9 aux murs de 24 \u00e9tablissements lausannois\n* Aubonne : 20000207, BAIER Lionel et quelques passionn\u00e9s se battent b\u00e9n\u00e9volement pour que survive la salle de cin\u00e9ma Rex, face \u00e0 l'arriv\u00e9e des complexes de salles de cin\u00e9ma en multiplexe. Fribourg", "title": "LE PREMIER JOURNAL MURAL DES PETITES ANNONCES/CINEMA REX/LE CHANTEUR DE MEXICO - 00.02.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "AUBONNE", "FRIBOURG"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 00.02.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183070", "durationSec": 489, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.02.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183066", "durationSec": 181, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LA RANCON - 00.02.07", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-182151", "durationSec": 233, "publicationDate": "2000-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Les math\u00e9matiques et le r\u00e9el : Reflets du Colloque de Cerisy sur ce th\u00e8me (3 au 10 septembre 1999)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-D906B216-6E1A-4151-A7C5-B17E30D4F90F", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 9023, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colloque de Cerisy"], "thematicThemes": ["neurobiologie", "math\u00e9matique", "sciences naturelles et exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Louis-Pasteur de Strasbourg", "name": "Chouraqui, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien, directeur de recherches CNRS", "name": "Teissier, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien, professeur \u00e0 l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure (ENS), Paris", "name": "Cartier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de math\u00e9matiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes-I", "name": "Roy, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg", "name": "Lefebvre, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sciences de l'information \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris VII", "name": "Jurdant, Baudoin", "type": "Participant"}, {"role": "neurobiologiste (INSERM)", "name": "Dehaene, Stanislas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de \"Histoires math\u00e9matiques\"", "name": "Guedj, Denis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8055B3C-B135-4500-B338-B802FD2B741C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1240, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deiss, Joseph"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9ternel retour \u00e0 Jean-S\u00e9bastien Bach : Th\u00e8mes, fugues et variations contemporaines sur le nom de B.A.C.H., des baroqueux au rap en passant par la vari\u00e9t\u00e9", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-BF1CC054-8929-46DE-AE14-0E22F99192F0", "thematicGeographicals": ["Europe", "Allemagne"], "durationSec": 10139, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "compositeur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "rap", "musique contemporaine", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "critique musical, producteur \u00e0 France-Musique, producteur des disques \"INA M\u00e9moire Vive\", chanteur", "name": "Machart, Renaud", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Micha\u00ebl Lonsdale, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A49FDBC-FD3D-4960-A852-2A0C1EE2943F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2386, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lonsdale, Michael"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lonsdale, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Brahic, astrophysicien : A propos de son dernier ouvrage \"Enfants du soleil\" (Ed. Odile Jacob, 1999)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DF7AB85-02BA-43DF-A733-FE7D240B1CBC", "thematicGeographicals": ["Saturne", "Neptune"], "durationSec": 3153, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahic, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["syst\u00e8me solaire", "plan\u00e8te", "astrophysique", "soleil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris VII et au CEA de Sarclay, \"inventeur\" des anneaux de Neptune", "name": "Brahic, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Inde du Nord, l'art du luth sarod", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A390BB22-B263-4CE2-9D9F-AC345F0ADFE1", "thematicGeographicals": ["Inde du Nord", "Asie"], "durationSec": 3729, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "peuple d'Asie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens indiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Eric Mathyer, alias Dr Panosse, clown d'h\u00f4pital. Invit\u00e9 musique: Explosion de caca", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EF916006-5666-4706-8CDF-EE5746B4D599", "durationSec": 7499, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mathier, Eric", "Explosion de Caca"], "thematicThemes": ["clown", "h\u00f4pital"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown d'h\u00f4pital", "name": "Mathyer, Eric", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Explosion de Caca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Kuster, chanteur, leader du groupe rock biennois \"The Motowns\" : En compagnie de Laurent Progin, chanteur et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3331301-0DB0-4F59-B529-CF78C920F2F3", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 3365, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuster, Roger"], "thematicThemes": ["rock", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kuster, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Progin, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Le Quatuor \u00e0 cordes vocales [sic] : Similitudes entre quatuor instrumental et vocal et parti-pris amateur d'\u00e9clectisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6257D6F1-CAF3-4EEF-85B6-E18E27716196", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Sion", "Valais"], "durationSec": 3470, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quatuor \u00e0 Cordes Vocales"], "thematicThemes": ["quatuor", "voix (musique)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Quatuor \u00e0 cordes vocales", "name": "Bourban, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Quatuor \u00e0 cordes vocales", "name": "Combe, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Quatuor \u00e0 cordes vocales", "name": "Bruchez, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Quatuor \u00e0 cordes vocales", "name": "Jambers, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "A la rencontre de Laurent Mettraux : Un jeune compositeur fribourgeois, premier prix du Festival de Donauschingen", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-B781F772-49EB-42E3-827B-10AA5D73C1B9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 5370, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mettraux, Laurent"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique", "composition musicale", "prix (r\u00e9compense)"], "excerpt": "e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Mettraux, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le K-Way", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9A31CAC2-583C-4D81-B33D-934F4C3D16AC", "durationSec": 145, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-183069", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 155, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000206, CATEAU, Jean-Paul re\u00e7oit les metteurs en sc\u00e8ne LEISER Moshe et CAURIER Patrice pour la mise en place de l'op\u00e9ra de DEBUSSY Claude, \"P\u00e9l\u00e9as et M\u00e9lisandre\" au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve.", "title": "INTRO MOSHE LEISER ET PATRICE CAURIER - 00.02.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG1 - 00.02.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182377", "durationSec": 207, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-182485", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1121, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000206, CATEAU, Jean-Paul re\u00e7oit les metteurs en sc\u00e8ne LEISER Moshe et CAURIER Patrice pour la mise en sc\u00e8ne de l'op\u00e9ra de DEBUSSY, Claude \"P\u00e9l\u00e9as et M\u00e9lisandre\" au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve.", "title": "EXTRO MOSHE LEISER ET PATRICE CAURIER - 00.02.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LA BIBLE...UNE APPROCHE REINVENTEE / ROBERT SCHUMAN, PERE DE L'EUROPE - 00.02.06", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-182025", "durationSec": 3513, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CFRT", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "NEWS - 00.02.06", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-182031", "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME"], "id": "asset-231376", "thematicGeographicals": ["H\u00d4-CHI-MINH-VILLE"], "durationSec": 1018, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ho Chi Minh-Ville : 20000200, visite \u00e0 la communaut\u00e9 catholique vietnamienne de la paroisse de Notre Dame de Sa\u00efgon. Les chr\u00e9tiens sont largement minoritaires au Vietnam, mais les activit\u00e9s et services paroissiaux attirent de nombreuses personnes, les \u00e9glises sont pleines et les vocations ne manquent pas, malgr\u00e9 les difficult\u00e9s administratives.", "title": "AU VIETNAM - 00.02.06", "visualGeographicals": ["H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la ville d'Ho Chi Minh-Ville (Sa\u00efgon)"], "thematicThemes": ["CATHOLICISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "EXTR\u00caME DROITE", "COALITION POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "EXTR\u00caME DROITE", "TOURISME", "TOURISME", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ALIMENTATION", "ALIMENTATION", "SUPERMARCH\u00c9", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "YAOURT", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "SUPERMARCH\u00c9", "ALIMENTATION", "LAIT", "SUPERMARCH\u00c9", "ALIMENT DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "FOUR \u00c0 MICRO-ONDES", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "MULTIM\u00c9DIA", "INTERNET", "DOMOTIQUE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER", "INFORMATIQUE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "ANN\u00c9ES 1950"], "visualPersons": ["HAIDER, JOERG", "SCHUESSEL, WOLFGANG", "HAIDER, JOERG", "MAUDET, PIERRE", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-205602", "thematicGeographicals": ["PARIS", "KLAGENFURT", "CHAMONIX", "GENEVE-VILLE", "COURMAYEUR", "PLATEAU", "SUISSE", "MONT-BLANC", "VAL-D'AOSTE", "VIENNE"], "durationSec": 3078, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vienne, Klagenfurt : archives 20000201, 19951217, 19991112, portrait du leader du parti d'extr\u00eame droite le Parti de la Libert\u00e9 (FPOe) HAIDER Joerg. Lors d'une conf\u00e9rence de presse, celui-ci a annonc\u00e9 la formation d'un gouvernement de coalition et un programme commun avec le leader du parti conservateur autrichien le Parti du Peuple autrichien (OeVP) SCHUESSEL Wolfgang. Des journalistes ont alors accus\u00e9 HAIDER Joerg de sympathie pour les \"SS Waffen\" nazis autrichiens, ainsi que pour les th\u00e8ses n\u00e9gationnistes du journal d'extr\u00eame droite Zur Zeit\n* Mont-Blanc, Chamonix, Val-d'Aoste, Courmayeur : 20000206, la fermeture du tunnel du Mont-Blanc, ordonn\u00e9e suite \u00e0 l'incendie d'un camion belge le 19990324 et prolong\u00e9e au moins jusqu'en 2001, a consid\u00e9rablement r\u00e9duit le nombre de touristes venant dans les vall\u00e9es reli\u00e9es par le tunnel et cr\u00e9e une situation \u00e9conomique difficile. Certains sont pour la r\u00e9ouverture du tunnel avec ou sans les camions, d'autres y sont oppos\u00e9s, invoquant un air et une qualit\u00e9 de vie meilleurs depuis la fermeture du tunnel\n* Gen\u00e8ve-ville : locaux de la TSR, 20000206, la responsable du courrier FIRLA Barbara alias Marinette lit les lettres de t\u00e9l\u00e9spectateurs m\u00e9contents de la formule de salutation (\"Salut\") de CHYBA Martina\n* Plateau : 20000206, itw du conseiller municipal de la Ville de Gen\u00e8ve Parti radical genevois MAUDET Pierre, responsable de la campagne pour la fusion des cantons de Gen\u00e8ve et Vaud\n* SUISSE : 20000206, les alicaments, aliments qui nourrissent et soignent en m\u00eame temps, sont en plein essor, mais posent des probl\u00e8mes de classification en tant qu'aliment ou m\u00e9dicament, notamment en ce qui concerne la r\u00e9glementation relative \u00e0 la vente et la publicit\u00e9\n* Paris : Salon mondial de l'\u00e9lectrom\u00e9nager, 20000206, pr\u00e9sentation de la cuisine du futur qui sera \u00e9quip\u00e9e d'appareils m\u00e9nagers connect\u00e9s \u00e0 l'Internet.", "title": "HAIDER PILE ET FACE // LA VIE SANS TUNNEL // ALICAMENT VOTRE // INTERNET AU\nFOUR ET AU FRIGO - 00.02.06", "visualGeographicals": ["VIENNE", "KLAGENFURT", "VIENNE", "CHAMONIX", "CHAMONIX", "MONT-BLANC", "CHAMONIX", "MONT-BLANC", "CHAMONIX", "MONT-BLANC", "VAL-D'AOSTE", "AOSTE", "VAL-D'AOSTE", "COURMAYEUR", "VAL-D'AOSTE", "MONT-BLANC", "VAL-D'AOSTE", "MONT-BLANC", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "BERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["OVOMALTINE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 00.02.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139411", "durationSec": 320, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT"], "id": "asset-235409", "durationSec": 2730, "mediaType": "video", "title": "00.02.06", "visualGeographicals": ["LUGANO"], "visualCorporations": ["HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 00.02.06", "visualThemes": ["LOTO", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "HOMICIDE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "GENEVE", "SOLEURE", "BELLINZONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237843", "durationSec": 1368, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE"], "visualPersons": ["RUFFY, VICTOR", "NEIRYNCK, JACQUES", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-237711", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4336, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000206, en direct, d\u00e9bat \u00e0 propos de l'entr\u00e9e dans le gouvernement autrichien du parti politique d'extr\u00eame droite Parti de la Libert\u00e9 (FPOe), du caract\u00e8re x\u00e9nophobe et raciste de l'Union d\u00e9mocratique du centre (UDC), ainsi que sur la Commission f\u00e9d\u00e9rale des \u00e9trangers, dont les membres ont d\u00e9missionn\u00e9 le 20000113.", "title": "HAIDER, BLOCHER ET CIE : LA CONTAGION XENOPHOBE ? - 00.02.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RUFFY, VICTOR", "NEIRYNCK, JACQUES", "FREY, CLAUDE"], "thematicThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "POLITIQUE D'ASILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "BAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["HAIDER, JOERG", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "GIULIANI, RUDOLPH"], "id": "asset-237842", "durationSec": 849, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.02.06", "visualGeographicals": ["KLAGENFURT", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "ANNE-SOPHIE MUTTER : BEETHOVEN VIOLIN SONATA NO 9 - 00.02.06", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-236856", "durationSec": 2772, "publicationDate": "2000-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Peter Brook,metteur en sc\u00e8ne : A propos de son passage \u00e0 Lausanne pour sa mise en sc\u00e8ne de \"Le Costume\" de Mothobi Mutioaste d'apr\u00e8s \"The Suit\" de Can Themba au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE81AEB1-1E33-4188-B936-72584E1A62FB", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Afrique du Sud"], "durationSec": 1174, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Brook, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Les De Montmollin, une dynastie t\u00e9moin de son si\u00e8cle (1/2) : Entretien avec Bernard de Montmollin suivi de la chronique \"Apartheid, bilan \u00e0 huis-clos\" (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A2B08D6-1956-4FEF-A779-C1A7B3FB3FDF", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Afrique du Sud"], "durationSec": 3489, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pain pour le Prochain", "de Montmollin (famille)"], "thematicThemes": ["famille", "apartheid", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne pr\u00e9sidente de l'EIVPG", "name": "Duchable-Fischer, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, membre de la dynastie", "name": "Montmollin, Bernard de", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, secr\u00e9taire de Pain pour le prochain", "name": "Buss, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste-stagiaire", "name": "Pidoux, Jacques-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Friedrich Nietzsche, le mal entendu (1/2) : Entretien avec Jeanne Hersch par Marie-Claude Leburgue. Les \u00e9tonnements de la philosophie (novembre 1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30622F60-EE0F-4E32-B9E2-A5F875F54FA8", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 2067, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nietzsche, Friedrich"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "philosophie", "po\u00e9sie", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe (archive RSR)", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR (archive RSR)", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain, po\u00e8te (archive RSR)", "name": "Nietzsche, Friedrich", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral jugera le gouvernement autrichien sur ses actes uniquement : Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C72C56F3-FE47-44D0-956C-BCA6412FF9C3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Autriche"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["institution nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pr\u00e9-m\u00e9ditation", "source": "siranau", "title": "Sextus Empiricus et les Sceptiques grecs (5/6) : Expos\u00e9 et lecture d'extraits de \"Sextus Empiricus, Esquisses pyrrhoniennes\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-882F1473-980D-4835-8A3B-6D3B074790D5", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1896, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sextus Empiricus"], "thematicThemes": ["syst\u00e8me philosophique", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Barnes, Jonathan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "philosophe sceptique, m\u00e9decin, astronome grec (IIe-IIIe s.)", "name": "Sextus Empiricus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Miles Davis. L'Autobiographie [extraits](5/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2A461FD3-811C-4223-989D-0E8CE2096FE9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1349, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles"], "thematicThemes": ["jazz", "20e si\u00e8cle", "trompette"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Gauffre, Christian", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pastor, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicien, trompettiste", "name": "Davis, Miles", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "AC/DC [= AC DC]. Une histoire du groupe", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6693B647-65F8-4336-941D-5EF7CEC66A69", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 4086, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AC DC"], "thematicThemes": ["rock", "hard rock"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe de rock", "name": "AC DC", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 05.02.10 - Peter Brook", "genres": ["Interview"], "id": "sound-314D196E-2EF8-425D-B75D-D073C5AD1825", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Lausanne"], "durationSec": 47, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Brook, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Kaenel, conservateur-guide de l'abbatiale de Payerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41031A47-04B3-41AD-80BC-9CEF45639807", "thematicGeographicals": ["Payerne", "Vaud"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)", "art roman", "abbatiale", "monument", "histoire", "R\u00e9forme"], "excerpt": "En 1963,date de la fin des travaux de restauration de l'Abbatiale de Payerne, Jean-Louis Kaenel devint le conservateur-guide de cette v\u00e9n\u00e9rable b\u00e2tisse joyau d'art roman clunisien, mil ans apr\u00e8s sa fondation. A la R\u00e9forme, l'Abbatiale va servir \u00e0 de multiples emplois: prison, d\u00e9p\u00f4t, hall de s\u00e9chage de tabac et plus r\u00e9cement, salle de gymnastique et local pour les engins de pompiers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur-guide de l'abbatiale de Payerne", "name": "Kaenel, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "M\u00e9tiers: du pain sur la planche", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-3772A58E-96A3-4124-B547-814B3B9F9D01", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3545, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["\"Copyrart\""], "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "cat\u00e9gorie professionnelle", "ch\u00f4mage", "condition de travail"], "excerpt": "Dans le cadre d'un programme de travail temporaire, 80 ch\u00f4meurs ont \u00e9labor\u00e9 et b\u00e2ti \"Copyrart\", un jeu gigantesque gr\u00e2ce auquel les enfants des classe genevoises ont pu d\u00e9couvrir un splendide carrousel, un wagon de l'environnement, du cin\u00e9ma, de la d\u00e9couverte de l'autre et de la prise de risque. Lorsqu'ils n'ont plus de bons pour travailler ou pratiquer des loisirs, ils font un passage \u00e0 la case \"ch\u00f4mage\".Bref, c'est la r\u00e9alit\u00e9 de la vie qu'ils exp\u00e9rimentent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "webmaster", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Messant-Laurent, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "adjointe au bureau de l'\u00e9galit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "chapeli\u00e8re, modiste", "name": "Suba, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur du jeu/exposition \"Copyrart\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Kunz, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bernard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Lili Kopitopoulos, adopt\u00e9e, partie \u00e0 l'\u00e2ge de 47 ans \u00e0 la recherche de sa m\u00e8re biologique [Prix Suisse 2000]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E237CD14-ED41-44A5-AEFE-1F87CD37E216", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Etats-Unis", "Lausanne", "Hollywood"], "durationSec": 1474, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "relation parent-enfant", "adoption", "Juifs"], "excerpt": "T\u00e9moignage d'une femme qui a longtemps tard\u00e9 \u00e0 entamer la recherche de sa m\u00e8re biologique de peur que cette derni\u00e8re soit morte. Elle a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l'aide du Comit\u00e9 juif de Lausanne. Un jour, elle re\u00e7oit un appel de sa m\u00e8re, \u00e0 qui l'on avait dit que son enfant \u00e9tait mort \u00e0 l'accouchement. Lili raconte sa premi\u00e8re rencontre avec sa m\u00e8re (juive allemande envoy\u00e9e aux Etats-Unis apr\u00e8s son accouchement). Le p\u00e8re de Lili retrouv\u00e9 en Argentine. T\u00e9moignage du fils de Lili: la d\u00e9couverte de cette nouvelle famille lui a donn\u00e9 envie de partir \u00e0 Hollywood. T\u00e9moignage d'Else, la m\u00e8re biologique de Lili.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re biologique de Lili", "name": "Else", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Lili", "name": "Kopitopoulos, Sandy", "type": "Participant"}, {"role": "adopt\u00e9e", "name": "Kopitopoulos, Lili", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bijou de famille", "source": "gico", "visualPersons": ["RAUSIS, DANIEL", "HALLYDAY, JOHNNY", "ROSSI, TINO", "FREY, CLAUDE", "SHEILA", "SHEILA"], "id": "asset-182198", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6699, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20000205, OVALLE Elisa et ROSSION Gilbert re\u00e7oivent une famille de policiers, la famille FAVRE de Neuch\u00e2tel, pour parler de leur m\u00e9tier avec comme invit\u00e9s la chanteuse fran\u00e7aise SHEILA et le pr\u00e9sentateur de la TSR LORENZI Massimo.", "title": "FAMILLE FAVRE ET SHEILA - 00.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "VALANGIN", "NEUCHATEL", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" PREMIERE EMISSION DE BIJOU DE FAMILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Keskivapa ?", "source": "gico", "title": "00.02.05", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-182188", "durationSec": 2485, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" 1 ERE EMISSION DE KESKIVAPA."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VAN EXTER, Axel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualPersons": ["RONALDO"], "id": "asset-205603", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 839, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-Ville : 20000205, MUNDWILLER Phil et JIMENEZ Iris pr\u00e9sentent les coulisses de la TSR en rencontrant le pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission Keskivapa VAN EXTER Axel pour parler de l'\u00e9mission qu'il pr\u00e9sente, OTTET Damien, responsable du sponsoring \u00e0 la TSR pour parler de son travail ainsi que RAPP Jean-Philippe, producteur de Zig Zag Caf\u00e9 pour parler du Zig Zag Caf\u00e9 d\u00e9centralis\u00e9 avec la participation du footballeur br\u00e9silien RONALDO\n* Plateau : 20000205, itw de la responsable des achats documentaires HOTTELIER Andr\u00e9e au sujet de la programmation des documentaires sur la TSR.", "title": "00.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "00.02.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231290", "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DIATRIE", "OPHTALMOLOGIE"], "visualPersons": ["HAIDER, JOERG"], "id": "asset-205828", "durationSec": 930, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 00.02.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NYON", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "LOGEMENT", "LOGEMENT", "LOGEMENT", "JEUNE (\u00c2GE)", "FOYER", "JEUNE (\u00c2GE)", "FOYER", "QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "id": "asset-205611", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "LAUSANNE"], "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau, Lausanne, Valais, Gen\u00e8ve : 20000205, MARCUSE Sarah re\u00e7oit une classe de m\u00e9diamaticiens de l'\u00e9cole des Arts et M\u00e9tiers professionnels de Bienne, ainsi qu'un photographe genevois BEGUELIN Didier pour discuter des avantages et d\u00e9savantages de la vie chez les parents, ainsi que des solutions alternatives telles que les squats ou la vie dans les foyers pour jeunes.", "title": "VOUS HABITEZ CHEZ VOS PARENTS ? - 00.02.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VALAIS", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD-HALLUCINANTS - 00.02.05", "id": "asset-231134", "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "00.02.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231760", "durationSec": 885, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "RICKY MARTIN - ONE NIGHT ONLY", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-230922", "durationSec": 2659, "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME", "AVALANCHE", "EXTR\u00caME DROITE", "POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "HOMICIDE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN", "AUTANT-LARA, CLAUDE", "AUTANT-LARA, CLAUDE", "AUTANT-LARA, CLAUDE"], "id": "asset-205829", "durationSec": 1661, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 00.02.05", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SUISSE", "KLAGENFURT", "LAUSANNE", "GENEVE", "SOLEURE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2000-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}