{"response": {"numFound": 2034, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Telles qu'elles \u00e9taient : La femme et l'amour en France \u00e0 travers les \u00e2ges (3/6) : Le XVIIe si\u00e8cle (1/2)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-BC99D639-4108-4500-B984-C87D03348373", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1477, "publicationDate": "1975-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["17e si\u00e8cle", "histoire", "soci\u00e9t\u00e9", "femme", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Guerdan, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oeuvray, Dolly", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hermann Hauser, \u00e9diteur (2/10) : Des denr\u00e9es coloniales aux livres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-944B215D-2617-4D19-B953-5A829840658B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1079, "publicationDate": "1975-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauser, Hermann"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "maison d'\u00e9dition", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.15", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "AUTONOMISME", "D\u00c9CLARATION D'IMP\u00d4TS", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "F\u00caTE NATIONALE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128617", "publicationDate": "1975-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Espace", "source": "gico", "title": "APOLLO 18 - SOYOUZ 19 (APOLLO 18 LANCEMENT) - 75.07.15", "genres": ["Science"], "id": "asset-224348", "durationSec": 2414, "publicationDate": "1975-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "EUROVISION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Espace", "source": "gico", "title": "APOLLO 18 -  SOYOUZ 19 (AVANT LE LANCEMENT DE SOYOUZ A BAIKONOUR) - 75.07.15", "genres": ["Science"], "id": "asset-244514", "durationSec": 1466, "publicationDate": "1975-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Espace", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTR\u00d4LE SPATIAL", "LANCEUR SPATIAL", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "ASTRONAUTE", "LANCEUR SPATIAL", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "ASTRONAUTIQUE", "ASTRONAUTE", "ASTRONAUTIQUE"], "id": "asset-98357", "thematicGeographicals": ["BA\u00cfKONOUR", "URSS"], "durationSec": 4449, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ba\u00efkonour, URSS : base spatiale, 19750715, lancement de la fus\u00e9e Soyouz 20 avec \u00e0 bord les cosmonautes russes LEONOV Alexei et KOUBASSOV Valery, qui va rejoindre la navette spatiale am\u00e9ricaine Apollo\n* URSS : 19750715, extrait d'une \u00e9mission sovi\u00e9tique non identifi\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 la mission Soyouz.", "title": "SOYOUZ 19 LANCEMENT - 75.07.15", "visualGeographicals": ["BA\u00cfKONOUR", "URSS", "BA\u00cfKONOUR", "URSS", "URSS", "URSS"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1975-07-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hermann Hauser, \u00e9diteur (1/10) : Apprentissage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-870EA968-69EB-4467-99E2-531DDD3E273B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1270, "publicationDate": "1975-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauser, Hermann"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "maison d'\u00e9dition", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Jeanne ou la mort dans l'\u00e2me. De Robert Junod", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-70694B8A-ED77-4649-A513-FB548289CA89", "durationSec": 2617, "publicationDate": "1975-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Junod, Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Inspecteur Garnier", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Florence Piquet", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Roger Piquet", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.14", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "TIR (COMP\u00c9TITION)", "AGRICULTURE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHEVAL", "TOURISME", "SIERRE ZINAL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ORGUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "INTERVIEW", "RADIO"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ALLE", "VALAIS", "ZINAL", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-128556", "publicationDate": "1975-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.07.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254738", "durationSec": 190, "publicationDate": "1975-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonne nuit en musique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-160118", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 469, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : concert de folklore indien par ANAND Pandit et CHAUDHURY Chandra.", "title": "FOLKLORE INDIEN - 75.07.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1975-07-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAHUD, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-C1727840-F563-4E37-9DEE-BA1244292B28", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 885, "publicationDate": "1975-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Il faut penser \u00e0 tout, de Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel-Lavaux (VD) - 3. Une belle peur, de Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel-Lavaux (VD) - 4. Un ronn\u00e9ri rebriqua: Un ronchonneur remis en place, de Jules Cordey, par Albert Chessex, de Jorat (VD) - 5. Trois verres \u00e0 la cave, de Edouard Moudon et Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, par Jules Reymond, de Denges (VD) - 6. Einmourdzi: Em\u00e9ch\u00e9, de Jules Cordey, par Lina Gehrig-Ruedi, de Prilly (VD) - 7. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Chessex, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Reymond, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Gehrig-Ruedi, Lina", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Moudon, Edouard", "type": "Auteur"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 22.11.10 (1/2) - HORLOGERIE - FLEURIER", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E6DCC170-6E8F-4B0D-BA84-C3E17C4C753F", "thematicGeographicals": ["Fleurier"], "durationSec": 19, "publicationDate": "1975-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["usine", "horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concierge \u00e0 Fleurier", "name": "Bobilier, J.-D.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 22.11.10 (2/2) - HORLOGERIE - FLEURIER", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-766D5B7A-118C-47A7-9A04-5EE3F608C690", "thematicGeographicals": ["Fleurier"], "durationSec": 164, "publicationDate": "1975-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie", "usine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concierge \u00e0 Fleurier", "name": "Bobilier, J.-D.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Visite d'une usine horlog\u00e8re de Fleurier avec son concierge, J.-D. Bobilier, durant les vacances", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B8150264-2B01-4113-A3E7-25F2499D9AEA", "thematicGeographicals": ["Fleurier"], "durationSec": 337, "publicationDate": "1975-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie", "usine"], "excerpt": "Indication sur le carton : El\u00e9ments de la Tamponne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concierge \u00e0 Fleurier", "name": "Bobilier, J.-D.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Rigaux, chansonnier, acteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D106C16C-A223-4EEF-9153-D9F0DA26CCAA", "durationSec": 3338, "publicationDate": "1975-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rigaux, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "chanson fran\u00e7aise", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier", "name": "Rigaux, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.11", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "CARRI\u00c8RE", "RUE PI\u00c9TONNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "POLICE", "CARM\u00c9LITE", "COUVENT", "CARM\u00c9LITE", "COUVENT", "CHOEUR D'ENFANTS"], "visualGeographicals": ["GRANDVILLARD", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "DEVELIER", "MIDDES", "AVENCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232068", "publicationDate": "1975-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9e-Paule Guillot, journaliste, sp\u00e9cialiste des Cathares", "genres": ["Interview"], "id": "sound-248452EE-6435-42F3-97AE-C2FFDDE18BA3", "thematicGeographicals": ["Occitanie"], "durationSec": 3504, "publicationDate": "1975-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journalisme", "cathare"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste des Cathares", "name": "Guillot, Ren\u00e9e-Paule", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.10", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "D\u00c9CHARGE", "A\u00c9ROPORT", "DOUANE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "COINTRIN", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["SIP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207555", "publicationDate": "1975-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decine chinoise, interview d'Olivier Jeanneret, m\u00e9decin (1/2) : De l'acupuncture au cancer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C358BBE1-2A0C-4242-9F65-340B1741F641", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1975-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["phytoth\u00e9rapie", "pr\u00e9vention des maladies", "m\u00e9decine traditionnelle", "acupuncture", "cancer", "pharmacologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Jeanneret, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Descloux, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Chessex, \u00e9crivain suisse romand, laur\u00e9at du prix Goncourt 1973", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7F868B7-CB42-4DBC-8B5F-B65F70568F0B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "1975-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques", "Prix Goncourt"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Lois Wheeler Snow, femme du journaliste Edgar Snow : A propos des trains en Chine, de sa vie en Suisse, et de son livre \"Death with dignity\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C0A4C65-9CA3-4309-B961-5FB5720B0978", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 564, "publicationDate": "1975-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Snow, Lois Wheeler"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "train"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme du journaliste Edgar Snow", "name": "Snow, Lois Wheeler", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La naissance du syndicalisme en Suisse. ", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-9FCBF4A8-6DA1-4EAD-A981-503F402ABF9B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1484, "publicationDate": "1975-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 du Grutli"], "thematicThemes": ["syndicalisme", "ouvrier", "politique sociale", "socialisme", "19e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "La Soci\u00e9t\u00e9 du Grutli est n\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve en 1850. C'est la premi\u00e8re soci\u00e9t\u00e9 ouvri\u00e8re suisse. Des sections apparaissent partout en Suisse. Un journal est fond\u00e9 le \"Gr\u00fctlianer\". Il n'y a rien de politique dans ce mouvement. Et pourtant en 1852, le gouvernement bernois interdit l'activit\u00e9 de ce mouvement. Le programme de politique sociale d\u00e9fendu par les soci\u00e9t\u00e9s du Grutli demande la fondation de caisses-maladie d'int\u00e9r\u00eat public, celle d'une Banque d'Etat populaire et la cr\u00e9ation d'un secr\u00e9tariat ouvrier suisse. Th\u00e9odore Curti, un des leaders de ce mouvement, demande la libert\u00e9 de conscience totale pour tous les individus, s'opposant au Kulturkampft. Le Grison Gaspard Decurtins est un autre leader des soci\u00e9t\u00e9s du Grutli. C'est lui qui a eu l'id\u00e9e d'un secr\u00e9tariat ouvrier subventionn\u00e9 par la Conf\u00e9d\u00e9ration. D'autres groupes sont aussi cr\u00e9\u00e9s. Des groupements d'ouvriers socialistes,influenc\u00e9s par l'Allemagne, voient le jour d\u00e8s 1870 et entrent en contact avec la premi\u00e8re Internationale. En 1888, un parti socialiste se constitue en Suisse, impr\u00e9gn\u00e9 du marxisme. Et on voit le parti socialiste militant, dont l'organisateur est un avocat de Berne, Friedrich Albert Steck, prendre le pas sur le mouvement des soci\u00e9t\u00e9s du Grutli. La Soci\u00e9t\u00e9 du Grutli est absorb\u00e9e par le mouvement socialiste. Vers la fin du XIXe si\u00e8cle, l'Union suisse des ouvriers, qui deviendra par la suite l'Union syndicale, compte d\u00e9j\u00e0 200'000 membres. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.09", "visualThemes": ["CAMBRIOLAGE", "FERME", "PRISON", "R\u00c9CESSION", "H\u00d4TELLERIE", "PISCICULTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PORT"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "BELLECHASSE", "VALAIS", "ST-URSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207554", "publicationDate": "1975-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Course d'\u00e9cole \u00e0 Neuch\u00e2tel", "imageURL": "http://www.rts.ch/8690762.image", "id": "ece-8688088", "durationSec": 197, "publicationDate": "1975-07-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La course d'\u00e9cole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'est d\u00e9roul\u00e9e sur les terres du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Pierre Graber.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8688088", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8688088"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Siegel, journaliste, premier directeur de la radio Europe No 1", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB66D7D1-37B6-4245-81AE-6C47D8206CD5", "durationSec": 3432, "publicationDate": "1975-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Europe 1", "Siegel, Maurice"], "thematicThemes": ["radio", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Siegel, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Telles qu'elles \u00e9taient : La femme et l'amour en France \u00e0 travers les \u00e2ges (2/6) : Le XVIe si\u00e8cle", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-609636E0-7F20-4674-B0DF-E7622E2F76C2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1320, "publicationDate": "1975-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "amour", "soci\u00e9t\u00e9", "16e si\u00e8cle", "femme", "Renaissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Guerdan, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oeuvray, Dolly", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.08", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "COURSE D'\u00c9COLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "R\u00c9CESSION", "USINE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["VILLERS-LE-LAC", "PAYERNE", "NEUCHATEL", "VALAIS", "ST-URSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128727", "publicationDate": "1975-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Rainer Maria Rilke", "imageURL": "http://www.rts.ch/4191804.image", "id": "ece-3459747", "durationSec": 1751, "publicationDate": "1975-07-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le po\u00e8te a v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es en Valais, au ch\u00e2teau de Muzot.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459747", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459747"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.07", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW", "MOTOCROSS", "F\u00caTE", "EXPOSITION D'ART", "INAUGURATION", "IMMIGR\u00c9", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BROC", "NYON", "BELLELAY", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128522", "publicationDate": "1975-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "RAINER MARIA RILKE OU LE PASSAGE D'UN POETE - 75.07.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-193337", "durationSec": 1750, "publicationDate": "1975-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Oiseaux de nuit", "title": "Zig Zig avec toi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447580.image", "id": "ece-3447582", "durationSec": 544, "publicationDate": "1975-07-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vous voulez vraiment que je vous dise ce que je pense de l'amour?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447582", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447582"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["RELATIONS INTERNATIONALES"], "visualPersons": ["WALDHEIM, KURT"], "id": "asset-93941", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19750706, itw du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU WALDHEIM Kurt qui \u00e9voque plusieurs probl\u00e8mes g\u00e9opolitiques, la question palestinienne, les tensions \u00e0 Chypre, la reprise des relations diplomatiques avec les nouveaux gouvernements cambodgiens et vietnamiens ainsi que l'am\u00e9lioration de l'influence de l'ONU face \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie des USA.", "title": "KURT WALDHEIM - 75.07.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1975-07-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ONU"], "thematicPersons": ["WALDHEIM, KURT"], "thematicThemes": ["RELATIONS INTERNATIONALES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "F\u00c9MINISME", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GROULT, BENOITE"], "id": "asset-139564", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "title": "BENOITE GROULT - 75.07.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-07-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GROULT, BENOITE"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "F\u00c9MINISME", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.07.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254651", "durationSec": 778, "publicationDate": "1975-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate romande du patois \u00e0 Treyvaux", "id": "sound-75E2FE40-98D4-406A-A622-EC339798E2EA", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Suisse romande", "Treyvaux", "Essert", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 886, "publicationDate": "1975-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Quand l'amiti\u00e9 s'en m\u00eale (2/2), de Joseph Yerly, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud et Anne-Marie Kolly et Jean-Joseph Quartenoud et Robert Bielmann, de Treyvaux, Essert (FR) - 3. La poya dou Mol\u00e9jon, de Carlo Boller, sous la direction de Pierre Robadey, par le choeur L'Intyamon de Albeuve (FR) - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "L'Intyamon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Yerly, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Kolly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Quartenoud, Jean-Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Bielmann, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Boller, Carlo", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robadey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Ici et ailleurs", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat \u00e0 propos du subventionnement artistique assum\u00e9 en priorit\u00e9 par les villes donc par les municipalit\u00e9s : L'exemple de Gen\u00e8ve [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-266F6A05-E6F9-4712-A394-3E33EBAF9139", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3571, "publicationDate": "1975-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["animation culturelle", "mus\u00e9e", "subvention", "patrimoine culturel", "m\u00e9c\u00e9nat", "art dramatique", "biblioth\u00e8que (service)"], "excerpt": "Les subventions accord\u00e9es \u00e0 la ville de Gen\u00e8ve pour les spectacles, concerts, l'animation cuturelle. (15:53) Ulrich Maurer, pr\u00e9sident du Conseil du th\u00e9\u00e2tre et de la musique fond\u00e9 en 1967, en r\u00e9action \u00e0 la subvention qu'obtenait le th\u00e9\u00e2tre de Carouge. (27:40) Maurice Verlaye. Importance de la formation artistique dans les classes. (31:00) Repr\u00e9sentation des organisations priv\u00e9es par Jean-Pierre Lacroix et Maurice Verlaye. Le probl\u00e8me du ch\u00f4mage. Il faudrait une refonte des th\u00e9\u00e2tres et remanier la vie th\u00e9\u00e2trale de fond en comble. La disparition de salles de spectacles. (43:07) Andr\u00e9 Fasel. (54:44) Ulrich Maurer. Le salaire des com\u00e9diens. Fin abrupte!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats et maire de Gen\u00e8ve, conseiller administratif d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la culture et vice-pr\u00e9sidente de la Fondation Pro Helvetia ", "name": "Girardin, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur de spectacles et concerts \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Verlaye, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du service culturel d'une organisation priv\u00e9e", "name": "Lacroix, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil genevois des th\u00e9\u00e2tres et de la musique (CTM)", "name": "Maurer, Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des amis radio et t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Fasel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.04", "visualThemes": ["F\u00caTE NATIONALE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATION", "TAXE DE S\u00c9JOUR", "COLONIE DE VACANCES", "MANIFESTATION CULTURELLE", "MUSIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "ST-GEORGE", "ORBE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-128521", "publicationDate": "1975-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Etudes sur la disparit\u00e9 fiscale dans le canton de Vaud : Le ph\u00e9nom\u00e8ne de la concentration du revenu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76C2F92B-6C69-4170-BA03-F7B965A1F1F0", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 256, "publicationDate": "1975-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imp\u00f4t", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "Titre de l'\u00e9tude : \"Vers des indicateurs r\u00e9gionaux et cantonaux, r\u00e9capitulation de donn\u00e9es d\u00e9mo-fiscales, Vaud 1957-1972, 1973, profil des districts vaudois, 1960-1970, \u00e9l\u00e9ments de disparit\u00e9s d\u00e9mo-\u00e9conomiques des Cantons suisses\". Office de statistique de l'Etat de Vaud ; ouvrage \u00e9labor\u00e9 par Jean-Jacques Laffely, Marc Diserens, ... [et al.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'\u00e9tude", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de l'\u00e9tude", "name": "Diserens, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kellenberger, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Bercoff, \u00e9crivain, journaliste : A propos de son livre \"La Ru\u00e9e vers l'or noir\" (Ed. Belfond 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE486441-2B62-4021-B445-919D5DEC713E", "durationSec": 3430, "publicationDate": "1975-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bercoff, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["journaliste", "p\u00e9trole", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, Journaliste", "name": "Bercoff, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266887", "publicationDate": "1975-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9but du monde industriel en Suisse.", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-A0545291-71C3-4AF6-A07D-1EF314829A58", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1607, "publicationDate": "1975-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patronat", "usine", "ouvrier", "classe sociale", "\u00e9conomie", "condition de travail", "industrie"], "excerpt": "La d\u00e9couverte du charbon bouleverse le monde et surtout le monde industriel. Tout le syst\u00e8me du travail industriel se modifie, car les ateliers deviennent de plus en plus grands. Les campagnes se d\u00e9peuplent et les artisans deviennent des ouvriers. L'industrie commence \u00e0 appara\u00eetre. La condition ouvri\u00e8re est terrible. Les patrons cherchant \u00e0 garder des prix bas pour rester concurrentiels sur les march\u00e9s mondiaux. En Suisse, le drame est moins violent, mais la Conf\u00e9d\u00e9ration n'a aucun moyen de lutter \u00e9conomiquement avec l'\u00e9tranger. En Suisse, il y a des antagonistes entre le patronat et les ouvriers, mais pas un ab\u00eeme impossible \u00e0 combler. En Suisse, le mouvement ouvrier a un caract\u00e8re national d\u00e8s le d\u00e9but. En 1838, une premi\u00e8re section d'un groupement ouvrier en Suisse se cr\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve sous le nom de \"Soci\u00e9t\u00e9 du Grutli\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.02", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER D'ETAT", "URBANISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "URBANISME", "BANQUE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "TEMPLE", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "TRAIN", "RADIO", "TRAIN", "RADIO"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MORAT", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "MOUDON", "SUISSE", "MOUDON", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128552", "publicationDate": "1975-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration sp\u00e9ciale RSR La Tamponne : de Lausanne \u00e0 Bellinzone, en passant par Morat et Bienne. Montage d'\u00e9l\u00e9ments diffus\u00e9s quotidiennement dans le Journal de Midi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE361146-1A6C-4982-93DA-A763093D39FD", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Fribourg (canton)", "Bellinzone", "Suisse", "Lac (district, FR)", "Morat", "Vully", "Bienne", "Tessin"], "durationSec": 3893, "publicationDate": "1975-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chatton, Etienne"], "thematicThemes": ["ski (mat\u00e9riel)", "jodel", "viande", "porc", "chant populaire", "Celtes", "foire commerciale", "vente"], "excerpt": "Impressions de voyage au d\u00e9part de la gare de Lausanne; interview \u00e0 chaque arr\u00eat avec micro-quai de gare \u00e0 Pal\u00e9zieux, Moudon, Payerne, Morat. Incroyable entretien avec une passante de langue al\u00e9manique; (\u00e0 08'40'') vente de porcelets \u00e0 la foire de Morat; probl\u00e8mes de la fili\u00e8re \"viande de porc\"; l'importance des march\u00e9s au b\u00e9tail; (\u00e0 15h46) visite de la ville de Morat avec Etienne Chatton, conservateur des monuments historiques du canton de Fribourg : vue g\u00e9n\u00e9rale, \u00e9glise de Sainte-Catherine, pr\u00e9sentation critique de l'int\u00e9rieur et des vitraux saint-sulpiciens; pr\u00e9sentation de la Grand-rue, discussion autour de la pr\u00e9sence des voitures en ville; pr\u00e9sentation de la maison R\u00fcbenloch et de son \u00e9clairage \"tape-\u00e0-l'oeil\"; pr\u00e9sentation de l'\u00e9glise r\u00e9form\u00e9e allemande; alors que la ville d\u00e9pendait de Saint-Maurice, Fribourg g\u00e9rait les aspects militaires et Berne les questions religieuses. Napol\u00e9on fit int\u00e9grer Morat au canton de Fribourg; iconographie protestante de l'\u00e9glise et du retable : l'ours de Berne et les armoiries de la ville de Fribourg; armoiries de la ville de Morat; importance du r\u00f4le de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans la restauration des monuments historiques; beaut\u00e9 des remparts et des toits de Morat; description de la bataille de Morat par Etienne Chatton; (\u00e0 38'13'') Les Jodleurs de Morat, escapade en for\u00eat et rencontre avec le club des jodleurs en pic-nic (belle mise en sc\u00e8ne d'une rencontre improbable ! ); productions du Jodler-club; incursion de l'\u00e9quipe de la Tamponne dans un cin\u00e9ma porno \u00e0 Bienne; description implicite des lieux en jouant sur la m\u00e9taphore fil\u00e9e des la d\u00e9couverte des Alpes bavaroises (sic!); (\u00e0 53'50''), premiers plaisirs de ski au Tessin; r\u00e9cit de vie du P\u00e9p\u00e9 Giacomo, passionn\u00e9 de montagne, 82 ans et engag\u00e9 \u00e0 gauche (marxiste); ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur des monuments historiques du canton de Fribourg", "name": "Chatton, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de famille, 82 ans, Bellinzona", "name": "p\u00e9p\u00e9 giacomo", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "conservateur des monuments historiques du canton de Fribourg", "name": "Chatton, Etienne", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Auteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "jodler-club de Morat et environs", "name": "B\u00e4rnersenne de M\u00fcnchenwiler", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview des Fr\u00e8res ennemis, duo d'humoristes fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DC62C45-AAD1-4C30-B736-D33F04643529", "durationSec": 3512, "publicationDate": "1975-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8res Ennemis"], "thematicThemes": ["humour", "langage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "duo", "name": "Fr\u00e8res Ennemis", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Gaillard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Vignault, Teddy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Da Capo", "source": "siranau", "title": "Interview de Armin Jordan, chef d'orchestre, \u00e0 propos de la repr\u00e9sentation de l'Elixir d'Amour de Donizetti \u00e0 Aix-en-Provence (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45EF4A69-BEBC-4401-A511-08FA97993838", "thematicGeographicals": ["Aix-en-Provence", "B\u00e2le (ville)", "Strasbourg"], "durationSec": 480, "publicationDate": "1975-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Armin", "Op\u00e9ra du Rhin, Strasbourg / Choeurs", "Donizetti, Gaetano", "D\u00fcggelin, Werner"], "thematicThemes": ["direction (musique)", "musique classique", "festival de musique", "chef d'orchestre", "oeuvre musicale", "mise en sc\u00e8ne", "choeur", "interpr\u00e9tation musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La collaboration d'Armin Jordan avec l'Op\u00e9ra du Rhin \u00e0 Strasbourg, la mise en sc\u00e8ne de Werner D\u00fcggelin, le r\u00f4le important du choeur, le travail pr\u00e9paratoire avec l'Orchestre de Strasbourg. La collaboration avec Werner D\u00fcggelin \u00e0 B\u00e2le, les diff\u00e9rentes mises en sc\u00e8ne, la pr\u00e9sence de D\u00fcggelin \u00e0 Aix, la collaboration de Jordan avec d'autres metteurs en sc\u00e8ne, la nouvelle conception pour la mise en sc\u00e8ne de l'Elixir \u00e0 Aix, le livret et la partition de Donizetti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre suisse ", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Telles qu'elles \u00e9taient : La femme et l'amour en France \u00e0 travers les \u00e2ges (1/6) : Le Moyen-\u00c2ge", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-22C594CC-5F6A-4994-9163-EA5E9C2EF1C1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "1975-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "soci\u00e9t\u00e9", "Moyen Age", "amour", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Guerdan, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oeuvray, Dolly", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Gondole - mouvement r\u00e9gulier de l'unique rame, gondolier v\u00e9nitien", "id": "sound-05DB68CF-0D59-4927-B9A2-FA4929498A8E", "thematicGeographicals": ["Italie", "Venise"], "durationSec": 207, "publicationDate": "1975-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "ville", "\u00eatre humain", "navigation"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.01", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "HOMICIDE", "AUTONOMISME", "PROC\u00c8S", "D\u00c9MISSION", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "INTERVIEW", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "CANCER", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BONCOURT", "ST-IMIER", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JOTTERAND, FRANCK"], "id": "asset-207882", "publicationDate": "1975-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Chamson, essayiste, romancier : A propos de la Seconde Guerre Mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74FDCE76-9AF2-4AA0-82C7-6C6E8D013ABE", "durationSec": 3572, "publicationDate": "1975-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamson, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste, romancier", "name": "Chamson, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-95814", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1348, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19750630, itw de sp\u00e9cialistes sur la diff\u00e9rence de prix de vente des livres fran\u00e7ais entre la Suisse et la France. En effet, si le consommateur ne paie pas directement les taxes fran\u00e7aises, il paie les frais de diverses majorations intervenant en cours de distribution.", "title": "LE COUT DES LIVRES - 75.06.30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1975-06-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.06.30", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "M\u00c9TALLURGIE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "ARCHITECTE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "PI\u00c8CE DE MONNAIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SPECTACLE DE RUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "DANSE FOLKLORIQUE", "GUGGENMUSIK", "F\u00caTE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualGeographicals": ["MONTHEY", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "LOCLE, LE", "DELEMONT", "VALAIS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["GIOVANOLA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MORAND, PHILIPPE"], "id": "asset-205423", "publicationDate": "1975-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "F\u00c9MINISME", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GROULT, BENOITE"], "id": "asset-232244", "durationSec": 1779, "mediaType": "video", "title": "BENOITE GROULT - 75.06.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-06-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GROULT, BENOITE"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "F\u00c9MINISME", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.06.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255407", "durationSec": 487, "publicationDate": "1975-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonne nuit en musique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-160115", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 521, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : concert de folklore d'Am\u00e9rique latine avec PAMCOS Hugo et Nena.", "title": "FOLKLORE D'AMERIQUE LATINE HUGO PAMCOS ET NENA - 75.06.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1975-06-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAHUD, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate romande du patois \u00e0 Treyvaux", "id": "sound-39C7F856-869C-410F-8FA0-005827D31CD4", "thematicGeographicals": ["Treyvaux", "Sarine (district, FR)", "Jura (canton)", "Del\u00e9mont", "Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 900, "publicationDate": "1975-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly, Joseph", "Yerly, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Ato\u00e9 di ben\u00e9 : Autour de la fontaine, de Emile Sanglard et Lucien Li\u00e8vre et Julien Marquis, par Chorale des patoisants vadais et G\u00e9rard Comte, de Del\u00e9mont (JU) - 3. Quand l'amiti\u00e9 s'en m\u00eale (1/2), de Joseph Yerly, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud et Anne-Marie Kolly et Jean-Joseph Quartenoud et Robert Bielmann, de Treyvaux ; Essert (FR) - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "Chorale des patoisants vadais", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly, Joseph", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Quartenoud, Jean-Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Bielmann, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Kolly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Marquis, Julien", "type": "Auteur"}, {"name": "Li\u00e8vre, Lucien", "type": "Auteur"}, {"name": "Sanglard, Emile", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Comte, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.27", "visualThemes": ["PRODUIT CARN\u00c9", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "ASSURANCE SOCIALE", "TIMBRE-POSTE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "AUTONOMISME", "CANTON"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230957", "publicationDate": "1975-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "Cyclisme", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1566765", "durationSec": 580, "publicationDate": "1975-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Lionel Chouchon, r\u00e9dacteur, cr\u00e9ateur d'agences publicitaires et auteur de livres humoristiques : A propos des affaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62D4F4D7-517D-43FC-B499-9F1DB0C5351B", "durationSec": 3511, "publicationDate": "1975-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chouchon, Lionel"], "thematicThemes": ["commerce", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires", "name": "Chouchon, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.26", "visualThemes": ["BARRAGE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "\u00c9COLE ENFANTINE", "TRANSPORT", "CAMION", "CITERNE", "18E SI\u00c8CLE", "OPTIQUE"], "visualGeographicals": ["VERBOIS", "GENEVE-VILLE", "MARSENS", "DOMDIDIER", "BRENETS, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230956", "publicationDate": "1975-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview du maire de Ch\u00e2tillon (JU) dont la voiture a \u00e9t\u00e9 explos\u00e9e suite \u00e0 un plastiquage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0B2C1DA-E875-4D54-A7BC-C0A5A9F2C90D", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e2tillon (JU)"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1975-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Ch\u00e2tillon (JU)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Cohn-Bendit, Michel L\u00e9vy et Jean-Marc Salmon, co-auteurs : \u00e0 propos de leur ouvrage \"Le Grand bazar\" (Ed. Belfond, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DCC8981-2390-483C-87CA-77BEC51DC8AB", "durationSec": 2497, "publicationDate": "1975-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohn-Bendit, Daniel"], "thematicThemes": ["Mai 68"], "excerpt": "[En 2001 et 2009 cet ouvrage a fait l'objet d'une grande pol\u00e9mique en France autour des propos tenus dans cet ouvrage sur la sexualit\u00e9 des enfants.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de l'ouvrage", "name": "Salmon, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de l'ouvrage", "name": "L\u00e9vy, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9vision constitutionnelle suisse de 1874 (3/3) : Les cons\u00e9quences \u00e9conomiques de cette r\u00e9vision. L'Europe et la Suisse \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. ", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-4D89E32B-A0B1-4F2A-9C51-2EFA7433ACF7", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1527, "publicationDate": "1975-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "\u00e9conomie", "chemin de fer", "constitution", "parti politique", "Etat", "politique ext\u00e9rieure", "r\u00e9f\u00e9rendum", "histoire", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Avec la r\u00e9vision de la Constition, les nouveaux droits de la Conf\u00e9d\u00e9ration sont importants surtout dans le domaine \u00e9conomique. Le \"Ohmgeld\", derni\u00e8re douane int\u00e9rieure, dispara\u00eet. Au niveau des chemins de fer, la Suisse avait pris du retard. La r\u00e9vision de la Constitution fait ressortir ce probl\u00e8me de la construction des chemins de fer. Les jeux de hasard sont interdits. La Conf\u00e9d\u00e9ration unifie le syst\u00e8me mon\u00e9taire des billets de banque. Le droit de r\u00e9f\u00e9rendum est introduit avec cette r\u00e9vision. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral devient permanent et si\u00e8ge \u00e0 Lausanne. A l'ext\u00e9rieur de la Suisse, l'Europe s'industrialise et devient puissante. Il y a une sorte de course entre les grandes puissances europ\u00e9ennes (l'Angleterre, la France et l'Allemagne). Les empires coloniaux s'agrandissent. La fin du XIXe si\u00e8cle est marqu\u00e9 par l'essor militaire et \u00e9conomique des Etats europ\u00e9ens. La Suisse, au milieu de ces grandes puissances, ressent donc le besoin de se centraliser, surtout de la part des radicaux. Contre la centralisation se forme un camp, l'\"Eidgen\u00f6ssicher Verein\" conservateur, groupant aussi bien des protestants que des catholiques. Ce mouvement est fond\u00e9 en 1875 par le B\u00e2lois Andr\u00e9 Heusler. Ce n'est pas un parti politique \u00e0 proprement parl\u00e9. Le principal organe est le journal \"Allgemeine Schweizer Zeitung\". Les lib\u00e9raux-radicaux r\u00e9pondent en fondant des soci\u00e9t\u00e9s populaires provisoires ayant pour but de faire triompher une id\u00e9e. Le parti conservateur et f\u00e9d\u00e9raliste est sur la d\u00e9fensive et tente de freiner les tentatives centralisatrices. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.25", "visualThemes": ["FRANQUISME", "FONDERIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "FRANQUISME"], "visualGeographicals": ["ESPAGNE", "ESPAGNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FRANCO"], "id": "asset-230955", "publicationDate": "1975-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Clavel, \u00e9crivain, journaliste et philosophe : A propos de Mai 68", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFA3BF9F-DA59-46E9-BDF0-8D045B53A7C3", "durationSec": 3469, "publicationDate": "1975-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "Mai 68", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste et philosophe", "name": "Clavel, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Idi Amin Dada. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-46DDC6F6-2B08-468B-A99F-C0C80562D305", "thematicGeographicals": ["Ouganda"], "durationSec": 386, "publicationDate": "1975-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amin Dada, Idi"], "thematicThemes": ["dictature", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Huguette Maure, journaliste, sc\u00e9nariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5298405F-9DB5-42EF-BE3F-1483FA1DD5E7", "durationSec": 3499, "publicationDate": "1975-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maure, Huguette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sc\u00e9nariste", "name": "Maure, Huguette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.24", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "M\u00c9TAL", "EXPLOSION", "ATTENTAT", "MAISON INDIVIDUELLE", "DRAPEAU", "AUTONOMISME", "CANTON", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INTERVIEW", "IMPRIMERIE", "INTERVIEW", "P\u00c9DIATRIE", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "BONCOURT", "MOUTIER", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "VERNIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BEGUELIN, ROLAND"], "id": "asset-233128", "publicationDate": "1975-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.23", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MALADIE", "BIENFAISANCE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHOEUR", "ANN\u00c9ES 1970", "CRISE POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "CRISE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["MASSONGEX", "RHONE", "ESPAGNE", "MADRID"], "visualCorporations": ["TERRE DES HOMMES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DAETWYLER, JEAN", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "FRANCO"], "id": "asset-206397", "publicationDate": "1975-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "HERVE BAZIN - 75.06.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177935", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1975-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "MOZAMBIQUE : INDEPENDANCE ET REVOLUTION - 75.06.23", "visualGeographicals": ["MOZAMBIQUE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-146038", "thematicGeographicals": ["MOZAMBIQUE"], "durationSec": 3163, "publicationDate": "1975-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Herv\u00e9 Bazin (3)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3904453.image", "id": "ece-3904517", "durationSec": 1112, "publicationDate": "1975-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "\"Madame Ex\" est le nouveau roman d'Herv\u00e9 Bazin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3904517", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3904517"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.06.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255356", "durationSec": 406, "publicationDate": "1975-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonne nuit en musique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-91555", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 665, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : concert de KHAN Majid \u00e0 la cythare du Pakistan.", "title": "CYTHARE DU PAKISTAN AVEC MAJID KHAN - 75.06.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1975-06-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "F\u00c9MINISME", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GROULT, BENOITE"], "id": "asset-152198", "durationSec": 1549, "mediaType": "video", "title": "BENOITE GROULT - 75.06.22", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-06-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GROULT, BENOITE"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "F\u00c9MINISME", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe (CSCE). Le point par Edouard Brunner, n\u00e9gociateur suisse \u00e0  la CSCE, \u00e0 propos de la 3\u00e8me phase de la Conf\u00e9rence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A837549F-1802-489A-91E5-F5FE05F54FED", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 247, "publicationDate": "1975-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CSCE"], "thematicThemes": ["d\u00e9fense", "politique", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "n\u00e9gociateur suisse \u00e0  la CSCE", "name": "Brunner, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Assembl\u00e9e de l'association fribourgeoise des amis du patois en 1971", "id": "sound-B4614034-B94C-4E0B-9F3E-CFE22B608D52", "thematicGeographicals": ["La Roche", "Suisse romande", "Vuisternens-devant-Romont", "Gl\u00e2ne (district, FR)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Romont"], "durationSec": 936, "publicationDate": "1975-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "Page, Louis", "Brodard, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Discours de bienvenue, de Jean Brodard, par Jean Brodard, de La Roche (FR) - 3. Mon beau pays, de Joseph Brodard, par Double quatuor des armaillis de La Roche et Andr\u00e9 Brodard, de La Roche (FR) - 4. Rapport pr\u00e9sidentiel, de Jean Brodard, par Jean Brodard, de La Roche (FR) - 5. Pr\u00e9lude au proc\u00e8s-verbal, de Ernest Deillon, par Ernest Deillon, de Vuisternens-devant-Romont (FR) - 6. Blanc et noir, de Joseph Brodard, par Double quatuor des armaillis de La Roche et Andr\u00e9 Brodard, de La Roche (FR) - 7. Pr\u00e9sentation de deux publications en patois, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche (FR) - 8. Succ\u00e8s du festival folklorique, de Louis Page, par Louis Page, de Romont (FR) - 9. La neige s'en va sur les montagnes [extrait], par Association fribourgeoise des amis du patois, de Fribourg - 10. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Page, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"name": "Deillon, Ernest", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Double quatuor des armaillis de La Roche", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Page, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Deillon, Ernest", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Brodard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Association fribourgeoise des amis du patois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Mani\u00e8re, cuisinier : A propos de l'avenir de la restauration et de la cuisine basses-calories", "genres": ["Interview"], "id": "sound-265AA945-B085-409D-8DAA-9A6EC6879537", "durationSec": 1757, "publicationDate": "1975-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restaurant", "gastronomie", "di\u00e9t\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Mani\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "GOLOVTCHINER, LOVA", "JEANNERET, MARTINE", "GOLOVTCHINER, LOVA"], "id": "asset-127904", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4674, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Th\u00e9\u00e2tre Boulimie, spectacle film\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision, compos\u00e9 de deux r\u00e9cits de DAHL Roald, \"Le connaisseur\" et \"William et Mary\" adapt\u00e9s pour le th\u00e9\u00e2tre et mis en sc\u00e8ne par GOLOVTCHINER Lova.", "title": "THEATRE BOULIMIE : LE CONNAISSEUR - WILLIAM ET MARY DE ROALD DAHL - 75.06.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1975-06-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.20", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ROSE", "FAMINE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["NOIRMONT, LE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JORIS, CHARLES"], "id": "asset-207815", "publicationDate": "1975-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Chocolat au lait", "imageURL": "http://www.rts.ch/5737853.image", "id": "ece-5737854", "durationSec": 48, "publicationDate": "1975-06-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le petit-fils de Daniel Peter raconte ses premi\u00e8res d\u00e9gustations.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5737854", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5737854"}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Manifestations au Portugal : Evolution de la situation politique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D86420D4-204A-48CF-8134-5BCB1C36F844", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1975-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "ex\u00e9cutif national", "r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Portugal", "name": "Kunz, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe de Weck, pr\u00e9sident de l'UBS, sur le r\u00f4le des banques dans la crise actuelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15F4074F-5F57-4027-93BE-CB0265A731A5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1975-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "politique \u00e9conomique", "banque"], "excerpt": "Les banques doivent prendre en compte que la situation de crise doit n\u00e9cessiter des provisions, de mise en r\u00e9serve des b\u00e9n\u00e9fices actuels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "banquier, pr\u00e9sident de la direction g\u00e9n\u00e9rale de l'UBS", "name": "Weck, Philippe de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Tr\u00e9moli\u00e8res, nutritionniste : A propos de son livre \"Partager le pain\" (Ed. Robert Laffont, 1974)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63CDF94E-868B-487E-AF4F-93EA91B10FDD", "durationSec": 2661, "publicationDate": "1975-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "nutrition", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nutritionniste", "name": "Tr\u00e9moli\u00e8res, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "CHRONIQUE D'UN LICENCIEMENT - 75.06.19", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-220620", "durationSec": 4446, "publicationDate": "1975-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.19", "visualThemes": ["CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "UNIVERSIT\u00c9", "CHOCOLAT", "HUMOUR", "INTERVIEW", "COM\u00c9DIEN", "VACANCES", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS"], "visualGeographicals": ["RIAZ", "FRIBOURG-VILLE", "BROC", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "BALE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROLLAN, JACK"], "id": "asset-207814", "publicationDate": "1975-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En direct avec", "title": "Philippe de Weck", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467776.image", "id": "ece-3467284", "durationSec": 3706, "publicationDate": "1975-06-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il fut le seul Romand \u00e0 diriger l'Union de banques suisses (UBS).", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467284", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467284"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Sites historiques : Grandson et Morat. Evocation historique de Jean-Ren\u00e9 Bory, \u00e0 l'occasion du 500e anniversaire des guerres de Bourgogne, qui ont d\u00e9but\u00e9 en 1475 et qui ont jou\u00e9 un d\u00e9terminant pour l'avenir de l'Europe", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A2FF3A67-42F9-4F26-A435-9ECD38FD8037", "thematicGeographicals": ["Grandson", "Suisse", "Bourgogne", "Lac (district, FR)", "Morat", "Fribourg (canton)", "Vaud"], "durationSec": 1537, "publicationDate": "1975-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles le T\u00e9m\u00e9raire"], "thematicThemes": ["histoire", "g\u00e9ographie physique", "canton", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Origines des guerres de Bourgogne. R\u00f4le important des rois de France. Portrait de Charles le T\u00e9m\u00e9raire. Description de la Bourgogne. Conflit avec les Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s. Portrait de Louis XI. Circonstances imm\u00e9diates qui ont men\u00e9 \u00e0 la guerre. D\u00e9but et d\u00e9roulement des hostilit\u00e9s. En 1475, Charles le T\u00e9m\u00e9raire prend la ville de Grandson. Bataille de Morat, qui a fait plus de 20'000 morts. Triste fin de Charles le T\u00e9m\u00e9raire \u00e0 Nancy.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Georges Pirou\u00e9, \u00e9crivain : A propos de Thomas Mann \u00e0 l'occasion du 100\u00e8me anniversaire de sa naissance. - 2. Interview de Simone de Vergennes, traductrice : A propos d'un ouvrage d'Alberto Moravia \"Une autre vie\" (Ed. Flammarion, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF7E9CF8-3610-4EE3-9B95-9F8E7FC3AF35", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Italie"], "durationSec": 1537, "publicationDate": "1975-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moravia, Alberto", "Mann, Thomas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice", "name": "Vergennes, Simone de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Pirou\u00e9, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "BANQUE", "R\u00c9CESSION", "BANQUE", "CR\u00c9DIT", "PLACEMENT FINANCIER", "FRAUDE FISCALE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "BANQUE", "SECRET BANCAIRE", "FRANC SUISSE"], "visualPersons": ["STEPCZYNSKI, MARIAN"], "id": "asset-222494", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3780, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19750618, DE WECK Philippe, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Union de Banques Suisses (UBS), parle du pouvoir \u00e9conomique des grandes banques suisses, du secret bancaire et du cour du franc suisse.", "title": "PHILIPPE DE WECK - 75.06.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SION", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SION", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS", "UBS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1975-06-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BANQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9vision constitutionnelle suisse de 1874 (2/3) : Le peuple accepte le second projet de r\u00e9vision", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-37CE85AF-85CD-4250-A1C9-593B11D765B7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 1515, "publicationDate": "1975-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruchonnet, Louis", "Segesser, Antoine-Philippe"], "thematicThemes": ["Etat", "canton", "votation", "constitution"], "excerpt": "La r\u00e9vision constitutionnelle a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e \u00e0 partir de 1871. Le projet de r\u00e9vision est adopt\u00e9 par les Chambres, mais il est rejet\u00e9 par le peuple en 1872. Dans le canton de Vaud, c'est Louis Ruchonnet, pourtant radical qui est \u00e0 la t\u00eate du mouvement d'oppostion. Un projet plus mod\u00e9r\u00e9 de cette r\u00e9vision auquel participe Ruchonnet est \u00e9tabli. Biographie de Louis Ruchonnet (1834 - 1893). L'opposition conservatrice au nouveau projet se regroupe autour d'Antoine-Philippe de Segesser. Pour lui, m\u00eame le projet mod\u00e9r\u00e9 de 1874 heurte l'esprit f\u00e9d\u00e9raliste en sapant l'autorit\u00e9 des cantons. La seconde r\u00e9vision a \u00e9t\u00e9 introduite en d\u00e9cembre 1872 par une motion \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. En 1872 et 1874, la notion de la centralisation fait son chemin dans l'esprit du peuple. Le projet constitutionnel est soumis au peuple et aux cantons le 19 avril 1874, et il est accept\u00e9 cette fois-ci. Cette nouvelle Constitution permet trois types d'innovation : des nouvelles comp\u00e9tences g\u00e9n\u00e9rales pour la Conf\u00e9d\u00e9ration, un accroissement de l'influence populaire et un renforcement du droit de la jurisprudence f\u00e9d\u00e9rale. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Mongo Beti, \u00e9crivain franco-camerounais : A propos du Cameroun", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28CD40BD-EE7C-4401-844E-7ECC74F9E071", "thematicGeographicals": ["Cameroun"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "1975-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beti, Mongo"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beti, Mongo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.18", "visualThemes": ["PRESTATION DE SERMENT", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "FONCTION POLITIQUE", "CR\u00c9MATORIUM", "CIMETI\u00c8RE", "COUP D'ETAT", "COLLECTE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MUS\u00c9E", "TAPISSERIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SKI NAUTIQUE (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-207338", "publicationDate": "1975-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ouvertures", "title": "Attention \u00e0 la pub", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451054.image", "id": "ece-3451056", "durationSec": 387, "publicationDate": "1975-06-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La publicit\u00e9, un mal n\u00e9cessaire dans notre soci\u00e9t\u00e9...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451056", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451056"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Emancipation des seins. Sketch et chansons", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-311BAC0D-EBF6-47E7-99D5-A1F066BB8B2F", "durationSec": 498, "publicationDate": "1975-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["seins nus", "f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olenka de Veer : A propos de son livre : \"L'accord secret des plantes et des signes\" (Ed. Solar)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4127FB77-2B19-478B-A253-620A6286100F", "durationSec": 2089, "publicationDate": "1975-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Veer, Olenka"], "thematicThemes": ["astrologie", "plante"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrologue, \u00e9crivaine", "name": "De Veer, Olenka", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.17", "visualThemes": ["POLLUTION", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9SEAU", "RAPACE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CH\u00c2TEAU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualGeographicals": ["CHANGINS", "VALAIS", "PORRENTRUY", "ALLAMAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128820", "publicationDate": "1975-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ANN\u00c9ES 1970", "CONSOMMATION", "ANN\u00c9ES 1970", "SPOT PUBLICITAIRE", "CONSOMMATION", "ANN\u00c9ES 1970", "\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC", "JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-221309", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "ST-AUBIN (NE)"], "durationSec": 2988, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, St-Aubin (NE), Plateau : 19750617, l'\u00e9ducation \u00e0 la consommation, que ce soit dans le cadre familial ou scolaire, permet de sensibiliser les enfants aux messages publicitaires et de les rendre critiques \u00e0 l'\u00e9gard des techniques de marketing employ\u00e9es dans les grandes surfaces.", "title": "ENFANT ET CONSOMMATION - 75.06.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "ST-AUBIN (NE)"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1975-06-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Yvette JAGGI directrice de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Science et tabac (3/4). Le filtre de la cigarette : Interview d'Antoine Arthaud, docteur es sciences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCB61900-309D-42EB-9575-754804075B70", "durationSec": 871, "publicationDate": "1975-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tabac", "cigarette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur es sciences", "name": "Arthaud, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges S\u00e9guy, homme politique et syndicaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD0254F5-E49C-488D-AA10-60A33E6B4CDD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3519, "publicationDate": "1975-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9guy, Georges"], "thematicThemes": ["communisme", "politique", "syndicalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique et syndicaliste fran\u00e7ais", "name": "S\u00e9guy, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}]}}