{"response": {"numFound": 2034, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "LE CHAMEAU ET LE TROU D'AIGUILLE - 75.12.14", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252960", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1975-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "COGHUF - 75.12.14", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257648", "durationSec": 580, "publicationDate": "1975-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates et coutumes", "source": "gico", "title": "EN BELGIQUE : LES MARIONNETTES LIEGEOISES - 75.12.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-133146", "durationSec": 1696, "publicationDate": "1975-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTB", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "title": "GEORGES SIMENON : UN HOMME COMME UN AUTRE - 75.12.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-89403", "durationSec": 1612, "publicationDate": "1975-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "DES SOCIETES...POURQUOI ? - 75.12.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236111", "durationSec": 1243, "publicationDate": "1975-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "75.12.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104834", "durationSec": 1474, "publicationDate": "1975-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Une fiction en patois", "imageURL": "http://www.rts.ch/8895226.image", "id": "ece-8894637", "durationSec": 285, "publicationDate": "1975-12-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des \u00e9coliers vaudois r\u00e9alisent un film dans le dialecte des Diablerets.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8894637", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8894637"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan", "id": "sound-E0245811-FC7C-47DC-80DA-495F5ECD6920", "thematicGeographicals": ["H\u00e9r\u00e9mence", "Chermignon", "Nendaz"], "durationSec": 899, "publicationDate": "1975-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. La bruy\u00e8re, par Yvonne Nellen-Michelet, de Haute-Nendaz (VS) - 3. Le Molet : Le mulet, de Pierre [musique] Haenni et Emile [paroles et direction] Dayer, par Groupe folklorique l'Alouette, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 4. Allocution et compliment au patois (Soir\u00e9e de Chermignon), de G\u00e9rard Bonvin et Anne-Fran\u00e7oise Bonvin, par G\u00e9rard Bonvin et Anne-Fran\u00e7oise Bonvin, de Valais - 5. Histoire dr\u00f4le de Chermignon, de Albert Robyr et Alfred Rey, par Albert Robyr et Alfred Rey, de Chermignon (VS) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet\r\nDayer, Emile [paroles et direction]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Groupe folklorique l'Alouette", "type": "Participant"}, {"name": "Bonvin, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"name": "Robyr, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Bonvin, Anne-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"name": "Nellen-Michelet, Yvonne", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Alfred", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Robyr, Albert", "type": "Auteur"}, {"name": "Bonvin, Anne-Fran\u00e7oise", "type": "Auteur"}, {"name": "Rey, Alfred", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Bonvin, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Compositeur": [{"name": "Haenni, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV-contacts", "source": "gico", "title": "LES DIABLERETS - 75.12.13", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-256052", "durationSec": 595, "publicationDate": "1975-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION"], "visualPersons": ["GNAEGI, RUDOLF", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-248887", "durationSec": 1514, "mediaType": "video", "title": "ELECTION AU CONSEIL FEDERAL - 75.12.13", "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1975-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est la f\u00eate \u00e0 ...", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "ACCENT (LANGAGE)", "VILLAGE DE MONTAGNE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "ANN\u00c9ES 1970", "DIALECTE", "ANN\u00c9ES 1970", "DIALECTE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHANSON", "DIALECTE", "HUMOUR", "HUMOUR", "VILLAGE DE MONTAGNE", "ARTISANAT", "MOULIN \u00c0 EAU", "SCULPTURE SUR BOIS", "ARTISTE PEINTRE", "SCULPTEUR", "ARTISANAT", "FORGEAGE", "CHARPENTE", "ANN\u00c9ES 1970", "CHANSON", "DIALECTE", "CHANSON", "CHANSON", "ANN\u00c9ES 1970", "CHANSON"], "visualPersons": ["GILLES", "URFER, ALBERT", "GILLES", "GILLES", "URFER, ALBERT", "GILLES", "GILLES"], "id": "asset-88091", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES"], "durationSec": 4438, "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Diablerets : 19751213, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9e par GARDAZ Emile avec comme invit\u00e9s des notables de la r\u00e9gion, le chanteur romand GILLES et le chanteur gabonnais ACKENDENGNE Pierre et entrecoup\u00e9e de petits reportages r\u00e9alis\u00e9s avec les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles des Diablerets expliquant les particularit\u00e9s du village.", "title": "LES DIABLERETS - 75.12.13", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1975-12-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100131", " petit film r\u00e9alis\u00e9 avec les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles des Diablerets parl\u00e9 en patois ormonan", " petit film r\u00e9alis\u00e9 avec les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles des Diablerets parl\u00e9 en patois ormonan"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GARDAZ, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Portalban", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-A6B29DDD-3F1C-4D96-B6F9-58B09AF8B8FB", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Portalban", "Broye (district, FR)"], "durationSec": 5245, "publicationDate": "1975-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Casamayor, magistrat fran\u00e7ais et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7015A2FD-92B0-4E7C-A02F-27E0B59F9AB0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3497, "publicationDate": "1975-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casamayor"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "sociologie", "politique", "justice"], "alternativeExcerpt": ["L'essayiste Casamayor livre sa vision de la justice."], "alternativeTitle": ["Louis Casamayor, magistrat et \u00e9crivain / SIR_1975-12-12_en-questions_7015A2FD-92B0-4E7C-A02F-27E0B59F9AB0 / Interview de Louis Casamayor, magistrat fran\u00e7ais et \u00e9crivain", "En questions - 12.12.1975"], "imageURL": "//www.rts.ch/5392209.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5392134", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "magistrat fran\u00e7ais et \u00e9crivain", "name": "Casamayor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5392132"]}, {"source": "escenic", "program": "En questions", "title": "Quelle justice?", "imageURL": "http://www.rts.ch/5392209.image", "id": "ece-5392132", "durationSec": 3497, "publicationDate": "1975-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'essayiste Casamayor livre sa vision de la justice.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5392132", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5392132"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.12", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9SEAU", "T\u00c9L\u00c9VISION", "ENTREPRISE", "PAYSAGE AGRAIRE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PAYSAN", "PORT", "JEUNE (\u00c2GE)", "LITT\u00c9RATURE DE JEUNESSE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "M\u00c9TALLURGIE", "CHANSON"], "visualGeographicals": ["MONTHEY", "BROYE, LA (FR)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SCHMITT, HENRI"], "id": "asset-207111", "publicationDate": "1975-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CARITAS SUISSE - 75.12.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256233", "durationSec": 286, "publicationDate": "1975-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "75.12.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101446", "durationSec": 787, "publicationDate": "1975-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe d'Iribarne, ing\u00e9nieur : A propos de son livre \"Le gaspillage et le d\u00e9sir. De la voiture au v\u00e9lo\" (Ed. Fayard, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EE901AC-3399-4797-87D0-634605EF9829", "durationSec": 2698, "publicationDate": "1975-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "d\u00e9veloppement durable", "automobile", "bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Iribarne, Philippe d'", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du projet de la Constitution jurassienne par Paul Moritz, b\u00e2tonnier de l'ordre des avocats de Del\u00e9mont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCAE9C6D-C6C8-4F05-BBA0-0E46CCDD959C", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 487, "publicationDate": "1975-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "question jurassienne", "constitution"], "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e2tonnier de l'ordre des avocats de Del\u00e9mont", "name": "Moritz, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "CLASSE", "COLL\u00c8GE", "CLASSE SOCIALE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "CLASSE SOCIALE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "COLL\u00c8GE", "CLASSE SOCIALE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "CLASSE SOCIALE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "CLASSE SOCIALE", "NIVEAU D'ENSEIGNEMENT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "NIVEAU D'ENSEIGNEMENT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "CLASSE SOCIALE", "NIVEAU D'ENSEIGNEMENT", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "CLASSE", "COLL\u00c8GE"], "visualPersons": ["SCHILT, JEAN-JACQUES", "JUNOD, RAYMOND"], "id": "asset-103306", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3069, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19751211, le syst\u00e8me scolaire de l'enseignement obligatoire vaudois op\u00e8re une s\u00e9lection des \u00e9l\u00e8ves tr\u00e8s jeunes r\u00e9partis en sections de niveaux diff\u00e9rents dans les premi\u00e8res ann\u00e9es du coll\u00e8ge. Cette s\u00e9lection pr\u00e9coce accentue les in\u00e9galit\u00e9s sociales et diminue les chances des enfants de classes sociales moins favoris\u00e9es d'acc\u00e9der aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures\n* Gen\u00e8ve-ville : 19751211, 3 coll\u00e8ges du cycle d'orientation ont introduit \u00e0 titre exp\u00e9rimental une r\u00e9forme supprimant les sections et introduisant le choix de cat\u00e9gories d'option et des cours \u00e0 niveau pour certaines branches. Cette r\u00e9forme de l'enseignement obligatoire vise \u00e0 diminuer les in\u00e9galit\u00e9s sociales et \u00e0 augmenter les chances des \u00e9l\u00e8ves de toutes les classes sociales d'acc\u00e9der aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures.", "title": "ECOLE : CHANCES EGALES - 75.12.11", "visualGeographicals": ["VAUD", "PRILLY", "LAUSANNE", "RENENS", "LAUSANNE", "RENENS", "VAUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1975-12-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "LES BARRAGES ANTI-AVALANCHES - 75.12.11", "genres": ["Science"], "id": "asset-238987", "durationSec": 1424, "publicationDate": "1975-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.12.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ROME"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PAUL VI"], "id": "asset-247335", "durationSec": 1020, "publicationDate": "1975-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "L'ESCALADE (EDITION SPECIALE 20H) - 75.12.11", "visualThemes": ["TEMPS MODERNES", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "HISTORIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146800", "publicationDate": "1975-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Fallet, \u00e9crivain, laur\u00e9at du Prix Interrali\u00e9 1964", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE89CEDD-7D1B-4D21-937E-F2EFCAED8A98", "durationSec": 3559, "publicationDate": "1975-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fallet, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Fallet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.10", "visualThemes": ["CIRCULATION", "DOUANE", "CH\u00d4MAGE", "FISCALIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "CH\u00d4MAGE", "FISCALIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "CH\u00d4MAGE", "FISCALIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "CH\u00d4MAGE", "FISCALIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "CH\u00d4MAGE", "FISCALIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "CH\u00d4MAGE", "FISCALIT\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "H\u00d4PITAL", "INDEXATION DES SALAIRES", "ART DRAMATIQUE", "SUBVENTION", "MONNAIE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["FRANCHE-COMTE", "JURA (CANTON)", "VALAIS", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "CAROUGE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS", "CUNEO, ROGER"], "id": "asset-128693", "publicationDate": "1975-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["TRUFFAUT, FRANCOIS"], "id": "asset-207271", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19751210, en introduction au film de la soir\u00e9e \"Les 400 coups\", DEFAYE Christian re\u00e7oit le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais TRUFFAUT Fran\u00e7ois, qui parle de son m\u00e9tier de cin\u00e9aste et de ses films.", "title": "FRANCOIS TRUFFAUT - 75.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-12-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TRUFFAUT, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "CONSEIL FEDERAL - 75.12.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-126895", "durationSec": 10308, "publicationDate": "1975-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les Suisses ne se marient plus. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E361FF1A-5811-4AEA-AADD-A2A350460DE4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 472, "publicationDate": "1975-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statistique", "mariage"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "La Danse du sergent Musgrave. De John Arden", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-457D10B1-D3E7-400D-9187-AE02EC33BDCD", "durationSec": 7651, "publicationDate": "1975-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Pons, Maurice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Arden, John", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le sergent Musgrave", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Hurst", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "L'officier des Dragons", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Le pasteur", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Un mineur", "name": "Semedo, Domingos", "type": "Participant"}, {"role": "Sparky", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Le maire", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Joe, le menuisier", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Hitchcock", "name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "L'officier de police", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Annie", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}, {"role": "Attercliffe", "name": "Verselle, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Walsh", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Un mineur", "name": "Fidanza, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Un mineur", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Reichel, Daniel", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Pons, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.09", "visualThemes": ["INTERVIEW", "RELIGIEUSE", "INTERVIEW", "RELIGIEUSE", "FRESQUE", "GARDERIE", "ARTISTE PEINTRE", "ABANDON D'ANIMAUX", "CHAT", "CHAT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "ROMONT", "ROMONT", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN"], "id": "asset-207507", "publicationDate": "1975-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.12.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "DOMDIDIER", "GENEVE", "FORNET-DESSUS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BIENNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247165", "durationSec": 719, "publicationDate": "1975-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTONOMISME", "AUTONOMISME"], "visualPersons": ["AUBRY, GENEVIEVE", "AUBRY, GENEVIEVE"], "id": "asset-219916", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4160, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19751209, discussion avec AUBRY Genevi\u00e8ve, pr\u00e9sidente du Groupement f\u00e9minin anti-s\u00e9paratiste jurassien de Force D\u00e9mocratique sur ses positions dans la question de l'autonomie du Jura.", "title": "GENEVIEVE AUBRY - 75.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1975-12-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUBRY, GENEVIEVE"], "thematicThemes": ["AUTONOMISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Jakez Helias, journaliste, \u00e9crivain  : A propos de la langue bretonne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2215F5E-D4BB-4FC6-A887-744C63D72AFD", "durationSec": 3490, "publicationDate": "1975-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Helias, Pierre-Jakez"], "thematicThemes": ["langue bretonne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste breton", "name": "Helias, Pierre-Jakez", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 13.08.10 VOIX MYSTERIEUSE - PIERRE-JAKEZ HELIAS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F97990A-4266-4276-9A06-531163F17BD9", "durationSec": 62, "publicationDate": "1975-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Helias, Pierre-Jakez"], "thematicThemes": ["langue bretonne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste breton", "name": "Helias, Pierre-Jakez", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["RAPPAN, KARL", "SECHEHAYE, FRANKIE", "DURR, RICHARD", "GUISAN, HENRI", "RAPPAN, KARL", "SECHEHAYE, FRANKIE", "DURR, RICHARD", "GUISAN, HENRI"], "id": "asset-226919", "durationSec": 2549, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL : KARL RAPPAN - 75.12.08", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1975-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RAPPAN, KARL", "SECHEHAYE, FRANKIE", "DURR, RICHARD", "GUISAN, HENRI"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.08", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION DES ADULTES", "UNIVERSIT\u00c9 POPULAIRE", "\u00c9TANG", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "MARECOTTES, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GIOVANNI, JOSE"], "id": "asset-207331", "publicationDate": "1975-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "WILLY RITSCHARD - 75.12.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-258754", "durationSec": 531, "publicationDate": "1975-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "title": "GEORGES SIMENON : UN HOMME COMME UN AUTRE - 75.12.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-89402", "durationSec": 1566, "publicationDate": "1975-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "75.12.07", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-150128", "durationSec": 876, "publicationDate": "1975-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Archives phonographiques de l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich", "id": "sound-7BF7F096-B602-4542-82FA-FF5B0BCF3D08", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande", "Evol\u00e8ne"], "durationSec": 771, "publicationDate": "1975-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le jour de la saint Nicolas, de Marc Cuttat, par Marc Cuttat, de Court\u00e9telle (JU) - 3. Lo corb\u00e9 et lo ren\u00e2 : Le corbeau et le renard, de Jean de La Fontaine et Louis Favrat, par Jules Besson, de Jorat (VD) - 4. Les hameaux d'Evol\u00e8ne, par Martin Beytrison, de Evol\u00e8ne (VS) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Beytrison, Martin", "type": "Participant"}, {"name": "Cuttat, Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Besson, Jules", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cuttat, Marc", "type": "Auteur"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}, {"name": "Favrat, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Science fiction", "source": "gico", "title": "LA SCIENCE FICTION ET LA BANDE DESSINEE - 75.12.06", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-88108", "durationSec": 3382, "publicationDate": "1975-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "75.12.06", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-259536", "durationSec": 530, "publicationDate": "1975-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Ferrat, auteur compositeur et interpr\u00e8te fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D9EB318-2D56-4E79-B1B0-462304205360", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3536, "publicationDate": "1975-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur et interpr\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Ferrat, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Les nouvelles techniques de vente dans les grandes surfaces. - 2. Entretien avec Soeur Hortense Berthet, docteur en physique nucl\u00e9aire, qui entrera prochainement en fonction d'abbesse du couvent de la Fille-Dieu \u00e0 Romont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93571197-481E-47FE-A714-20A5119475E7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Romont", "Gl\u00e2ne (district, FR)"], "durationSec": 3617, "publicationDate": "1975-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e8re Hortense"], "thematicThemes": ["physique nucl\u00e9aire", "couvent", "catholicisme", "pri\u00e8re", "supermarch\u00e9", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "marketing", "religieuse", "ordre religieux", "vente", "consommation"], "excerpt": "Journal du soir. 1. Reportage dans les grands magasins et commentaires par Norbert Chatenet, ing\u00e9nieur conseil, Yvette Jaggi et Janine Chassot, de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrice. - 2. Le lien philosophique entre son pass\u00e9 de physicienne et sa vie de moniale, la connaissance de la mati\u00e8re aide \u00e0 approcher les r\u00e9alit\u00e9s spirituelles, les raisons du choix de la vie monastique, les difficult\u00e9s de la voie spirituelle. Le rythme de vie du couvent, les offices, le travail, la lecture de la Bible et la pri\u00e8re. Le r\u00f4le des ordres clo\u00eetr\u00e9s. Interm\u00e8des musicaux enregistr\u00e9s lors d'un office.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur conseil en technique de vente", "name": "Chatenet, Norbert", "type": "Participant"}, {"role": "abbesse de la Fille-Dieu \u00e0 Romont", "name": "M\u00e8re Hortense", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re de la FRC", "name": "Chassot, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la FRC", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.05", "visualThemes": ["RAISIN", "VIGNE", "HARMONISATION DE L'ANN\u00c9E SCOLAIRE", "INTERVIEW", "SONDAGE D'OPINION", "ALOUETTE III", "H\u00d4PITAL", "H\u00c9LIPORT", "GUIDE DE MONTAGNE", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "GUIDE DE MONTAGNE", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXTRAIT", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "INSTALLATION SPORTIVE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "SUISSE", "DELEMONT", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MONTREAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BALISSAT, JEAN"], "id": "asset-207107", "publicationDate": "1975-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Moudon (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-EB37AC76-B2A9-4A8C-8FC4-6D9D7052F3DB", "thematicGeographicals": ["Moudon", "Vaud"], "durationSec": 5241, "publicationDate": "1975-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "ENTRAIDE DES AVEUGLES - 75.12.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256146", "durationSec": 264, "publicationDate": "1975-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "B\u00e9mol \u00e0 la cl\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9R\u00c9NADE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "VIOLON"], "id": "asset-180781", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1390, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 2, 19750000, concert du violoniste GOLDSLEIN Boris accompagn\u00e9 au piano par AUBERT Roger interpr\u00e9tant des oeuvres de RACHMANINOV Sergue\u00ef, TARTINI, KABALEVSKY, CHAMINADE-KREISLER et BRAHMS.", "title": "RACHMANINOV ROMANCE - TARTINI SONATE - KABALEWSKY IMPROVISATION -\n\nCHAMINADE-KREISLER - BRAHMS - BORIS GOLDSTEIN ET ROGER AUBERT", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1975-12-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9R\u00c9NADE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "VIOLON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "75.12.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["COLLOMBIN, ROLAND"], "id": "asset-228821", "durationSec": 1022, "publicationDate": "1975-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Brasseur, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74B4DD91-298C-4ABB-901E-68C28B7220D9", "durationSec": 3418, "publicationDate": "1975-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brasseur, Claude"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Brasseur, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Fabrice Bardeau, psychologue : A propos de son livre \"La chimie secr\u00e8te des anciens\" (Ed. Robert Laffont, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-083BD8B1-4C8F-44D6-91A2-C28619188EDA", "durationSec": 1951, "publicationDate": "1975-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alchimie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Bardeau, Fabrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266889", "publicationDate": "1975-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "KGB : LES TECHNOCRATES DE LA TERREUR - 75.12.04", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-126979", "durationSec": 4168, "publicationDate": "1975-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.12.04", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247347", "durationSec": 766, "publicationDate": "1975-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cl\u00e9s du regard", "title": "Monter \u00e0 Paris", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465895.image", "id": "ece-3465897", "durationSec": 3083, "publicationDate": "1975-12-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Paris, ville des peintres, continue d'attirer de nombreux artistes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465897", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465897"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Jean Baechler", "imageURL": "http://www.rts.ch/4376549.image", "id": "ece-4376823", "durationSec": 1107, "publicationDate": "1975-12-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le sociologue Jean Baechler pr\u00e9sente son \u00e9tude sur les suicides.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4376823", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4376823"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Madeleine Santschi, traductrice : A propos d'Eugenio Montale, prix Nobel de litt\u00e9rature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CCFAF08-9CAE-4C7E-B210-91E4CB33962D", "durationSec": 1454, "publicationDate": "1975-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel de litt\u00e9rature", "Montale, Eugenio"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, traductrice", "name": "Santschi, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Jobert, politicien fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC9991C3-00FB-450F-A8A3-BDE9E054B1A6", "durationSec": 3480, "publicationDate": "1975-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jobert, Michel"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicien fran\u00e7ais", "name": "Jobert, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cl\u00e9s du regard", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE"], "visualPersons": ["MULLER, BRUNO"], "id": "asset-193738", "durationSec": 3846, "mediaType": "video", "title": "NOUS IRONS A PARIS - 75.12.03", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA CIA EN QUESTION - 75.12.03", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-96833", "durationSec": 4289, "publicationDate": "1975-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "VAUD - 75.12.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-253978", "durationSec": 755, "publicationDate": "1975-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passez muscade", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESTIDIGITATION", "PRESTIDIGITATION", "PRESTIDIGITATION"], "id": "asset-244291", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1424, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19751203, le prestidigitateur SALANGROS Jean pr\u00e9sente des tours de prestidigitation \u00e0 l'attention des adolescents et accueille plusieurs jeunes prestidigitateurs amateurs.", "title": "75.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1975-12-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESTIDIGITATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.03", "visualThemes": ["R\u00c9GIONALISATION", "ASSISTANCE SOCIALE", "INTERVIEW", "TOURISME", "L\u00c9GISLATION", "USINE", "MONTRE", "NEIGEUX", "INTERVIEW", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BORNET, BERNARD"], "id": "asset-201496", "publicationDate": "1975-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "JEAN BAECHLER : LES SUICIDES - 75.12.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-176355", "durationSec": 1158, "publicationDate": "1975-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les baguettes de Gerard Ford. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-C2571F86-7705-4A92-8145-F92D216A0560", "thematicGeographicals": ["Chine", "Etats-Unis"], "durationSec": 281, "publicationDate": "1975-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ford, Gerald"], "thematicThemes": ["coutume alimentaire", "diplomatie", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Martin, animateur d'\u00e9missions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et de radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F2564AA-2E0C-4C99-ABBD-4ED5F206BDF7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "1975-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Jacques"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "animation", "animation de loisirs", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur TV", "name": "Martin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.02", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "R\u00c9GIE SON", "\u00c9METTEUR", "RADIO", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TOXICOMANIE", "CHIEN", "VILLE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "HAUTE-NENDAZ", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204979", "publicationDate": "1975-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.12.02", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "LAUSANNE", "GENEVE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246966", "durationSec": 657, "publicationDate": "1975-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "LA MESURE DES CHOSES : LE CENTENAIRE DE LA CONVENTION DU METRE - 75.12.02", "genres": ["Science"], "id": "asset-95884", "durationSec": 3544, "publicationDate": "1975-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "EGLI, Ernest", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Dans un bistrot (Rue du Pont \u00e0 Lausanne) - brouhaha assez dense au d\u00e9but, tr\u00e8s petit local, bribes de conversation, accent vaudois, juke-box, serveuse, brouhaha continu, musique, sortie quelques clients, ambiance plus calme, arriv\u00e9e nouveaux clients, on se l\u00e8ve, bruits de chaise, quelques pas, ouverture porte bistro, bruit de rue", "id": "sound-B62BF97C-7F80-4053-ADCF-B5D411DBD67F", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 664, "publicationDate": "1975-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loisir", "lieu public", "ville", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Maurer, B.", "type": "Producteur"}, {"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Merlin l'enchanteur de C.F. Landry (4/6)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-13ABC7B3-0A2F-4DF4-92B8-A629A9FB7320", "durationSec": 1270, "publicationDate": "1975-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merlin l'Enchanteur"], "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "art et tradition populaires"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "les soldats", "name": "Divorne, Gilbert", "type": "Participant"}, {"name": "Rossi, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "un page", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Radiance", "name": "Borgeaud, Nelly", "type": "Participant"}, {"name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Mordred", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "le roi Arthur", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "la reine Gueni\u00e8vre", "name": "Patrick, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "les soldats", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "les soldats", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Rousseau, Nanine", "type": "Participant"}, {"role": "Merlin", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scolari, Henri", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Amont, chanteur, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2425EA65-4F73-4777-A10D-E8B4D35D0202", "durationSec": 3472, "publicationDate": "1975-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amont, Marcel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, com\u00e9dien", "name": "Amont, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sortie bistro - se lever, ouverture porte, sortie dans Rue du Pont, trafic 2\u00e8me plan, voix et bruit de pas des passants, marcher vers rue Centrale, circulation devient plus dense, longer rue Centrale puis rue Saint-Martin, passants, trafic, continu", "id": "sound-9935DF7D-898C-4993-8E10-EB9E92DF17F7", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 259, "publicationDate": "1975-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"name": "Maurer, B.", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.01", "visualThemes": ["INAUGURATION", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "STATION DE SKI", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CH\u00c2BLE, LE", "VERBIER", "CH\u00c2BLE, LE", "JURA (CANTON)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LACHAT, FRANCOIS", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "RUSSI, BERNHARD"], "id": "asset-208014", "publicationDate": "1975-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avenir pour notre pass\u00e9", "source": "gico", "title": "JARDINS COUTEUX - 75.12.01", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-230195", "durationSec": 1283, "publicationDate": "1975-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "75.12.01", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-181391", "durationSec": 2138, "publicationDate": "1975-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "La noix de Grenoble", "imageURL": "http://www.rts.ch/6181665.image", "id": "ece-6181666", "durationSec": 1322, "publicationDate": "1975-11-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Avec l'automne, la noix sort de sa coquille dans les principales bourgades de l'Is\u00e8re. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6181666", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6181666"}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO"], "id": "asset-223283", "durationSec": 2577, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de MACHADO David interpr\u00e9tant l'Ouverture pour une f\u00eate acad\u00e9mique BRAHMS Johannes et le Concerto pour piano et orchestre en ut mineur KV 491 de MOZART Wolfgang Amadeus avec le soliste SIKI Bela.", "title": "MACHADO : BRAHMS OUVERTURE POUR UNE FETE ACADEMIQUE // MOZART CONCERTO POUR\n\nPIANO NO 24 KV 491 - 76.00.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1975-11-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["CONCERTO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique chr\u00e9tienne", "source": "gico", "title": "SUR LE CHEMIN DE L'UNITE - 75.11.30", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252966", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1975-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.11.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150905", "durationSec": 628, "publicationDate": "1975-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LA NOIX DE GRENOBLE - 75.11.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104268", "durationSec": 1400, "publicationDate": "1975-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "POLICE", "VIE QUOTIDIENNE", "SOLDAT", "POLICE", "VIE QUOTIDIENNE"], "id": "asset-265449", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "durationSec": 139, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville, Gen\u00e8ve-ville : 19760000, sc\u00e8nes de vie quotidienne du travail des militaires secondant la police dans certaines de ses activit\u00e9s lors de convois dans le cadre de relations diplomatiques ou d'\u00e9vacuation de manifestants lors de manifestations sur la voie publique.", "title": "HOTEL DOLDER A ZURICH - 76.00.00", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1975-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOLDAT", "POLICE", "VIE QUOTIDIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT CLASSIQUE", "MUSIQUE ORCHESTRALE"], "visualPersons": ["SAWALLISCH, WOLFGANG"], "id": "asset-159419", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19761014, studio 4, l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de SAWALLISCH Wolfgang interpr\u00e8te \"La Valse\" de RAVEL Maurice.", "title": "SAWALLISCH : RAVEL - LA VALSE - 76.00.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1975-11-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicPersons": ["SAWALLISCH, WOLFGANG"], "thematicThemes": ["CONCERT CLASSIQUE", "MUSIQUE ORCHESTRALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "title": "GEORGES SIMENON : UN HOMME COMME UN AUTRE - 75.11.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-241788", "durationSec": 4649, "publicationDate": "1975-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Rendez-vous", "title": "Servion", "imageURL": "http://www.rts.ch/9045992.image", "id": "ece-9045998", "durationSec": 761, "publicationDate": "1975-11-29T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Zoo de Servion", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9045998", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9045998"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan", "id": "sound-864221CD-A552-46D3-99EA-06E6A916B249", "thematicGeographicals": ["Fully", "Nendaz"], "durationSec": 878, "publicationDate": "1975-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. La ma\u00eetresse ingrate, de Yvonne Nellen-Michelet, par Yvonne Nellen-Michelet, de Haute-Nendaz (VS) - 3. Le paysan et les fonctionnaires, de Joseph Roduit, par Joseph Roduit, de Fully (VS) - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Nellen-Michelet, Yvonne", "type": "Participant"}, {"name": "Roduit, Joseph (patoisan)", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Roduit, Joseph (patoisan)", "type": "Auteur"}, {"name": "Nellen-Michelet, Yvonne", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "700 EME ANNIVERSAIRE CATHEDRALE DE LAUSANNE - 75.11.29", "id": "asset-116624", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2969, "publicationDate": "1975-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Boxe", "source": "gico", "title": "75.11.29", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258666", "durationSec": 440, "publicationDate": "1975-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "UN TIGRE A L'USINE - 75.11.29", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-249006", "durationSec": 1408, "publicationDate": "1975-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "SERVION - 75.11.29", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-258734", "durationSec": 761, "publicationDate": "1975-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Agenda", "title": "Pulsar", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464703.image", "id": "ece-3464705", "durationSec": 558, "publicationDate": "1975-11-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le groupe de rock progressif au Diplodocus Club, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464705", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464705"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Coste, oenologue \u00e0 Langou pr\u00e8s de Bordeaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88F4DEA6-F697-4112-8523-3A00D64BE800", "thematicGeographicals": ["Bordelais"], "durationSec": 2532, "publicationDate": "1975-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "viticulture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenologue \u00e0 Langou pr\u00e8s de Bordeaux", "name": "Coste, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.11.28", "visualThemes": ["SQUELETTE", "H\u00d4TEL", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "INAUGURATION", "\u00c9METTEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION", "ROCHE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "HANDICAP PHYSIQUE", "FONDATION", "H\u00d4PITAL", "ARGENT (MONNAIE)", "INTERVIEW DE RUE", "\u00c9DITION", "MARGINALIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "STE-CROIX", "COUVET", "SALEVE", "MARSENS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["KESSELRING, ROLF"], "id": "asset-230540", "publicationDate": "1975-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "PRO JUVENTUTE - 75.11.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256917", "durationSec": 407, "publicationDate": "1975-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "75.11.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114402", "durationSec": 1379, "publicationDate": "1975-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Pourquoi pas?", "source": "siranau", "title": "Interview de Suzanne Labin, politologue : A propos de son livre : \"Le monde des drogu\u00e9s\" (Ed. France-Empire, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CAFAAB3-ED9B-470F-B380-B302E97A237E", "durationSec": 2964, "publicationDate": "1975-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomane", "toxicomanie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Labin, Suzanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Manifestations d'opposants et de partisans de l'arriv\u00e9e au pouvoir de Juan Carlos Ier d'Espagne, dix-huiti\u00e8me roi d'Espagne : Correspondance d'Edouard Deblaye, correspondant RSR \u00e0 Madrid", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1253C592-A5AB-4C85-8C23-F6C888ED0750", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Madrid"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1975-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Juan Carlos Ier d'Espagne"], "thematicThemes": ["dictature militaire", "monarchie", "manifestation politique"], "excerpt": "L'interpellation de journalistes fran\u00e7ais, 3000 jeunes Espagnols ont manifest\u00e9 pour d\u00e9noncer \"la fausse amnistie\" proclam\u00e9e par le roi. Un demi million de Madril\u00e8nes ont accalm\u00e9 le roi, la pr\u00e9sence de 70 chefs d'Etat \u00e9trangers accr\u00e9ditant la fin de l'Espagne de Franco.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Madrid", "name": "Deblaye, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s Nestl\u00e9 \u00e0 Berne. L'affaire du lait en poudre dans les pays du Tiers-Monde : Commentaire d'Albert Tille, collaborateur RSR (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCF1768D-4332-4024-96C1-FB5AA2D80789", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Suisse"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1975-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["multinationale", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "allaitement maternel", "lait en poudre", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Poursuite de l'audition des pr\u00e9venus du groupe de travail Tiers-Monde de Berne qui affirment que Nestl\u00e9 avait un comportement contraire \u00e0 l'\u00e9thique et \u00e0 la morale, et orient\u00e9 prioritairement vers le commerce.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s Nestl\u00e9 \u00e0 Berne. L'affaire du lait en poudre dans les pays du Tiers-Monde : Commentaire d'Albert Tille, collaborateur RSR (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17FCA4D9-045E-4D76-8F99-CCA70AB1063D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afrique"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1975-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "lait en poudre", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "multinationale", "allaitement maternel"], "excerpt": "L'audition des treize pr\u00e9venus du groupe de travail Tiers-Monde de Berne qui r\u00e9pondent de la plainte en diffamation d\u00e9pos\u00e9e par Nestl\u00e9 portant sur les m\u00e9faits pr\u00e9sum\u00e9s du lait en poudre dans les pays du Tiers-Monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s Nestl\u00e9 \u00e0 Berne. L'affaire du lait en poudre dans les pays du Tiers-Monde : Commentaire d'Albert Tille, collaborateur RSR (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92562CA4-D452-4590-86AF-D878C856105B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afrique"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1975-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "proc\u00e8s", "allaitement maternel", "lait en poudre", "allaitement maternel"], "excerpt": "Commentaires d'Albert Tille, collaborateur RSR sur la poursuite de l'audition des pr\u00e9venus du groupe de travail Tiers-Monde de Berne qui d\u00e9noncent la campagne d'alimentation des b\u00e9b\u00e9s par lait en poudre au d\u00e9triment de l'allaitement maternel men\u00e9e par Nestl\u00e9 dans les pays du Tiers-Monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Albert", "type": "Participant"}]}}]}}