{"response": {"numFound": 2034, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 27.03.12 - TABAC - FILTRE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AEE5AF7-7CF0-4489-9C81-CEE5239DE430", "durationSec": 0, "publicationDate": "1975-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tabac", "cigarette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur es sciences", "name": "Arthaud, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.16", "visualThemes": ["PROTECTION DES ANIMAUX", "FENAISON", "FIFRE", "TAMBOUR", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "SECOURISME", "CHEF DE CHOEUR", "CANTATE", "PRESSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "LICENCIEMENT", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "GR\u00c8VE", "PROFESSEUR DU SECONDAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "FERME", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "JARDIN POTAGER", "EXPROPRIATION", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "NYON", "BRIGUE", "NYON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRANCHES-MONTAGNES", "BIENNE", "PENTHAZ"], "visualCorporations": ["AIR ZERMATT", "ZYMA", "CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CORBOZ, MICHEL"], "id": "asset-128819", "publicationDate": "1975-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-206775", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1748, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19750615, entretien avec l'\u00e9ditorialiste et journaliste fran\u00e7ais VIANSSON-PONTE Pierre. Il \u00e9voque l'\u00e9volution des moeurs, la nouvelle morale de la soci\u00e9t\u00e9, l'essor et le recul des arts, l'apparition de nouveaux langages, le cin\u00e9ma fran\u00e7ais, le gaullisme, la centralisation \u00e0 outrance jusqu'aux fiches et le perp\u00e9tuel changement.", "title": "PIERRE VIANSSON-PONTE : LES NOUVEAUX FRANCAIS : L'AVENIR - 75.06.15", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-06-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.06.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122034", "durationSec": 766, "publicationDate": "1975-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bon Dimanche monsieur X", "source": "gico", "title": "75.06.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-101971", "durationSec": 1520, "publicationDate": "1975-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Echos de la f\u00eate de Lourtier", "id": "sound-824EB2D0-E250-436D-86BF-FCA5924A8910", "thematicGeographicals": ["Chalais", "Chermignon", "Val de Bagnes"], "durationSec": 903, "publicationDate": "1975-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Lo poy\u00e8 d\u00e8 Corbyr\u00e8 : L'inalpe de Corbyre, de Firmin [paroles Rey, par Chorale de Chermignon, de Chermignon (VS) - 3. Charv\u00e9in l\u00e8 vr\u00e8 valour : Sauvons les vraies valeurs, de Alfred Rey, par Alfred Rey, de Chermignon (VS) - 4. L\u00e8 Tserm\u00e9gnonar : Les Chermignonards, de Alfred Rey, par Alfred Rey, de Chermignon (VS) - 5. La jeune chevri\u00e8re, de Jean [paroles] Duey, par Quatre patoisants, de Chalais (VS) - 6. Le paysan et le laquais de bonne maison, de Louis Courthion, par Xavier Besse, de Verseg\u00e8res (VS) - 7. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Chorale de Chermignon", "type": "Participant"}, {"name": "Besse, Xavier", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Alfred", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Quatre patoisants", "type": "Participant"}, {"name": "Courthion, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Rey, Alfred", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Duey, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Rey, Firmin", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Rey, Firmin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "TESSIN : L'AXE MAGIQUE - 75.06.14", "visualThemes": ["R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "TUNNEL", "R\u00c9SEAU ROUTIER"], "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-248819", "durationSec": 1631, "publicationDate": "1975-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PLOMB, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Escale \u00e0 ...", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "NOCTURNE", "FANFARE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "CONTREBASSE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "CONTREBASSE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "NOCTURNE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "CONTREBASSE", "CHANTEUR", "NOCTURNE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "CONTREBASSE", "CHANTEUR", "NOCTURNE", "FANFARE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "CONTREBASSE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["SYLVESTRE, ANNE", "MARCHAND, GABBY", "SYLVESTRE, ANNE", "SYLVESTRE, ANNE", "SYLVESTRE, ANNE", "SYLVESTRE, ANNE", "SYLVESTRE, ANNE"], "id": "asset-126851", "thematicGeographicals": ["ROSSINI\u00c8RE"], "durationSec": 3522, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rossini\u00e8re : 19750614, GARDAZ Emile s'entretient avec des habitants de Rossini\u00e8re, en compagnie des chanteurs SYLVESTRE Anne et MARCHAND Gabby.", "title": "ROSSINIERE : ANNE SYLVESTRE - 75.06.14", "visualGeographicals": ["ROSSINI\u00c8RE", "ROSSINI\u00c8RE", "ROSSINI\u00c8RE", "ROSSINI\u00c8RE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROSSINI\u00c8RE", "ROSSINI\u00c8RE", "ROSSINI\u00c8RE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1975-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GARDAZ, Emile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Taxibulle", "title": "Le Taxibulle", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445622.image", "id": "ece-3445624", "durationSec": 273, "publicationDate": "1975-06-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La poup\u00e9e Capsule aux commandes de Taxibulle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445624", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445624"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Violence au Jura", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471715.image", "id": "ece-3471716", "durationSec": 1305, "publicationDate": "1975-06-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1975, la situation au Jura est tr\u00e8s tendue, la violence inqui\u00e8te.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471716", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471716"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Le Valais aussi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444458.image", "id": "ece-3444460", "durationSec": 89, "publicationDate": "1975-06-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une association pour promouvoir l'\u00e9ducation sexuelle \u00e0 l'\u00e9cole.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444460", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444460"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel (NE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-048CEC54-6599-409E-BD0D-01C746DF350C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 5250, "publicationDate": "1975-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Michel Corboz, chef d'orchestre : A l'occasion de la cr\u00e9ation de la Cantate \"Et la vie l'emporta\" de Frank Martin (\u00e9crite pour le 75e anniversaire de la maison Zyma) le 13 juin 1975 \u00e0 Nyon, avec les solistes de l'Ensemble vocal et instrumental de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-946F9F42-18CD-4522-9D1D-17F84A078D00", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 445, "publicationDate": "1975-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Michel", "Martin, Frank"], "thematicThemes": ["compositeur", "direction d'orchestre", "interpr\u00e9tation musicale", "composition musicale", "orchestration"], "excerpt": "Le contact personnel de Michel Corboz avec Frank Martin en vue de l'ex\u00e9cution de son oeuvre, le premier titre de l'oeuvre, les instruments pr\u00e9pond\u00e9rants (orgue, clavecin, harpe), le caract\u00e8re de l'oeuvre, l'arrangement du texte par Frank Martin pour le rendre chantable. La souffrance v\u00e9cue par Frank Martin pendant la composition de sa derni\u00e8re oeuvre. L'orchestration termin\u00e9e par Bernard Reichel. Les diificult\u00e9s d'adaptation pour diriger l'oeuvre de Frank Martin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, chef de choeur, professeur de musique", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Aux ordres du chef", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Troisgros, cuisinier : Recette de la soupe de poissons Darblay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-300E74BB-C11B-4585-BBC2-75A7C44372DB", "durationSec": 3397, "publicationDate": "1975-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisinier", "art culinaire", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Troisgros, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9on Van Hove, physicien, sp\u00e9cialiste de la th\u00e9orie quantique des champs, directeur de recherches au CERN \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDF45DD8-0700-4B63-958B-35A8D493690F", "durationSec": 3483, "publicationDate": "1975-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Van Hove, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.13", "visualThemes": ["PLANNING FAMILIAL", "ASSOCIATION", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "HOMME", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "INFIRMIER", "HISTOIRE", "ARCHIVES", "VACANCES", "VACANCES", "VIOLENCE POLITIQUE", "AUTONOMISME", "CANTON", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VIOLENCE POLITIQUE", "AUTONOMISME", "CANTON", "VIOLENCE POLITIQUE", "AUTONOMISME", "CANTON"], "visualGeographicals": ["SION", "DORIGNY", "LAUSANNE", "PORRENTRUY", "ESPAGNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "MOUTIER"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207936", "publicationDate": "1975-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Taxibulle", "source": "gico", "title": "75.06.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-216739", "durationSec": 1276, "publicationDate": "1975-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUELLER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["IMHOFF, MARCEL"], "id": "asset-241490", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6981, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"L'anniversaire\" de PINTER Harold film\u00e9e dans un studio pour la t\u00e9l\u00e9vision.", "title": "TSR - L'ANNIVERSAIRE - HAROLD PINTER", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales en studio"], "publicationDate": "1975-06-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "75.06.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114452", "durationSec": 687, "publicationDate": "1975-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Nucl\u00e9aire en question", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465155.image", "id": "ece-3465100", "durationSec": 4622, "publicationDate": "1975-06-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9nergie nucl\u00e9aire fait d\u00e9bat. Enqu\u00eate sur les risques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465100", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465100"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Corinna Bille, \u00e9crivaine suisse romande, laur\u00e9ate du Prix de la nouvelle 1975 d\u00e9cern\u00e9 par l'Acad\u00e9mie Goncourt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05A78D34-0D8A-4519-9CB5-E2F011D9E694", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 3470, "publicationDate": "1975-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bille, Corinna"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "nouvelle"], "alternativeExcerpt": ["Corinna Bille re\u00e7oit le Prix Goncourt de la nouvelle 1975."], "alternativeTitle": ["Interview de Corinna Bille / SIR_1975-06-12_en-questions_05A78D34-0D8A-4519-9CB5-E2F011D9E694 / Interview de Corinna Bille, \u00e9crivaine suisse romande, laur\u00e9ate du Prix de la nouvelle 1975 d\u00e9cern\u00e9 par l'Acad\u00e9mie Goncourt", "En questions - 12.06.1975"], "imageURL": "//www.rts.ch/4215987.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4212548", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine suisse romande", "name": "Bille, Corinna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4212547"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Auguet, journaliste : A propos de son livre \"Histoire et l\u00e9gendes du cirque\" (Ed. Flammarion, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEAC6F10-E282-45A2-A520-E315AA6BB3C7", "durationSec": 2730, "publicationDate": "1975-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cirque", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Auguet, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En questions", "title": "Prix Goncourt", "imageURL": "http://www.rts.ch/4215987.image", "id": "ece-4212547", "durationSec": 3470, "publicationDate": "1975-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Corinna Bille re\u00e7oit le Prix Goncourt de la nouvelle 1975.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4212547", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4212547"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "LES ECOLES D'ALPINISME - 75.06.12", "id": "asset-134247", "durationSec": 1524, "publicationDate": "1975-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYOR, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.12", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "RECHERCHE D'EMPLOI", "D\u00c9TENU", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "MACHINE \u00c0 \u00c9CRIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "H\u00d4PITAL", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "TUNNEL", "MONT\u00c9E \u00c0 L'ALPAGE", "CH\u00c8VRE", "ARMAILLI", "JODEL"], "visualGeographicals": ["ST-AUBIN (NE)", "VALAIS", "YVERDON", "SION", "VAL-DE-TRAVERS", "VAUD"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DE MONTMOLLIN, JACQUES"], "id": "asset-230954", "publicationDate": "1975-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.06.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247420", "durationSec": 924, "publicationDate": "1975-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "URANIUM", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "R\u00c9ACTEUR NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "ANN\u00c9ES 1970", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE"], "visualPersons": ["KOWARSKI, LEW"], "id": "asset-233920", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4621, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19750612, le d\u00e9veloppement de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire est frein\u00e9 par une contestation li\u00e9e \u00e0 la politique \u00e9nerg\u00e9tique, aux atteintes \u00e0 l'environnement et aux dangers de cette forme d'\u00e9nergie. Plusieurs questions soulev\u00e9es par l'opinion publique sur le nucl\u00e9aire sont abord\u00e9es dans ce dossier, telles que celles li\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires, aux effets de la radioactivit\u00e9 sur le vivant et aux d\u00e9chets nucl\u00e9aires, au d\u00e9mant\u00e8lement des centrales nucl\u00e9aires en fin de vie, \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 de la fili\u00e8re nucl\u00e9aire ou aux alternatives \u00e9nerg\u00e9tiques.", "title": "L'ENERGIE NUCLEAIRE EN QUESTION - 75.06.12", "visualGeographicals": ["BEZNAU", "GOESGEN", "KAISERAUGST", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MUEHLEBERG", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "MUEHLEBERG", "BEZNAU", "SUISSE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "HAGUE, LA", "BEX", "GRENOBLE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1975-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Vittorio Gassman", "imageURL": "http://www.rts.ch/6409599.image", "id": "ece-6409600", "durationSec": 112, "publicationDate": "1975-06-11T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec le com\u00e9dien italien Vittorio Gassman", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6409600", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6409600"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Le mouvement ouvrier (5/5). La r\u00e9vision constitutionnelle suisse de 1874 (1/3) : Le premier projet de r\u00e9vition", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-AE70B7F7-5B4A-48E9-BA3B-7FF62026AF8D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1496, "publicationDate": "1975-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kropotkine, Pierre"], "thematicThemes": ["ouvrier", "Etat", "anarchisme", "canton", "usine", "constitution", "socialisme", "histoire", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Au d\u00e9but de l'\u00e9mission, Jean-Ren\u00e9 Bory r\u00e9pond \u00e0 quelques lettres d'auditeurs concernant la cath\u00e9drale de Lausanne et  l'anarchiste Pierre Kropotkine. En 1877, la premi\u00e8re loi sur le travail dans les fabriques est adopt\u00e9e par le peuple suisse. A partir de 1871, une r\u00e9vision de la Constitution de 1848 est envisag\u00e9e. C'est le mouvement radical, majoritaire en Suisse qui porte ce projet avec l'id\u00e9e qu'il faut centraliser un certain nombre de choses \u00e0 Berne(arm\u00e9e, politique ext\u00e9rieure, chemins de fer, ...).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Taxibulle", "source": "gico", "title": "75.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-216738", "durationSec": 1157, "publicationDate": "1975-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUELLER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.11", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "GR\u00c8VE", "SYNDICALISME", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "B\u00c9TON", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "B\u00c9TON", "ART DRAMATIQUE", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "FEMME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SION", "VALAIS", "COLLOMBEY-MURAZ", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206571", "publicationDate": "1975-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["COSTA-GAVRAS", "COSTA-GAVRAS", "SIGNORET, SIMONE", "CHALAIS, FRANCOIS", "DRUCKER, MICHEL", "COSTA-GAVRAS", "SEMPRUN, JORGE", "MOREAU, JEANNE", "GALLO, MAX", "RISI, DINO", "GASSMAN, VITTORIO", "GASSMAN, VITTORIO", "MASTROIANNI, MARCELLO", "MOREAU, JEANNE"], "id": "asset-238924", "thematicGeographicals": ["CANNES"], "durationSec": 4398, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cannes : 19760611, pr\u00e9sentation des principaux films en comp\u00e9tition pour le festival de cin\u00e9ma de Cannes 1975, avec les extraits de films, notamment, de \"Section sp\u00e9ciale\", du r\u00e9alisateur COSTA-GAVRAS et \"Parfum de femme\", du cin\u00e9aste italien RISI Dino. Le journaliste de la TSR DEFAYE Christian m\u00e8ne plusieurs itws avec des acteurs et des r\u00e9alisateurs pour des oeuvres hors comp\u00e9tition.", "title": "FESTIVAL DE CANNES 1975 - 75.06.11", "visualGeographicals": ["CANNES", "CANNES", "CANNES", "CANNES", "CANNES", "CANNES", "CANNES", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-06-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tremplin", "source": "gico", "title": "ET APRES LA SCOLARITE OBLIGATOIRE ? - 75.06.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248569", "durationSec": 714, "publicationDate": "1975-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les putes : Quel minist\u00e8re ? Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-E6CD544E-0D89-4730-90F6-4147653BE7F5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 344, "publicationDate": "1975-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minist\u00e8re", "prostitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Christophe Baroni, \u00e9crivain et psychoth\u00e9rapeute : A propos de son livre \"Ce que Nietzsche a vraiment dit\" (Ed. Marabout-Universit\u00e9, 1975). - 2. Lecture par Pierre Ruegg, com\u00e9dien, d'un extrait de \"L'Oiseau de l'aube\" de Marie-Louise Reymond, \u00e9crivain genevois. Interview de Marie-Louise Reymond : A l'occasion de son 90\u00e8me anniversaire", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-A2956BC4-98EE-41BA-9ACE-3D21E1B1B7C8", "durationSec": 1176, "publicationDate": "1975-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reymond, Marie-Louise", "Nietzsche, Friedrich"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Baroni, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine genevoise", "name": "Reymond, Marie-Louise", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Henri Gault et Christian Millau : A propos de gastronomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E32B6DB-988B-47EC-8C76-E9CE36AE4E71", "durationSec": 3529, "publicationDate": "1975-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gault et Millau"], "thematicThemes": ["gastronomie", "guide (document)"], "alternativeTitle": ["Gault et Millau :  gastronomie / SIR_1975-06-10_en-questions_6E32B6DB-988B-47EC-8C76-E9CE36AE4E71 / Interview de Henri Gault et Christian Millau : A propos de gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gastronome", "name": "Millau, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "gastronome", "name": "Gault, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3309188"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.06.10", "visualGeographicals": ["LANDERON, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247357", "durationSec": 681, "publicationDate": "1975-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.10", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "INT\u00c9GRISME", "CH\u00d4MAGE", "SYNDICALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "AUTOMOBILISME", "AVION MILITAIRE", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "MISSILE", "MIRAGE III", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "MISSILE", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "FUSIL D'ASSAUT", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "MISSILE", "NAVIRE MILITAIRE", "CHAR D'ASSAUT", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT"], "visualGeographicals": ["RIDDES", "GENEVE-VILLE", "SIERRE", "GENEVE-VILLE", "TEL AVIV", "TEL AVIV", "TEL AVIV", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "ISRAEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PERES, SHIMON"], "id": "asset-207536", "publicationDate": "1975-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Saul Friedl\u00e4nder, historien franco-isra\u00e9lien, sp\u00e9cialiste de la Shoah et du nazisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC312A46-3686-4691-954B-D5665AC70C02", "durationSec": 3505, "publicationDate": "1975-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedl\u00e4nder, Saul"], "thematicThemes": ["nazisme", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Friedl\u00e4nder, Saul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.09", "visualThemes": ["ETHNOLOGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "BOULANGER", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CONFISERIE (ALIMENT)", "ASSOCIATION", "CANTON"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GABUS, JEAN", "LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-206377", "publicationDate": "1975-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "FEMME", "ENTRETIEN"], "id": "asset-195272", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 810, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19750609, rencontre avec l'activiste am\u00e9ricaine DAVIS Angela \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Autobiographie\". DAVIS Angela est une activiste d\u00e9sormais communiste qui lutte pour le droit des Noirs, hommes et femmes.", "title": "ANGELA DAVIS - 75.06.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-06-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RACISME", "FEMME", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LION, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "FESTIVAL"], "id": "asset-181481", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 959, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19750609, le journaliste VALLOTTON Jacques s'entretient avec le directeur du th\u00e9\u00e2tre municipal, organisateur du Festival de Lausanne et directeur du th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu ROTH Manuel \u00e0 propos du succ\u00e8s grandissant du Festival de Lausanne.", "title": "MANUEL ROTH - 75.06.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1975-06-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "FESTIVAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VALLOTTON, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "NE CRAIGNEZ PAS - CHORALE DE ALLE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-123728", "durationSec": 565, "publicationDate": "1975-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-230989", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19750608, entretien avec l'\u00e9ditorialiste et journaliste fran\u00e7ais VIANSSON-PONTE Pierre. Il \u00e9voque l'attachement aux lois fran\u00e7aises, la dualit\u00e9 tradition et changement, l'accroissement du chauvinisme, la r\u00e9alit\u00e9 du r\u00e9gionalisme, l'\u00e9volution du mode de vie et l'importance de la culture.", "title": "PIERRE VIANSSON-PONTE : LES NOUVEAUX FRANCAIS : LE CHANGEMENT - 75.06.08", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "W.A.VISSER'T HOOFT, PRESIDENT D'HONNEUR DU CONSEIL OECUMENIQUE DES EGLISES - 75.06.08", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254882", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1975-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.06.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255306", "durationSec": 812, "publicationDate": "1975-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "id": "sound-7E897BF3-1CF9-42C3-A90D-529ACBC21858", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "La Roche", "Treyvaux"], "durationSec": 961, "publicationDate": "1975-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Intre Tserlin et Machin, Entre Echarlens et Marsens, de Joseph Bovet et Pierre Robadey, par Groupe choral de L'Intyamon, de Albeuve (FR) - 3. La Poya \u00e0 Djian-Luvi : La Poya \u00e0 Jean-Louis, de Joseph Bovet et Ernest Deillon et Pierre Robadey, par Groupe choral de L'Intyamon, de Albeuve (FR) - 4. L\u00e8 hyots\u00e8 di Chy\u00e9rn\u00e8 : Les trois cloches, de Gilles et Joseph Beaud, par Andr\u00e9 Brodard, de La Roche (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"name": "Beaud, Joseph", "type": "Auteur"}], "Choeur": [{"name": "Groupe choral de L'Intyamon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Deillon, Ernest", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Robadey, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oiseaux de nuit", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "BARBARA", "DES, HENRI", "LAFORET, MARIE", "VLADY, MARINA", "MOUSKOURI, NANA", "LENORMAN, GERARD", "BARBARA", "LARA, CATHERINE", "GAINSBOURG, SERGE"], "id": "asset-88041", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4490, "mediaType": "video", "excerpt": "Plateau : 19750706, lors de cette \u00e9dition sp\u00e9ciale pour la 50e \u00e9mission, PICHON Bernard pr\u00e9sente, en direct et en public, une r\u00e9trospective des meilleurs moments des \u00e9missions pr\u00e9c\u00e9dentes.", "title": "50 EME EMISSION - 75.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1975-06-07T00:00:00Z", "backgrounds": ["50 \u00e8me \u00e9mission des Oiseaux de Nuit", "un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041030 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), EMISSION"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "HOTELLERIE ET RESTAURATION : LA CONDITION DU PERSONNEL - 75.06.07", "visualThemes": ["H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-248955", "durationSec": 384, "publicationDate": "1975-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Germaine Cosiva, auteure d'ouvrages culinaires : A propos de la cuisine chinoise et de la cong\u00e9lation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A6305DB-E114-48EC-8590-31225E57E3F4", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 2176, "publicationDate": "1975-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "cong\u00e9lation", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure d'ouvrages culinaires", "name": "Cosiva, Germaine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Archibald Quartier (5/5) : Les li\u00e8vres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B496D93F-13A3-4003-974D-BB7A64E38ECE", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 515, "publicationDate": "1975-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "li\u00e8vre", "animal"], "excerpt": "Vie et situation des li\u00e8vres en Suisse romande", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "naturaliste", "name": "Quartier, Archibald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Haute-Nendaz (VS)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-FFE020B4-FDB2-4547-9CED-091A58826CAC", "thematicGeographicals": ["Haute-Nendaz", "Valais"], "durationSec": 5284, "publicationDate": "1975-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "75.06.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114437", "durationSec": 1101, "publicationDate": "1975-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CROIX ROUGE SUISSE - 75.06.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257125", "durationSec": 285, "publicationDate": "1975-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.06", "visualThemes": ["PANNEAU ROUTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "AUTOROUTE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "ART VID\u00c9O", "AUDIOVISUEL", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SUICIDE", "PRISON", "TOXICOMANIE", "HABITAT ET URBANISME", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE", "FRIBOURG-VILLE", "AJOIE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MEYLAN, RENE"], "id": "asset-128784", "publicationDate": "1975-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Archibald Quartier (4/4) : Les Romains, Le Moyen-Age", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-803B1243-B308-484B-8342-82A3B1F5BCB1", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 483, "publicationDate": "1975-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "Romains"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "naturaliste neuch\u00e2telois", "name": "Quartier, Archibald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques M\u00e9decin, politicien fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41EE0572-FFFE-4ADC-9B53-C376D67E4F61", "durationSec": 3507, "publicationDate": "1975-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9decin, Jacques"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicien fran\u00e7ais", "name": "M\u00e9decin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Pourquoi pas?", "source": "siranau", "title": "Interview de Joffre Dumazedier, sociologue fran\u00e7ais : A propos de son ouvrage co-\u00e9crit en collaboration avec Colette Carisse \"Les femmes innovatrices, probl\u00e8mes post-industriels d'une Am\u00e9riqu francophone\" (Ed. du Seuil, 1975),  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E00A51AD-E405-4928-BF49-B3A000E7855F", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 2662, "publicationDate": "1975-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1970", "f\u00e9minisme", "sociologie", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Dumazedier, Joffre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA MODE RETRO - 75.06.05", "visualThemes": ["MODE VESTIMENTAIRE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-124853", "durationSec": 3487, "publicationDate": "1975-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.05", "visualThemes": ["HORAIRE DE TRAVAIL", "SYNDICALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9V\u00c9NEMENT DU 19E SI\u00c8CLE", "CANAL", "ANN\u00c9ES 1950", "CONFLIT ARM\u00c9", "CANAL", "GUERRE DES SIX-JOURS", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "CANAL", "ANN\u00c9ES 1960", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "EGYPTE", "CANAL DE SUEZ", "EGYPTE", "CANAL DE SUEZ", "EGYPTE", "SUEZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128519", "publicationDate": "1975-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Des voyages sur le pouce", "source": "gico", "title": "L'AVION - 75.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-253037", "durationSec": 1328, "publicationDate": "1975-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.06.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["KAELIN, PIERRE"], "id": "asset-247354", "durationSec": 1268, "publicationDate": "1975-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. lecture d'un extrait de \"Je reviendrai sur les iles de l'aigle\" de Michel de Saint-Pierre. - 2. Interview de Marie-Louise Reymond, \u00e9crivaine genevoise, \u00e0 l'occasion de son 90eme anniversaire", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-660D3D28-B33B-4040-AD46-7158626BD97B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 645, "publicationDate": "1975-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reymond, Marie-Louise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature de jeunesse"], "excerpt": "2. R\u00e9cit de l'\u00e9criture de son ouvrage \"Le Prince Jean\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine genevoise", "name": "Reymond, Marie-Louise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Saint-Pierre, Michel de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Navarre, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0ABCA94B-BD5C-43D7-B2F9-0AF1C162F1B7", "durationSec": 3457, "publicationDate": "1975-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Navarre, Yves"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Navarre, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Naissance du mouvement ouvrier (4/5) : L'anarchisme de Pierre-Joseph Proudhon compar\u00e9 \u00e0 celui de Mikha\u00efl Bakounine et \u00e0 celui de Pierre Kropotkine. Les premiers r\u00e9glements de fabrique en Suisse", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-0C00A11C-E87B-428D-BE4C-0B577DECE076", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1456, "publicationDate": "1975-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kropotkine, Pierre", "Proudhon, Pierre-Joseph", "Bakounine, Mikhail"], "thematicThemes": ["Etat", "socialisme", "usine", "histoire", "anarchisme", "19e si\u00e8cle", "ouvrier"], "excerpt": "C'est en 1840 que na\u00eet l'id\u00e9e d'anarchie dans la t\u00eate de Proudhon. Contraiement \u00e0 Proudhon, Bakounine critique l'Etat et non pas la soci\u00e9t\u00e9. Bakounine est non-violent, contrairement \u00e0 Pierre Kropotkine qui arrivera en 1871 en Suisse. Kropotkine s'installe \u00e0 Neuch\u00e2tel. En 1879, il \u00e9dite \u00e0 Gen\u00e8ve un journal intitul\u00e9 \"Le R\u00e9volt\u00e9\". Pour lui, le but final de l'anarchisme, c'est le communisme. En 1881, il est expuls\u00e9 de Suisse. Toute l'agitation anarchiste en Suisse n'a pas abouti \u00e0 grand chose. C'est surtout dans le Jura neuch\u00e2tois qu'il y a eu des anarchistes. Le premier r\u00e9glement europ\u00e9en pour les fabriques a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 \u00e0 Glaris en 1874. Zurich et St-Gall suivent l'exemple. Les inspecteurs de fabrique apparaissent suite \u00e0 ces premiers r\u00e9glements. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Archibald Quartier (3/4) : Les Lacustres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EC130A80-8C15-4953-A1E7-E61BA2355BDD", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 515, "publicationDate": "1975-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Lacustres"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "naturaliste neuch\u00e2telois", "name": "Quartier, Archibald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.04", "visualThemes": ["COUL\u00c9E DE BOUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "FERME", "POLLUTION DE L'EAU", "D\u00c9CHARGE", "\u00c9PAVE", "POLLUTION DU SOL", "FORMATION DES ADULTES", "COUTURE", "\u00c9CHECS", "CHIRURGIE", "NEUROLOGIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "COMMERCE INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "COMMERCE INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "CHALET-A-GOBET", "CHEYRES", "NEUCHATEL-VILLE", "PAYERNE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "LONDRES", "LONDRES"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206379", "publicationDate": "1975-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face au sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI"], "id": "asset-218641", "durationSec": 3965, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL : LA COUPE D'EUROPE A 20 ANS - 75.06.04", "visualCorporations": ["AJAX AMSTERDAM", "BENFICA LISBONNE", "FC BARCELONE", "BAYERN MUNICH", "MANCHESTER UNITED", "CELTIC GLASGOW", "INTER MILAN", "REAL MADRID"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1975-06-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Courrier Romand", "title": "Un tout nouveau funiculaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/8672624.image", "id": "ece-8672630", "durationSec": 106, "publicationDate": "1975-06-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Territet - Glion a pris un coup de neuf et est inaugur\u00e9 en grandes pompes apr\u00e8s sa r\u00e9novation.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8672630", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8672630"}, {"source": "escenic", "program": "Courrier Romand", "title": "F\u00eate champ\u00eatre \u00e0 Onex", "imageURL": "http://www.rts.ch/8672999.image", "id": "ece-8673005", "durationSec": 241, "publicationDate": "1975-06-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Malgr\u00e9 la pluie, l'ambiance est au beau fixe pour c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate du printemps.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8673005", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8673005"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "D\u00e9fendre le franc", "imageURL": "http://www.rts.ch/6576847.image", "id": "ece-6576848", "durationSec": 356, "publicationDate": "1975-06-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Retour sur la vie d\u00e9sordonn\u00e9e du franc suisse...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6576848", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6576848"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jacques Perry, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le Trouble-source\". - 2. Interview de Jean-Pierre Moulin, journaliste politique : A propos de son livre \"Comment peut-on ne pas \u00eatre fran\u00e7ais?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A21CDCD2-D5F0-4430-B913-49BA3914F1FD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1137, "publicationDate": "1975-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moulin, Jean-Pierre", "Perry, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "comportement social", "francophonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste politique", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Perry, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Constantin Regamey, compositeur. Commentaires de quelques-unes de ses oeuvres (4/4) : \"Autographe\" pour orchestre de chambre, inscrite au programme du concert donn\u00e9 dans le cadre de la F\u00eate des Musiciens suisses \u00e0 B\u00e2le, le 6 juin 1975, par les musiciens de l'Orchestre de Chambre et de l'Orchestre Symphonique de B\u00e2le, sous la direction de Paul Sacher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63D41D72-4FBE-4620-904A-266BC2FA060D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 224, "publicationDate": "1975-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sinfonieorchester, Basel", "Sacher, Paul", "Orchestre de Chambre, Lausanne", "Regamey, Constantin"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale", "orchestre de chambre", "oeuvre musicale"], "excerpt": "La cr\u00e9ation de l'oeuvre \u00e0 l'occasion du 20e anniversaire de l'Orchestre de Chambre de Lausanne en 1963, les difficult\u00e9s de l'oeuvre, l'adjonction du premier mouvement, l'oeuvre \u00e9crite pour un orchestre \"mozartien\", la signification du nom \"Autographe\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, professeur aux universit\u00e9s de Lausanne et Fribourg", "name": "Regamey, Constantin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Archibald Quartier (2/4) : Les b\u00eates de N\u00e9anderthal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9914092B-3CF8-46D4-B3E8-FF7014FA3A1E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 565, "publicationDate": "1975-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ours", "pr\u00e9histoire", "mammouth", "rhinoc\u00e9ros", "f\u00e9lin"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "naturaliste", "name": "Quartier, Archibald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les chutes de G\u00e9rald Ford en Europe. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-DEE0EE12-B7BC-422D-A41D-7AE142F6E1BE", "thematicGeographicals": ["Europe", "Etats-Unis"], "durationSec": 315, "publicationDate": "1975-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ford, Gerald"], "thematicThemes": ["diplomatie", "chute", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.03", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "V\u00c9LIDELTISME (LOISIR)", "AILE DELTA (APPAREIL)", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMEGA", "SSIH", "BNS", "BNS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["HAY, ALEXANDRE"], "id": "asset-230972", "publicationDate": "1975-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-220700", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3734, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Studio 4, 19750603, \u00e9mission en public pr\u00e9sent\u00e9e par ACKER Jean-Fran\u00e7ois avec de nombreux artistes et comme invit\u00e9 principal BARRIERE Alain.", "title": "ALAIN BARRIERE - 75.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1975-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.06.03", "visualThemes": ["CLOWN", "CLOWN", "ATTRACTION FORAINE", "PLUVIEUX", "PLUVIEUX", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "FUNICULAIRE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "FUNICULAIRE", "SCULPTURE", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "ONEX", "TERRITET", "PORRENTRUY", "TERRITET", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "SIERRE", "NEUCHATEL", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104699", "publicationDate": "1975-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Archibald Quartier (1/4) : Les premiers Neuch\u00e2telois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97E99003-9AE2-4A59-9EB4-CEE60E8C5F54", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 668, "publicationDate": "1975-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "naturaliste neuch\u00e2telois", "name": "Quartier, Archibald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Michel Riquet, j\u00e9suite : Les chr\u00e9tiens face \u00e0 Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CE1700B-70AA-4F40-B168-257E5DF0F54C", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 3515, "publicationDate": "1975-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["j\u00e9suite", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite, \u00e9crivain", "name": "Riquet, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vingt-cinq fois la Suisse", "source": "gico", "title": "ZOUG - 75.06.02", "visualThemes": ["KIRSCH"], "visualGeographicals": ["ZOUG"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-127505", "durationSec": 3108, "publicationDate": "1975-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.06.02", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "\u00c9CRIVAIN", "DOCUMENT MANUSCRIT", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN", "GARE FERROVIAIRE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "R\u00c9UNION", "ART DRAMATIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE"], "visualGeographicals": ["RENENS", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "MARTIGNY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MURET, ANDRE"], "id": "asset-207100", "publicationDate": "1975-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "title": "SIEGES POUR ENFANTS / JOUETS DE PLAGE - 75.06.02", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "SI\u00c8GE DE VOITURE POUR ENFANT", "L\u00c9GISLATION", "PISCINE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-241966", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 544, "publicationDate": "1975-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19750602, itw de sp\u00e9cialistes \u00e0 propos des si\u00e8ges de voiture pour enfants, de leur prix et de leur fonctionnement\n* Gen\u00e8ve-ville : 19750602, itw d'un vendeur de jouets aquatiques \u00e0 propos du manque l\u00e9gislatif concernant la s\u00e9curit\u00e9 des jouets aquatiques.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "NATATION : LES BEBES NAGEURS - 75.06.02", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-209015", "durationSec": 2195, "publicationDate": "1975-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "75.06.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104392", "durationSec": 1322, "publicationDate": "1975-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "75.06.01", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-150213", "durationSec": 685, "publicationDate": "1975-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "CE QU'ILS NOUS APPORTENT - 75.06.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-154539", "durationSec": 1194, "publicationDate": "1975-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "O JESUS-CHRIST MON SEUL RECOURS - CHORALE DE COURGENAY", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-123727", "durationSec": 526, "publicationDate": "1975-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bon Dimanche monsieur X", "source": "gico", "title": "75.06.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-101970", "durationSec": 1981, "publicationDate": "1975-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-207275", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19750601, entretien avec l'\u00e9ditorialiste et journaliste fran\u00e7ais VIANSSON-PONTE Pierre. Il \u00e9voque les disparit\u00e9s salariales en France, les exclus de la soci\u00e9t\u00e9, la condition des retrait\u00e9s, la fraude fiscale, la valeur du travail, l'\u00e9volution des loisirs, l'urbanisme, le go\u00fbt de la maison individuelle et les jeunes.", "title": "PIERRE VIANSSON-PONTE : LES NOUVEAUX FRANCAIS : LE TRAVAIL - 75.06.01", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-06-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8 et L'Intyamon", "id": "sound-884E6268-9469-4146-8F05-B3AF78A3EA08", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)", "Treyvaux"], "durationSec": 869, "publicationDate": "1975-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aeby, Georges", "Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Tzant\u00e2de ve pitie ma\u00efentzete, de Max Bielmann, par L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 3. To bounamin : Tout bonnement, de Jean [paroles] Risse et Georges [musique] Aeby, par L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, de Treyvaux (FR) - 4. L\u00e9 fermaill\u00e9 : Les fian\u00e7ailles, de Jean [paroles] Risse et Georges [musique] Aeby et Guy [harmonisation] Lattion, par L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8 et  Fanfare de Treyvaux, de Treyvaux (FR) - 5. Au pays de Grevire, de Joseph Bovet, par L'Intyamon, de Albeuve (FR) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"name": "Lattion, Guy", "type": "Auteur"}], "Choeur": [{"name": "L'Intyamon", "type": "Participant"}, {"name": "L\u00e8 Ts\u00eardziniol\u00e8, Treyvaux", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bielmann, Max", "type": "Auteur"}, {"name": "Risse, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Aeby, Georges", "type": "Auteur"}, {"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Fanfare de Treyvaux", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est la f\u00eate \u00e0 ...", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL - 75.05.31", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-252722", "durationSec": 943, "publicationDate": "1975-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "QUELLE SUISSE ? FINANCES FEDERALES - 75.05.31", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-253979", "durationSec": 1339, "publicationDate": "1975-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Cohn-Bendit, homme politique alliemand, leader du parti \u00e9cologiste \"Die Gr\u00fcnen\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-381FE686-9B7E-471B-802F-3A38B06188C3", "durationSec": 3438, "publicationDate": "1975-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohn-Bendit, Daniel"], "thematicThemes": ["politique", "morale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique allemand", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Sugiez et M\u00f4tier (Vully)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-1FD3E4ED-C336-44A3-B2A1-405D4370B01B", "thematicGeographicals": ["Lac (district, FR)", "Motier", "Sugiez", "Fribourg (canton)", "Haut-Vully"], "durationSec": 5177, "publicationDate": "1975-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sentation des deux communes de Bas-Vully (Praz, Nant, Sugiez et Bellechasse) et du Haut-Vully (Lugnorre, M\u00f4tier, Mur, Mont-Vully). Bailage commun sous le contr\u00f4le de Berne et Fribourg depuis 1505. Prestation du choeur mixte L'Esp\u00e9rance du Vully; intervention de Jean-Louis Racine, constructeur de bateaux; apr\u00e8s Alphonse Grand (Club de Quilles du Vully), Mme Mirielle Moillet-Pelet explique la recette du g\u00e2teau du Vully; Henri Guillod pr\u00e9sente les vins du lieu. Prestation de la fanfare du lieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Club de Quilles", "name": "Grand, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Centre cantonal de la protection civile de Sugiez", "name": "Gerber, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Bas-Vully", "name": "Chautemps, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "constructeur de bateaux", "name": "Racine, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9nag\u00e8re", "name": "Moillet-Pelet, Mirielle", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement", "name": "Gaillard, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Haut-Vully", "name": "Chautemps, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "viticulteur, pr\u00e9sident de l'Association des Vignerons du Vully", "name": "Guillod, Henri", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choeur Mixte l'Esp\u00e9rance, Praz-Vully", "type": "Participant"}], "Direction": [{"role": "Directrice du choeur mixte L'Esp\u00e9rance de Praz-Vully", "name": "Stucki, Antoinette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "75.05.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102328", "durationSec": 802, "publicationDate": "1975-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "VILLAGE PESTALOZZI - 75.05.30", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-252565", "durationSec": 372, "publicationDate": "1975-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.05.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266859", "publicationDate": "1975-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "PASSION ET MORT DE MICHEL SERVET", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "visualPersons": ["AUFAIR, MAURICE", "VACHOUX, RICHARD", "DENIS, JACQUES", "JENDLY, ROGER", "GERMOND, FRANCOIS"], "id": "asset-224032", "durationSec": 5278, "publicationDate": "1975-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Paroles", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 28.05.10 VOIX MYSTERIEUSE RENE DUMONT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4883FDBB-37DE-4072-A7EE-DC969D16AC1B", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1975-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychiatrie", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Claver, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur agronome fran\u00e7ais", "name": "Dumont, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Meyret, Claude [ortho?]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}]}}