{"response": {"numFound": 2034, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSOCIATION", "ENTRETIEN"], "id": "asset-232869", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1036, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19750514, GARNIER Lisa s'entretient avec le professeur de sociologie KELLERHALS Jean, auteur du livre \"Les associations dans l'enjeu d\u00e9mocratique\", \u00e0 propos du r\u00f4le et de la fonction des associations et de la place de l'individu dans la d\u00e9mocratie.", "title": "JEAN KELLERHALS - 75.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1975-05-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSOCIATION", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GARNIER, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.05.14", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "GR\u00c8VE", "INTERVIEW", "PRISON", "ANN\u00c9ES 1970", "SC\u00c8NE DE RUE", "ANN\u00c9ES 1970", "SONDAGE D'OPINION", "\u00c9BOULEMENT", "ROUTE"], "visualGeographicals": ["VERNIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201359", "publicationDate": "1975-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Sallebert, journaliste \u00e0 l'ORTF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D288001-6941-491B-B4D5-9669F28C3D06", "durationSec": 3493, "publicationDate": "1975-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sallebert, Jacques", "Radio et T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise, Paris"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "journaliste", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "L'homme et la truite (sur le film : \"Vase de noces\"). Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-FD91EE1E-2AE6-40DC-B8D1-C5E9C2AAACCA", "durationSec": 430, "publicationDate": "1975-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z\u00e9no, Thierry"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Zurbr\u00fcgg, femme politique genevoise (2/10) : Engagement politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7F9ED78-F4DD-4C60-B6EC-B4BA5602E980", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 691, "publicationDate": "1975-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti suisse du travail", "Zurbr\u00fcgg, Jacqueline", "Parti communiste genevois"], "thematicThemes": ["communisme", "prol\u00e9tariat", "statut de la femme", "gauche", "vie politique", "politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme politique", "name": "Zurbr\u00fcgg, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.05.13", "visualThemes": ["INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "HORLOGERIE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207830", "publicationDate": "1975-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plateau libre", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "EXTRAIT", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "EXTRAIT", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "EXTRAIT", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "EXTRAIT", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "EXTRAIT", "MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-127756", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE"], "durationSec": 4644, "mediaType": "video", "excerpt": "* Geneve : 19750513, l'op\u00e9ra \"Le barbier de S\u00e9ville\" de ROSSINI vu par PONNELLE Jean-Pierre et FRISELL Sonja au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve\n* Maine-et-Loire : 19750513, l'op\u00e9ra \"Le barbier de S\u00e9ville\" de ROSSINI vu par RONCONI Luca et MASSON Diego au Th\u00e9\u00e2tre musical d'Angers.", "title": "FIGARO-CI, FIGARO-LA - 75.05.13", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MAINE-ET-LOIRE", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "PLATEAU", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "PLATEAU", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "PLATEAU", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "PLATEAU", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "PLATEAU", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE", "PLATEAU", "GENEVE", "MAINE-ET-LOIRE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1975-05-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.05.13", "visualGeographicals": ["VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247338", "durationSec": 849, "publicationDate": "1975-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Frison-Roche, explorateur et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E55D0E4-733B-4CC9-B200-EDCDCC24032C", "durationSec": 3549, "publicationDate": "1975-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frison-Roche, Roger"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guide de montagne", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur suisse romand", "name": "Frison-Roche, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Avocat Stentonn. De Robert Paris", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0F91DD29-0FB9-48C2-9D61-1C0468807069", "durationSec": 3263, "publicationDate": "1975-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Paris, Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Lemon", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Kod\u00e8s", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dr. Ziegler", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Mme Ziemanska", "name": "Damien, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Diaco", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Hartmann", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le Dr. de l'agence de recherches", "name": "Costa, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "avocat Stentonn", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Zurbr\u00fcgg, femme politique genevoise (1/10) : Origines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE86CB89-1116-48A2-8BD9-3B6EE8E62CA9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 892, "publicationDate": "1975-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti communiste genevois", "Parti suisse du travail", "Zurbr\u00fcgg, Jacqueline"], "thematicThemes": ["communisme", "statut de la femme", "fonction politique", "vie politique", "gauche", "parti politique", "prol\u00e9tariat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme politique", "name": "Zurbr\u00fcgg, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.05.12", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "SYNDICAT", "SYNODE", "CATHOLICISME", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "CHAT", "V\u00c9LIDELTISME (LOISIR)", "AILE DELTA (APPAREIL)", "AIDE HUMANITAIRE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "DELEMONT", "FRIBOURG", "VAUD", "JURA (MONTAGNE)", "MORGINS", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201346", "publicationDate": "1975-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9SISTANCE (1939-1945)", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "MINE (SITE)", "ANN\u00c9ES 1920", "JUIFS", "IMMIGRATION", "JUIFS", "MUS\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1930", "NAZISME", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "ANN\u00c9ES 1930", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANN\u00c9ES 1930", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANN\u00c9ES 1930", "ESPIONNAGE", "AVION MILITAIRE", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANN\u00c9ES 1940", "ANN\u00c9ES 1940", "COMMUNISME", "ESPIONNAGE", "NAZISME", "TORTURE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ESPIONNAGE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ESPIONNAGE", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ESPIONNAGE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ESPIONNAGE", "R\u00c9SISTANCE (1939-1945)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANN\u00c9ES 1940", "ESPIONNAGE", "GUERRE FROIDE", "COMMUNISME", "ESPIONNAGE", "ESPIONNAGE", "GUERRE FROIDE", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1960", "GUERRE FROIDE", "COMMUNISME", "COMMUNISME", "ESPIONNAGE", "ESPIONNAGE", "R\u00c9SISTANCE (1939-1945)", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "CAMP DE CONCENTRATION", "NAZISME", "ESPIONNAGE", "R\u00c9SISTANCE (1939-1945)", "MUS\u00c9E", "ESPIONNAGE", "R\u00c9SISTANCE (1939-1945)", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "CAMP DE CONCENTRATION", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COMMUNISME", "ESPIONNAGE"], "visualPersons": ["HITLER, ADOLF", "HITLER, ADOLF", "DE GAULLE, CHARLES", "GIEREK, EDWARD"], "id": "asset-221821", "thematicGeographicals": ["DANEMARK", "ISRAEL", "ALLEMAGNE", "BELGIQUE", "PLATEAU", "URSS", "FRANCE"], "durationSec": 2823, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, FRANCE, ALLEMAGNE, URSS, DANEMARK, ISRAEL, BELGIQUE : 19750512, portrait de l'espion TREPPER Leopold, juif polonais devenu le chef de l'Orchestre Rouge, r\u00e9seau d'espionnage au profit de l'URSS contre l'Allemagne nazie durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Emprisonn\u00e9 et pass\u00e9 pour mort sous le r\u00e9gime stalinien, il habite en Pologne jusqu'au moment o\u00f9 il est retrouv\u00e9 par des journalistes occidentaux. Il est autoris\u00e9 \u00e0 \u00e9migrer \u00e0 Copenhague par les autorit\u00e9s communistes, suite \u00e0 une campagne men\u00e9e dans les pays occidentaux.", "title": "LEOPOLD TREPPER - 75.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BELGIQUE", "POLOGNE", "ISRAEL", "COPENHAGUE", "ISRAEL", "PARIS", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "BRUXELLES", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "PARIS", "URSS", "URSS", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "URSS", "POLOGNE", "PARIS", "POLOGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "COPENHAGUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU", "COPENHAGUE", "BELGIQUE", "COPENHAGUE", "COPENHAGUE", "BELGIQUE", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1975-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 17.12.09 - Roger Frison-Roche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27B16A15-E374-4D9F-A0CF-A1AD2CCE925A", "durationSec": 30, "publicationDate": "1975-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frison-Roche, Roger"], "thematicThemes": ["montagne", "guide de montagne", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur suisse romand", "name": "Frison-Roche, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-232059", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19750511, entretien avec l'\u00e9ditorialiste et journaliste fran\u00e7ais VIANSSON-PONTE Pierre. Il \u00e9voque la profession de journaliste, l'image de la profession parmi la soci\u00e9t\u00e9, le pouvoir journalistique, les cat\u00e9gories de journalistes, le quotidien fran\u00e7ais Le Monde et l'\u00e9volution de la profession.", "title": "PIERRE VIANSSON-PONTE : LES NOUVEAUX FRANCAIS : LE JOURNALISTE - 75.05.11", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-05-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.05.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254736", "durationSec": 933, "publicationDate": "1975-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions en Valais apr\u00e8s l'interdiction d'Ec\u00f4ne et interpr\u00e9tation du Vatican. Commentaire de Jean Neuvecelle, correspondant RSR \u00e0 Rome", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-831AFD3B-2A5B-46C5-A932-3007591C2170", "thematicGeographicals": ["Ec\u00f4ne", "Vatican"], "durationSec": 210, "publicationDate": "1975-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["institution religieuse", "catholicisme", "schisme", "int\u00e9grisme"], "excerpt": "Refus d'Ec\u00f4ne de donner une r\u00e9action officielle. Commentaires dans la presse et parmi la population valaisanne qui ne mesure part encore la port\u00e9e de la d\u00e9cision. Pr\u00e9cisions sur le durcissement du Vatican \u00e0 l'\u00e9gard du seminaire d'Ec\u00f4ne de Mgr Lefevre.", "alternativeExcerpt": ["Refus d'Ec\u00f4ne de donner une r\u00e9action officielle. Commentaires dans la presse et parmi la population valaisanne qui ne mesure part encore la port\u00e9e de la d\u00e9cision. Pr\u00e9cisions sur le durcissement du Vatican \u00e0 l'\u00e9gard du seminaire d'Ec\u00f4ne de Mgr Lefevre."], "alternativeTitle": ["Interdiction d'Ec\u00f4ne / SIR_1975-05-10_journal-du-soir_831AFD3B-2A5B-46C5-A932-3007591C2170 / R\u00e9actions en Valais apr\u00e8s l'interdiction d'Ec\u00f4ne et interpr\u00e9tation du Vatican. Commentaire de Jean Neuvecelle, correspondant RSR \u00e0 Rome"], "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3309174"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Les crabes ou Les h\u00f4tes et les h\u00f4tes. De Roland Dubillard", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A4360A4A-50E5-4175-9261-2FCED8AA339F", "durationSec": 3524, "publicationDate": "1975-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Dubillard, Roland", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Schoch, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan", "id": "sound-558A6F90-C079-48B6-BE62-26EBA0449F90", "thematicGeographicals": ["Saint-Martin (VS)", "Orsi\u00e8res", "H\u00e9r\u00e9mence"], "durationSec": 885, "publicationDate": "1975-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. La mont\u00e9e \u00e0 l'alpage, de Charly Zermatten, par Charly Zermatten, de Saint-Martin (VS) - 3. L'hiver, de Charly Zermatten, par Charly Zermatten, de Saint-Martin (VS) - 4. Proverbes, de Georges Theytaz, par Georges Theytaz, de Orsi\u00e8res (VS) - 5. Le p\u00e2tre d'Evol\u00e8ne, de Jean-Luc Ballestraz, par Jules Seppey, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Seppey, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Zermatten, Charly", "type": "Participant"}, {"name": "Theytaz, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Theytaz, Georges", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Zermatten, Charly", "type": "Auteur"}, {"name": "Ballestraz, Jean-Luc", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Caf'conc", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MULLER, NONO", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-216619", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2520, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19750510, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9e par CABOCHE Madeleine avec le chanteur suisse BUEHLER Michel.", "title": "MICHEL BUEHLER - 75.05.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1975-05-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MULLER, NONO", "BUEHLER, MICHEL"], "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CABOCHE, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LA GUERRE DES BLONDES - 75.05.10", "visualThemes": ["CARTEL", "BI\u00c8RE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-165709", "durationSec": 1534, "publicationDate": "1975-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Ecosse, le r\u00eave d'ind\u00e9pendance", "imageURL": "http://www.rts.ch/6107881.image", "id": "ece-6107882", "durationSec": 570, "publicationDate": "1975-05-09T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Glasgow min\u00e9e par le ch\u00f4mage, le nationalisme \u00e9cossais donne de la voix.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6107882", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6107882"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.05.09", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "CONFLIT RELIGIEUX", "INT\u00c9GRISME", "\u00c9TANG", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "FRANCOPHONIE", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "ANN\u00c9ES 1970", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "NATIONALISME", "CH\u00d4MAGE", "PLATE-FORME P\u00c9TROLI\u00c8RE", "NATIONALISME"], "visualGeographicals": ["EC\u00d4NE", "LUCELLE", "BEX", "LAUSANNE", "GLASGOW", "GLASGOW", "GLASGOW", "GLASGOW", "ECOSSE", "ECOSSE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["VITTOZ, BERNARD"], "id": "asset-207597", "publicationDate": "1975-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "75.05.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102113", "durationSec": 851, "publicationDate": "1975-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Le travail des femmes", "imageURL": "http://www.rts.ch/5873730.image", "id": "ece-3448052", "durationSec": 1745, "publicationDate": "1975-05-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les femmes ont peu de libert\u00e9 pour choisir un m\u00e9tier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448052", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448052"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Des voyages sur le pouce", "source": "gico", "title": "AVEC NOS DEUX JAMBES - 75.05.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-253007", "durationSec": 1285, "publicationDate": "1975-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCRIMINATION SEXUELLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "USINE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "SYNDICALISME", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "F\u00c9MINISME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "AUTOBUS", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SECR\u00c9TAIRE", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "FEMME", "VENDEUR", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "F\u00c9MINISME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME AU FOYER", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "FEMME AU FOYER", "GARDERIE", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "F\u00c9MINISME", "GARDERIE", "FEMME AU FOYER"], "id": "asset-105130", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "VALAIS"], "durationSec": 5433, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Vaud, Valais : 19750508, rencontre avec des femmes qui \u00e9voquent les difficult\u00e9s du quotidien comme m\u00e8re au foyer et surtout la place des femmes dans le monde du travail. Aujourd'hui, par tradition, la place des femmes est encore au foyer pour la garde des enfants. Les femmes au travail s'expriment sur la difficult\u00e9 d'obtenir des promotions et sur le peu de libert\u00e9 qu'elles ont pour le choix d'un m\u00e9tier. En effet, de nombreuses femmes sont employ\u00e9es comme ouvri\u00e8res d'usine, coiffeuses, vendeuses ou secr\u00e9taires.", "title": "DOSSIER : LE TRAVAIL DES FEMMES - 75.05.08", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "VALAIS", "VALAIS", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "VAUD", "VERNIER", "VAUD", "VALAIS", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1975-05-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090426"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Le Kulturkampf (4/4) : Les relations entre le Vatican et la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C968BC1-A2FB-4F11-97A0-EED10FD01950", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vatican", "Suisse"], "durationSec": 1454, "publicationDate": "1975-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermillod, Gaspard"], "thematicThemes": ["diplomatie", "histoire", "Etat", "relations internationales", "19e si\u00e8cle", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "soci\u00e9t\u00e9", "\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "Mgr Mermillod est un carougeois n\u00e9 en 1824. Il est consacr\u00e9 \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Gen\u00e8ve en 1864. En 1873, il est nomm\u00e9 vicaire apostolique de Gen\u00e8ve, ce qui implique la cr\u00e9ation d'un nouvel \u00e9v\u00each\u00e9. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne veut pas d'un nouvel \u00e9v\u00each\u00e9 et d\u00e9cide d'expulser Mermillod. Suite \u00e0 cette expulsion, la Suisse rompt ses relations avec le Vatican en 1873. Le pape L\u00e9on XIII d\u00e9cide en 1883 de supprimer le vicariat apostolique de Gen\u00e8ve et nomme Mgr Mermillod \u00e9v\u00eaque de Lausanne et Gen\u00e8ve. En 1890, Mermillod devient cardinal. Il meurt en 1892 \u00e0 Rome. En 1878, les cantons catholiques adressent une requ\u00eate au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour que la Suisse reprenne des relations diplomatiques avec le Vatican. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral refuse mais autorise les cantons \u00e0 lui venir parvenir des requ\u00eates pour le pape qu'il se chargerait de lui transmettre. La situation reste tel quel jusqu'\u00e0 la Premi\u00e8re guerre mondiale environ. A Gen\u00e8ve, le Kulturkampf triomphe. Le gouvernement radical releve les pr\u00eatres de leurs fonctions, confisque les biens des paroisses et on remet les \u00e9glises aux vieux-catholiques. Les s\u00e9quelles du Kulturkampf ont dur\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve plus longtemps qu'ailleurs. Un foss\u00e9 s'est cr\u00e9\u00e9 au sein d'un certain nombre de cantons et met en p\u00e9ril la Constitution de 1848. Entre 1848 et 1870 appara\u00eet une nouvelle classe que l'on nomme la classe moyenne. Toutes les structures sociales sont remises en question en cette fin de XIXe si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Paul Aron, essayiste :  A propos de son essai \"Qu'est-que la culture fran\u00e7aise?\" (Ed. Deno\u00ebl-Gonthier, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-865163C1-6437-47CA-8F2E-BD9C5F54C649", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1824, "publicationDate": "1975-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["francophonie", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Aron, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Trente ans apr\u00e8s la guerre. D\u00e9bat avec la participation de Miklos Molnar, professeur \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Fran\u00e7ois Gross, r\u00e9dacteur en chef \u00e0 La Libert\u00e9, Benjamin Romieux, journaliste \u00e0 la Radio Suisse Romande et Pierre B\u00e9guin, journaliste suisse", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-62815C36-0A8F-4B53-A1BB-EA85EDC7EB48", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2122, "publicationDate": "1975-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["armistice", "camp de concentration", "guerre froide", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "totalitarisme", "jeunesse", "nazisme"], "excerpt": "Que reste-t-il de la Deuxi\u00e8me Guerre Mondiale dans les esprits et dans les rapports internationaux? Quels sens les jeunes accordent-ils \u00e0 ces \u00e9v\u00e9nements? Evocation des souvenirs de r\u00e9cits de guerre diffus\u00e9s \u00e0 la radio. Attitudes des grandes puissances vis-\u00e0-vis de la Suisse au lendemain de la guerre. Comparaison avec l'armistice de 1919. Les rapports de force et la main-mise de l'Union sovi\u00e9tique sur l'Europe de l'est. Le pacte germano-sovi\u00e9tique et la fin des empires europ\u00e9ens. Cons\u00e9quences de la guerre du point de vue politique et institutionnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef \u00e0 La Libert\u00e9", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes et de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Molnar, Miklos", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste suisse", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.05.07", "visualThemes": ["GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "ALPINISME", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "\u00c9DUCATION PHYSIQUE", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "HORLOGERIE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "POYA", "TOURISME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "TOURISME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "BOMBARDEMENT", "GUERRE DU VIETNAM", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PORTE-AVIONS", "GUERRE DU VIETNAM", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "GUERRE DU VIETNAM", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "GUERRE DU VIETNAM", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "BIENNE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "VIETNAM", "ASIE", "VIETNAM", "USA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201371", "publicationDate": "1975-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DALIDA", "ACKER, JEAN-FRANCOIS", "DALIDA", "AUBERSON, PASCAL", "DALIDA", "CROISILLE, NICOLE", "AUBERSON, PASCAL", "CROISILLE, NICOLE", "DALIDA"], "id": "asset-223713", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3669, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19750507, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par ACKER Jean-Fran\u00e7ois avec comme invit\u00e9e principale DALIDA qui re\u00e7oit dans cette \u00e9mission un disque de platine.", "title": "DALIDA - 75.05.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1975-05-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" Max Guazzini chantant sous le pseudonyme de Manuel Guazzi", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040207 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Du mercure dans le L\u00e9man. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-2277C7A2-BC95-4E76-9716-2CE58A634571", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man", "Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 322, "publicationDate": "1975-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mercure (m\u00e9tal)", "pollution de l'eau douce"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Henri Verneuil, r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3631CD58-3263-4875-9585-E8461142CABF", "durationSec": 3560, "publicationDate": "1975-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verneuil, Henri"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Verneuil, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.05.06", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "INTERVIEW", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SAILLON", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MERCKX, EDDY", "ZOETEMELK, JOOP"], "id": "asset-205422", "publicationDate": "1975-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.05.06", "visualGeographicals": ["VALAIS", "CRESSIER (FR)", "BULLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "SERVION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247337", "durationSec": 840, "publicationDate": "1975-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "title": "UNE MAISON ET DES JEUNES - 75.05.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248958", "durationSec": 2277, "publicationDate": "1975-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Objectivement v\u00f4tre", "title": "Le L\u00e9man pollu\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461678.image", "id": "ece-3451039", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1975-05-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jacques Piccard analyse les tests effectu\u00e9s dans le L\u00e9man.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451039", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451039"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Les almanachs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459725.image", "id": "ece-3459727", "durationSec": 1583, "publicationDate": "1975-05-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La fonction d'un almanach est autant d'instruire que de divertir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459727", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459727"}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Le CICR \u00e0 Auschwitz", "imageURL": "http://www.rts.ch/6493051.image", "id": "ece-6493052", "durationSec": 588, "publicationDate": "1975-05-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR Maurice Rossel raconte son entr\u00e9e dans le camp de concentration en 1944.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6493052", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6493052"}, {"source": "escenic", "program": "Objectivement v\u00f4tre", "title": "Alerte au mercure", "imageURL": "http://www.rts.ch/5553643.image", "id": "ece-5553644", "durationSec": 711, "publicationDate": "1975-05-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pollution du L\u00e9man, des industries valaisannes sur la sellette.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5553644", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5553644"}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Si pas s\u00e9rieux s'abstenir. De Ren\u00e9-Maurice Picard", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B30828F4-423A-459C-94A8-D48AF1148F00", "durationSec": 3149, "publicationDate": "1975-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Picard, Ren\u00e9-Maurice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le directeur", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "la concierge", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "1er homme", "name": "Rentsch, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "un agent de police", "name": "Corena, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "un speaker", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Paul", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Colas", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "une h\u00f4tesse de l'air", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "Dana Winters", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Garnier", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Nicole Bellec", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "2\u00e8me homme", "name": "Costa, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "Mamy Winters", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Aloys Perregaux, artiste peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B718FC7A-1E2A-483E-9BA0-12EE11B8845C", "durationSec": 3543, "publicationDate": "1975-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perregaux, Aloys"], "thematicThemes": ["artiste", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre", "name": "Perregaux, Aloys", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les centrales nucl\u00e9aires, avec un reportage \u00e0 la centrale de M\u00fchleberg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-909B4113-A1B4-4537-BA7A-B71313F5B657", "thematicGeographicals": ["M\u00fchleberg"], "durationSec": 773, "publicationDate": "1975-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire", "radioactivit\u00e9", "neutron"], "excerpt": "Eric Schaerlig nous explique tout d'abord le principe de la fission nucl\u00e9aire, en citant certains composants utilis\u00e9s dans les centrales, ainsi que ceux servant \u00e0 d\u00e9samorcer une r\u00e9action en cha\u00eene prenant trop d'ampleur. On nous emm\u00e8ne ensuite dans la centrale de M\u00fchleberg, o\u00f9 M. Francelet, chef de quart, nous explique son m\u00e9tier et l'organisation des collaborateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de quart \u00e0 M\u00fchleberg", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.05.05", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "POLITIQUE FISCALE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "POLITIQUE FISCALE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "SOLDAT", "COMP\u00c9TITION MILITAIRE", "PARTI POLITIQUE", "ASSEMBL\u00c9E G\u00c9N\u00c9RALE", "CULTURE DE LA TOMATE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BELFAUX", "BASSECOURT", "VALAIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GALLAND, BERTIL"], "id": "asset-135355", "publicationDate": "1975-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Archives", "source": "gico", "visualThemes": ["NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARMISTICE", "BONHEUR", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARMISTICE", "BONHEUR", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARMISTICE", "BONHEUR", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARMISTICE", "BONHEUR", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARMISTICE", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "AIDE HUMANITAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "id": "asset-88667", "thematicGeographicals": ["TRAMELAN", "AUSCHWITZ", "ALLEMAGNE", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2258, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, ALLEMAGNE, Auschwitz, Tramelan, REPUBLIQUE TCHEQUE : 19750505 et archives, \u00e0 l'occasion du 30e anniversaire de l'armistice de la seconde guerre mondiale, rencontre avec 3 ex-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suisses du CICR qui sont parvenus \u00e0 visiter des camps de concentration nazis et ont r\u00e9ussi \u00e0 y introduire une aide humanitaire.", "title": "30 ANS DEJA : 8 MAI 1945 - 75.05.05", "visualGeographicals": ["REIMS", "MOSCOU", "LONDRES", "NEW YORK", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "AUSCHWITZ", "TRAMELAN", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1975-05-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "ALMANACH - 75.05.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-161436", "durationSec": 1583, "publicationDate": "1975-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "visualThemes": ["POISSON (ALIMENT)", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "POISSON (ALIMENT)", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "POISSON (ALIMENT)", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "POISSON (ALIMENT)", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "POISSON (ALIMENT)", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "POISSON (ALIMENT)", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "POISSON (ALIMENT)", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "POISSON (ALIMENT)", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "POISSON (ALIMENT)", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "MERCURE (M\u00c9TAL)"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-181013", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "VIEGE", "MONTHEY", "PLATEAU", "NICE"], "durationSec": 1522, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lac L\u00e9man, Gen\u00e8ve, Nice, Monthey, Vi\u00e8ge : 19750505, enqu\u00eate, analyse et r\u00e9actions sur la pollution des eaux du lac L\u00e9man \u00e0 travers les r\u00e9sultats de p\u00eaches de poissons \u00e0 diff\u00e9rents endroits du lac. Les r\u00e9sultats sont inqui\u00e9tants et les moyens politiques pour agir semblent inexistants.", "title": "PEUT-ON ENCORE MANGER DU POISSON DU LEMAN ? - 75.05.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAC LEMAN", "GENEVE", "LAC LEMAN", "NICE", "MONTHEY", "VIEGE", "PLATEAU", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY", "LONZA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1975-05-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100516"], "thematicThemes": ["POISSON (ALIMENT)", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "MERCURE (M\u00c9TAL)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "75.05.05", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-264721", "durationSec": 909, "publicationDate": "1975-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "75.05.04", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257576", "durationSec": 640, "publicationDate": "1975-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "75.05.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255400", "durationSec": 750, "publicationDate": "1975-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hommage \u00e0", "source": "gico", "title": "CARDINAL JOURNET - 75.05.04", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-259641", "durationSec": 680, "publicationDate": "1975-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FROIDEVAUX, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "Les poules en batterie", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1566514", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1375, "publicationDate": "1975-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9LEVAGE EN BATTERIE", "AVICULTURE"], "excerpt": "En compagnie de Roger Dumusc, conseiller avicole, Jacques Rouiller et Armand Caviezel ont rendu visite \u00e0 trois aviculteurs vaudois, \u00e0 Chevilly, Prilly et Aigle, poss\u00e9dant entre 2000 et 9000 pondeuses. En fait, le syst\u00e8me des batteries pr\u00e9sente des avantages non n\u00e9gligeables: peu de surfaces, contr\u00f4le facile permettant de d\u00e9pister rapidement les maladies, conditions d'hygi\u00e8ne bien sup\u00e9rieures \u00e0 celles que rencontrent les poules \u00e9lev\u00e9es dans des parcs traditionnels. Trop souvent, les d\u00e9tracteurs de cette m\u00e9thode de production moderne ont fait allusion au triste \u00e9tat dans lequel se trouvaient certains animaux qui, en fait, constituent l'exception.", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Guerre du Vietnam. Chant par un aveugle [en vietnamien]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-86852D63-3296-440E-B793-2B043AD16A58", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1975-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanteur", "guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Vietnam", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois neuch\u00e2telois", "id": "sound-36F6FB54-CF72-487C-8BB5-470762ED0F35", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 890, "publicationDate": "1975-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Introduction des orateurs, de Pierre-Arnold Borel, par Pierre-Arnold Borel - 3. Etude du franco-proven\u00e7al, de Fritz Robert, par Fritz Robert, de La Chaux-de-Fonds (NE) - 4. Histoire de chasseur, de Lucien Louradour, par Lucien Louradour, de La Chaux-de-Fonds (NE) - 5. Dictons patois et confrontation entre patois et latin, de Fritz Robert, par Fritz Robert, de La Chaux-de-Fonds (NE) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Borel, Pierre-Arnold", "type": "Participant"}, {"name": "Robert, Fritz", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Louradour, Lucien", "type": "Participant"}, {"name": "Robert, Fritz", "type": "Auteur"}, {"name": "Borel, Pierre-Arnold", "type": "Auteur"}, {"name": "Louradour, Lucien", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Art Choral : Hommage \u00e0 Aloys Fornerod, musicologue, p\u00e9dagogue et compositeur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F18691B6-E95A-4F0B-95E7-D4EB2122AA59", "durationSec": 3972, "publicationDate": "1975-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paderewski, Ignacy Jan", "Fornerod, Alo\u00ffs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mindy, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Piquier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Pasche, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Bettens, Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Guerre du Vietnam. Reportage en h\u00e9licopt\u00e8re au dessus du delta du M\u00e9kong parti cherch\u00e9 un bless\u00e9 : R\u00e9cit de Manuel Girardin, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Vietnam", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB5C8074-6875-4927-8CA8-FD327EB0ACE3", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 223, "publicationDate": "1975-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "bless\u00e9"], "alternativeTitle": ["Guerre du Vietnam / SIR_1975-05-03_emission-sans-nom_FB5C8074-6875-4927-8CA8-FD327EB0ACE3 / Guerre du Vietnam. Reportage en h\u00e9licopt\u00e8re au dessus du delta du M\u00e9kong parti cherch\u00e9 un bless\u00e9 : R\u00e9cit de Manuel Girardin, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Vietnam", "Emission sans nom - 03.05.1975"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3309157", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Vietnam", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3309153"]}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Dalida", "imageURL": "http://www.rts.ch/3966975.image", "id": "ece-3959185", "durationSec": 185, "publicationDate": "1975-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De l'ordre \u00e0 ses cheveux, Dalida chante \"Il venait d'avoir 18 ans\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3959185", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3959185"}, {"source": "siranau", "title": "Guerre du Vietnam. Retraite de blind\u00e9s \u00e0 Tram Bong", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-075F2FF4-150F-498A-AB9D-8355F7CA4487", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1975-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "blind\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Vietnam", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Dalida et Gigi", "imageURL": "http://www.rts.ch/4521831.image", "id": "ece-4521832", "durationSec": 484, "publicationDate": "1975-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dalida chante son tube \"Gigi l'Amoroso\" devant un public ravi.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4521832", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4521832"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["NAVIGATION"], "id": "asset-248946", "durationSec": 1504, "mediaType": "video", "title": "LA COMPAGNIE GENERALE DE NAVIGATION - 75.05.03", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1975-05-03T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CGN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jean", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Guerre du Vietnam", "id": "ece-3309153", "durationSec": 223, "publicationDate": "1975-05-02T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3309153", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3309153"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Casino de Montreux", "imageURL": "http://www.rts.ch/6048538.image", "id": "ece-3441772", "durationSec": 252, "publicationDate": "1975-05-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le casino de Montreux revit dans une nouvelle d\u00e9coration.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441772", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441772"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "L'avocat des \u00e9crivains", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450639.image", "id": "ece-3450641", "durationSec": 87, "publicationDate": "1975-05-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Plus de 50 \u00e9crivains vivent dans le canton de Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450641", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450641"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Veytaux (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-6035A3D5-4F0D-4694-AFF1-3256C2532336", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Veytaux"], "durationSec": 5103, "publicationDate": "1975-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["BAUER, PIERRE", "BERETTI, MICHEL", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-127483", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 4957, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : th\u00e9\u00e2tre mobile, 19750000, retransmission de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Foutuehistoire\" intepr\u00e9t\u00e9e par la troupe du Th\u00e9\u00e2tre mobile de Gen\u00e8ve, cr\u00e9ation collective coordonn\u00e9e par BERETTI Michel, DONZE Ren\u00e9, FEUZ Jean-Louis et SIMON Jean-Charles.", "title": "TROUPE DU THEATRE MOBILE DE GENEVE - FOUTUE HISTOIRE - CREATION COLLECTIVE", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1975-05-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CROIX-ROUGE SUISSE - 75.05.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256116", "durationSec": 324, "publicationDate": "1975-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.05.02", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CASINO", "CASINO", "CASINO", "CASINO", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "PRODUIT TOXIQUE", "L\u00c9GISLATION", "SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["TEHERAN", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA", "DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-236517", "publicationDate": "1975-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CANTATRICE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "\u00c9MISSION DE RADIO", "ART DRAMATIQUE", "VILLAGE", "VIGNERON", "VIN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHORALE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "DANSE FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["GILLES", "GILLES", "GILLES"], "id": "asset-97007", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2658, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19750502, NICOD Jean-Fran\u00e7ois pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 artistique en Suisse romande en compagnie du chansonnier et po\u00e8te vaudois GILLES alors que GISLING Pierre pr\u00e9sente, avec des invit\u00e9s, des expositions de peintures dans deux galeries d'art vaudoise et que BARD Daniel parle avec ses invit\u00e9s de la mise en sc\u00e8ne \u00e0 Bienne de l'op\u00e9ra \"La Voix humaine\".", "title": "75.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "ST-SAPHORIN (LAVAUX)", "PLATEAU", "ST-SAPHORIN (LAVAUX)", "PLATEAU", "ST-SAPHORIN (LAVAUX)", "PLATEAU", "PLATEAU", "CULLY", "PLATEAU", "VAUD", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["NEWCASTLE UNITED"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-206681", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1971, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19750502, entretien avec l'\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire et membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise GUEHENNO Jean. Il \u00e9voque la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9crire pour lui, son livre \"Caliban parle\", le m\u00e9tier d'\u00e9crivain, la litt\u00e9rature et l'importance du style des livres.", "title": "JEAN GUEHENNO - 75.05.02", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-05-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Raspail, \u00e9crivain, journaliste : A propos de ses voyages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DED71BC5-533C-4A30-A418-03AA41BA2F4E", "durationSec": 3487, "publicationDate": "1975-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raspail, Jean"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Raspail, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Les Aventures de Sherlock Holmes : Le marchand de couleurs retir\u00e9 des affaires, d'Arthur Conan Doyle. Pi\u00e8ce polici\u00e8re", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-93926553-D8C3-4FC1-926E-0463B5153EEF", "durationSec": 2488, "publicationDate": "1975-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "assistante \u00e0 la r\u00e9alisation et collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain \u00e9cossais", "name": "Conan Doyle, Arthur", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Sherlock Holmes", "name": "Imhof, Marcel (com\u00e9dien)", "type": "Participant"}, {"role": "docteur Watson", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "madame Thames", "name": "Fleury, Violette", "type": "Participant"}, {"role": "Barker", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Mac Kennon", "name": "Jay, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "Elman", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dosiah Amberley", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmid, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.05.01", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247359", "durationSec": 1009, "publicationDate": "1975-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "SECURITE SUR LES GLACIERS - 75.05.01", "genres": ["Science"], "id": "asset-95962", "durationSec": 1565, "publicationDate": "1975-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYOR, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.05.01", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "HUMOUR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SOURCE D'INFORMATION", "IMPRESSION", "CUISINIER", "R\u00c9UNION", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL-VILLE", "COLOMBIER (NE)", "CRANS-MONTANA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["DUBIED"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JOTTERAND, FRANCK"], "id": "asset-201182", "publicationDate": "1975-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Constantin Costa-Gavras, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-761DD74D-6ABA-4EE6-876B-9B9ECC0F3263", "durationSec": 3520, "publicationDate": "1975-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Costa-Gavras"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Costa-Gavras", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Le Kulturkampf (3/4) : Le Pape Pie IX et la Suisse, confrontation entre l'Eglise et l'Etat", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-350C3D59-DC88-4469-BD80-1C891E9107C7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vatican", "Jura (canton)", "Suisse", "B\u00e2le", "Jura bernois"], "durationSec": 1478, "publicationDate": "1975-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie IX", "Bismarck, Otto von"], "thematicThemes": ["papaut\u00e9", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "mariage", "Etat", "catholicisme", "relations internationales", "histoire", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 de la fin du XIXe si\u00e8cle est en pleine mutation. Le Kulturkampf de Bismark est une d\u00e9claration de guerre au clerg\u00e9 catholique. Le pape Pie IX convoque un concile en 1864 et publique une encyclique, nomm\u00e9e le Syllabus, qui condamne les principales erreurs de la pens\u00e9e moderne. Cela oblige tous les fid\u00e8les \u00e0 prendre position pour ou contre la position officielle de l'Eglise. Peu apr\u00e8s 1870, le pape proclame le dogme de l'infaillibilit\u00e9 pontificale. Des r\u00e9sistances religieuses se manifestent m\u00eame au sein de l'Eglise catholique. Sur le plan politique, les \u00e9v\u00eaques et les pr\u00eatres se battent d\u00e9sormais contre le lib\u00e9ralisme de l'Etat. Bismarck a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9tonateur en mettant en avant la primaut\u00e9 de l'Etat, en expulsant les J\u00e9suites et en cr\u00e9ant l'institution du mariage civil qui s'\u00e9tend ensuite en Suisse. Les catholiques de la Suisse ont \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t hostiles \u00e0 l'infaillibilit\u00e9 papale. Lorsque le Vatican ratifie le dogme, les catholiques se soumettent en admettant l'assujettissement de l'Etat et de la recherche scientifique aux lois de l'Eglise. Cela signifie aussi que l'on ne reconna\u00eet ni le mariage civil, ni le fait que l'Etat puisse donner son accord \u00e0 la nomination des \u00e9v\u00eaques et des pr\u00eatres. C'est ainsi que la lutte passe sur le plan politique. La lutte contre l'Eglise est entreprise d'abord par des catholiques radicaux. Le conflit \u00e9clate dans l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le o\u00f9 les gouvernements des cantons concern\u00e9s avertissent l'\u00e9v\u00eaque qu'ils ne reconnaissent pas le Syllabus sur leur territoire. L'\u00e9v\u00eaque annonce qu'il lancera l'excommunication contre tous les pr\u00eatres qui se plieraient aux d\u00e9cisions gouvernementales. Cela provoque un schisme au sein de l'Eglise catholique. Les s\u00e9paratistes se regroupent en une Eglise catholique-chr\u00e9tienne avec leur propre \u00e9v\u00eaque. En 1873, les gouvernements cantonaux d\u00e9clarent que l'\u00e9v\u00eaque de B\u00e2le, Mgr Lachat, \u00e9tait d\u00e9chu de ses fonctions et s'approprient les biens \u00e9piscopaux. Lachat s'enfuit \u00e0 Lucerne. Le Jura bernois s'oppose \u00e0 cet acte de violence et organise une manifestation. Berne l\u00e8ve des troupes et fait occuper militairement le Jura et expulse de nombreux pr\u00eatres catholiques, les rempla\u00e7ant par des pr\u00eatres catholiques-chr\u00e9tiens. Cela raidit encore la r\u00e9sistance de certains Jurassiens envers le canton de Berne. A Gen\u00e8ve, le Kulturkampf devient aussi un conflit ouvert. L'abb\u00e9 Mermillod, chef de la communaut\u00e9 catholique romaine de Gen\u00e8ve, fait sa soumission aux d\u00e9crets pontificaux. Il avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e9v\u00eaque auxiliaire par le pape sans que les autorit\u00e9s la\u00efques en soient avis\u00e9s. En 1872, le gouvernement lui interdit d'exercer ses fonctions et l'expulse du pays. Le pape r\u00e9pond \u00e0 cette mesure par une encyclique dirig\u00e9e contre la Suisse en g\u00e9n\u00e9ral. Le 12 septembre 1873, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral rompt ses relations diplomatiques avec le Vatican. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passez muscade", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESTIDIGITATION"], "id": "asset-180704", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1521, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19750000, le prestidigitateur SALANGROS Jean pr\u00e9sente des tours de prestidigitation \u00e0 l'attention des adolescents et accueille plusieurs jeunes prestidigitateurs amateurs.", "title": "75.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1975-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESTIDIGITATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE DU VIETNAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AMBASSADE"], "id": "asset-219745", "thematicGeographicals": ["VIETNAM SUD", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE"], "durationSec": 4448, "mediaType": "video", "title": "SAIGON : LES DERNIERES HEURES, LA PAIX OU L'ESPOIR // LE NOUVEAU VIETNAM - 75.04.30", "visualGeographicals": ["VIETNAM SUD", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1975-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GUERRE DU VIETNAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AMBASSADE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "A2 ALEXANDRE CASELLA", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CAVUSSIN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "title": "SHOGHI GHADIMI, UN BAHAI - 75.04.30", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "ENTRETIEN"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PANAMA", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-234207", "thematicGeographicals": ["PANAMA", "PLATEAU"], "durationSec": 1056, "publicationDate": "1975-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, PANAMA : 19750430, le journaliste GUILLAUME-GENTIL Bernard s'entretient avec le leader spirituel baha\u00ef GHADIMI Shoghi. Il \u00e9voque le dogme et les \u00e9crits religieux baha\u00efs, l'universalisme de cette religion et son organisation.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.04.30", "visualThemes": ["OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CARAVANING", "CAMPING", "VOIE FERR\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "LIBRAIRIE"], "visualGeographicals": ["SION", "LAUSANNE", "GLERESSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BALLY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-134633", "publicationDate": "1975-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Mme Claude Suisssesse, et ses call-girls parisiennes", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-D7A97058-8EEC-48E2-81EF-703ED468B6D3", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 354, "publicationDate": "1975-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madame Claude"], "thematicThemes": ["prostitution", "vedettariat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Alalouf, gu\u00e9risseur : A propos de son livre \"Des mains qui gu\u00e9rissent\" (Ed. Laffont, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10DEE3CC-09F9-4A60-AC77-5FC6866FB4F0", "durationSec": 1892, "publicationDate": "1975-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gu\u00e9risseur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gu\u00e9risseur", "name": "Alalouf, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.04.29", "visualThemes": ["KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "LOTERIE", "LAC", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "POLITIQUE AGRICOLE", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "AMBASSADE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "MONTORGE", "BIENNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VIETNAM"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205372", "publicationDate": "1975-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1566465", "durationSec": 983, "publicationDate": "1975-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Chabrol, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-987BF216-493E-4863-B566-B9D5BF171EE1", "durationSec": 3477, "publicationDate": "1975-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabrol, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Chabrol, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "PHOTOGRAPHIE", "AUTOMOBILISME"], "visualPersons": ["FITTIPALDI, EMERSON"], "id": "asset-209014", "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "title": "AUTOMOBILISME : GRAND PRIX D'ESPAGNE 75 - 75.04.28", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1975-04-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FITTIPALDI, EMERSON"], "thematicThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "PHOTOGRAPHIE", "AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.04.28", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "\u00c9BOULEMENT", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "STATION DE MONTAGNE", "CHALET", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INCENDIE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "NOCTURNE", "SKI-ALPINISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "TROISTORRENTS", "ANZERE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE", "MAGNIN, ARMAND", "BORNER, ALAIN"], "id": "asset-134944", "publicationDate": "1975-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Rencontre. De Michel Viala", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4C3E442F-DEFC-437B-B4A0-AB2A1AD12C7E", "durationSec": 1295, "publicationDate": "1975-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Andr\u00e9", "name": "Dayer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "le gar\u00e7on", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "une femme", "name": "Croset, Edm\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "un homme", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le voyageur", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "une femme", "name": "Dubois, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "la demoiselle", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Pavlovsky, photographe de l'agence Sygma, \u00e0 propos de l'intervention violente d'un militaire, qui a tir\u00e9 dans la t\u00eate d'un soldat sous ses yeux dans la ville de Vung Tau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC0E3E83-1F4D-4811-B64A-1BE155D805C8", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Vung Tau"], "durationSec": 199, "publicationDate": "1975-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "soldat", "violence", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe de l'agence Sygma", "name": "Pavlovsky, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Vietnam", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Collections", "source": "gico", "title": "LE MUSEE DU JOUET A RIEHEN (BALE VILLE) - 75.04.27", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-232791", "durationSec": 1143, "publicationDate": "1975-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "UN AUTRE VISAGE DE L'EGLISE : MISSION POPULAIRE A FOS-SUR-MER - 75.04.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-253093", "durationSec": 1315, "publicationDate": "1975-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "LA TRANSFIGURATION - 75.04.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258042", "durationSec": 685, "publicationDate": "1975-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonne nuit en musique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-155487", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 666, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : chansons a capella interpr\u00e9t\u00e9es par le Trio Eugster.", "title": "TRIO EUGSTER - 75.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1975-04-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAHUD, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Le Parti Socialiste Autonome", "imageURL": "http://www.rts.ch/6624306.image", "id": "ece-6624307", "durationSec": 354, "publicationDate": "1975-04-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D'inspiration marxiste, il est issu d'une scission avec le PS tessinois. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6624307", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6624307"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Deux partis s'affrontent au Tessin", "imageURL": "http://www.rts.ch/8882845.image", "id": "ece-8882851", "durationSec": 250, "publicationDate": "1975-04-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Partis radical et d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien s'opposent autour de la la\u00efcit\u00e9 et du clivage ville-campagne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8882851", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8882851"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Tout va bien", "imageURL": "http://www.rts.ch/8882743.image", "id": "ece-8882749", "durationSec": 227, "publicationDate": "1975-04-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1975, le canton du Tessin se porte bien et fait preuve d'ouverture \u00e0 l'\u00e9gard de la Suisse et des \u00e9trangers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8882749", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8882749"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Politiquement v\u00f4tre: le Tessin", "imageURL": "http://www.rts.ch/6630574.image", "id": "ece-6630384", "durationSec": 1673, "publicationDate": "1975-04-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cartographie politique du canton du Tessin en 1975.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6630384", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6630384"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "id": "sound-45C426CD-0489-4D0C-9A3A-C5A5F942C666", "thematicGeographicals": ["Chapelle (FR, Gl\u00e2ne)", "Villarsel-sur-Marly", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 943, "publicationDate": "1975-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bongard, Marie", "Mauron, Francois"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le temps ne s'arr\u00eate jamais, de Fran\u00e7ois Mauron, par Fran\u00e7ois Mauron et  Soeur Ang\u00e8le-Valentine, de Ependes (FR) - 3. J\u00e9sus-Christ, fils de Dieu (extrait), de Marie Bongard, par Marie Bongard, de Villarsel-sur-Marly (FR) - 4. Nouthra Dona di Maortse: Notre Dame des Marches, de Joseph Bovet, par Charles Jauquier et Edouard Moser, de Chapelle, Broye (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Bongard, Marie", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Bongard, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Soeur Ang\u00e8le-Valentine", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"name": "Jauquier, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Moser, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LE TESSIN POLITIQUE ET LES ELECTIONS - 75.04.26", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "TOURISME", "VIE POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-248834", "durationSec": 1694, "publicationDate": "1975-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PLOMB, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}]}}