{"response": {"numFound": 2034, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.20", "visualThemes": ["ALOUETTE III", "VENOM", "D\u00c9COLLAGE", "HUNTER", "MIRAGE III", "ALOUETTE III", "VENOM", "HUNTER", "MIRAGE III", "TOURISME P\u00c9DESTRE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "PARTI POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE", "SAIGNELEGIER", "JURA BERNOIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["KELLER, PIERRE"], "id": "asset-206847", "publicationDate": "1975-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "title": "Fum\u00e9e et sant\u00e9 (8/8)", "id": "ece-3309334", "durationSec": 1186, "publicationDate": "1975-08-19T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant: inte:Voix diverses,", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3309334", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3309334"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Florence Aboulker, romanci\u00e8re et d\u00e9couvreuse de talents : A propos du show business", "genres": ["Interview"], "id": "sound-412DA2C1-3A4E-4520-AABC-1693C2AD6508", "durationSec": 3489, "publicationDate": "1975-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aboulker, Florence"], "thematicThemes": ["show business"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re fran\u00e7aise", "name": "Aboulker, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.19", "visualThemes": ["CUR\u00c9", "P\u00c9TITION", "P\u00c9DAGOGIE", "ACTIVIT\u00c9 CR\u00c9ATRICE MANUELLE", "ENSEIGNANT", "NATATION (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SION", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201459", "publicationDate": "1975-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9moire et la neurobiologie : Interview de L\u00e9on Michaux, professeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27EBBF83-4F4C-41E4-A374-24442D6A7A3D", "durationSec": 1184, "publicationDate": "1975-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neurologie", "biologie", "neurobiologie", "m\u00e9moire (psychologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Michaux, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Dugal, professeur de pharmacologie : A propos de la lutte antidopage dans le cadre des Jeux olympiques de Montr\u00e9al", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73AF5268-A97E-4DE9-87F4-EF330B85E6ED", "thematicGeographicals": ["Montr\u00e9al"], "durationSec": 1326, "publicationDate": "1975-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pharmacologie", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "dopage sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de pharmacologie", "name": "Dugal, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.18", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "AUTOROUTE", "PLONG\u00c9E (LOISIR)", "PARACHUTISME"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207932", "publicationDate": "1975-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Souvenir de f\u00eate", "imageURL": "http://www.rts.ch/8199317.image", "id": "ece-8199323", "durationSec": 109, "publicationDate": "1975-08-17T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Color\u00e9 et vaporeux le traditionnel d\u00e9fil\u00e9 des F\u00eates de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8199323", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8199323"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "SPORT DIMANCHE - 75.08.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254654", "durationSec": 590, "publicationDate": "1975-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "title": "FETES DE GENEVE 1975", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-223901", "durationSec": 3520, "publicationDate": "1975-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Langues r\u00e9gionales, patois et dialectes de France (2/5) :  la langue basque", "id": "sound-F2F36089-2599-4621-9078-15985F2C4300", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 865, "publicationDate": "1975-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Langue et traditions basques, de Jean-Pierre Tourmann et Sami Simon, de Pays basque - 3. Les petits moutons, par Arscloferien, de Pays basque - 4. Le vin des Gaulois, par Arscloferien, de Pays basque - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Arscloferien", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Tourmann, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Simon, Sami", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mordus de l'accord\u00e9on", "source": "siranau", "title": "Les mordus de l'accord\u00e9on (32/?). Emission r\u00e9alis\u00e9e et pr\u00e9sent\u00e9e par Freddy Balta", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B4C5AA35-9048-4594-977B-3F9B29ADB603", "durationSec": 1766, "publicationDate": "1975-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique l\u00e9g\u00e8re", "accord\u00e9on"], "excerpt": "Diffusion de pi\u00e8ces d'accord\u00e9on, provenant de disques commercieux : 1. Indicatif. - Coup de t\u00eate, par Freddy Balta, Michel Magne et son orchestre (Freddy Balta). - 2. La grande parade, par Milan Gramantik et orchestre (Ren\u00e9 Fuillet). - 3. Un soir \u00e0 Milan, par Louis Ferrari et orchestre (Louis Ferrari). - 4. Souvenir de M\u00e9g\u00e8ve, par Andr\u00e9 Graf (Andr\u00e9 Graf). - 5. Ouverture italienne, par Rosado Antonio Faca (Casagrande). - 6. Les amoureux de la Tour Eiffel, par Emile Decotty et son ensemble musette (Bob Astor). - 7. Treize \u00e9toiles, par Freddy Balta et orchestre (Freddy Balta). - 8. Pr\u00e9cieuse, par Loulou Legrand et orchestre (M. David). - 9. Ay Marie, par un accord\u00e9oniste am\u00e9ricain et orchestre (Populaire). - 10. Joyeux rossignol, par Andr\u00e9 Astier et orchestre (Adolphe Deprince). - 11. Coup de t\u00eate, par Freddy Balta, Michel Magne et son orchestre (Freddy Balta).", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Balta, Freddy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Balta, Freddy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "auteur et interpr\u00e8te", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Foi et la vie", "source": "siranau", "title": "Le minist\u00e8re pastoral \u00e0 l'heure de la retraite (3/9) : Entretien avec Hennsler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED2E82C8-DEF9-4725-83E6-2F6629C6BA22", "durationSec": 788, "publicationDate": "1975-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pasteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Hennsler", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.15", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CIVILISATION ROMAINE", "MAISON INDIVIDUELLE", "TAPISSERIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "INTERVIEW", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "PULLY", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206990", "publicationDate": "1975-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Paroles", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien \u00e0 propos de son point de vue sur la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-108B874B-D02B-46D0-B6BC-BC50FE5143C8", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Jura (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1176, "publicationDate": "1975-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guelin, Roland"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "socialisme", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "enseignement obligatoire", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "Roland B\u00e9guelin a un avis n\u00e9gatif sur la Suisse. Les Suisses pr\u00e9tendent faire mieux que les autres et ils le font tr\u00e8s mal. La question jurassienne n'est pas r\u00e9solue. Il n'y a pas de nation suisse. Il n'esp\u00e8re rien de la Suisse. Il esp\u00e8re pour les Suisses que la Suisse s'ouvre. Du point de vue de l'esprit on ne peut pas se limiter \u00e0 la Suisse. Barri\u00e8re des dialogues. Distances g\u00e9ographiques sont petites, distances psychologiques immenses. Roland B\u00e9guelin fait une place importante \u00e0 la langue. Suisse et cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 europ\u00e9enne. R\u00f4les de la Suisse romande et de la Suisse al\u00e9manique dans une communaut\u00e9 europ\u00e9enne. Lausanne et le Pays de Vaud ne jouent pas assez le r\u00f4le central de la Suisse fran\u00e7aise. Souhaite que l'\u00e9cole reste de la comp\u00e9tence des cantons et ne souhaite pas qu'elle devienne f\u00e9d\u00e9rale. Relations entre combat pour l'autonomie et le socialisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.14", "visualThemes": ["PROTECTION DE LA NATURE", "RIVI\u00c8RE", "BATEAU", "POLICE", "VUE A\u00c9RIENNE", "SALLE DE CONCERT", "ACOUSTIQUE", "PEUPLE D'AFRIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAC DE MORAT", "MONTREUX", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207272", "publicationDate": "1975-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.13", "visualThemes": ["P\u00caCHE (COMP\u00c9TITION)", "TIR \u00c0 L'ARC (LOISIR)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VITRAIL"], "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "SUISSE", "ROMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207831", "publicationDate": "1975-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.12", "visualThemes": ["TOURISME", "CORPS HUMAIN", "NU (ART)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CORPS HUMAIN", "NU (ART)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128413", "publicationDate": "1975-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "L'Ardent royaume", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467473.image", "id": "ece-3467475", "durationSec": 1760, "publicationDate": "1975-08-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1975 para\u00eet L'ardent royaume, une histoire d'amour troubl\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467475", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467475"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.11", "visualThemes": ["EXTRAIT", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "COMM\u00c9MORATION", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CIVILISATION ROMAINE", "VANDALISME", "INTERVIEW", "SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURNAGE DE FILM"], "visualGeographicals": ["SALVAN", "VERBIER", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROUILLER, ALBERT"], "id": "asset-204967", "publicationDate": "1975-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["CHESSEX, JACQUES"], "id": "asset-167085", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1791, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19750811, CHARBON Catherine s'entretient avec l'\u00e9crivain suisse CHESSEX Jacques qui \u00e9voque son dernier livre \"L'Ardent Royaume\" et son personnage principal ma\u00eetre Mange.", "title": "JACQUES CHESSEX - 75.08.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-08-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHESSEX, JACQUES"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.08.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254743", "durationSec": 459, "publicationDate": "1975-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Langues r\u00e9gionales, patois et dialectes de France (1/5) :  la langue bretonne", "id": "sound-86C6801C-2C29-46FF-8D2F-48BB58FB0E78", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 865, "publicationDate": "1975-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Langue et traditions bretonnes, de Jean-Pierre Tourmann et Sami Simon, de Bretagne - 3. Le temps pass\u00e9, de Leroux, par Arscloferien, de Bretagne - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Arscloferien", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Leroux", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Simon, Sami", "type": "Auteur"}, {"name": "Tourmann, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Le diable \u00e0 la ferme", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446131.image", "id": "ece-3446133", "durationSec": 465, "publicationDate": "1975-08-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D'\u00e9tranges ph\u00e9nom\u00e8nes perturbent les habitants d'une ferme.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446133", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446133"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "T\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique accident\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/8150155.image", "id": "ece-8150161", "durationSec": 109, "publicationDate": "1975-08-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Lo\u00e8che-les-Bains, une cabine manque de tomber dans le vide.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8150161", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8150161"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Foi et la vie", "source": "siranau", "title": "Le minist\u00e8re pastoral \u00e0 l'heure de la retraite (2/9) : Entretien avec M. Pradervand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-446F9544-0D9B-4450-AC10-469184283335", "durationSec": 752, "publicationDate": "1975-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pasteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pradervand, M.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.08", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "SECOURISME", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "EXORCISME", "H\u00d4TEL", "FAILLITE"], "visualGeographicals": ["LOECHE-LES-BAINS", "VILLAREPOS", "VERBIER", "SEMBRANCHER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235415", "publicationDate": "1975-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.07", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "INITIATIVE POPULAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "ASS\u00c8CHEMENT", "\u00c9T\u00c9", "RIVI\u00c8RE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "LUTRY", "VAUD", "SARRAZ, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-143098", "publicationDate": "1975-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Le dernier taupier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453151.image", "id": "ece-3453153", "durationSec": 131, "publicationDate": "1975-08-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Casimir Favre \u00e9tait un des derniers taupiers de Suisse en 1975.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453153", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453153"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.06", "visualThemes": ["ORME", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "YOGA", "TAUPE"], "visualGeographicals": ["LULLIER", "VEVEY", "OVRONNAZ", "ECUVILLENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205575", "publicationDate": "1975-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Croupi\u00e8res au f\u00e9minin", "imageURL": "http://www.rts.ch/5865133.image", "id": "ece-3441771", "durationSec": 263, "publicationDate": "1975-08-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les femmes m\u00e8nent les jeux au Casino de Montreux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441771", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441771"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Telles qu'elles \u00e9taient : La femme et l'amour en France \u00e0 travers les \u00e2ges (6/6) : Le XIXe si\u00e8cle", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-FB11A469-9AE9-4C3C-9737-155CAAC210FE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1699, "publicationDate": "1975-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "amour", "soci\u00e9t\u00e9", "femme", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Guerdan, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oeuvray, Dolly", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.05", "visualThemes": ["CONSTRUCTION ILLICITE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CASINO", "FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NATERS", "TAVEL", "VERCORIN", "MONTREUX", "PARIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128380", "publicationDate": "1975-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Le Loup dans la bergerie. De Louis C. Thomas", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-399F9381-DB4C-46C3-8041-AFD79A17A53E", "durationSec": 2437, "publicationDate": "1975-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enqu\u00eate criminelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "pianiste", "name": "Gaudibert, Janine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Thomas, Louis c.", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Henriette", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Jacques", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Antoine Rib\u00e9rac", "name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "le docteur", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Hennequin", "name": "Jay, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "Guerin", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Paron", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Robert", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Auguste", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Marinette", "name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.04", "visualThemes": ["GROUPE SOCIAL", "MOTO", "RECORDS DIVERS", "A\u00c9ROMOD\u00c9LISME", "A\u00c9ROPORT", "VOILIER", "PHILAT\u00c9LIE"], "visualGeographicals": ["VUE-DES-ALPES, LA", "BIENNE", "PORRENTRUY", "LAC LEMAN", "CULLY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201448", "publicationDate": "1975-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.08.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254742", "durationSec": 650, "publicationDate": "1975-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate nationale", "id": "sound-89DEF0CB-FAF4-4786-A776-B78AA2E56EC2", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Ependes (FR)", "Vaud", "Suisse romande", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 878, "publicationDate": "1975-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bongard, Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. La f\u00eate nationale, de Marie Bongard, par Marie Bongard, de Ependes (FR) - 3. Adi\u00fb mon b\u00ee pay\u00ef : Adieu mon beau pays, de Joseph Bovet, par Chorale de l'Intyamon, d'Albeuve (FR) - 4. Pacte f\u00e9d\u00e9ral, par Jeanne D\u00e9costerd, de Palezieux (VD) - 5. La pr\u00e8y\u00eere patriotique : La pri\u00e8re patriotique, de Louis [paroles patoises] Goumaz, par Jeanne D\u00e9costerd, de Palezieux (VD) - 6. Toast pour le tir f\u00e9d\u00e9ral de 1876 en vieux patois, de Monsieur Fuchs, par Alfred de Siebenthal, de Rougemont (VD) - 7. Les P'tignats : Les petignats, de James [arrangements sur un texte traditionnel] Juillerat, par Vieilles chansons de Porrentruy, de Porrentruy (JU) - 8. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Siebenthal, Alfred de", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9costerd, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Bongard, Marie", "type": "Participant"}], "Arrangeur/euse": [{"name": "Juillerat, James", "type": "Auteur"}], "Choeur": [{"name": "Chorale de l'Intyamon", "type": "Participant"}, {"name": "Vieilles chansons de Porrentruy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Goumaz, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Fuchs, Monsieur", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Bongard, Marie", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Goumaz, Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Allumer le feu", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471928.image", "id": "ece-3471930", "durationSec": 215, "publicationDate": "1975-08-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Indispensable aux c\u00e9l\u00e9brations du 1er ao\u00fbt: le feu de joie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471930", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471930"}, {"source": "siranau", "title": "Petite gare, d\u00e9part train omnibus - sur le quai, petite clochette, annonce, d\u00e9part, fermeture portes, \u00e9loignement convoi, changement panneaux des horaires et destinations", "id": "sound-F3A844D4-0FBA-4492-8980-4A4797325D4B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "\u00eatre humain", "transport ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Les Aventures de Sherlock Holmes : Une affaire d'identit\u00e9, d'Arthur Conan Doyle. Pi\u00e8ce polici\u00e8re", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E9F66118-267D-4318-B1BC-7799007EF287", "durationSec": 2650, "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "bruiteur et collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain \u00e9cossais", "name": "Conan Doyle, Arthur", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mary Sutherland", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "docteur Watson", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Sherlock holmes", "name": "Imhof, Marcel (com\u00e9dien)", "type": "Participant"}, {"role": "James windibank", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schmid, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Escalier sous-gare, Lausanne - bruit de pas, voix, ambiance gare en-dessus, trafic, passages bruyants, r\u00e9sonance, trains", "id": "sound-9F356D3A-0A3D-488C-B455-1907FAED381B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1113, "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "ville", "lieu public"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Train, int\u00e9rieur, d\u00e9placements - train en marche, roulement continu, d\u00e9placement constant, sonorit\u00e9s diff\u00e9rentes (compartiment, couloir, entre les wagons), quelques voix, ouverture et fermeture portes", "id": "sound-531BF525-F56E-434C-ACB4-1FCD7D1658E2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport ferroviaire", "transport"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: sonnerie", "id": "sound-9B369BB3-0BDE-4EC8-9391-D94BC1C5A2C1", "durationSec": 38, "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art du spectacle", "\u00eatre humain", "signal acoustique", "loisir"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages de Bullois. 1. Interview de Pierre-Hugo Pasquier, juriste et \u00e9conomiste bullois. - 2. Interview de Joseph Clerc, travailleur humanitaire, en p\u00e9riode de r\u00e9cup\u00e9ration dans son ch\u00e2teau de la r\u00e9gion de Bulle. - 3. Interview de Max Firmann, chasseur gru\u00e9rien depuis 50 ans. - 4. Interview de G\u00e9rard Glasson, conseiller national et r\u00e9dacteur en chef du journal \"La Gruy\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C89B9DC7-D1BC-48B0-B8D6-B933EF0AF052", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Bulle"], "durationSec": 2189, "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clerc, Joseph", "Firmann, Max"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "chasse", "faune", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "moeurs et coutumes", "canton", "ville", "vie politique"], "excerpt": "1. La diversification industrielle \u00e0 Bulle, effet positif de la construction de la N12 pour le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la Gruy\u00e8re, qualification de la main-d'oeuvre r\u00e9gionale, exil des universitaires. - 2. La restauration de son ch\u00e2teau, la proximit\u00e9 de la base militaire, sa derni\u00e8re mission avec le Corps suisse d'aide en cas de catastrophe, le repos de l'homme d'action, le sens de la vie ici et l\u00e0-bas, les prises de risque sur le terrain et la peur, les sacrifices de sa famille, le franc-parler. - 3. Les r\u00e9serves de chasse en Gruy\u00e8re, la chasse au chamois, les garde-chasse, les opposants \u00e0 la chasse et l'instinct de chasseur, la destruction du milieu naturel. Son meilleur souvenir comme jeune chasseur. - 4. Portrait des Bullois: la tradition politique des Glasson, le temp\u00e9rament violent des Gru\u00e9riens (l'\u00e9meute de Bulle), la vie bouillonnante \u00e0 Bulle (les bistrots et la politique)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chasseur en Gruy\u00e8re depuis 50 ans", "name": "Firmann, Max", "type": "Participant"}, {"role": "travailleur humanitaire fribourgeois et physicien", "name": "Clerc, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "politicien et r\u00e9dacteur en chef de \"La Gruy\u00e8re\"", "name": "Glasson, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste bullois", "name": "Pasquier, Pierre-Hugo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnus (masc.)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: les 3 coups (en studio)", "id": "sound-35A39B66-8326-4B2D-AA40-F96C33A71BCD", "durationSec": 18, "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "loisir", "art du spectacle"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Zino Francescatti, violoniste : Le contact avec les grands chefs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5349AE83-664F-4139-BB76-81660DDD8CD1", "durationSec": 292, "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furtw\u00e4ngler, Wilhelm", "Francescatti, Zino", "Walter, Bruno"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "instrumentiste", "violon", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Le souvenir du premier concert sous la direction du Furtw\u00e4ngler, la disponibilit\u00e9 du soliste de jouer avec diff\u00e9rents chefs et \u00e0 diff\u00e9rentes vitesses, l'ex\u00e9cution du \"Concerto en sol\" de Mozart \u00e0 Salzbourg sous la direction de Bruno Walter, les impr\u00e9vus dans la carri\u00e8re de soliste, la collaboration de Francescatti avec tous les grands chefs (Stokowski, Toscanini, Mitropoulos, ...).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Francescatti, Zino", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.08.01", "visualThemes": ["HISTOIRE", "INTERVIEW", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "VUE A\u00c9RIENNE", "TOURISME", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "ARTISTE PEINTRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "ZERMATT", "SUISSE", "DOUANNE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231446", "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Foi et la vie", "source": "siranau", "title": "Le minist\u00e8re pastoral \u00e0 l'heure de la retraite (1/9) : Entretien avec Raynald Martin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C695BF54-FE94-45E4-A34D-8B1A7E7D6F84", "durationSec": 852, "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pasteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Martin, Raynald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre: les 3 coups (Com\u00e9die de Gen\u00e8ve)", "id": "sound-9896A835-F7B7-4BDA-A37B-8BB75A7C613F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 14, "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "loisir", "ville", "art du spectacle"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "title": "FETE NATIONALE DU PREMIER AOUT 1975 A PORRENTRUY - 75.08.01", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-88125", "durationSec": 4718, "publicationDate": "1975-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100110"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRUSTLEIN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "P\u00e9tards maison", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471976.image", "id": "ece-3471978", "durationSec": 297, "publicationDate": "1975-07-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A totalement d\u00e9conseiller: faire soi-m\u00eame des feux d'artifice.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471978", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471978"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.31", "visualThemes": ["CHOL\u00c9RA", "CHOL\u00c9RA", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "CHOL\u00c9RA", "TOURISME", "BAIGNADE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PREMIER AO\u00dbT", "COLLECTION", "CACTUS", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "PYROTECHNIE", "PREMIER AO\u00dbT"], "visualGeographicals": ["PORTUGAL", "INDE", "PORTUGAL", "EUROPE", "PORTUGAL", "PORRENTRUY", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "SAXON", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204966", "publicationDate": "1975-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE"], "visualPersons": ["SALINGER, PIERRE"], "id": "asset-223202", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3688, "mediaType": "video", "excerpt": "* PLateau : 19750730, DUMUR Jean re\u00e7oit SALINGER Pierre, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Je suis un Am\u00e9ricain\", journaliste am\u00e9ricain vivant actuellement en France, ex-porte parole du pr\u00e9sident KENNEDY John.", "title": "PIERRE SALINGER - 75.07.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1975-07-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SALINGER, PIERRE"], "thematicThemes": ["PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.30", "visualThemes": ["TOMATE", "RECETTE CULINAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CH\u00d4MEUR", "DROIT", "LOGEMENT LOCATIF", "INTERVIEW", "NAIN", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230509", "publicationDate": "1975-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "DIPLOMATIE", "POLITIQUE INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["SALINGER, PIERRE"], "id": "asset-222217", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3900, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19810811, entretien avec SALINGER, Pierre, journaliste, chef du bureau europ\u00e9en de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine ABC et ancien porte-parole du pr\u00e9sident am\u00e9ricain KENNEDY, John sur sa carri\u00e8re et la situation politique aux USA, suivi d'un d\u00e9bat avec des invit\u00e9s.", "title": "LES GRANDS TEMOINS DE NOTRE TEMPS : PIERRE SALINGER - 81.08.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1975-07-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SALINGER, PIERRE"], "thematicThemes": ["PRESSE", "DIPLOMATIE", "POLITIQUE INTERNATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "L'\u00e9t\u00e9 indien", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439344.image", "id": "ece-3439338", "durationSec": 286, "publicationDate": "1975-07-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Et on s'aimera encore lorsque l'amour sera mort...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439338", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439338"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Telles qu'elles \u00e9taient : La femme et l'amour en France \u00e0 travers les \u00e2ges (5/6) : Le XVIIIe si\u00e8cle ", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-84C42F2C-8158-4CDA-96D9-C9EE46745586", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1543, "publicationDate": "1975-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "femme", "soci\u00e9t\u00e9", "18e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Guerdan, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oeuvray, Dolly", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.29", "visualThemes": ["PLAGE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "BAIGNADE", "LAC", "PISCINE", "PORT", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "BAIGNADE", "LAC", "PISCINE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "BAIGNADE", "LAC", "PISCINE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "RIVI\u00c8RE", "ART DRAMATIQUE", "PATRIMOINE CULTUREL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "HERMANCE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "GENEVE", "ALLONDON", "MEYRIN", "JURA (DEPT.FRANCE)", "BULLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DASSIN, JOE"], "id": "asset-201347", "publicationDate": "1975-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.28", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "\u00c9TANG", "\u00c9COSYST\u00c8ME AQUATIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE", "MARCHE (LOISIR)", "ADOLESCENT", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "VUE A\u00c9RIENNE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "JUMELAGE DE COMMUNES", "FANFARE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ARCONCIEL", "LENS (VS)", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128629", "publicationDate": "1975-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.07.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254741", "durationSec": 651, "publicationDate": "1975-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Le mayen des Tsabloz (2/2)", "id": "sound-08454DDF-6BA9-42DB-ACA9-BD4070BC1F55", "thematicGeographicals": ["Chalais"], "durationSec": 962, "publicationDate": "1975-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le mayen des Tsabloz (2/2), de Jean Duey, par Hortense Troupe Jean Duey : Perruchoud et Georges Perruchoud et Georges Martin et C\u00e9cile Martin et Jean Duey et Boniface Zuber et Ernest Zuber et Bernadine Siggen, de Chalais (VS) - 3. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Zuber, Ernest", "type": "Participant"}, {"name": "Martin, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Perruchoud, Hortense", "type": "Participant"}, {"name": "Troupe Jean Duey", "type": "Participant"}, {"name": "Duey, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Perruchoud, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Siggen, Bernadine", "type": "Participant"}, {"name": "Zuber, Boniface", "type": "Participant"}, {"name": "Martin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Duey, Jean", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hermann Hauser, \u00e9diteur (10/10) : le m\u00e9tier d'\u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66F165C0-9D24-4BD8-8271-41D2CF70484C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 728, "publicationDate": "1975-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauser, Hermann", "Baconni\u00e8re (Editions de la)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "maison d'\u00e9dition", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.25", "visualThemes": ["TRAIN", "STATION DE LAVAGE", "LIGNE FERROVIAIRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VIOLON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHEVAL", "EXODE RURAL", "VUE A\u00c9RIENNE", "FERME", "PAYSAN"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AIGLE", "MONTHEY", "SION", "FRANCHES-MONTAGNES", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230503", "publicationDate": "1975-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne stalinien (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C6995318-1FE7-4179-8F4F-C5DBA9E1FF7F", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1779, "publicationDate": "1975-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["totalitarisme", "20e si\u00e8cle", "histoire", "communisme"], "excerpt": "Henri Guillemin part de l'ouvrage de Jean Elleinstein \"Histoire du ph\u00e9nom\u00e8ne stalinien\" (Paris, Grasset, 1975) pour d\u00e9velopper son discours.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hermann Hauser, \u00e9diteur (9/10) : l'opinion publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-580B5651-AEFD-4174-BDC1-4196F44BC0F0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 682, "publicationDate": "1975-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauser, Hermann"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "maison d'\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Espace", "source": "gico", "title": "APOLLO 18 - SOYOUZ 19 (AMERISSAGE APOLLO) - 75.07.24", "genres": ["Science"], "id": "asset-143437", "durationSec": 5612, "publicationDate": "1975-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.24", "visualThemes": ["PROTECTION DE LA NATURE", "ARBRE", "FOR\u00caT", "EXPOSITION D'ART", "COMM\u00c9MORATION", "PLANEUR"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "VEVEY", "EPAGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LE CORBUSIER"], "id": "asset-230501", "publicationDate": "1975-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Nino Malorni", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469063.image", "id": "ece-3469065", "durationSec": 273, "publicationDate": "1975-07-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'auteur italien parle des tricheries organis\u00e9es \u00e0 la roulette.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469065", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469065"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne stalinien (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A38919ED-B4EE-4F4D-89CA-E8CD7B24CE4E", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1410, "publicationDate": "1975-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)", "Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["totalitarisme", "histoire", "20e si\u00e8cle", "communisme"], "excerpt": "Henri Guillemin part de l'ouvrage de Jean Elleinstein \"Histoire du ph\u00e9nom\u00e8ne stalinien\" (Paris, Grasset, 1975) pour d\u00e9velopper son discours.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hermann Hauser, \u00e9diteur (8/10) : L'\u00e9dition en suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6F76067-1CBB-4F3C-B203-B856D6830FF7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 672, "publicationDate": "1975-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauser, Hermann"], "thematicThemes": ["maison d'\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Le rachat des compagnies de chemins de fer priv\u00e9es par la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle. L'affaire du Tessin", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-59B1E63B-E78E-41ED-ADBA-4E5DE62C282F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin"], "durationSec": 1486, "publicationDate": "1975-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zemp, Joseph", "Welti, Emilie"], "thematicThemes": ["parti politique", "histoire", "votation", "politique", "rachat d'entreprise", "chemin de fer", "ex\u00e9cutif national", "coup d'Etat"], "excerpt": "Staempfli et Escher s'opposent concernant les chemins de fer, l'un \u00e9tant en faveur d'une exploitation par l'Etat et l'autre refusant d'imposer \u00e0 l'Etat une charge aussi lourde. Suite \u00e0 des krachs financiers des compagnies de chemins de fer priv\u00e9es, l'id\u00e9e de l'\u00e9tatisation se concr\u00e9tise de plus en plus. De plus, la Consitution de 1874, puis une loi en 1875, accroissent les comp\u00e9tences de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans ce domaine. Mais, il faut encore gagner l'opinion publique \u00e0 l'id\u00e9e du rachat des chemins de fer. L'ultime argument a \u00e9t\u00e9 de montrer que de nombreux actionnaires des compagnies de chemins de fer priv\u00e9es \u00e9taient \u00e9trangers et que le risque que les chemins de fer suisses se retrouvent enti\u00e8rement dans les mains d'\u00e9trangers \u00e9tait grand si l'Etat ne rachetait pas ces compagnies. En 1883, les concessions f\u00e9d\u00e9rales accord\u00e9es \u00e0 la plupart des compagnies viennent \u00e0 expiration. L'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale remet alors la question \u00e0 l'\u00e9tude, mais rejette finalement le rachat. En 1891, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Emile Welti lance un projet de rachat de la compagnie du Chemin de fer central, qui proposait de racheter le capital-action de cette compagnie \u00e0 un cours de 200%. L'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale accepte cette loi, mais un r\u00e9f\u00e9rendum est lanc\u00e9 et le peuple refuse cette loi \u00e0 une \u00e9norme majorit\u00e9. Welti d\u00e9missionne suite \u00e0 cet \u00e9chec. Il s'agit alors de rallier la droite \u00e0 ce projet. Pour cela, il faut qu'un conservateur entre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, alors compos\u00e9 uniquement de radicaux. En 1891, le conservateur Joseph Zemp entre au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Celui-ci participe \u00e0 l'\u00e9laboration d'une nouvelle loi de rachat qui est adopt\u00e9e par les Chambres en 1897. Un r\u00e9f\u00e9rendum est lanc\u00e9 contre cette loi, mais le peuple accepte cette loi \u00e0 une forte majorit\u00e9 en 1898. Il reste encore \u00e0 s'occuper du probl\u00e8me du tunnel du Gothard. L'Allemagne et l'Italie fournissent des fonds importants \u00e0 ce projet. En 1875, au Tessin, les conservateurs ont conquis la majorit\u00e9 du Grand Conseil tandis que les radicaux conservent le Conseil d'Etat. C'est une situation explosive. Des coups de feu sont tir\u00e9s lors d'une f\u00eate de tir. Apr\u00e8s une p\u00e9riode plus calme, la situation s'envenime \u00e0 nouveau lors des nouvelles \u00e9lections au syst\u00e8me majoritaire de 1889, syst\u00e8me qui favorise les conservateurs au Tessin. Les radicaux veulent un syst\u00e8me de repr\u00e9sentation proporitionnelle. Apr\u00e8s un refus, ils tentent un coup d'Etat le 11 septembre 1890. Le Conseil d'Etat, compos\u00e9 uniquement de conservateurs est fait prisonnier et un de ses membres est tu\u00e9. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral envoie l'arm\u00e9e au Tessin. Cette intervention aboutit \u00e0 la formation d'un gouvernement mixte, compos\u00e9 de radicaux et de conservateurs et \u00e0 l'adoption du syst\u00e8me de vote \u00e0 la proportionnelle dans le canton du Tessin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decine chinoise, interview d'Olivier Jeanneret, m\u00e9decin (2/2) : Du m\u00e9decin aux pieds nus au planning familial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DED0B496-12B9-43DA-93B1-51A595564457", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1975-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["planning familial", "pr\u00e9vention des maladies", "sant\u00e9 publique", "avortement", "contr\u00f4le des naissances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Jeanneret, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.23", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "FOURMI", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "VITRAIL", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "visualGeographicals": ["ALLAMAN", "MARCHAIRUZ, LE", "LAUSANNE", "CHARMOILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230488", "publicationDate": "1975-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Telles qu'elles \u00e9taient : La femme et l'amour en France \u00e0 travers les \u00e2ges (4/6) : Le XVIIe si\u00e8cle (2/2)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-C598AB35-175C-4D76-9C47-6CD2B8E1C3A9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1511, "publicationDate": "1975-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "femme", "soci\u00e9t\u00e9", "histoire", "17e si\u00e8cle", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Guerdan, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oeuvray, Dolly", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hermann Hauser, \u00e9diteur (7/10) : Ernest Ansermet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA3A6A3E-EEC3-4F0E-B5CA-D8FA2225DDF4", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 876, "publicationDate": "1975-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve", "Hauser, Hermann"], "thematicThemes": ["musique classique", "maison d'\u00e9dition", "\u00e9dition", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.22", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PORT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "VUE A\u00c9RIENNE", "HOCKEY SUR GLACE", "URBANISME", "FORMATION DES ADULTES", "ARCHITECTURE", "URBANISME", "FORMATION DES ADULTES", "ARCHITECTURE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MIME"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "BOUVERET, LE", "GSTAAD", "PORRENTRUY", "ST-URSANNE", "VEVEY", "LEYSIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230482", "publicationDate": "1975-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Le chimiste conseille", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436772.image", "id": "ece-3436774", "durationSec": 100, "publicationDate": "1975-07-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Neuch\u00e2tel, les plages sont enfin propices \u00e0 la baignade.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436774", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436774"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hermann Hauser, \u00e9diteur (6/10) : les Editions de la Baconni\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7F880DF-5BC2-4C31-BAB0-A4EEBB3B6560", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 670, "publicationDate": "1975-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baconni\u00e8re (Editions de la)", "Hauser, Hermann"], "thematicThemes": ["maison d'\u00e9dition", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Espace", "source": "gico", "title": "APOLLO 18 - SOYOUZ 19 (ATTERRISSAGE SOYOUZ) - 75.07.21", "genres": ["Science"], "id": "asset-221494", "durationSec": 2491, "publicationDate": "1975-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.21", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "LUTTE SUISSE", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "STATUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "ST-MARTIN (VS)", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ANGELOZ, EMILE"], "id": "asset-237538", "publicationDate": "1975-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ANTHONY BRAXTON - 75.07.20", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-269913", "durationSec": 2969, "publicationDate": "1975-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "IOAKIMIDIS, Dem\u00e8tre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.07.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254740", "durationSec": 311, "publicationDate": "1975-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Le mayen des Tsabloz (1/2)", "id": "sound-F8E8FA89-8559-43BB-B527-432D592B7DE2", "thematicGeographicals": ["H\u00e9r\u00e9mence", "Chalais", "Saint-Martin (VS)", "Nendaz"], "durationSec": 910, "publicationDate": "1975-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. L\u00e0 haut sur la Dent (de Nendaz), de Yvonne Nellen-Michelet, par Yvonne Nellen-Michelet, de Haute-Nendaz (VS) - 3. Veill\u00e9e au mayen, de Charly Zermatten, par Charly Zermatten, de Saint-Martin (VS) - 4. Le pathoret d\u00e8t Mandelon : Le pathoret de Mandelon, de Emile Dayer, par Groupe Dayer, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 5. Le mayen des Tsabloz (1/2), de Jean Duey, par Hortense Troupe Jean Duey : Perruchoud et Georges Perruchoud et Georges Martin et C\u00e9cile Martin et Jean Duey et Boniface Zuber et Ernest Zuber et Bernadine Siggen, de Chalais (VS) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Zuber, Ernest", "type": "Participant"}, {"name": "Zuber, Boniface", "type": "Participant"}, {"name": "Duey, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Martin, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Troupe Jean Duey", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Perruchoud, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Zermatten, Charly", "type": "Participant"}, {"name": "Siggen, Bernadine", "type": "Participant"}, {"name": "Nellen-Michelet, Yvonne", "type": "Participant"}, {"name": "Perruchoud, Hortense", "type": "Participant"}, {"name": "Groupe Dayer", "type": "Participant"}, {"name": "Martin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"name": "Zermatten, Charly", "type": "Auteur"}, {"name": "Dayer, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Duey, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Nellen-Michelet, Yvonne", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hermann Hauser, \u00e9diteur (5/10) : Manuscrits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1B48793-0EFD-4846-9ABA-81A85FA0EF9D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 753, "publicationDate": "1975-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauser, Hermann"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "document manuscrit", "maison d'\u00e9dition", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.18", "visualThemes": ["HARMONISATION DE L'ANN\u00c9E SCOLAIRE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "LENS (FRANCE)", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN"], "id": "asset-205574", "publicationDate": "1975-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Le Tour sur les quais", "imageURL": "http://www.rts.ch/4948198.image", "id": "ece-4948199", "durationSec": 73, "publicationDate": "1975-07-17T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La foule des grands jours accueille le peloton \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4948199", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4948199"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hermann Hauser, \u00e9diteur (4/10) : Maison d'\u00e9dition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFAF9C60-CF30-420C-ABD9-30E971C63B4E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 669, "publicationDate": "1975-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauser, Hermann", "Baconni\u00e8re (Editions de la)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "maison d'\u00e9dition", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les contes de Jean-Charles : L'Enfance de Cendrars", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-624DCDEE-3CE9-450A-BE00-A5E089DC9D92", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 492, "publicationDate": "1975-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean-Charles (\u00e9crivain fran\u00e7ais)", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean-Charles (\u00e9crivain fran\u00e7ais)", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.17", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "HORLOGERIE", "VACANCES", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "AM\u00c9RINDIENS"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "ANNIVIERS", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205563", "publicationDate": "1975-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Espace", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "V\u00c9HICULE SPATIAL", "ANN\u00c9ES 1970", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "V\u00c9HICULE SPATIAL", "ANN\u00c9ES 1970", "ASTRONAUTE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9"], "id": "asset-220153", "thematicGeographicals": ["COSMOS"], "durationSec": 3792, "mediaType": "video", "excerpt": "* COSMOS : 19750700, activit\u00e9s des astronautes \u00e0 bord des vaisseaux spatiaux am\u00e9ricain et sovi\u00e9tique Apollo - Soyouz, lors du premier vol spatial jumel\u00e9.", "title": "APOLLO 18 - SOYOUZ 19 ACTIVITES A BORD - 75.07.17", "visualGeographicals": ["COSMOS", "HOUSTON", "COSMOS", "COSMOS", "COSMOS"], "visualCorporations": ["NASA"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1975-07-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "EUROVISION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Espace", "source": "gico", "visualThemes": ["VISIOCONF\u00c9RENCE", "LANCEUR SPATIAL", "ASTRONAUTIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ASTRONAUTIQUE"], "id": "asset-224167", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BOURGET, LE", "PLATEAU"], "durationSec": 3460, "mediaType": "video", "excerpt": "* le Bourget : 19750717, exposition th\u00e9matique lors du Salon de l'A\u00e9ronautique du Bourget consacr\u00e9e \u00e0 la recherche spatiale europ\u00e9enne et aux projets de d\u00e9veloppement de satellites, du lanceur spatial Ariane et du laboratoire de recherche spatiale Spacelab\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19750717, animation r\u00e9alis\u00e9e par l'ASE (Agence spatiale europ\u00e9enne) expliquant le fonctionnement du laboratoire de recherches spatiales europ\u00e9en Spacelab qui sera embarqu\u00e9 dans la soute de la navette spatiale am\u00e9ricaine \u00e0 partir des ann\u00e9es 1980\n* Plateau : 19750717, d\u00e9bat en direct anim\u00e9 par SMADJA Claude entre des responsables du programme spatial europ\u00e9en \u00e0 propos de la recherche spatiale europ\u00e9enne et l'avenir de la coop\u00e9ration europ\u00e9enne dans la recherche astronautique.", "title": "L'EUROPE SPATIALE - 75.07.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BOURGET, LE", "KOUROU", "BOURGET, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1975-07-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Espace", "source": "gico", "title": "APOLLO 18 - SOYOUZ 19 RENDEZ-VOUS ET JONCTION - 75.07.17", "genres": ["Science"], "id": "asset-224380", "durationSec": 3518, "publicationDate": "1975-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "EUROVISION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Le courage d'Eddy Merckx", "id": "sound-73DC1E64-5818-463A-B958-03B673285460", "durationSec": 114, "publicationDate": "1975-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Courageux Merckx / SIR_1975-07-16_emission-sans-nom_73DC1E64-5818-463A-B958-03B673285460 / Le courage d'Eddy Merckx", "Emission sans nom - 16.07.1975"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3309206", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3309202"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hermann Hauser, \u00e9diteur (3/10) : M\u00e9tier d'\u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E39E50F-CC2C-4364-B554-C4CEE5E4F5B5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1170, "publicationDate": "1975-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauser, Hermann", "Baconni\u00e8re (Editions de la)"], "thematicThemes": ["maison d'\u00e9dition", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Courtelary. - 1. Le yodleur-club de Cormoret : Chants et interviews de chanteurs et chanteuses. - 2. Interview de Paul Erisman, maire de Courtelary. - 3. Interview de Madame Schumacher, qui fait de l'athl\u00e9tisme de comp\u00e9tion. - 4. Interview de Paul Boillaud, marcheur. - 5. Interviews d'enfants et d'adultes \u00e0 propos de la question jurassienne. - 6. Interviews de Monsieur et Madame Blanc, fran\u00e7ais venant \u00e0 Courtelary chaque ann\u00e9e. - 7. Interview d'Emile Lager, habitant de P\u00e9ry, \u00e0 propos de la vie de la r\u00e9gion et du voyage en bateau d'Ulrich Steiner. - 8. Interview d'Ernest Steiner, p\u00e8re d'Ulrich Steiner, qui passe un film sur le voyage en bateau de son fils", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F7664EB-4A0F-49CE-9797-5D8C68DC00D6", "thematicGeographicals": ["Courtelary", "Courtelary (district)", "Jura bernois"], "durationSec": 4132, "publicationDate": "1975-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steiner, Ulrich"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage", "chant", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteurs et chanteuses du Yodleur-Club de Cormoret", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "enfants et adultes", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re d'Ulrich Steiner", "name": "Steiner, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Courtelary", "name": "Erisman, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de P\u00e9ry", "name": "Lager, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse fran\u00e7aise de Monsieur Blanc", "name": "Blanc (Madame)", "type": "Participant"}, {"role": "fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Courtelary", "name": "Blanc (Moniseur)", "type": "Participant"}, {"role": "sportive de Courtelary, qui s'entra\u00eene \u00e0 Vienne (Autriche)", "name": "Schumacher (Madame)", "type": "Participant"}, {"role": "marcheur", "name": "Boillaud, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Interview 7)", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Interviews 1 et 2)", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Interview 8)", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Interview 6)", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Interview 3)", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Interview 5)", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Interview 5)", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Interview 4)", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Interviews 1 et 2)", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La politique suisse \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-3AC08BE0-A343-4614-B0C5-5294AB992534", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1503, "publicationDate": "1975-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "parti politique", "ex\u00e9cutif national", "politique", "ouvrier", "socialisme", "\u00e9ducation", "syndicalisme"], "excerpt": "Le mouvement ouvrier est n\u00e9 en Suisse sans penser un jour entrer dans l'ar\u00e8ne politique. Ce n'est qu'en 1890, qu'un premier socialiste entrera \u00e0 l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral avec quatre nouveaux membres en 1875 r\u00e9ussit \u00e0 faire passer plusieurs objets en votation populaire : introduction du syst\u00e8me m\u00e9trique, la journ\u00e9e de travail de onze heures, une nouvelle organisation militaire. La Conf\u00e9d\u00e9ration conna\u00eet pourtant des difficult\u00e9s financi\u00e8res et d\u00e9cide de faire des emprunts et d'augmenter certaines taxes. Le m\u00e9contentement grandit et lors des \u00e9lections du Conseil national en 1878, les conservateurs obtiennent la majorit\u00e9 dans les cantons aussi bien r\u00e9form\u00e9s que catholiques. C'est un avertissement aux chefs radicaux de ne pas exag\u00e9rer leurs tendances centralisatrices. Les conservateurs n'ayant pas de ligne directrice, les radicaux reprennent pourtant rapidement la majorit\u00e9 au Conseil national. Vers 1880, les radicaux veulent un \"bailli scolaire\" qui permettrait de centraliser l'\u00e9ducation et d'abattre l'\u00e9cole religieuse. Or, \u00e9tant donn\u00e9 la diversit\u00e9 linguistique et confessionnelle, d'autres veulent absolument que l'\u00e9ducation reste l'apanage des cantons. Le conseiller f\u00e9d\u00e9ral Charles Schenk, pr\u00e9pare un projet pour la cr\u00e9ation d'un poste de secr\u00e9taire f\u00e9d\u00e9ral de l'enseignement et pour une \u00e9cole neutre en mati\u00e8re religieuse. Un r\u00e9f\u00e9rendum est lanc\u00e9 contre ce projet et le projet est rejet\u00e9 par le peuple en 1882.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 75.07.16", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "USINE", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ACTIVIT\u00c9 CR\u00c9ATRICE MANUELLE", "ENSEIGNANT", "SCULPTURE", "CHANTEUR", "EXTRAIT", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["DORIGNY", "ST-IMIER", "CRANS-MONTANA", "NEUCHATEL-VILLE", "CORSEAUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JEANNERET, FRANCOIS"], "id": "asset-207245", "publicationDate": "1975-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "DIZZY GILLESPIE - 75.07.16", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-90441", "durationSec": 1770, "publicationDate": "1975-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "IOAKIMIDIS, Dem\u00e8tre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Courageux Merckx", "id": "ece-3309202", "durationSec": 114, "publicationDate": "1975-07-15T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3309202", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3309202"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Roger Grenier, \u00e9crivain : A propos de son recueil de nouvelles \"Le Miroir des eaux\". - 2. Chronique de Louis-Albert Zbinden, collaborateur RSR : A propos de l'\u00e9crivain Jean-Edern Hallier et de son livre \"Chagrin d'amour\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7544FD6-A1C9-4E77-8756-AECAF736FD25", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1095, "publicationDate": "1975-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grenier, Roger", "Hallier, Jean-Edern"], "thematicThemes": ["nouvelle", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Grenier, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}]}}