{"response": {"numFound": 2034, "start": 1600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bon Dimanche monsieur X", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYSAGE AGRAIRE", "ART ANIMALIER", "BOURG", "VILLAGE", "FANFARE", "BOURG", "ARMAILLI", "VILLAGE", "DESSIN ANIM\u00c9", "BOURG", "VILLAGE", "BRASS BAND", "FANFARE", "GRAVURE", "DESSIN", "ART ANIMALIER", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["RIME, JACQUES", "DISNEY, WALT", "RIME, JACQUES", "RIME, JACQUES", "QUARTIER, ARCHIBALD", "HAINARD, ROBERT", "RIME, JACQUES", "RIME, JACQUES", "QUARTIER, ARCHIBALD"], "id": "asset-127471", "thematicGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "durationSec": 3814, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Gruy\u00e8re (district) : 19750309, portrait de la r\u00e9gion gruy\u00e9rienne \u00e0 travers le regard de RIME Jacques, le \"Monsieur X\" du jour, dessinateur passionn\u00e9 de nature, et entretien en direct de la Tour-de-Tr\u00eame avec la participation de QUARTIER Archibald.", "title": "75.03.09", "visualGeographicals": ["GRUYERES", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRUYERES", "ROYAUME-UNI", "TOUR-DE-TREME, LA", "GRUYERES", "TOUR-DE-TREME, LA"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1975-03-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" peintre animalier HAINARD Robert travaillant ses dessins et ses gravures, avec itw en voix off"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CENTRES SOCIAUX PROTESTANTS ROMANDS - 75.03.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-254838", "durationSec": 310, "publicationDate": "1975-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LE DIVORCE - 75.03.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254831", "durationSec": 1259, "publicationDate": "1975-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLE", "PAYSAGE", "WESTERN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PAYSAGE", "WESTERN", "PAYSAGE", "WESTERN", "WESTERN", "COM\u00c9DIEN", "WESTERN", "WESTERN", "WESTERN"], "id": "asset-245655", "thematicGeographicals": ["ALMERIA"], "durationSec": 2163, "mediaType": "video", "excerpt": "* Almeria : 19750309, pr\u00e8s de 250 westerns ont \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9s dans la r\u00e9gion d'Almeria. Les paysages de cette r\u00e9gion ressemblent aux paysages am\u00e9ricains du Far West et servent de d\u00e9cors parfaits pour ce type de film. Ce sont notamment des r\u00e9alisateurs italiens qui tourn\u00e8rent nombre de westerns spaghetti dans ces lieux.", "title": "ALMERIA - 75.03.09", "visualGeographicals": ["ALMERIA", "ALMERIA", "ALMERIA", "ALMERIA", "ALMERIA", "ALMERIA", "ALMERIA"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-03-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["WESTERN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.03.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254545", "durationSec": 327, "publicationDate": "1975-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Anecdote racont\u00e9e par Freddy Balta, accord\u00e9oniste, suivi par un indicatif court \u00e0 l'accord\u00e9on: \"Evol\u00e8ne\"", "id": "sound-49B5544F-0905-4BBB-AA48-520027AF1966", "durationSec": 77, "publicationDate": "1975-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord\u00e9on"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Agassiz, Michel", "type": "Producteur"}, {"name": "Delaloye, Philippe", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "Accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Pr\u00e9sentateur Radio", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Balta, Freddy", "type": "Producteur"}], "Compositeur": [{"role": "Indicatif", "name": "Traditionnel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Liardet, Jacqueline", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Jean de Pr\u00e9-Gentil (8/9)", "id": "sound-5DFF40DD-EB5F-4014-9992-CAAEE87D742B", "thematicGeographicals": ["Albeuve", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 940, "publicationDate": "1975-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, par Paul Burnet - 2. Djan de pr\u00e5 dzinti : Jean de Pr\u00e9-Gentil (Acte IV, 2\u00e8me tableau, sc\u00e8nes 3 \u00e0 7), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Membres du groupe choral L'Intyamon, de Albeuve (FR) - 3. Djan de pr\u00e5 dzinti: Jean de Pr\u00e9-Gentil (Acte IV, 2\u00e8me tableau, sc\u00e8nes 8 \u00e0 9), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Membres du groupe choral L'Intyamon, de Albeuve (FR) - 4. Djan de pr\u00e5 dzinti : Jean de Pr\u00e9-Gentil (Acte 5, d\u00e9but sc\u00e8ne 1), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Membres du groupe choral L'Intyamon, de Albeuve (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "Membres du groupe choral L'Intyamon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Week-end show", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ariane Mnouchkine, metteur en sc\u00e8ne : A propos de la cr\u00e9atin de \"L'\u00e2ge d'or\" par le Th\u00e9\u00e2tre du Soleil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8FDDFDD-A508-43B5-B84E-6F979B971322", "durationSec": 1203, "publicationDate": "1975-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mnouchkine, Ariane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Attoun, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Gaston Cherpillod, \u00e9crivain suisse romand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0323427-07D8-40B8-9277-6945CF216A99", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3501, "publicationDate": "1975-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Kurt Oelhafen, accord\u00e9oniste", "id": "sound-63ABDBF5-18CB-448C-8664-8D5968E082B9", "durationSec": 175, "publicationDate": "1975-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord\u00e9on"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Accord\u00e9oniste", "name": "Oelhafen, Kurt", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "Agassiz, Michel", "type": "Producteur"}, {"name": "Delaloye, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Pr\u00e9sentateur Radio", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Balta, Freddy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Liardet, Jacqueline", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Studio 13-17", "source": "gico", "title": "75.03.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-99641", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3663, "publicationDate": "1975-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19750308, pr\u00e9sentation de deux films de court-m\u00e9trage NB en pr\u00e9sence sur le plateau des realisateurs SCHWARZ Olivier, FRANJU Georges, THEUBET Bertrand et DEL COSO Pepito.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUMAGNE, Marie-Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LE POINT SUR L'INDUSTRIE AUTOMOBILE - 75.03.08", "visualThemes": ["AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-248588", "durationSec": 1653, "publicationDate": "1975-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jean", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est la f\u00eate \u00e0 ...", "source": "gico", "title": "UNE SOIREE ESPAGNOLE A LA TOUR-DE-TREME - 75.03.08", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-127785", "durationSec": 3596, "publicationDate": "1975-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Le Jura Sud avant le 16 mars 1975. Prises de positions pour le deuxi\u00e8me pl\u00e9bisicite jurassien du 16 mars 1975 des repr\u00e9sentants des mouvements politiques jurassiens, des repr\u00e9sentants des partis politiques jurassiens et du repr\u00e9sentant du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de Justice et Police", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8F7DF5FE-6F87-4D52-AEC6-8FAB6C6488DE", "thematicGeographicals": ["La Neuveville", "Courtelary", "Moutier", "Jura bernois", "Bienne"], "durationSec": 2358, "publicationDate": "1975-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "canton", "autonomisme", "votation", "parti politique"], "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Aucun(e)  intervenant(e) n'est pr\u00e9sent\u00e9(e)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de Justice et Police (commission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour les affaires jurassiennes?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du parti radical ind\u00e9pendant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du RJ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du parti socialiste jurassien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de Jura Sud Autonome (veut cr\u00e9er un demi-canton)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "romand de Bienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant du Journal du Jura \u00e0 Moutier", "name": "M\u00fchlenen, Jean-Michel von", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du Comit\u00e9 d'information du Jura Sud", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du Parti lib\u00e9ral-radical jurassien (Maurice P\u00e9quignot?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du mouvement anti-s\u00e9paratiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du PDC jurassien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Groupement f\u00e9minin de Force d\u00e9mocratique (GFFD)", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentante du Mouvement des Romands de Bienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de l'UDC jurassienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Debr\u00e9, homme politique fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BBFB2E8-64CF-4B9A-A158-8FE7BE74CA70", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3497, "publicationDate": "1975-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debr\u00e9, Michel"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Debr\u00e9, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Veysonnaz (VS)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-82FC509F-A39F-4C61-B05D-453D56A8BC1C", "thematicGeographicals": ["Valais", "Veysonnaz"], "durationSec": 5283, "publicationDate": "1975-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["En 1975, le truculent Michel D\u00e9n\u00e9riaz se rend \u00e0 Veysonnaz en Valais."], "alternativeTitle": ["Veysonnaz / SIR_1975-03-07_fete-comme-chez-vous_82FC509F-A39F-4C61-B05D-453D56A8BC1C / Veysonnaz (VS)", "F\u00eate comme chez vous - 07.03.1975"], "imageURL": "//www.rts.ch/3390093.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4280379", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-4280378"]}, {"source": "escenic", "program": "F\u00eate comme chez vous", "title": "Village d'irr\u00e9ductibles", "imageURL": "http://www.rts.ch/3390093.image", "id": "ece-4280378", "durationSec": 5283, "publicationDate": "1975-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En 1975, le truculent Michel D\u00e9n\u00e9riaz se rend \u00e0 Veysonnaz en Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4280378", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4280378"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "75.03.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102102", "durationSec": 878, "publicationDate": "1975-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.03.07", "visualThemes": ["USINE D'INCIN\u00c9RATION", "BATEAU", "BATEAU", "BATEAU", "CONSOMMATION", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PROTECTION DE LA NATURE", "L\u00c9GISLATION", "CONSTRUCTION ILLICITE"], "visualGeographicals": ["MONTHEY", "BIENNE", "LAC DE BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "BIENNE", "LAC DE MORAT", "LAC DE NEUCHATEL", "MORAT", "LAC DE BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE"], "visualCorporations": ["F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATRICES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-205350", "publicationDate": "1975-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Butor, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B531287F-77D1-401F-AC45-EDA4738DFA1F", "durationSec": 3589, "publicationDate": "1975-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "nouveau roman", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Goeldlin, biologiste et directeur du Mus\u00e9e de zoologie de Lausanne : A propos des pollutions secondaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73E4E6B0-0554-4BD9-B48E-42AA98352CA9", "durationSec": 3316, "publicationDate": "1975-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste et directeur du Mus\u00e9e de zoologie de Lausanne", "name": "Goeldlin, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "CINEMA EN HAUTE MONTAGNE - 75.03.06", "genres": ["Science"], "id": "asset-224137", "durationSec": 1457, "publicationDate": "1975-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA FRANCE NOBLE - 75.03.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-157722", "durationSec": 4003, "publicationDate": "1975-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1564975", "durationSec": 1138, "publicationDate": "1975-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jura.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.03.06", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "INTERVIEW", "ATTITUDE RELIGIEUSE", "\u00c9COLE NORMALE", "\u00c9COLIER", "VOYAGE ORGANIS\u00c9", "PO\u00c9SIE", "ROSE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "DELEMONT", "COINTRIN", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205305", "publicationDate": "1975-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bande \u00e0 part", "title": "Jij\u00e9 bande \u00e0 part", "imageURL": "http://www.rts.ch/7432906.image", "id": "ece-7431979", "durationSec": 827, "publicationDate": "1975-03-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de Jij\u00e9, dessinateur de bande dessin\u00e9 belge.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7431979", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7431979"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Trois fureurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3661964.image", "id": "ece-3661965", "durationSec": 731, "publicationDate": "1975-03-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de Jean Starobinski \u00e0 propos de son livre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3661965", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3661965"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "L'annexion de la Savoie \u00e0 la France (1860)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-2ACD36B4-345E-4C40-8ACD-6D39792F2C62", "thematicGeographicals": ["Italie", "Sardaigne", "France", "Savoie", "Suisse"], "durationSec": 1480, "publicationDate": "1975-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Napol\u00e9on III"], "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "histoire", "19e si\u00e8cle", "relations internationales"], "excerpt": "Napol\u00e9on III avait \u00e9t\u00e9 favorable \u00e0 la Suisse jusqu'ici, mais l'affaire de la Savoie provoque un changement d'attitude de Napol\u00e9on III. Lors du Congr\u00e8s de Vienne, la Suisse n'avait par r\u00e9ussi \u00e0 obtenir l'annexion de la Savoie \u00e0 Gen\u00e8ve, mais les grandes puissances avaient autoris\u00e9 la Suisse \u00e0 occuper militairement la Savoie si elle estimait que  la neutralisation de la Savoie n'\u00e9tait plus respect\u00e9e. En 1859, le roi de la Sardaigne accepte d'offir la Savoie \u00e0 la France en \u00e9change d'une aide militaire contre l'Autriche. La Suisse envoie une note de protestation \u00e0 Paris et mentionne qu'elle ne tol\u00e9rera pas le passage de troupes \u00e9trang\u00e8res en Savoie. Napol\u00e9on III refuse que la Suisse se m\u00eale de ce probl\u00e8me et annonce qu'il passera par la Savoie pour aller aider les italiens et que ce territoire allait de toute mani\u00e8re devenir sa propri\u00e9t\u00e9. Malgr\u00e9 le trait\u00e9 de Vienne, les grandes puissances ne prennent pas parti pour la Suisse et finalement la Savoie et Nice sont c\u00e9d\u00e9es \u00e0 la France le 24 mars 1860. En th\u00e9orie la Suisse conserve ses droits sur la Savoie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bande \u00e0 part", "source": "gico", "title": "JIJE - 75.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-168127", "durationSec": 1143, "publicationDate": "1975-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "JURA SUD L'HEURE DU CHOIX - 75.03.05", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-224671", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "durationSec": 4883, "publicationDate": "1975-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton) : 19750305, pl\u00e9biscite (16.03.1975) dans trois districts jurassiens", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "JEAN STAROBINSKI - 75.03.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177729", "durationSec": 796, "publicationDate": "1975-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.03.05", "visualThemes": ["INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "LABORATOIRE DE LANGUES", "LANGUE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "TRAM", "INDUSTRIE TEXTILE", "HORLOGERIE", "USINE", "FEMME", "OUVRIER", "ARCH\u00c9OLOGIE", "CADRAN SOLAIRE", "PR\u00c9HISTOIRE", "MENHIR"], "visualGeographicals": ["SION", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "YVERDON"], "visualCorporations": ["TPG", "VON ROLL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205292", "publicationDate": "1975-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Votation sur l'article conjoncturel : Non \u00e0 la cause de 83 Appenzellois. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-FABB7EE3-2D10-499E-875B-9ECB4E34577B", "thematicGeographicals": ["Appenzell Rhodes-Int\u00e9rieures", "Suisse"], "durationSec": 421, "publicationDate": "1975-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "conjoncture \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Falciola, producteur et animateur \u00e0 la Radio Suisse Romande et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACAF9B90-78D7-4968-A5A3-ADF2CDA8B429", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3470, "publicationDate": "1975-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "radio locale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.03.04", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "L\u00c9GISLATION", "BACKGAMMON"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205279", "publicationDate": "1975-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["JOTTERAND, FRANCK"], "id": "asset-110729", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3594, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19750304, le journaliste NICOLE Gaston s'entretient avec le r\u00e9dacteur en chef de \"La gazette litt\u00e9raire\", l'\u00e9crivain et directeur du Centre dramatique de Lausanne JOTTERAND Franck. Il \u00e9voque ses d\u00e9buts dans le journalisme, son travail \u00e0 \"La gazette litt\u00e9raire\", le th\u00e9\u00e2tre populaire, la parution du rapport sur la culture en Suisse, la r\u00e9partition des moyens financiers dans le domaine de la culture et le budget du Centre dramatique de Lausanne.", "title": "FRANCK JOTTERAND - 75.03.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1975-03-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JOTTERAND, FRANCK"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.03.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247020", "durationSec": 725, "publicationDate": "1975-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Des Honoraires bien gagn\u00e9s. De Harold Q. Masur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-28EDCD77-602D-42A6-B157-2800D9F83807", "durationSec": 2202, "publicationDate": "1975-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une femme s'inqui\u00e8te des silences de sa tante, pensionnaire d'une maison de retraite.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Masur, Harold Q.", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le gar\u00e7on + bruitages", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "l'infirmi\u00e8re", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Helen Denney", "name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Mme Larsen", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "le chauffeur de taxi", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Docteur Vandamme", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Charles Denney", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00eetre Scott Jordan", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schmid, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Dudan, chanteur et acteur suisse romand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7366E381-A7A4-47FE-AFE1-1063163A044D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "1975-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dudan, Pierre"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et acteur suisse romand", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.03.03", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CRIMINALIT\u00c9", "CATHOLICISME", "INTERVIEW", "ATTITUDE RELIGIEUSE", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PROTESTANTISME", "AVALANCHE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "COUVET", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204903", "publicationDate": "1975-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "MATCH SOUS LA LOUPE - 75.03.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254823", "durationSec": 840, "publicationDate": "1975-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Cinq nouvelles de Saki : 1. La m\u00e9thode Schartz-Metterklume. - 2. L'omelette byzantine. - 3. Le verrat. - 4. Nul n'est proph\u00e8te en son pays. - 5. Laura", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EC07719F-CD61-4E8A-B4CB-19EAE9915F8A", "durationSec": 2740, "publicationDate": "1975-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Rosenthal, Jean", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Saki", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Vincent, Christiane", "type": "Participant"}, {"name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}, {"name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Emmelin, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "AU PLUS PETIT D'ENTRE LES MIENS - 75.03.02", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252952", "durationSec": 1330, "publicationDate": "1975-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.03.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254385", "durationSec": 454, "publicationDate": "1975-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Collections", "source": "gico", "title": "LE MUSEE DE L'AUBERSON : LES AUTOMATES DES FRERES BAUD - 75.03.02", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-222812", "durationSec": 1173, "publicationDate": "1975-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["MONAST\u00c8RE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-201280", "thematicGeographicals": ["VALSAINTE, LA"], "durationSec": 1528, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Valsainte : 19750302, entretien avec Fr\u00e8re Emmanuel qui a d\u00e9cid\u00e9 par choix d'entrer dans les ordres religieux apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 garde pontificale au Vatican et apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 un travail social \u00e0 l'institut St-Paul.", "title": "FRERE EMMANUEL, MONASTERE DE LA VALSAINTE - 75.03.02", "visualGeographicals": ["VALSAINTE, LA"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-03-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MONAST\u00c8RE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Le plan Wahlen", "imageURL": "http://www.rts.ch/7461804.image", "id": "ece-5706900", "durationSec": 214, "publicationDate": "1975-03-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1940, chaque parcelle devait \u00eatre transform\u00e9e en zone cultivable. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5706900", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5706900"}, {"source": "siranau", "title": "Camion Berna SSR - 1. Int\u00e9rieur, ouverture et fermeture porte, essai mise en marche rat\u00e9, d\u00e9marrage, d\u00e9part, changement de vitesse p\u00e9nible, rouler, arr\u00eat moteur. - 2. Int\u00e9rieur, moteur au ralenti, roule un peu, arr\u00eat, repart, coups d'acc\u00e9l\u00e9rateur, arr\u00eat moteur", "id": "sound-E5EF7104-7B65-4987-B5B3-826EF242FC44", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1975-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "transport par route", "\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 0'43''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertil Galland, journaliste, \u00e9diteur et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32E32367-FD2C-47CE-9727-BB6A8A2B22D5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3478, "publicationDate": "1975-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galland, Bertil"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Camion Berna SSR - 1. Ouverture et fermeture porti\u00e8re, mise en marche, ext\u00e9rieur, coups d'acc\u00e9l\u00e9rateur, d\u00e9part, \u00e9loignement tr\u00e8s court. - 2. Mise en marche, coups d'acc\u00e9l\u00e9rateur, d\u00e9part, \u00e9loignement tr\u00e8s court. - 3. Ext\u00e9rieur, mise en marche, chauffeur peine \u00e0 mettre vitesse, d\u00e9part, \u00e9loignement p\u00e9niblement, stop au 3e plan", "id": "sound-911EA273-5E1D-4223-BBD5-AFEF1C0ACA30", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1975-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport par route", "transport", "\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 0'27''. - 3. 0'45''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Jean de Pr\u00e9-Gentil (7/9)", "id": "sound-51A4F139-62B0-49CB-990A-B54ABDA37724", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse romande", "Albeuve"], "durationSec": 861, "publicationDate": "1975-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Djan de pr\u00e5 dzinti : Jean de Pr\u00e9-Gentil (Acte IV, sc\u00e8nes 4 \u00e0 6), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Membres du groupe choralLl'Intyamon, de Albeuve (FR) - 3. Djan de pr\u00e5 dzinti : Jean de Pr\u00e9-Gentil (Acte IV, 2\u00e8me tableau, sc\u00e8nes 1 et 2), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Membres du groupe choral L'Intyamon, de Albeuve (FR) - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "Membres du groupe choral L'Intyamon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Camion Berna SSR - 1. Arriv\u00e9e, ext\u00e9rieur, lentement, arr\u00eat moteur, \"pschch\" des freins, ouverture et fermeture porti\u00e8re. - 2. Ouverture et fermeture porti\u00e8re (3 versions)", "id": "sound-ECCFA87F-690E-48C9-8D93-A538D45A7416", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1975-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport par route", "transport", "\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 0'41''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Netton Bosson (1/5) : pr\u00e9sentation de l'artiste par lui-m\u00eame", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-57B8948A-3875-4ACA-96C6-F173720AA4E7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 219, "publicationDate": "1975-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bosson, Netton"], "thematicThemes": ["peinture", "litt\u00e9rature", "religion et croyances", "enfance"], "excerpt": "Netton Bosson \u00e9voque avec justesse et malice ses souvenirs d'enfance, les p\u00e9ch\u00e9s confess\u00e9s au cur\u00e9, la cr\u00e9ation de son premier tableau \u00e0 l'huile, la lecture d'Anatole France et de Baudelaire, les arts graphiques \u00e0 Fribourg puis Paris, la r\u00e9alisation de ses oeuvres avec de petits moyens. Un regard g\u00e9n\u00e9reux sur sa vie et son \u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "peintre et \u00e9crivain gru\u00e9rien", "name": "Bosson, Netton", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "ROLAND MELVILLE : LA FETE DU CONDOR - 75.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241323", "durationSec": 2413, "publicationDate": "1975-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LE CINE-JOURNAL SUISSE (1940 - 1975) - 75.03.01", "visualThemes": ["ART AUDIOVISUEL", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-245264", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1557, "publicationDate": "1975-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19750301, le Cin\u00e9-journal suisse cr\u00e9\u00e9 juste avant la deuxi\u00e8me Guerre mondiale a perdu de son importance tr\u00e8s vite apr\u00e8s le conflit en Suisse romande. Il \u00e9tait encore diffus\u00e9 dans 20% des salles de cin\u00e9ma al\u00e9maniques en 19750300 quand le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de le supprimer. Cr\u00e9er pour lutter contre la propagande des actualit\u00e9s nazies diffus\u00e9es dans les salles de cin\u00e9ma de suisse, le Cin\u00e9-journal devait redonner espoir \u00e0 la population.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Palais de Beaulieu (Lausanne)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-E77E1E7C-1E61-492E-A76E-C32CCB8D8745", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 5231, "publicationDate": "1975-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e8re Roger Schutz, religieux, fondateur de la Communaut\u00e9 oecum\u00e9nique de Taiz\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49270363-A657-4FFB-9314-1746EC56C533", "thematicGeographicals": ["Taiz\u00e9", "France"], "durationSec": 3497, "publicationDate": "1975-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8re Roger"], "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux oecum\u00e9nique", "name": "Fr\u00e8re Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Gis\u00e8le Berger, patronne de \"La bonne table\" \u00e0 Clichy et sp\u00e9cialiste du poisson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C18EBB2D-A1B6-4F61-9775-CE876976D1D0", "thematicGeographicals": ["Clichy-sous-Bois"], "durationSec": 1900, "publicationDate": "1975-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "gastronomie", "poisson (aliment)", "restaurant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisini\u00e8re", "name": "Berger, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "75.02.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114463", "durationSec": 1217, "publicationDate": "1975-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.02.28", "visualThemes": ["IMPRIMERIE", "ATTENTAT", "HORLOGERIE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["MOUTIER", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG", "MARLY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BUTTY, LAURENT"], "id": "asset-201178", "publicationDate": "1975-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "SWISSAID - 75.02.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255956", "durationSec": 272, "publicationDate": "1975-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La siutation au Cambodge : La survie du r\u00e9gime gouvernemental de Lon Nol d\u00e9pend de l'aide financi\u00e8re des Etats-Unis, dont le Congr\u00e8s est de plus en plus r\u00e9ticent \u00e0 s'engager. Interview d'un m\u00e9decin pour Terre des Hommes \u00e0 Phnom Penh", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-999EB9BC-9B57-4F9B-868D-65C11F472784", "thematicGeographicals": ["Cambodge", "Phnom Penh"], "durationSec": 735, "publicationDate": "1975-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nol, Lon"], "thematicThemes": ["guerre civile", "Khmers"], "excerpt": "Le M\u00e9kong est ferm\u00e9. Les vols a\u00e9riens sont tr\u00e8s limit\u00e9s. Les inondations dues \u00e0 la Mousson ralentissent consid\u00e9rablement les op\u00e9rations militaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin pour Terre des Hommes \u00e0 Phnom Penh", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Cambodge", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Charon, acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D39C9489-BDBF-4078-A5CD-4294CD61A7D6", "durationSec": 3535, "publicationDate": "1975-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charon, Jacques"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Charon, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "NOS CHOMEURS EXPORTES - 75.02.27", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-97992", "durationSec": 2012, "publicationDate": "1975-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "EGLI, Ernest", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.02.27", "visualThemes": ["CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "FORT", "ARBRE", "FOR\u00caT", "PARASITE", "MALADIE DES ARBRES", "ORME", "CATHOLICISME", "J\u00c9SUITE", "CATHOLICISME", "J\u00c9SUITE"], "visualGeographicals": ["COURTEMELON", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "VATICAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PAUL VI"], "id": "asset-201085", "publicationDate": "1975-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bonne nuit en musique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-160110", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : chansons a capella interpr\u00e9t\u00e9es par le Trio Eugster.", "title": "TRIO EUGSTER - 75.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1975-02-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAHUD, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bonne nuit en musique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-160119", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 479, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : concert de folklore indien par ANAND Pandit et CHAUDHURY Chandra.", "title": "FOLKLORE INDIEN - 75.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1975-02-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAHUD, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1561869", "durationSec": 1030, "publicationDate": "1975-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTE", "CH\u00d4MAGE", "ANN\u00c9ES 1970", "CH\u00d4MEUR", "LICENCIEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ARCHITECTURE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9TUDIANT", "ARCHITECTURE", "ARCHITECTE", "CH\u00d4MAGE", "LICENCIEMENT", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "ARCHITECTURE", "ARCHITECTE", "CH\u00d4MAGE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "ARCHITECTURE", "CH\u00d4MAGE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ARCHITECTURE", "ARCHITECTE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "ARCHITECTURE", "ARCHITECTE", "CH\u00d4MAGE", "ARCHITECTURE", "FERME", "ARCHITECTE", "CH\u00d4MAGE", "ANN\u00c9ES 1970", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTURE"], "id": "asset-181810", "thematicGeographicals": ["ALGERIE", "SUISSE"], "durationSec": 2115, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, ALGERIE : 19750227, la mauvaise conjoncture \u00e9conomique provoque de nombreux licenciements dans les bureaux d'architecture. Les architectes les plus touch\u00e9s par le ch\u00f4mage sont les apprentis et les jeunes qui manquent d'exp\u00e9rience. Ainsi, dans le canton de Vaud, un tiers des dessinateurs risquent de perdre leur emploi en 1975.", "title": "DES MIETTES SUR LA PLANCHE - 75.02.27", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ALGERIE", "SUISSE", "ECHALLENS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1975-02-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "ARCHITECTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Enfants et leur ville", "title": "A Grandvillard", "imageURL": "http://www.rts.ch/7784709.image", "id": "ece-7784710", "durationSec": 1466, "publicationDate": "1975-02-26T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Exode des jeunes vers les villes? Les reporters en herbe ont des pistes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7784710", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7784710"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "L'Affaire de Neuch\u00e2tel (1848 - 1857) (3/3) et biographie du g\u00e9n\u00e9ral Guillaume-Henri Dufour (1787-1875)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-C74573BC-946E-422D-A643-0D7B3094C772", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Prusse"], "durationSec": 1487, "publicationDate": "1975-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e9d\u00e9ric-Guillaume IV (roi de Prusse)", "Dufour, Guillaume-Henri", "Napol\u00e9on III"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "r\u00e9volution", "histoire", "arm\u00e9e", "19e si\u00e8cle", "trait\u00e9 politique", "relations internationales"], "excerpt": "Les probl\u00e8mes entre le canton de Neuch\u00e2tel et la Prusse est entrain de se r\u00e9gler gr\u00e2ce \u00e0 une conf\u00e9rence internationale organis\u00e9 \u00e0 Paris au printemps 1857 par Napol\u00e9on III. Le Trait\u00e9 de Paris es sign\u00e9 le 26 mai 1857 par la France, l'Autriche, L'Angleterre et la Russie. Les int\u00e9ress\u00e9s, la Suisse et la Prusse accepte les conclusions de ce trait\u00e9. Le roi de Prusse renonce \u00e0 tous ses droits sur la Principaut\u00e9 de Neuch\u00e2tel. Le g\u00e9n\u00e9ral Dufour licencie l'arm\u00e9e. Quelques \u00e9l\u00e9ments biographiques du g\u00e9n\u00e9ral Dufour : naissance \u00e0 Constance en 1787, \u00e9tudes \u00e0 Gen\u00e8ve qui \u00e9tait alors fran\u00e7aise, puis Ecole polytechnique \u00e0 Paris. Apr\u00e8s des \u00e9tudes \u00e0 Metz, il est envoy\u00e9 \u00e0 Corfoue en Gr\u00e8ce pour \u00e9riger des fortifications. A la chute de l'Empire, il est capitaine fran\u00e7ais et se retire \u00e0 Gen\u00e8ve en 1817 o\u00f9 il fait des travaux d'ing\u00e9nieurs, dont les quais de la rade. En 1819, il est l'un des fondateurs de l'Ecole militaire centrale f\u00e9d\u00e9rale de Thoune o\u00f9 il aura sous ses ordres le futur Napol\u00e9on III. C'est lui aussi qui cr\u00e9e le drapeau suisse et l'impose \u00e0 toutes les troupes de l'arm\u00e9e suisse. En 1827, il est nomm\u00e9 colonel, puis colonel quartier-ma\u00eetre en chef en 1832. En 1833, il commence ses travaux de topographie qui aboutira \u00e0 la carte Dufour. Il d\u00e9c\u00e8de en 1875.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Henry Kissinger, secr\u00e9taire d'\u00e9tat des Etats-Unis : Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B563498-35A5-4E51-911C-7490BE111948", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Cambodge", "Etats-Unis", "Vietnam du Sud"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1975-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "Le parlement am\u00e9ricain discute de l'attribution d'un financement au Cambodge et au Vietnam (alliers des am\u00e9ricains) pour lutter contre les forces du Vietnam du Sud. Kissinger est favorable \u00e0 ce financement.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Poget, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.02.26", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "SYNDICAT OUVRIER", "HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "JURIDICTION ADMINISTRATIVE", "CASQUE MOTO", "CASQUE MOTO", "CASQUE MOTO", "CONFLIT CAMBODGE-VIETNAM", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COUVET", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VAUD", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PHNOM PENH"], "visualCorporations": ["FTMH", "USS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128483", "publicationDate": "1975-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "VALAIS - 75.02.26", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-254390", "durationSec": 452, "publicationDate": "1975-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les enfants et leur ville", "source": "gico", "title": "GRANDVILLARD - 75.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-251441", "durationSec": 1467, "publicationDate": "1975-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bonne nuit en musique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-160117", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 470, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : concert de folklore d'Am\u00e9rique latine avec PAMCOS Hugo et Nena.", "title": "FOLKLORE D'AMERIQUE LATINE HUGO PAMCOS ET NENA - 75.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1975-02-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAHUD, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Nourissier, journaliste et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78868FA3-B595-491E-9D8D-DAB6891EB6C5", "durationSec": 3535, "publicationDate": "1975-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nourissier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Nourissier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Plus de pr\u00e9nom f\u00e9minin pour baptiser les cyclones. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-F843E337-97DC-4D45-9180-89B8DE68C190", "durationSec": 310, "publicationDate": "1975-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patronymie", "femme", "cyclone"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.02.25", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "SUBVENTION", "VOTATION", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "NATIONALISATION", "VOTATION", "R\u00c9GULATION \u00c9CONOMIQUE", "VOTATION", "R\u00c9GULATION \u00c9CONOMIQUE", "VOTATION", "R\u00c9GULATION \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LONGET, RENE"], "id": "asset-128726", "publicationDate": "1975-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livres pour toi", "source": "gico", "title": "75.02.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-234433", "durationSec": 447, "publicationDate": "1975-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "INTERVIEW OSMAR SABBAI - 75.02.25", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-131266", "durationSec": 332, "publicationDate": "1975-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1561868", "durationSec": 814, "publicationDate": "1975-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "PHILAE SAUVE DES EAUX - 75.02.25", "genres": ["Science"], "id": "asset-181516", "durationSec": 801, "publicationDate": "1975-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "UN MONDE TECHNIQUE AU BANC D'ESSAI - 75.02.25", "genres": ["Science"], "id": "asset-95890", "durationSec": 1942, "publicationDate": "1975-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Katmandou, f\u00eate du couronnement de Birendra, roi du N\u00e9pal : Interview de Fernand Gigon, journaliste, reporter qui explique la situation et les traditions de ce pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37EA8261-0AFE-4477-8C44-0139D8FBBCFD", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal"], "durationSec": 829, "publicationDate": "1975-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahendra, Bir Bikram Shah", "Birendra, Bir Bikram Shah Dev"], "thematicThemes": ["roi", "couronnement"], "excerpt": "[Le roi Birendra a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 son p\u00e8re en 1972 Mahendra, la f\u00eate de couronnement s'est faite plus tard.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ang\u00e8le Vannier, po\u00e8te bretonne : A propos de litt\u00e9rature et de c\u00e9cit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F68F20F-09D3-46AE-930D-3C0DFAB8BBDE", "durationSec": 3589, "publicationDate": "1975-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vannier, Ang\u00e8le"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "c\u00e9cit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8tesse bretonne", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LIVRES POLITIQUES - 75.02.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177745", "durationSec": 1538, "publicationDate": "1975-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "title": "COMMENT CHOISIR UN CHIEN / COMMENT LUTTER CONTRE L'INVASION DES PROSPECTUS\n\nPUBLICITAIRES - 75.02.24", "visualThemes": ["CHIEN", "CHIEN", "PUBLICIT\u00c9", "DISTRIBUTION POSTALE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-96400", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1262, "publicationDate": "1975-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19750224, conseils pour acheter un chien\n* SUISSE : 19750224, itw \u00e0 propos de comment lutter contre les prospectus publicitaires distribu\u00e9s dans les bo\u00eetes aux lettres.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.02.24", "visualThemes": ["ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "AVORTEMENT", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201157", "publicationDate": "1975-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pia Colombo, chanteuse fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D8261C9-E6AA-4028-9B74-2EDACE224E66", "durationSec": 3493, "publicationDate": "1975-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colombo, Pia"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse fran\u00e7aise", "name": "Colombo, Pia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-230547", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19750223, entretien avec l'institutrice JOZ-ROLAND Mich\u00e8le. Elle \u00e9voque les souvenirs de l'internat religieux d\u00e8s l'enfance, l'absence de tendresse, la pri\u00e8re du soir, l'ob\u00e9issance, la t\u00e9l\u00e9vision et les enfants, les valeurs, l'argent et le sens de la vie.", "title": "MICHELE JOZ-ROLAND, INSTITUTRICE - 75.02.23", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-02-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "JEREMIE : L'ESPERANCE - 75.02.23", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258033", "durationSec": 740, "publicationDate": "1975-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "75.02.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254387", "durationSec": 890, "publicationDate": "1975-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bon Dimanche monsieur X", "source": "gico", "title": "CASCADES - 75.02.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-242019", "durationSec": 1030, "publicationDate": "1975-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bon Dimanche monsieur X", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT"], "id": "asset-240021", "durationSec": 3718, "mediaType": "video", "title": "EMILE CRUCHET - 75.02.23", "visualGeographicals": ["ROMAINMOTIER"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1975-02-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081130"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO"], "visualPersons": ["TABACHNIK, MICHEL"], "id": "asset-220357", "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de TABACHNIK Michel interpr\u00e9tant le concerto no 20 pour piano en r\u00e9 mineur K 466 avec le soliste TOPERCZER Peter.", "title": "TABACHNIK : MOZART - CONCERTO NO 20 POUR PIANO KV 466 - 75.02.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1975-02-23T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicPersons": ["TABACHNIK, MICHEL"], "thematicThemes": ["CONCERTO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Week-end show", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrice Ch\u00e9reau, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"La chair de l'orchid\u00e9e\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC1E584F-C0A3-4E05-ACA7-741E5B2C6E97", "durationSec": 1095, "publicationDate": "1975-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Chereau, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allix, Bruno", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Et apr\u00e8s \u00e7a ? (After Liverpool). De James Saunders", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-291403B8-8EA2-4C94-9561-9F68C50C7806", "durationSec": 3007, "publicationDate": "1975-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Saunders, James", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "la femme", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "l'homme", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Lombard, Suzanne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A Moutier, le Mouvement pour l'unit\u00e9 du Jura a donn\u00e9 son mot d'ordre pour le deuxi\u00e8me pl\u00e9biscite du 16 mars 1975. Il recommande de voter \"non\" pour sauvagarder l'unit\u00e9 du Jura : Extraits de d\u00e9clarations tenues en assembl\u00e9e et interview de Jacques Saucy, pr\u00e9sident du Mouvement pour l'unit\u00e9 du Jura", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-1790B8D0-F36C-41E8-8FFC-F5FD73C1FD18", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 221, "publicationDate": "1975-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement pour l'unit\u00e9 du Jura"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "[Jacques Saucy?] membre du Mouvement pour l'unit\u00e9 du Jura", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pr\u00e9sident du Mouvement pour l'unit\u00e9 du Jura", "name": "Saucy, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LES BREVETS D'INVENTION - 75.02.22", "visualThemes": ["BREVET D'INVENTION", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-248904", "durationSec": 1497, "publicationDate": "1975-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}]}}