{"response": {"numFound": 1559, "start": 700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Nouvelles du jour. - 2. Signature du trait\u00e9 sur l'arr\u00eat limit\u00e9 des exp\u00e9riences nucl\u00e9aires par l'URSS, la Grande-Bretagne et les Etats-Unis. - 3. D\u00e9bats au conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU : Ghana , Afrique du Sud, Syrie. - 4. La Grande-Bretagne va r\u00e9pondre \u00e0 la proposition des Six. - 5. Marathon parlementaire en France : R\u00e8glement du droit de gr\u00e8ve, collectif budg\u00e9taire et statut des objecteurs de conscience. - 6. Actualit\u00e9 italienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-55F8D7E9-6FF6-491F-91A4-EA28CFE648B3", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Grande-Bretagne", "France", "Ghana", "Italie", "Afrique du Sud", "Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 1338, "publicationDate": "1963-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["objection de conscience", "\u00e9conomie", "relations internationales", "gr\u00e8ve", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "2. Les journalistes ont d\u00fb attendre quatre heures avant de pouvoir approcher les trois signataires du trait\u00e9. Lors d'une conf\u00e9rence de presse, ils ont affirm\u00e9 l'importance de l'accord. Le trait\u00e9 sera formellement confirm\u00e9 par la signature des premiers ministres am\u00e9ricains et britanniques. R\u00e9actions \u00e0 Londres : cet accord est accueilli avec satisfaction aussi bien par le gouvernement que par l'opposition. R\u00e9actions \u00e0 Bonn : le gouvernement se f\u00e9licite de ce premier succ\u00e8s partiel et esp\u00e8re qu'il participera \u00e0 un d\u00e9sarmement g\u00e9n\u00e9ral et contr\u00f4l\u00e9, ainsi qu'\u00e0 une d\u00e9tente g\u00e9n\u00e9rale. R\u00e9action \u00e0 Paris :  le gouvernement fran\u00e7ais, exclu des n\u00e9gociations, ne parvient pas \u00e0 applaudir cet accord. Charles de Gaulle va tenir une conf\u00e9rence de presse lundi, durant laquelle il r\u00e9affirmera ses positions. 5. Des manifestations syndicales sont pr\u00e9vues pour protester contre la loi \"anti-gr\u00e8ve\". Les collectifs budg\u00e9taires permettent au gouvernement d'avoir des rallonges financi\u00e8res en cours d'ann\u00e9e, ce que certains d\u00e9put\u00e9s d\u00e9plorent, car ces rallonges d\u00e9cr\u00e9dibilisent les budgets vot\u00e9s en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Un statut a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour les objecteurs de conscience, leur service civile durera le double du service militaire et certaines positions dans les grands corps de l'\u00e9tat leur seront interdites. 6. Gr\u00e8ve des pompistes. Les d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens ont publi\u00e9 un Livre Blanc d\u00e9finissant leur position.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Rome", "name": "Delamotte, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Vincent, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Domaine public", "source": "gico", "title": "PREMIER SALON INTERNATIONAL DES GALERIES PILOTES LAUSANNE 63 - 63.07.25", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-100162", "durationSec": 1728, "publicationDate": "1963-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Domaine public", "source": "gico", "title": "63.07.25", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-163085", "durationSec": 1727, "publicationDate": "1963-07-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "63.07.24", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-267321", "publicationDate": "1963-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Interview du boxeur Sonny Liston \u00e0 Las Vegas. Sketch", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-9EBA4EAD-C53C-4578-A7EF-C24AC0C94B03", "durationSec": 645, "publicationDate": "1963-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liston, Sonny"], "thematicThemes": ["championnat du monde", "boxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Palmar\u00e8s du Festival du film de Moscou. 2. Table ronde sur le Festival de Locarno avec Freddy Buache, Freddy Landry, Michel Comoli. 3. Interview de Lina Wermuller, cin\u00e9aste. 4. Interview de Sbiniac Brinich, cin\u00e9aste tch\u00e9coslovaque. 5. Interview de Jiri Weiss, cin\u00e9aste tch\u00e9coslovaque, membre du jury du Festival de Locarno. 6. Interview de Maurice Ronet, acteur, interpr\u00e8te principal de \"Le Feu follet\" de Louis Malle", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-5F339D02-8DC5-4A14-BC1B-57FB488712F8", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "1963-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. Prix \u00e0 \"Huit et demi\" de Fellini. 2. Evocation du cin\u00e9ma-v\u00e9rit\u00e9. Tentative de d\u00e9finition de ce cin\u00e9ma \u00e0 travers l'\u00e9vocation de divers films. Le film de Haas \"L'or de mes r\u00eaves\" et la place de ce cin\u00e9aste dans le cin\u00e9ma polonais actuel. 3. Son film \"I Basilischi\". Elle a choisi d'\u00e9voquer une r\u00e9gion particuli\u00e8re du sud de l'Italie, une des plus arri\u00e9r\u00e9es. Cette r\u00e9gion a connu des p\u00e9riodes de splendeur. Le r\u00f4le de la femme dans son film: une femme secoue l'apathie des hommes. Film \u00e0 petit budget. 4. Son sixi\u00e8me film. Son sc\u00e9nariste, romancier qui a connu les camps de concentration (Theresienstadt). L'image positive que les Allemands ont voulu donner de Theresienstadt. 5. Le rideau de fer existe moins dans domaine du cin\u00e9ma. 6. Personnage qui court apr\u00e8s son pass\u00e9. Il cherche \u00e0 retrouver ses anciens amis apr\u00e8s une cure de d\u00e9sintoxication. Les interpr\u00e8tes du film. Film tourn\u00e9 en ext\u00e9rieur.  Son r\u00f4le dans \"Ascenseur pour l'\u00e9chaffaud\". Marqu\u00e9 par son r\u00f4le dans \"Plein soleil\" de Ren\u00e9 Cl\u00e9ment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste italienne", "name": "Wertm\u00fcller, Lina", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste tch\u00e9coslovaque", "name": "Weiss, Jiri", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste tch\u00e9coslovaque", "name": "Brinich, Sbiniac", "type": "Participant"}, {"role": "acteur fran\u00e7ais", "name": "Ronet, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique cin\u00e9matographique", "name": "Landry, Fr\u00e9dy", "type": "Participant"}, {"role": "critique cin\u00e9matographique", "name": "Comoli, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Senn, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Martin Blumenson, historien am\u00e9ricain : A propos de son ouvrage \"Duel pour la France 1944\" (Ed. Deno\u00ebl, 1963)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-433AB48B-9F78-4A58-8888-8EFF30AF0284", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Grande-Bretagne", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 731, "publicationDate": "1963-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["D\u00e9barquement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Sur le duel entre Alli\u00e9s et Allemands pour la France en 1944. Le moment d\u00e9cisif de la guerre s'est jou\u00e9 dans les champs de bataille de Normandie. L'Allemagne a perdu deux arm\u00e9es qui n'ont pas pu \u00eatre reconstitu\u00e9es par la suite. Hitler n'a pas eu la force pour diriger \u00e0 ce moment. Son appr\u00e9ciation des strat\u00e9gies militaires des diff\u00e9rents responsables.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien am\u00e9ricain", "name": "Blumenson, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "63.07.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153065", "durationSec": 888, "publicationDate": "1963-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Calendrier de l'histoire", "source": "gico", "title": "63.07.21", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-187572", "durationSec": 648, "publicationDate": "1963-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRAT, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORIAUD, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois d'Is\u00e9rables", "id": "sound-9BF2CF6E-1E1D-4C1F-841E-B50DEDF7AE3E", "thematicGeographicals": ["Is\u00e9rables"], "durationSec": 1345, "publicationDate": "1963-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. E davo\u00fb\u00eb So\u00ebr\u00eb : &#34;Les deux soeurs&#34;, de Adolphe Defago et Denis Favre, par Aline Les Bedjuis d'Is\u00e9rables: Lambiel et Annette Crettenand et Th\u00e9o Crettenand, de Is\u00e9rables (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Crettenand, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"name": "Crettenand, Annette", "type": "Participant"}, {"name": "Les Bedjuis d'Is\u00e9rables", "type": "Participant"}, {"name": "Lambiel, Aline", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Favre, Denis", "type": "Auteur"}, {"name": "Defago, Adolphe", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. R\u00e9actions occidentales suite au discours de Nikita Khrouchtchev. - 2. Correspondance de Jean Forestier \u00e0 Moscou. - 3. Correspondance de Jean Sagnier \u00e0 Washington. - 4. Correspondance d'Henri Pierre \u00e0 Londres. - 5. Correspondance de Bernard Aubert \u00e0 Bonn. - 6. Correspondance de Jean-Pierre Moulin \u00e0 Paris. - 7. Rubrique Afrique.", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED8C9610-F42F-4796-9F25-CCA6F92E1BFC", "thematicGeographicals": ["URSS", "Europe"], "durationSec": 1284, "publicationDate": "1963-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "d\u00e9sarmement", "d\u00e9tente internationale", "relations internationales"], "excerpt": ".2 \u00e0 03.36 : L' avancement de la conf\u00e9rence tripartite sur la cessation des essais nucl\u00e9aires, les tensions sino-sovi\u00e9tiques. Revue de presse internationale de Ren\u00e9 Koenig sur la crise sino-sovi\u00e9tique. - 3. \u00e0 08.40 : L'optimisme mod\u00e9r\u00e9 provoqu\u00e9 par le discours de Krouchtchev aux Etats-Unis. - 4. \u00e0 11.54 : R\u00e9action britannique quant au d\u00e9sarmement sovi\u00e9tique. - 5. \u00e0 14.34 : La m\u00e9fiance de la RFA qui se montre tout de m\u00eame pr\u00eate \u00e0 des pourparlers. - 6. \u00e0 16.41 : Cite quelques r\u00e9actions de la presse fran\u00e7aise qui se montre optimiste. - 7. \u00e0 18.21 : Signature de la Convention Eurafricaine. Mouvement de lib\u00e9ration par les forces nationalistes de la Guin\u00e9e portugaise. Arrestation au Maroc suite \u00e0 l'attentat contre Hassan II. ", "alternativeTitle": ["SIR_1963-07-20_miroir-du-monde_ED8C9610-F42F-4796-9F25-CCA6F92E1BFC / 1. R\u00e9actions occidentales suite au discours de Nikita Khrouchtchev. - 2. Correspondance de Jean Forestier \u00e0 Moscou. - 3. Correspondance de Jean Sagnier \u00e0 Washington. - 4."], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Aubert, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304238"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Arland, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La Nuit et les sources\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-99B48611-C480-4D76-AB62-C1BA9AC14B30", "durationSec": 755, "publicationDate": "1963-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arland, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "solitude", "correspondance litt\u00e9raire"], "excerpt": "Ecriture sans tricherie, sans complaisance, harmonieuse. Lettres \u00e9crites pour se d\u00e9livrer de ce qu'il venait de traverser (op\u00e9ration des yeux). Il s'adresse \u00e0 des amis vivants ou morts (Supervielle, Chardonne, etc). Lettres non envoy\u00e9es. Ses interlocuteurs l'ont aid\u00e9 \u00e0 s'exprimer. Il a v\u00e9cu son enfance \u00e0 la campagne. Son amour de la nature. La campagne est davantage qu'un d\u00e9cor dans son oeuvre. Moments rares de communion avec le monde. Une certaine d\u00e9tresse dans son oeuvre. Mais dans ce dernier ouvrage, \u00e9tat de d\u00e9pouillement, de purification, chant \u00e0 la louange du monde. La derni\u00e8re lettre est adress\u00e9e \u00e0 la solitude: une bonne solitude, une solitude peupl\u00e9e et non un isolement. Evelyne Schlumberger lit un passage du livre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Arland, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne, collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. L'actualit\u00e9 litt\u00e9raire pr\u00e9sent\u00e9e par G\u00e9rard Valbert et Pierre Ruegg. Pr\u00e9sentation de l'\"Histoire de la civilisation\" de Will Durant. - 2. Interview de Claude Roy, \u00e9crivain : A propos de son livre \"L\u00e9one et les siens\". - 3. Interview de Charles-Albert Reichen, \u00e9crivain suisse romand : A propos de son recueil de po\u00e9sie \"Rythmes inactuels\". - 4. Interview de Pier Maria Pasinetti, \u00e9crivain italien vivant aux Etats-Unis : A propos de son livre \"Rouge v\u00e9nitien\" et du r\u00f4le social de l'\u00e9crivain. - 5. Chronique de L\u00e9on Savary, journaliste : A propos de l'enseignement du grec et du Latin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0E372D4-00B4-4450-8E3B-03E382F6814A", "durationSec": 1826, "publicationDate": "1963-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reichen, Charles-Albert", "Roy, Claude", "Pasinetti, Pier Maria"], "thematicThemes": ["latin", "grec ancien", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "enseignement des langues", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pasinetti, Pier Maria", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Roy, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te suisse romand", "name": "Reichen, Charles-Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde est sur l'Antenne", "source": "siranau", "title": "1. Et\u00e9 pourri : Interview de Monsieur Clos, sp\u00e9cialiste en m\u00e9t\u00e9orologie. - 2. (5.08) L'OAS : Interview de Monsieur Camelin, adjoint du g\u00e9n\u00e9ral Edmond Jouhaud. - 3. (16.07) La maison des vieux com\u00e9diens \u00e0 Ris-Orangis fond\u00e9e par Dranem : Interview du directeur et de pensionnaires. - 4. (26.31) Contrebandiers \u00e0 Gibraltar : Interviews d'un restaurateur du d\u00e9troit de Gilbraltar et d'un marin contrebandier. - 5. (34.17) Les pr\u00eatres ouvriers : Interview d'Andr\u00e9 Baug\u00e9, pr\u00eatre ouvrier. - 6. (45.51) La prostitution : Interview de deux prostitu\u00e9es et d'Andr\u00e9-Marie Talvas, pr\u00eatre, fondateur du Nid, maison d'accueil pour prostitu\u00e9es", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E008CACF-67B1-43E1-B003-F680487EC9AC", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Ris-Orangis", "France"], "durationSec": 3972, "publicationDate": "1963-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OAS", "Dranem"], "thematicThemes": ["contrebande", "retraite (\u00e9tat)", "art dramatique et art du spectacle", "ouvrier", "guerre d'Alg\u00e9rie", "music-hall", "m\u00e9t\u00e9orologie", "pr\u00eatre", "prostitution", "catholicisme", "pluie", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Yvette, prostitu\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre ouvrier", "name": "Baug\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre, fondateur du Nid, maison d'accueil pour prostitu\u00e9es", "name": "Talvas, Andr\u00e9-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "marin contrebandier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Monique, ancienne prostitu\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la maison de retraite", "name": "Lefebvre, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur du d\u00e9troit de Gilbraltar", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'OAS, adjoint du g\u00e9n\u00e9ral Jouhaud", "name": "Camelin (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste en m\u00e9t\u00e9orologie", "name": "Clos (Monsieur) [orthographe?]", "type": "Participant"}, {"role": "pensionnaires de la maison de retraite", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Visiteur d'un soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Hardy, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5568E5EB-04C1-4A1C-8E75-C7BDA8650FBC", "durationSec": 1734, "publicationDate": "1963-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hardy, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "alternativeTitle": ["SIR_1963-07-17_visiteur-d-un-soir_5568E5EB-04C1-4A1C-8E75-C7BDA8650FBC / Interview de Fran\u00e7oise Hardy, chanteuse", "Visiteur d'un soir - 17.07.1963"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298091", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Auteure-compositrice-interpr\u00e8te", "name": "Hardy, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298087"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecran magique (1962-1965)", "source": "gico", "title": "LES FARCES DE PICOTIN - 63.07.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191179", "durationSec": 814, "publicationDate": "1963-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "LACHENAL, Lise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORIAUD, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORIER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "ENGEL, Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "KUNZER, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGHLAOUI, Sadek", "type": "Personne physique"}, {"name": "REUSSER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "63.07.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-164717", "durationSec": 776, "publicationDate": "1963-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Visiteur d'un soir", "title": "Fran\u00e7oise Hardy", "id": "ece-3298087", "durationSec": 1734, "publicationDate": "1963-07-16T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298087", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298087"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les eaux mena\u00e7antes", "imageURL": "http://www.rts.ch/5851968.image", "id": "ece-3438670", "durationSec": 196, "publicationDate": "1963-07-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En Valais, les lacs de montagne sont de r\u00e9els dangers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438670", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438670"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Au fond du L\u00e9man en M\u00e9soscaphe. Sketch ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-BE5C8EFC-32FA-44FB-B89D-44AD49F10870", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man"], "durationSec": 488, "publicationDate": "1963-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "sous-marin civil", "d\u00e9chet"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Dites-moi ce qu'il y a \"Un\" [Romont]. Comptine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A4EF2983-775D-4D4D-AF52-DC9C80CE0FCE", "durationSec": 102, "publicationDate": "1963-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Bible", "religion et croyances"], "excerpt": "Chanson mn\u00e9motechnique", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guibat, Franck", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Fribourgoise", "name": "Gobet", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Broc les bains", "imageURL": "http://www.rts.ch/4982683.image", "id": "ece-4982684", "durationSec": 49, "publicationDate": "1963-07-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Inauguration de la piscine de Broc dans le canton de Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4982684", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4982684"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Commentaires de Ren\u00e9 Dasen : A propos du programme du 16\u00e8me Festival de Locarno. - 2. Chronique d'Albert Zbinden : A propos des films \"Le lit conjugal\", de Marco Ferreri et \" Le Fanfaron\", de Dino Risi.  - 3. Interview de Jacques Doniol-Valcroze, com\u00e9dien : A propos de son r\u00f4le dans le film \"Les Vacances portugaises\", de Pierre Kast. - 4. Interview de Ren\u00e9 Cl\u00e9ment, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"L'Engrenage\". - 5. Interview de Michel Est\u00e8ve, journaliste : A propos du cin\u00e9ma de Robert Bresson", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3857613F-D1BE-49B6-A7AE-977616C678B7", "durationSec": 1799, "publicationDate": "1963-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bresson, Robert"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. \u00e0 03.11 : Retrospective de John Ford, la comp\u00e9tition est r\u00e9serv\u00e9e aux premi\u00e8res oeuvres, le jury, les favoris. - 2. \u00e0 07.23 : Les th\u00e8mes des films. - 3. \u00e0 10.36 : Le tournage et le th\u00e8me du film. Son projet de film d'aventures qui lui a inspir\u00e9 le Portugal, aimerait retrouver l'esprit de John Huston avec \"Plus fort que le diable\". Le point de d\u00e9part du film de Pierre Kast. - 4. \u00e0 15.25 : L'histoire du film, revendique la continuit\u00e9 de ses films, ce qui fait recette au cin\u00e9ma, sa mani\u00e8re de faire des films, sa recherche de la qualit\u00e9. - 5. \u00e0 20.48 : La particularit\u00e9 de Bresson, parall\u00e8le avec \" La Baie des anges\" de Jaques Demy et \" Vivre sa vie\" de Jean-Luc Godard. Les secrets des films de Bresson qui ne sont pas ce qu'ils paraissent au premier abord, le h\u00e9ros de Bresson choisit et se fixe un id\u00e9al, le th\u00e8me de la libert\u00e9 et de la prison.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Cl\u00e9ment, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et sp\u00e9cialiste de cin\u00e9ma", "name": "Est\u00e8ve, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur et com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Doniol-Valcroze, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "63.07.15", "visualCorporations": ["LES FRERES JACQUES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178217", "durationSec": 1009, "publicationDate": "1963-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Calendrier de l'histoire", "source": "gico", "title": "63.07.14", "genres": ["Histoire"], "visualPersons": ["GROCK"], "id": "asset-153351", "durationSec": 775, "publicationDate": "1963-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT A\u00c9RIEN", "PORTRAIT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "PORTRAIT", "AVION CIVIL", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "PORTRAIT"], "id": "asset-189215", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "durationSec": 378, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19630713, portrait du pilote suisse BIDER Oskar, \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la premi\u00e8re travers\u00e9e des Alpes en avion entre Berne et Mailand.", "title": "LE CINQUANTENAIRE DE LA PREMIERE TRAVERSEE DES ALPES PAR OSKAR BIDER - 63.07.13", "visualGeographicals": ["B\u00c2LE-CAMPAGNE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1963-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Soir information", "title": "Richard Nixon en direct", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469378.image", "id": "ece-3450907", "durationSec": 708, "publicationDate": "1963-07-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Richard Nixon sur le plateau de la TSR face \u00e0 Georges Kleinmann.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450907", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450907"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "63.07.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266461", "publicationDate": "1963-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "63.07.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191433", "durationSec": 710, "publicationDate": "1963-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Conversations sino-sovi\u00e9tiques : Commentaire de Moscou. - 3. Entretiens pr\u00e9liminaires \u00e0 la veille de la conf\u00e9rence tripartite de Moscou entre la Grande-Bretagne, les Etats-Unis et l'URSS : Optimisme de Washington quant \u00e0 la r\u00e9ussite d'un accord avec les Sovi\u00e9tiques sur l'interdiction partielle des essais nucl\u00e9aires. - 4. Le pape Paul VI accorde une audience priv\u00e9e \u00e0 U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU. - 5. Affaires Atlantique : Proposition de Nikita Khrouchtchev, premier secr\u00e9taire du PC sovi\u00e9tique, concernant un pacte de non-agression. - 6. R\u00e9union \u00e0 Bruxelles des Six de la Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne (CEE). - 7. Benjamin Romieux raconte son voyage en Alg\u00e9rie \u00e0 l'occasion de la liaison inaugurale Gen\u00e8ve-Alger par la compagnie a\u00e9rienne Swissair. Impressions sur la situation alg\u00e9rienne actuelle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-209FD74B-4EDD-439D-813F-20B180EE1204", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Alg\u00e9rie", "Chine", "URSS"], "durationSec": 1568, "publicationDate": "1963-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["U Thant", "Paul VI (Pape)", "A\u00eft Ahmed, Hocine", "March\u00e9 Commun", "Ben Bella, Ahmed", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "OTAN"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "relations Est Ouest", "arme nucl\u00e9aire", "diplomatie", "n\u00e9gociation", "relations internationales", "d\u00e9fense"], "excerpt": "2. (A 1.47) Myst\u00e8re autour des discussions, pas d'informations officielles. La conf\u00e9rence pourrait se terminer sur un d\u00e9saccord. - 3. (A 4.46). (A 7.07) Commentaire de Henri Pierre \u00e0 Londres, optimisme mod\u00e9r\u00e9 dans les milieux officiels britanniques. - 4. (A 10.09) Paul VI entend suivre la politique de contacts avec l'Est qu'avait commenc\u00e9 son pr\u00e9d\u00e9cesseur Jean XXIII, relations entre bouddhistes et catholiques au Sud-Vietnam. - 5. (A 12.00). - 6. (A 14.05) Pr\u00e9cisions de David Lachterman, pourparlers entre les Six du March\u00e9 Commun et la Grande-Bretagne r\u00e9unis pour renouer le dialogue. - 7. (A 17.23) Sentiment des Fran\u00e7ais rest\u00e9s en Alg\u00e9rie, repr\u00e9sentation diplomatique suisse en Alg\u00e9rie, fin des c\u00e9l\u00e9brations de l'ind\u00e9pendance, personnalit\u00e9 d'Ahmed Ben Bella, pr\u00e9sident alg\u00e9rien, situation politique du pays, probl\u00e8me de la scolarisation", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RTB", "name": "Lachterman, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Conversations sino-sovi\u00e9tiques : Commentaire de Moscou. - 3. Entretiens pr\u00e9liminaires \u00e0 la veille de la conf\u00e9rence tripartite de Moscou entre la Grande-Bretagne, les Etats-Unis et l'URSS : Optimisme de Washington quant \u00e0 la r\u00e9ussite d'un accord avec les Sovi\u00e9tiques sur l'interdiction partielle des essais nucl\u00e9aires. - 4. Le pape Paul VI accorde une audience priv\u00e9e \u00e0 U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU. - 5. Affaires Atlantique : Proposition de Nikita Khrouchtchev, premier secr\u00e9taire du PC sovi\u00e9tique, concernant un pacte de non-agression. - 6. R\u00e9union \u00e0 Bruxelles des Six de la Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne (CEE). - 7. Benjamin Romieux raconte son voyage en Alg\u00e9rie \u00e0 l'occasion de la liaison inaugurale Gen\u00e8ve-Alger par la compagnie a\u00e9rienne Swissair. Impressions sur la situation alg\u00e9rienne actuelle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E00B1699-F2C5-483E-9951-E8D3947DBE7E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chine", "Grande-Bretagne", "URSS", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1568, "publicationDate": "1963-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A\u00eft Ahmed, Hocine", "Paul VI (Pape)", "March\u00e9 Commun", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Ben Bella, Ahmed", "OTAN", "U Thant"], "thematicThemes": ["diplomatie", "n\u00e9gociation", "d\u00e9fense", "relations internationales", "arme nucl\u00e9aire", "d\u00e9sarmement", "relations Est Ouest"], "excerpt": "2. (A 1.47) Myst\u00e8re autour des discussions, pas d'informations officielles. La conf\u00e9rence pourrait se terminer sur un d\u00e9saccord. - 3. (A 4.46). (A 7.07) Commentaire de Henri Pierre \u00e0 Londres, optimisme mod\u00e9r\u00e9 dans les milieux officiels britanniques. - 4. (A 10.09) Paul VI entend suivre la politique de contacts avec l'Est qu'avait commenc\u00e9 son pr\u00e9d\u00e9cesseur Jean XXIII, relations entre bouddhistes et catholiques au Sud-Vietnam. - 5. (A 12.00). - 6. (A 14.05) Pr\u00e9cisions de David Lachterman, pourparlers entre les Six du March\u00e9 Commun et la Grande-Bretagne r\u00e9unis pour renouer le dialogue. - 7. (A 17.23) Sentiment des Fran\u00e7ais rest\u00e9s en Alg\u00e9rie, repr\u00e9sentation diplomatique suisse en Alg\u00e9rie, fin des c\u00e9l\u00e9brations de l'ind\u00e9pendance, personnalit\u00e9 d'Ahmed Ben Bella, pr\u00e9sident alg\u00e9rien, situation politique du pays, probl\u00e8me de la scolarisation", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Lachterman, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Visiteur d'un soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Blanche, acteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43E51876-CEFD-4324-B690-DB6564A57FA3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1884, "publicationDate": "1963-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanche, Francis"], "thematicThemes": ["humour", "art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Blanche, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de livres pour l'\u00e9t\u00e9 1963. 1. Interview de Michel Robida : A propos de son livre \"Retour \u00e0 Coat\u00e9lan\" (Ed. Julliard, 1963). - 2. Interview de Jean-Pierre Sudre, photographe, qui a r\u00e9alis\u00e9 les photos de \"Bruges au berceau de la peinture flamande\" (Ed. Arthaud, 1963) de Fran\u00e7ois Cali. - 3. Les Cahiers de la Renaissance vaudoise publient \"Le Jura des Jurassiens\" : Interviews de Bertil Galland, \u00e9diteur, de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien qui a r\u00e9uni les textes de l'ouvrage, et d'Andr\u00e9 Manuel, pr\u00e9facier de l'ouvrage. - 4. Chronique du th\u00e9\u00e2tre par Jacques Adout, collaborateur RSR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-12DC47CA-633C-4377-AEC3-683964F75EB1", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "1963-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sudre, Jean-Pierre", "Robida, Michel"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "question jurassienne", "litt\u00e9rature", "art dramatique"], "excerpt": "3. Le pr\u00e9sentateur pr\u00e9sente les auteurs les plus reconnus : Auguste Viatte, le pasteur Liegme, Charles Beuchat, Jean-Pierre Monnier. Il demande \u00e0 Roland B\u00e9guelin de pr\u00e9senter son canton. Pour Roland B\u00e9guelin le fait que le livre vienne de Lausanne garantit la libert\u00e9 d'expression.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, collaborateur RTF", "name": "Robida, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de la pr\u00e9face de l'ouvrage \"Le Jura des Jurassiens\"", "name": "Manuel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur des Cahiers de la Renaissance vaudois", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Sudre, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Adout, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Communiqu\u00e9 franco-su\u00e9dois sur les relations commerciales des deux pays : D\u00e9clarations de Georges Pompidou, Premier ministre fran\u00e7ais. - 2. Interview de Thomas Schreiber, journaliste : A propos de la question des minorit\u00e9s en Transylvanie (Roumanie). - 3. Les Etats-Unis accusent P\u00e9kin de tranformer le Vietnam du Nord en arsenal. - 4. Le gouvernement alg\u00e9rien brise le mouvement de dissidence du colonel Mohamed Chaabani : D\u00e9claration d'Ahmed Ben Bella, pr\u00e9sident alg\u00e9rien. - 5. Ouverture du Festival du film de Karlovy Vary (R\u00e9publique Tch\u00e8que)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-10295318-752C-417A-B238-5717544555CD", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Roumanie", "Transylvanie", "Tch\u00e9coslovaquie", "Etats-Unis", "Europe", "France", "Su\u00e8de", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1438, "publicationDate": "1963-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["U Thant", "March\u00e9 Commun", "Chaabani, Mohamed"], "thematicThemes": ["discrimination sociale", "politique \u00e9conomique", "arrestation", "dissidence", "guerre du Vietnam", "festival de cin\u00e9ma", "minorit\u00e9", "relations internationales"], "excerpt": "1. \u00e0 03.10 : Commentaires de Guy Laval. \u00e0 03.54 : Le Premier ministre \u00e9voque les relations entre les deux pays, le possible rapprochement des pays du March\u00e9 Commun. - 2. \u00e0 09.21 : Le malaise qui r\u00e8gne dans cette r\u00e9gion, la discrimination dont souffre la population, l'origine de ce malaise, le red\u00e9coupage du pays, la position des Roumains en mati\u00e8re \u00e9conomique. - 3. \u00e0 16.34 : Jean Sagnier commente l'action de U'Thant qui tente de r\u00e9gler le conflit au Vietnam par les n\u00e9gociations alors que les Am\u00e9ricains ne croient qu'\u00e0 une r\u00e9solution militaire de cette guerre et une d\u00e9faite du Vietcong. - 4. \u00e0 19.02 :  Commentaires de R\u00e9my Champenois. \u00e0 19.26 : Le pr\u00e9sident alg\u00e9rien annonce l'arrestation du \"tra\u00eetre Chaabani\". - 5. \u00e0 21.12 : Claude Vallon commente la programmation internationale, le \"c\u00f4t\u00e9 laborieux de la r\u00e9alisation\", les films remarqu\u00e9s, le public de ce festival, les vedettes \u00e0 venir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Pompidou, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident alg\u00e9rien", "name": "Ben Bella, Ahmed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Schreiber, Thomas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste RTF \u00e0 Alger", "name": "Champenois, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Laval, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cail RSR \u00e0 Karlovy-Vary", "name": "Vallon, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "\"La cause de l'ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec a besoin de 100'000 dollars\" : Interview de Marcel Chaput, ind\u00e9pendantiste Qu\u00e9becquois, au d\u00e9but de sa gr\u00e8ve de la faim", "genres": ["Interview"], "id": "sound-388CEC74-9518-4928-8774-CAE2AF731BFE", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1963-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaput, Marcel"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve de la faim", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Malgr\u00e9 les efforts de Marcel Chaput pour faire avancer la cause en 1963, le parti r\u00e9publicain du Qu\u00e9bec sera impuissant \u00e0 regrouper l'ensemble des ind\u00e9pendantistes. Il sera dissous en 1964. Marcel Chaput explique que son dernier repas a \u00e9t\u00e9 un steack bien saignant sans frites... car le restaurant a eu une panne d'\u00e9lectricit\u00e9! ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pionnier de l'ind\u00e9pendantisme Qu\u00e9becquois", "name": "Chaput, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste canadien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Poste T\u00e9l\u00e9graphe T\u00e9l\u00e9phone = Poste T\u00e9l\u00e9phone T\u00e9l\u00e9graphe. Sketch et chansons", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-09E72DA1-B4FD-4116-8ECC-D11213D1E7D1", "durationSec": 418, "publicationDate": "1963-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["invention (technique)", "entreprise", "marketing"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Neuch\u00e2tel le Lac", "imageURL": "http://www.rts.ch/4945322.image", "id": "ece-4945193", "durationSec": 151, "publicationDate": "1963-07-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Natation, joutes aquatiques et ski nautique...Que d'eau, que d'eau !", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4945193", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4945193"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Festival de Locarno. - 2. Interview de de Claude de Givray, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"Un mari \u00e0 prix fixe\". - 3. Interview de Jacques Deray, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"Rififi \u00e0 Tokyo\". - 4. Interview d'Alain Resnais, cin\u00e9aste, sur son film \"Muriel\". - 5. Interview de Luc Moullet, critique cin\u00e9matographique \u00e0 propos de son livre sur le cin\u00e9aste Fritz Lang", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8923C8E2-E059-4391-BFF4-E0B042E108D0", "durationSec": 1739, "publicationDate": "1963-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lang, Fritz", "Givray, Claude de", "Resnais, Alain", "Deray, Jacques"], "thematicThemes": ["expressionnisme", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. Films in\u00e9dits et peu connus pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 Locarno ainsi que des r\u00e9trospectives. Deux films fran\u00e7ais pr\u00e9sent\u00e9s dans ce cadre: \"Les grands chemins\" de Christian Marquand et \"Hitler connais pas\" de Bertrand Blier.  - 2.  Com\u00e9die, moins burlesque que \"Tire au flanc\". R\u00e9sum\u00e9. S\u00e9duit par l'opposition des deux personnage principaux, \u00e9ternelle opposition du masculin et du f\u00e9minin (r\u00f4les interpr\u00e9t\u00e9s par Anna Karina et Roger Hanin). Aspect satirique du film. Projet de film sur la guerre d'Alg\u00e9rie: l'exp\u00e9rience d'un jeune sous-lieutenant. Difficult\u00e9 de r\u00e9aliser des films sur ce th\u00e8me. - 3. Difficile de renouveler le genre du \"rififi\" apr\u00e8s Jules Dassin et son film \"Du rififi chez les hommes\". Th\u00e8me du film de Deray: le hold-up d'une banque au Japon. Il s'est davantage int\u00e9ress\u00e9 aux personnages qu'\u00e0 l'action. Construction du film en forme de puzzle que le public doit reconstituer. Tournage dans les rues de Tokyo. Difficult\u00e9s de tournage li\u00e9es \u00e0 la circulation intense. Comparaison avec le film \"M\u00e9lodie en sous-sol\" de Verneuil sur le m\u00eame sujet mais trait\u00e9 diff\u00e9remment. Le film policier fran\u00e7ais n'est pas comparable au western am\u00e9ricain, qui est bas\u00e9 sur le principe d'un sc\u00e9nario intangible. - 4. Collaboration \u00e9troite avec le sc\u00e9nariste Jean Cayrol. Resnais pr\u00e9f\u00e8re travailler sur un sc\u00e9nario que sur l'adaptation d'un livre. Probl\u00e8mes concrets rencontr\u00e9s pendant un tournage. Il a connu Cayrol \u00e0 l'occasion de son film \"Nuit et Brouillard\" dont Cayrol avait \u00e9crit le commentaire. Explication sur le double titre de \"Muriel ou le temps d'un retour\". Le th\u00e8me de la m\u00e9moire. R\u00f4le du d\u00e9cor. Projet de film sur Harry Dixon. Resnais aime le roman populaire, l'action, les poursuites. L'\u00e2ge d'or du roman populaire, remplac\u00e9 par la t\u00e9l\u00e9vision, la bande dessin\u00e9e. Le roman-photo a remplac\u00e9 la litt\u00e9rature populaire. Il veut faire un roman-photo avec Harry Dixon. - 5.  L'oeuvre de Lang: une totalit\u00e9. Th\u00e8mes repris tout au long de sa carri\u00e8re: la culpabilit\u00e9, l'oppression de l'homme. Son esth\u00e9tique. L'expressionnisme n'a \u00e9t\u00e9 qu'un moment de son oeuvre, mais on en trouve des traces dans ses films am\u00e9ricains. L'expressionnisme, exprimant l'accablement et la r\u00e9volte devant la d\u00e9faite de l'Allemagne. La carri\u00e8re de Lang aux Etats-Unis: difficult\u00e9s au d\u00e9but. Ma\u00eetrise de son art. Dans les ann\u00e9es 50, films presque trop parfaits. L'exemple de \"L'Invraissemblable v\u00e9rit\u00e9\", presque abstrait, rendant l'identification impossible. L'autre Grand du cin\u00e9ma allemand: Murnau. Lang, cin\u00e9aste profond\u00e9ment allemand malgr\u00e9 sa carri\u00e8re am\u00e9ricaine. Sa conception du monde. Pessimisme et angoisse. L'admiration que lui portent les jeunes cin\u00e9astes fran\u00e7ais. Admiration de Godard qui l'a engag\u00e9 dans le r\u00f4le d'un cin\u00e9aste dans \"Le M\u00e9pris\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Givray, Claude de", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Resnais, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "critique cin\u00e9matographique", "name": "Moullet, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Deray, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR, com\u00e9dienne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "63.07.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-165907", "durationSec": 710, "publicationDate": "1963-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Sport (1962-1964)", "source": "gico", "title": "QUE SONT-ILS DEVENUS? LES DEUX K. - 63.07.08", "id": "asset-166848", "durationSec": 1229, "publicationDate": "1963-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Japon (5/5). Probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la croissance d\u00e9mographique ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-055E5E27-E77D-4DF1-8777-F0CE18C835F0", "thematicGeographicals": ["Japon", "Tokyo"], "durationSec": 1571, "publicationDate": "1963-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avortement", "universit\u00e9", "d\u00e9mographie et population", "condition de travail", "perle"], "excerpt": "Jean-Pierre Goretta donne l'exemple du manque de place dans les universit\u00e9s pour illustrer le probl\u00e8me de la croissance d\u00e9mographique, seul un futur \u00e9tudiant sur vingt est admis. Le Japon a lanc\u00e9 de vastes campagnes de contr\u00f4le des naissances. Une doctoresse pratiquant des naissances et des avortements est interview\u00e9e. Par la suite, Goretta se rend dans une fabrique industrielle et d\u00e9couvrent que les ouvriers ne prennent pas de vacances pour plaire \u00e0 leur parton, pratique courante dans ce pays. Enfin, un Suisse fix\u00e9 au Japon depuis 45 ans parle de la culture de perle. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant japonais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ouvriers japonais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cultivateur de perle, suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "doctoresse japonaise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Calendrier de l'histoire", "source": "gico", "title": "63.07.07", "visualCorporations": ["BIT"], "genres": ["Histoire"], "id": "asset-201804", "durationSec": 822, "publicationDate": "1963-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRAT, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORIAUD, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 24.01.11 (1/2) - CHOCOLAT - BROC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3302BDFB-7545-4106-9A90-3449D3E329E0", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Broc"], "durationSec": 14, "publicationDate": "1963-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "vie quotidienne", "religion et croyances", "histoire", "chapelle", "commune", "gastronomie", "chanson", "dialecte", "usine", "moeurs et coutumes", "ch\u00e2teau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Broc", "name": "Sudan, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Broc", "name": "Sudan, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Broc", "name": "Bochin, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Broc", "name": "Corboz, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 24.01.11 (2/2) - CHOCOLAT - BROC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28A6A3D3-16EB-4E9E-80E6-82230AB82964", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Broc"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1963-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chapelle", "dialecte", "religion et croyances", "chanson", "vie quotidienne", "gastronomie", "usine", "commune", "ch\u00e2teau", "chocolat", "histoire", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Broc", "name": "Sudan, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Broc", "name": "Bochin, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Broc", "name": "Sudan, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Broc", "name": "Corboz, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "Broc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B797DE0-9FC7-4C84-9B0B-4AE155E7F0A3", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Broc", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 856, "publicationDate": "1963-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "religion et croyances", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "chapelle", "commune", "ch\u00e2teau", "chocolat", "dialecte", "histoire", "usine", "chanson"], "excerpt": "Vue sur le Mol\u00e9son et le ch\u00e2teau de Gruy\u00e8res. Origine du nom de la commune et surnom des habitants. L'histoire du ch\u00e2teau de Montsalvens. La chapelle miraculeuse de Notre-Dame des Marches. Extrait du choeur mixte L\u00e9 Riond\u00ean\u00e8 [= Les hirondelles], dirig\u00e9 par Jean Jordan. La tradition de la moutarde de B\u00e9nichon. Sur l'implantation de la fabrique de chocolat \u00e0 Broc. La chanson \"Le vieux chalet\" de l'abb\u00e9 Bovet, interpr\u00e9t\u00e9 par le choeur communal. Rappel du projet concernant le Mus\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Broc", "name": "Sudan, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Broc", "name": "Corboz, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Broc", "name": "Bochin, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Broc", "name": "Sudan, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Fables de La Fontaine par Constant Dumard", "id": "sound-B95805EF-F7B5-48E2-9770-56B373B4B486", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1143, "publicationDate": "1963-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Le charretier embourb\u00e9, de Jean de La Fontaine et Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 3. Le savetier et le financier, de Jean de La Fontaine et Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 4. La cigale et la fourmi, de Jean de La Fontaine et Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 5. La laiti\u00e8re et le pot au lait, de Jean de La Fontaine et Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 6. Le laboureur et ses enfants, de Jean de La Fontaine et Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 7. Lo ren\u00e2 \u00e8 lo bocan &#61; Le renard et le bouc, de Jean de La Fontaine et Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 8. Le corbeau et le renard, de Jean de La Fontaine et Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 9. Le vieillard et les trois jeunes hommes, de Jean de La Fontaine et Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Dumard, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumard, Constant", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La saison des foins", "imageURL": "http://www.rts.ch/6920487.image", "id": "ece-6920297", "durationSec": 115, "publicationDate": "1963-07-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les foins \u00e0 Fribourg en 1963. Entre le cheval et le tracteur, la tradition et la modernit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6920297", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6920297"}, {"source": "siranau", "title": "La parole chez les Dogons. Entretien avec Genevi\u00e8ve Calame-Griaule, charg\u00e9e de recherche au CNRS, linguiste et ethnologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FB4B776-08E0-4186-88E3-51C547B740CE", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 927, "publicationDate": "1963-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie", "rite", "po\u00e9sie", "peuple d'Afrique", "linguistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "linguiste et ethnologue", "name": "Calame-Griaule, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "63.07.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-165354", "durationSec": 833, "publicationDate": "1963-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 04.07.63", "imageURL": "http://www.rts.ch/3454737.image", "id": "ece-3454739", "durationSec": 1019, "publicationDate": "1963-07-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Avant tout d\u00e9fil\u00e9 militaire, le commandant salue le drapeau.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454739", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454739"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Ren\u00e9 Girard, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Johns-Hopkins aux Etats-Unis : A propos de son livre \"Dosto\u00efewski, du double \u00e0 l'unit\u00e9\". - 2. Interview de Fran\u00e7ois Vaudoux, directeur litt\u00e9raire des \u00e9ditions Rencontre : A propos de la collection l'Atlas des voyages. - 3. Chronique po\u00e9tique de Richard-Edouard Bernard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DBBC4B5-D3E4-40D6-ABBC-A5C060EBF050", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1963-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dostoyevsky, Fyodor Mikhaylovich", "Editions Rencontre", "Girard, Ren\u00e9", "Vaudoux, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "litt\u00e9rature", "voyage", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur litt\u00e9raire des \u00e9ditions Rencontre", "name": "Vaudoux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Johns-Hopkins", "name": "Girard, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Duverger, professeur de droit et \u00e9ditorialiste : A propos de la situation politique du Mexique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C27D0A91-18D8-451E-B13E-CAF5326965E1", "thematicGeographicals": ["Cuba", "Etats-Unis", "URSS", "Mexique"], "durationSec": 718, "publicationDate": "1963-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "politique", "relations internationales"], "excerpt": "Le Mexique  est un pays relativement d\u00e9mocratique. Parti r\u00e9volutionnaire institutionnalis\u00e9. Aile droite li\u00e9e \u00e0 USA, aile gauche populaire. Les militaires n'ont pas de r\u00f4le politique. Sympathie latente \u00e0 l'\u00e9gard de Castro. R\u00f4le neutraliste en Am\u00e9rique latine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit, \u00e9ditorialiste au journal Le Monde", "name": "Duverger, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Denise Bourdet, journaliste : A propos de son livre \"Br\u00e8ves rencontres\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-564A82A0-5FCD-480B-8D5A-015D6701AB2E", "durationSec": 866, "publicationDate": "1963-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paulhan, Jean", "Bourdet, Denise", "Prix M\u00e9dicis"], "thematicThemes": ["nouveau roman", "prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "journalisme"], "excerpt": "Recueil de portraits d'\u00e9crivains, de musiciens, d'un peintre paru aux \u00e9ditions Grasset. Evelyne Schlumberger lit le portrait \u00e9logieux de Denise Bourdet par Roger Peyrefitte. Sentiment le plus important \u00e0 ses yeux: l'amiti\u00e9. Sa chance d'avoir rencontr\u00e9 des gens de qualit\u00e9. Elle a \u00e9t\u00e9 la femme de l'auteur dramatique Edouard Bourdet. Ses interviews sont des conversations sans agressivit\u00e9. G\u00e9n\u00e9ralement, elle choisit de faire des portraits de gens qu'elle admire. N'a pas de m\u00e9thode, ne pr\u00e9pare pas ses questions \u00e0 l'avance. Bavardage, qu'elle classe ensuite au moment de la r\u00e9daction. Elle pr\u00e9f\u00e8re interviewer les gens chez eux. L'interview de Jean Paulhan chez lui: intimidant car il parle peu. Ils ont peu parl\u00e9 litt\u00e9rature, mais elle a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans son intimit\u00e9. S'est bien entendue avec de jeunes \u00e9crivains (Berger, Sollers, Simon, Pinget). Elle a lu les principaux livres des \u00e9crivains qu'elle interviewe. Elle est membre du jury du Prix M\u00e9dicis aux c\u00f4t\u00e9s de Nathalie Sarraute, Marguerite Duras, Robbe-Grillet, Claude Roy, Claude Mauriac, Jean Cayrol, etc. Elle a souvent vot\u00e9 contre la majorit\u00e9 du jury, par exemple en d\u00e9fendant Pinget et Claude Simon. Y a-t-il des coteries dans le jury? Oui. Le nouveau roman: formule vague et inexacte: grandes diff\u00e9rences entre Robbe-Grillet et Nathalie Sarraute par exemple. Int\u00e9ress\u00e9e par cette nouvelle fa4on de concevoir le roman. Avec le recul, retoucherait-elle ses portraits? Peut-\u00eatre, car certains sont devenus des amis. Propos non d\u00e9form\u00e9s. Certaines \"br\u00e8ves rencontres\" durent deux heures. Difficult\u00e9 de trouver un titre \u00e0 l'ouvrage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Bourdet, Denise", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "63.07.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-190408", "durationSec": 1026, "publicationDate": "1963-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9face", "title": "Un certain Solj\u00e9nitsyne", "imageURL": "http://www.rts.ch/5852104.image", "id": "ece-3443896", "durationSec": 552, "publicationDate": "1963-07-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Henri Guillemin pr\u00e9sente: Une journ\u00e9e d'Ivan Denissovitch.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443896", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443896"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Bananes jurassiennes", "imageURL": "http://www.rts.ch/6168223.image", "id": "ece-3451852", "durationSec": 37, "publicationDate": "1963-07-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une plantation de bananes \u00e0 Porrentruy? Oui, c'est vrai!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451852", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451852"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Jos\u00e9phine Baker", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466723.image", "id": "ece-3466724", "durationSec": 43, "publicationDate": "1963-07-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une famille recompos\u00e9e autour de Jos\u00e9phine Baker.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466724", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466724"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "A Chillon", "imageURL": "http://www.rts.ch/6048552.image", "id": "ece-3452164", "durationSec": 38, "publicationDate": "1963-07-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le ch\u00e2teau de Chillon, le plus connu des monuments romands.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452164", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452164"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Forage vaudois", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471253.image", "id": "ece-3471254", "durationSec": 131, "publicationDate": "1963-07-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "On prospecte aussi dans le sous-sol vaudois, sait-on jamais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471254", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471254"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les ours noirs de l'Himalaya", "imageURL": "http://www.rts.ch/7013801.image", "id": "ece-7013845", "durationSec": 78, "publicationDate": "1963-07-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En pleine nature, des jeunes ours noirs d'Asie effectuent leurs premiers exercices de dressage. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7013845", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7013845"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Que d'eau!", "imageURL": "http://www.rts.ch/6369571.image", "id": "ece-6369572", "durationSec": 76, "publicationDate": "1963-07-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Inauguration d'une station de lavage ultra-moderne \u00e0 Gen\u00e8ve: cocasse!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6369572", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6369572"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "63.07.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138886", "durationSec": 683, "publicationDate": "1963-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "title": "CELIA BERTIN - 63.07.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-186972", "durationSec": 1169, "publicationDate": "1963-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "F\u00eate de gymnastique f\u00e9d\u00e9rale : R\u00e9ception des gymnastes de Bottoflens. Sketch ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-208BB3D3-90A8-45A0-8515-35C5FC5A3B00", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 667, "publicationDate": "1963-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gymnastique (loisir)", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Claude Autant-Lara, r\u00e9alisateur : A propos de son futur film \"Le magot de Josefa\" [tir\u00e9 du roman de Catherine Claude, 1963] avec Bourvil, Anna Magnani, Pierre Brasseur. - 2. Interview d'Herv\u00e9 Bromberger, cin\u00e9aste  : A propos de son film \"Mort, o\u00f9 est ta victoire?\" sur le probl\u00e8me de la foi. - 3. Interview de Fran\u00e7oise Spira, actrice : A propos du film \"La soupe aux poulets\" de Philippe Agostini. - 4. Interview de Christian Ledieu, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Joseph Losey\" (Ed. Seghers, coll. Cin\u00e9ma d'Aujourd'hui, 1963)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E6B1EF3E-97EA-4679-B180-B2726F440343", "durationSec": 1474, "publicationDate": "1963-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ledieu, Christian", "Bromberger, Herv\u00e9", "Autant-Lara, Claude", "Spira, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Acteur", "name": "Ledieu, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Spira, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bromberger, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Autant-Lara, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Voyage de John Fitzgerald Kennedy, pr\u00e9sident des Etats-Unis en Italie. - 2. Interview de K. S. Karol, journaliste fran\u00e7ais : A propos des divergences des pays de l'Est au sein du Comecon. - 3. Visite U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l' ONU en Hongrie. - 4. Relations franco-allemandes. - 5. Le droit de gr\u00e8ve en France", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-C5590AFD-DC72-4517-B3EA-B61C209F0242", "thematicGeographicals": ["France", "Italie", "Etats-Unis", "Roumanie", "Allemagne"], "durationSec": 984, "publicationDate": "1963-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, John Fitzgerald", "COMECON"], "thematicThemes": ["relations internationales", "droit de gr\u00e8ve", "voyage", "diplomatie"], "excerpt": "1. \u00e0 00.00 : Correspondance de Jean Delamotte en ligne de Rome qui relate l'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 Rome et sa visite au pape Paul VI. \u00e0 01.01 : Extrait de la d\u00e9claration de Paul VI (en anglais), hommage au peuple am\u00e9ricain. \u00e0 03.09 : Extrait du discours de John Fitzgerald Kennedy (en anglais). - 2. \u00e0 04.38 : Le d\u00e9bat qui oppose la Roumanie au Comecon. - 3. \u00e0 09.36 : La teneur diplomatique de ce voyage. - 4. \u00e0 11.35 : Eric Kistler relate le voyage du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e0 Bonn. Les raisons des tensions entre les deux gouvernements. - 5. \u00e0 14.30 : Jean-Pierre Moulin en ligne de Paris relate le m\u00e9contentement des agriculteurs qui d\u00e9versent leur production alors que le gouvernement r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 un projet de loi visant \u00e0 r\u00e9glementer les gr\u00e8ves dans les transports publics.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Karol, K. S. [= Kewes, Karol]", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Kennedy, John Fitzgerald", "type": "Participant"}, {"role": "pape", "name": "Paul VI", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Delamotte, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Budapest", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "A la piscine", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452892.image", "id": "ece-3452187", "durationSec": 42, "publicationDate": "1963-07-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La nouvelle piscine de Broc fait le bonheur des enfants.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452187", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452187"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Juan P\u00e9ron, militaire et homme politique argentin : A propos des prochaines \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en Argentine du 7 juillet 1963 [en espagnol et en fran\u00e7ais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45A6F519-662F-4A1E-B25D-24A8C0153669", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Etats-Unis"], "durationSec": 520, "publicationDate": "1963-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Per\u00f3n, Juan Domingo"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "mouvement politique", "exil", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "emprunt"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'entretien enregistr\u00e9 dans la villa de Madrid du dictateur en exil. \u00e0  03.11 : Juan P\u00e9ron parle de \" l'aide\" financi\u00e8re qu'a re\u00e7ue l'Argentine et la dette qu'elle a contract\u00e9 aupr\u00e8s des Etats-Unis. Comment il juge les gouvernants de l'Argentine, l'avenir du mouvement p\u00e9roniste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militaire et homme politique argentin", "name": "Per\u00f3n, Juan Domingo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste RTBF", "name": "Monfort, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste RTBF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste RTBF", "name": "Carlier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : L'\u00e9tui \u00e0 clarinette. De Georges Hoffmann", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7F48FD60-3FFE-4E60-90CE-DA144A32D838", "durationSec": 2932, "publicationDate": "1963-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur suisse", "name": "Hoffmann, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "un passant", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Avril Jackson", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "le ma\u00eetre d'h\u00f4tel", "name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Gabriel Juranson", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Suzanne", "name": "Lachenal, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le chauffeur", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Jeanne", "name": "Mattana, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "le chasseur", "name": "Fayolle, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "le professeur Martin-Valle", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "L'enfant Rimbaud. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ECABA6A0-404B-4181-88DB-5A4E10EA9757", "durationSec": 1172, "publicationDate": "1963-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimbaud, Arthur"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "religion et croyances", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "63.07.01", "visualThemes": ["SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-183097", "durationSec": 842, "publicationDate": "1963-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "STAMBAC, Lyliam", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Anne-Marie et Lyliam", "imageURL": "http://www.rts.ch/4134425.image", "id": "ece-4134431", "durationSec": 89, "publicationDate": "1963-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des speakerines dans les roses du parc La Grange \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4134431", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4134431"}, {"source": "escenic", "program": "Le cin\u00e9ma et ses hommes", "title": "Nikos Papatakis ", "imageURL": "http://www.rts.ch/6748280.image", "id": "ece-6748281", "durationSec": 301, "publicationDate": "1963-06-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sans concession, son film \"Les Abysses\" fait scandale \u00e0 Cannes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6748281", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6748281"}, {"source": "escenic", "program": "Le cin\u00e9ma et ses hommes", "title": "Luchino Visconti", "imageURL": "http://www.rts.ch/6748187.image", "id": "ece-6748188", "durationSec": 187, "publicationDate": "1963-06-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le r\u00e9alisateur italien pr\u00e9sente son film \"Le Gu\u00e9pard\" en comp\u00e9tition.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6748188", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6748188"}, {"source": "escenic", "program": "Le cin\u00e9ma et ses hommes", "title": "Armand Gatti", "imageURL": "http://www.rts.ch/8526473.image", "id": "ece-8526474", "durationSec": 249, "publicationDate": "1963-06-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Cannes, le r\u00e9alisateur et \u00e9crivain Armand Gatti parle de son film \"El otro Cristobal\", tourn\u00e9 \u00e0 Cuba.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8526474", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8526474"}, {"source": "escenic", "program": "Le cin\u00e9ma et ses hommes", "title": "Roman Polanski", "imageURL": "http://www.rts.ch/6748230.image", "id": "ece-6748231", "durationSec": 241, "publicationDate": "1963-06-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cannes de l'int\u00e9rieur, la nervosit\u00e9 se lit sur le visage du cin\u00e9aste polonais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6748231", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6748231"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Messe de couronnement du pape Paul VI. - 2. Les Britanniques sont satisfaits de leurs n\u00e9gociations avec les Etats-Unis. - 3. Commentaire sur la situation de Berlin : Points de vue internationaux", "genres": ["Commentaire", "Service religieux"], "id": "sound-D76490CB-1D6D-4CBC-A66D-BEEE6769DB69", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Etats-Unis", "Vatican", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 343, "publicationDate": "1963-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paul VI"], "thematicThemes": ["pape", "relations internationales", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "choeur", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Laos (2/2). Interviews d'un ancien pilote militaire devenu trafiquant d'opium (premi\u00e8re partie), d'un vaudois r\u00e9sidant au Laos puis d'un habitant d'origine europ\u00e9enne expliquant la vie quotidienne des laotiens", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D539C158-15D4-4EDF-95B3-C742A0D78825", "thematicGeographicals": ["Laos"], "durationSec": 1663, "publicationDate": "1963-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "trafic de stup\u00e9fiants", "vie sociale", "paysan", "statut de la femme"], "excerpt": "Le trafiquant d'opium raconte de nombreuses anecdotes sur la route de la drogue allant du Laos \u00e0 la Chine, notamment de ses relations avec les gangs asiatiques et la police. Goretta retrouve ensuite un vaudois de soixante ans. Il raconte sa vie en Asie.  Enfin, un habitant europ\u00e9en parle d''agriculture, de la condition de la femme et du ressenti des nationaux face \u00e0 la guerre au Laos. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin de la vie des laotiens \u00e0 la campagne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "vaudois vivant au Laos", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "aviateur et trafiquant d'opium", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Calendrier de l'histoire", "source": "gico", "title": "63.06.30", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-190062", "durationSec": 754, "publicationDate": "1963-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-174574", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "durationSec": 277, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton) : 19630630, course de c\u00f4te automobile disput\u00e9e entre St-Ursanne et Les Rangiers.", "title": "63.06.30", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1963-06-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma et ses hommes", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ENTRETIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ENTRETIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ENTRETIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ENTRETIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["POLANSKI, ROMAN", "PECK, GREGORY", "HOSSEIN, ROBERT", "VISCONTI, LUCHINO"], "id": "asset-186995", "thematicGeographicals": ["CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2592, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cannes, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19630630, ARLAUD Rodolphe-Maurice s'entretient avec des r\u00e9alisateurs engag\u00e9s dans la comp\u00e9tition lors du Festival international du film de Cannes 1963. Ces derniers expliquent ce que les festivals et les prix signifient pour eux et pour leur carri\u00e8re.", "title": "LA SAISON DES FESTIVALS - 63.06.30", "visualGeographicals": ["CANNES", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES", "CANNES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1963-06-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A vous ...", "title": "M\u00e9tier d'avenir", "imageURL": "http://www.rts.ch/4305669.image", "id": "ece-4281865", "durationSec": 1770, "publicationDate": "1963-06-29T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Devenez facteurs: un m\u00e9tier d'avenir pour les jeunes en 1963!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4281865", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4281865"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de choisir votre avenir", "source": "gico", "visualThemes": ["FACTEUR"], "id": "asset-237747", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1803, "mediaType": "video", "title": "AGENT POSTAL EN UNIFORME (FACTEUR) - 63.06.29", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1963-06-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FACTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Four communal de Gressy", "imageURL": "http://www.rts.ch/8131034.image", "id": "ece-8130906", "durationSec": 126, "publicationDate": "1963-06-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une belle f\u00eate pour c\u00e9l\u00e9brer la derni\u00e8re utilisation du four communal de Gressy avant sa destruction.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8130906", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8130906"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "L'Homme qui monte la garde. De G\u00e9rard Valbert", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F632F7DA-4445-4B46-ABF1-F6523958675D", "durationSec": 5502, "publicationDate": "1963-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR, \u00e9crivain", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le noy\u00e9", "name": "Knapp, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Galouchkine", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le lieutenant-colonel Sivinine", "name": "Wild, Paul-Henry", "type": "Participant"}, {"role": "Pikoloff, l'adjudant", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "le soldat Postnikoff", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "le g\u00e9n\u00e9ral Kokochine, ministre de la police", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "la scintillante Varvara", "name": "Denzler, Erika", "type": "Participant"}, {"role": "le lieutenant Kontchanoff", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "le capitaine Miller", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Michka", "name": "Divorne, Gilbert", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "63.06.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-164732", "durationSec": 1597, "publicationDate": "1963-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Visite du roi du Maroc Hassan II \u00e0 Paris. 2. - Conf\u00e9rence de presse de la d\u00e9l\u00e9gation alg\u00e9rienne \u00e0 Paris : Interview de Abdelaziz Bouteflika sur l'aide \u00e9conomique fran\u00e7aise et l'accord financier. 3. - Voyage de John Kennedy \u00e0 Dublin. 4. - Premier bilan du s\u00e9jour de Kennedy \u00e0 Berlin. 5. - Commentaire au sujet de la rencontre Kennedy-Khrouchtchov. 6. - R\u00e9actions fran\u00e7aises au voyage de Kennedy en Allemagne. 7. - Dossier maghr\u00e9bin suite \u00e0 la visite du jeune roi Hassan II \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E87385AE-E7C1-42FC-8C71-F67E305D6CD1", "thematicGeographicals": ["Dublin", "Etats-Unis", "Europe", "Allemagne"], "durationSec": 1430, "publicationDate": "1963-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy, John Fitzgerald", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "d\u00e9fense", "politique internationale", "d\u00e9sarmement", "\u00e9conomie", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique"], "excerpt": "3. (3.03): Chronique de Pierre Henri au sujet du voyage de J.F. Kennedy \u00e0 Dublin dans le pays de ses origines, en \"p\u00e9lerinage sentimental\" sur les traces de ses anc\u00eatres. 4. (7.54): Eric Kistler \u00e0 Bonn dresse le premier bilan du s\u00e9jour de Kennedy \u00e0 Berlin : les antagonismes est-ouest sont toujours pr\u00e9sents. (9.25) Ambiance \u00e0 Berlin avec slogans et applaudissements de la foule; court extrait de discours de Kennedy. 5. (13.50): Commentaire de Metaxas: Kennedy veut se faire entendre \u00e0 Khrouchtchov sur d'\u00e9ventuels accords sur le d\u00e9sarmement et le contr\u00f4le des armes nucl\u00e9aires. Le message est entendu par Krhoutchev: N\u00e9gotiations prochaines Est-Ouest? 6. (16.55): Les r\u00e9actions sont positives \u00e0 Paris. 7. (19.20): Pose de la premi\u00e8re pierre d'une \u00e9cole marocaine \u00e0 Paris en pr\u00e9sence du jeune souverain. La rencontre est plac\u00e9e sous le signe des arts et de la culture, poursuite des entretiens politiques avec Charles de Gaulle \u00e0 l'Elys\u00e9e. L'une des raisons du d\u00e9placement d'Hassan II en France est la demande d'une aide financi\u00e8re accrue. (21.28): D\u00e9claration de M. Bouteflika s'expliquant sur l'aide demand\u00e9e \u00e0 la France pour l'\u00e9conomie alg\u00e9rienne recueillie par Claude Mairet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation alg\u00e9rienne", "name": "Bouteflika, Abdelaziz", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Kennedy, John Fitzgerald", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 ?", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Dublin", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "corresponmdant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de K. S. Karol, journaliste et traducteur : A propos de \"Autobiographie pr\u00e9coce\" de Evgeni Evtouchenko (Ed. Julliard, 1963)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A17120C8-81B2-47E2-8177-FD0848306FF8", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 748, "publicationDate": "1963-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Evtouchenko, Evgeni"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "dissidence", "communisme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Evgeni Evtouchenko est critiqu\u00e9 en Russie, mais connu \u00e0 l'\u00e9tranger. Il n'est pas anti-communiste. Il a d\u00e9cid\u00e9 de prendre son exp\u00e9rience personnelle comme exemple d'une g\u00e9n\u00e9ration. Son refus de certains aspects de l'h\u00e9ritage de Staline. Le r\u00f4le des po\u00e8tes russes qui souvent \u00e9taient engag\u00e9s. Cette nouvelle vague non conformiste d'attaque \u00e0 certains aspects de la vie en URSS. L'\"affaire Evtouchenko\" ? Cet ouvrage para\u00eet d'abord en fran\u00e7ais, alors que le livre n'est pas sorti en russe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, traducteur et ami d'Evtouchenko", "name": "Karol, K. S. [= Kewes, Karol]", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Semaine Belgique-Suisse", "source": "gico", "title": "3 EME RENDEZ-VOUS : ANVERS - 63.06.27", "visualGeographicals": ["ANVERS", "ANVERS", "ANVERS"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-191646", "durationSec": 1583, "publicationDate": "1963-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "A Bruges", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476842.image", "id": "ece-3438471", "durationSec": 1059, "publicationDate": "1963-06-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Balade en 1963 dans les rues et les canaux de la ville de Bruges.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438471", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438471"}, {"source": "escenic", "program": "Semaine Belgique - Suisse", "title": "Ma\u00eetres flamands", "imageURL": "http://www.rts.ch/5704700.image", "id": "ece-5686869", "durationSec": 162, "publicationDate": "1963-06-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Bruges l'esprit des peintres hante mus\u00e9es et canaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5686869", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5686869"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV-juniors", "source": "gico", "title": "63.06.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191620", "durationSec": 290, "publicationDate": "1963-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Semaine Belgique-Suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["MONUMENT", "PONT", "CANAL", "VILLE", "CARILLON", "MONUMENT", "PONT", "CANAL", "VILLE"], "id": "asset-174980", "thematicGeographicals": ["BRUGES"], "durationSec": 1060, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bruges : 19630626, dans le cadre d'une semaine de collaboration avec la T\u00e9l\u00e9vision belge, une \u00e9quipe de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse romande nous pr\u00e9sente, depuis un bateau, les beaut\u00e9s de la ville de Bruges avec ses monuments, ses ponts et ses canaux qui font d'elle la Venise du Nord.", "title": "2 EME RENDEZ-VOUS : BRUGES - 63.06.26", "visualGeographicals": ["BRUGES", "BRUGES"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1963-06-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" monuments de la ville de Bruges depuis bateau naviguant sur canal", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081005"], "thematicThemes": ["MONUMENT", "PONT", "CANAL", "VILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "A Ostende", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471037.image", "id": "ece-3164981", "durationSec": 2137, "publicationDate": "1963-06-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite de la ville portuaire de Belgique et du c\u00e9l\u00e8bre Knocke le Zoute.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3164981", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3164981"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Lettre-circulaire d'un officier instructeur de gendarmerie du Valais. Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-39412290-5603-43BC-A72D-7022BF538B58", "durationSec": 666, "publicationDate": "1963-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "discipline (r\u00e8gle)", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Robert Enrico, r\u00e9alisateur : A propos de son film : \"Au coeur de la vie\". - 2. D\u00e9c\u00e8s de Pedro Armendariz, com\u00e9dien mexicain. - 3. Interview de Colette Berg\u00e9, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le dans le film : \" Les Abysses\", de Nikos Papatakis. - 4. Interview de Gilbert Prouteau, \u00e9crivain et r\u00e9alisateur : A propos de son film : \" Dieu a choisi Paris\" . - 5. Interview de Michel Piccoli, com\u00e9dien : A propos de son r\u00f4le dans le film : \" Le M\u00e9pris\", de Jean-Luc Godard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88235457-8ED1-4AAD-8A86-65C3C50978D0", "durationSec": 1438, "publicationDate": "1963-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc", "Lang, Fritz"], "thematicThemes": ["prix cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. \u00e0 01.40 : Son film a re\u00e7u le prix de la mise en sc\u00e8ne et de la critique internationale au Festival de San Sebastian, ce film est l'adaptation de son court-m\u00e9trage : \"La Rivi\u00e8re du hibou\", film mont\u00e9 en trilogie qui parle de la Guerre de S\u00e9cession et de la guerre en g\u00e9n\u00e9ral, la difficult\u00e9 de traiter d'un sujet d'actualit\u00e9 sensible. - 2. \u00e0 08.16 : Sa carri\u00e8re. - 3. \u00e0 09.15 : A \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s marqu\u00e9e par le tournage du film, ses d\u00e9buts au th\u00e9\u00e2tre avec Fernand Ledoux, pr\u00e9f\u00e8re les r\u00f4les \u00e0 contre-emploi, comment elle a travaill\u00e9 avec Nikos Papatakis, ce qu'il faut pour r\u00e9ussir une carri\u00e8re. - 4. \u00e0 12.52 : Le titre de son film, le point de d\u00e9part de son film, les immigrants [artistes] \"appel\u00e9s \u00e0 Paris\" dont beaucoup \u00e9taitent juifs, ce qu'ils ont apport\u00e9, le travail de Nicole V\u00e9dr\u00e8s pour son film : \"Paris 1900\". - 5. \u00e0 18.52 : L'histoire du film, son personnage, la participation de Fritz Lang, le travail sc\u00e9naristique de Jean-Luc Godard. Ses r\u00f4les au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Prouteau, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Enrico, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Berg\u00e9, Colette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "63.06.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266459", "publicationDate": "1963-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Versoix - Mies", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442619.image", "id": "ece-3442621", "durationSec": 84, "publicationDate": "1963-06-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En train ou en bus, d\u00e9part vers l'inconnu pour les \u00e9coliers genevois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442621", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442621"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "D\u00e9fil\u00e9 s\u00e9dunois", "imageURL": "http://www.rts.ch/5879528.image", "id": "ece-5879529", "durationSec": 50, "publicationDate": "1963-06-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9cole est finie et les enfants d\u00e9filent sur les th\u00e8mes d'actualit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5879529", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5879529"}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Les eaux mortes. D'apr\u00e8s Wade Miller", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3DDACED0-FC6B-4495-83D6-62A78CEB78EE", "durationSec": 3938, "publicationDate": "1963-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burkhardt, Roger", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteurs am\u00e9ricains", "name": "Miller, Wade", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ken Griffith", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Robert Somerly", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Thomas Lavery", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Capitaine Bellknap", "name": "F\u00e9do, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Moya Oberon", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Ernest Vasco", "name": "Fort, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Walter Donahue", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Alfredo", "name": "Fayolle, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Edward Cook", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Herbert Oberon", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Mary Oberon", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "un officier de pont", "name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Epierre, Germaine", "type": "Auteur"}]}}]}}