{"response": {"numFound": 1559, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "63.01.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-171670", "durationSec": 1774, "publicationDate": "1963-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cartes sur table", "source": "gico", "title": "LA SURCHAUFFE - 63.01.16", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-183098", "durationSec": 399, "publicationDate": "1963-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Presse de Mimile [Pastiche du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle]. Sketch ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-8F6044CA-2892-45C2-ADA7-CA2380122FD3", "durationSec": 395, "publicationDate": "1963-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["relations internationales", "commerce international", "source d'information"], "excerpt": "Pastiche de la conf\u00e9rence de presse de Charles de Gaulle du 14 janvier 1963 concernant le March\u00e9 Commun. Durant cette conf\u00e9rence de presse, De Gaulle s'oppose \u00e0 l'adh\u00e9sion du Royaume-Uni au March\u00e9 Commun.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. R\u00e9actions \u00e0 la conf\u00e9rence de presse de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, de la veille. - 2. Situation politique et \u00e9conomique en Italie. - 3. Message de John Kennedy, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, sur l'\u00e9tat de l'union. 4. Commentaire et compte-rendu de la d\u00e9claration de Nikita Sergue\u00efevich Khrouchtchev \u00e0 propos de Berlin ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0360A2B-A174-4933-B4BB-DB8C7ADAD025", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis", "France", "Berlin", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 926, "publicationDate": "1963-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "relations internationales", "guerre froide"], "excerpt": "1. Le rapprochement germano-am\u00e9ricain. Son hostilit\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e de la Grande-Bretagne dans l'Europe. R\u00e9action de Bruxelles : Orientation du March\u00e9 commun est en cause, la Grande-Bretagne entrera malgr\u00e9 les critiques fran\u00e7aises. R\u00e9action de Londres : mauvaise humeur et consternation. Les milieux politiques brittaniques ne s'attendaient pas une exclusion si dure de de Gaulle. Les Anglais sont d\u00e9termin\u00e9s a continuer leur approche. 3. Compte-rendu annuel de la politique am\u00e9ricaine et de ses relations internationales. ", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Berlin", "name": "Landgraf, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Londres", "name": "Nussl\u00e9, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Rome", "name": "Delamotte, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RTB", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, du 14.01.1963 (1/2) [Brut]", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-965939CE-B154-46DF-A5E1-7307FCFA8D15", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Europe", "France"], "durationSec": 2788, "publicationDate": "1963-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Commonwealth", "March\u00e9 Commun", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "parti politique", "politique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Br\u00e8ve introduction de Charles de Gaulle. Salve de questions (parfois difficilement audibles) des journalistes. Synth\u00e8se : certaines questions se rapportent \u00e0 l'orientation politique \u00e9conomique et sociale de la France apr\u00e8s la r\u00e9ussite de la r\u00e9forme constitutionnelle, \u00e0 la position de la France face \u00e0 l'entr\u00e9e de la Grande-Bretagne dans le March\u00e9 Commun, ainsi qu'\u00e0 divers probl\u00e8mes de politique internationale. Il commence par revenir sur le r\u00e9f\u00e9rendum et consid\u00e8re cette r\u00e9forme a r\u00e9ussi car elle correspond aux exigences d'une politique moderne. La r\u00e9publique est r\u00e9tablie dans sa continuit\u00e9. Sa vision des mesures \u00e9conomiques \u00e0 prendre pour am\u00e9liorer la situation. La r\u00e9partition du revenu national doit \u00eatre encore am\u00e9lior\u00e9e. Il faut encourager la recherche et la formation. La position de la France face \u00e0 l'entr\u00e9e de la Grande-Bretagne dans le March\u00e9 Commun : lorsqu'on parle d'\u00e9conomie, il faut que les intentions et les faits ne se contredisent pas. Le Trait\u00e9 de Rome a \u00e9t\u00e9 fait en 1957 entre six \u00e9tats tr\u00e8s proches dans leur fonctionnement. Les ajustements ont \u00e9t\u00e9 parfois difficiles, notamment pour l'agriculture. La Grande-Bretagne veut maintenant rejoindre cette structure, mais en fixant ses propres conditions. L'Angleterre est insulaire et maritime, elle est li\u00e9e \u00e0 d'autres march\u00e9s. Son \u00e9conomie est industrielle et commerciale, mais peu agricole. Sa nature diff\u00e8re de celle des continentaux. Comment l'incorporer dans le fonctionnement actuel ? Actuellement, la Grande-Bretagne importe \u00e0 bon march\u00e9 de la nourriture de ses anciens dominions et subventionne fortement sa propre agriculture. Cela n'est pas compatible avec le fonctionnement actuel du March\u00e9 Commun. Actuellement la Grande-Bretagne n'a pas clairement \u00e9tabli quelles seraient les relations qu'elle continuerait \u00e0 avoir avec son actuelle zone de libre \u00e9change (Commonwealth).  La France aspire \u00e0 une construction proprement europ\u00e9enne. Tout en reconnaissant la dette que la France a envers la Grande-Bretagne apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre, ainsi que les bonnes relations \u00e9conomiques actuelles entre les deux pays, si la Grande-Bretagne ne proc\u00e8de pas \u00e0 une clarification sur ses intentions \u00e9conomiques, les relations franco-britanniques devraient continuer sur la base de n\u00e9gociation entre les deux pays, mais pas dans le March\u00e9 Commun.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Racine joue des coudes (1659 - 1665). Par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6B9D3653-7A22-4B2A-B1E6-ABCD1F25DF45", "durationSec": 1111, "publicationDate": "1963-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Racine, Jean"], "thematicThemes": ["17e si\u00e8cle", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, du 14.01.1963 (2/2) [Brut]", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-167DBD02-99CD-4E89-A5F2-0F70E18FCEE2", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 2182, "publicationDate": "1963-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Adenauer, Konrad"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "arm\u00e9e", "relations internationales", "politique", "\u00e9conomie", "arme atomique"], "excerpt": "Position de la France face aux projets de Kennedy de force multilat\u00e9rale ou accords de Bahamas. La France entend avoir en propre sa d\u00e9fense nationale. Les Am\u00e9ricains ont eu longtemps seul un armement nucl\u00e9aire et ils auraient prot\u00e9g\u00e9 l'Europe en cas de n\u00e9cessit\u00e9. Maintenant la situation a chang\u00e9 et les soviets disposent aussi de l'arme nucl\u00e9aire. Dans cette nouvelle configuration, la d\u00e9fense de l'Europe n'est plus une priorit\u00e9 pour les Am\u00e9ricains. C'est pourquoi la France s'est dot\u00e9e de sa propre force atomique et est pr\u00eate \u00e0 collaborer avec ses alli\u00e9s, mais l'int\u00e9gration n'est pas \u00e0 l'ordre du jour. L'\u00e9volution de la coop\u00e9ration franco-allemande : visite prochaine du chancelier Adenauer.  Les deux pays vivent actuellement une d\u00e9couverte r\u00e9ciproque et le rapprochement est tout naturel. Hommage \u00e0  Adenauer qui a toujours consid\u00e9r\u00e9 la coop\u00e9ration franco-allemande comme n\u00e9cessaire aux deux pays, mais aussi de la construction de l'Europe. L'arm\u00e9e ouest-allemande doit-elle avoir acc\u00e8s l'arme atomique ? C'est \u00e0 la RDA de prendre la d\u00e9cision. La suspension des exp\u00e9riences atomiques n'est pas une mesure de d\u00e9sarmement. La France renoncerait volontiers \u00e0 ce type d'armement si les Am\u00e9ricains et les Sovi\u00e9tiques d\u00e9truisent le leur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "journaliste de France2 - France 1", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "63.01.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-170521", "durationSec": 1343, "publicationDate": "1963-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache (1960-1963)", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-1566782", "durationSec": 1416, "publicationDate": "1963-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Chine au virage : Interview de Fernand Gigon, journaliste, reporter de retour de Chine, avec des sons enregistr\u00e9s en Chine", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D6F239C3-50F1-4084-A588-407F6E3DE1F9", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 2117, "publicationDate": "1963-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9criture", "g\u00e9opolitique", "femme", "d\u00e9mographie et population"], "excerpt": "La notion de masse est la premi\u00e8re chose qui frappe quand on arrive en Chine. 1 homme sur 4 est un Chinois. Avant la fin du si\u00e8cle, il y aura 1 milliard de Chinois. (\u00e0 3.13)Enregistrement d'une foule applaudissant \u00e0 P\u00e9kin. Cette notion de masse modifie la perception que l'on a. En second lieu, Fernand Gigon a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par la civilisation. On ne peut comprendre la Chine qu'en s'y rendant. La fa\u00e7on de pens\u00e9e est tr\u00e8s diff\u00e9rente. Leur pens\u00e9e s'achemine dans le cerveau par d'autres chemins que nous. Les Chinois pensent \u00e0 l'horizontale, nous pensons \u00e0 la verticale. Ils pensent de fa\u00e7on sp\u00e9culative, nous pensons de fa\u00e7on cumulative. De la difficult\u00e9 de se comprendre avec les Chinois sur des choses ordinaires : Fernand Gigon rapporte ses interviews avec un directeur de magasin et un ing\u00e9nieur des chemins de fer. Une autre fa\u00e7on de pens\u00e9e et une autre fa\u00e7on d'\u00e9crire la pens\u00e9e. (\u00e0 13.00 environ) Musique moderne chinoise enregistr\u00e9e par Fernand Gigon. Pour Gigon, nous sentons un d\u00e9s\u00e9quilibre dans la musique, ce qui n'est pas le cas des Chinois. La m\u00eame chose s'applique \u00e0 l'\u00e9criture. Il n'y a pas de lettres mais 40'000 id\u00e9ogrammes qui repr\u00e9sentent les choses, si bien que les Chinois voient ce qu'ils lisent. Il n'y a pas l'abstraction dans l'\u00e9criture chinoise. Pour \u00e9tudier 3 \u00e0 4000 id\u00e9ogrammes il faut 5 \u00e0 6 ans d'\u00e9tudes. Sens que l'on donne aux mots prononc\u00e9s. Les difficult\u00e9s de la prononciation. Il y a un stimulant extraordinaire, c'est la fiert\u00e9 d'appartenir \u00e0 la classe cultiv\u00e9e. (\u00e0 20.28) Interview d'une institutrice chinoise. Etre institutrice c'est une promotion pour une femme. Les femmes sont devenues citoyennes. Longtemps le sort des femmes n'\u00e9tait gu\u00e8re enviable. R\u00f4le de la femme dans la r\u00e9volution chinoise. (\u00e0 25.40) Introduction d'un nouvel alphabet il y a deux ans pour faciliter l'apprentissage de la lecture. (\u00e0 29.38) Enfants chinois \u00e9pelant ou r\u00e9citant un texte. (\u00e0 33.30) Chants de Chinois au Yangts\u00e9 Jiang, fleuve sacr\u00e9 des Chinois ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "institutrice chinoise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["USINE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "OUVRIER", "ADOLESCENT"], "id": "asset-191644", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 125, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19630113, \u00e9mission dont la th\u00e9matique n'est pas identifiable.", "title": "LEVONS-NOUS ET BATISSONS - 63.01.13", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1963-01-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission propos\u00e9e par le pasteur Claude Monin"], "thematicThemes": ["USINE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "OUVRIER", "ADOLESCENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "ANN\u00c9ES 1960", "MESSIEURS", "SAUT \u00c0 SKI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "NATATION (LOISIR)", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1960", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-191438", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1087, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19630113, r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 sportive suisse\n* Gen\u00e8ve-ville : 19630112, victoire du Servette VB, qui a battu le club viennois Blaugelb sur le score de 3 sets \u00e0 2, lors d'un match du tour pr\u00e9liminaire de la Coupe d'Europe des Champions de volley-ball.", "title": "63.01.13", "visualGeographicals": ["WENGEN", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1963-01-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de choisir votre avenir", "source": "gico", "title": "MECANICIEN SUR AUTOMOBILE - 63.01.12", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-186648", "durationSec": 1525, "publicationDate": "1963-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Repenser la Radio TV", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474948.image", "id": "ece-3474949", "durationSec": 334, "publicationDate": "1963-01-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Deux \u00e9diles \u00e9voquent une meilleure collaboration radio et TV.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474949", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474949"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 11.01.63", "imageURL": "http://www.rts.ch/4568448.image", "id": "ece-3454707", "durationSec": 1778, "publicationDate": "1963-01-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ing\u00e9nieuses poussettes \u00e0 la cr\u00e8che de Lausanne en 1963!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454707", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454707"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "63.01.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUPLAIN, GEORGES"], "id": "asset-207783", "durationSec": 1778, "publicationDate": "1963-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "MON ISMENIE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-190209", "durationSec": 3250, "publicationDate": "1963-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Passage en revue de l'actualit\u00e9 du jour. - 2. Interview de Jean Planchais, journaliste", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5C7BCBD4-A227-4F69-8686-908518D378E0", "durationSec": 1880, "publicationDate": "1963-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste Le Monde", "name": "Planchais, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire des actualit\u00e9s internationales. - 2. Etats-Unis : Politique int\u00e9rieure du pr\u00e9sident John F. Kennedy. - 3. Relations franco-am\u00e9ricaines. - 4. Rapports \u00e9conomiques et politiques entre les Etats-Unis, la France et la Grande-Bretagne. - 5. Programme d'armement fran\u00e7ais : Interview de Jean Planchet, expert militaire. - 6. Remous au Congo autour de Mo\u00efse Tshomb\u00e9, pr\u00e9sident katangais. - 7. Diplomatie au Maghreb : Volont\u00e9 de rapprochement entre le Maroc, l'Alg\u00e9rie et la Tunisie", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4350D3EA-6D24-4036-9C16-E5048D80D042", "thematicGeographicals": ["Congo", "Etats-Unis", "Afrique du Nord", "Grande-Bretagne", "Katanga", "Maroc", "Tunisie", "Kasa\u00ef", "Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 1899, "publicationDate": "1963-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "March\u00e9 Commun", "Tshomb\u00e9, Mo\u00efse", "Parti communiste", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "diplomatie", "sous-marin nucl\u00e9aire", "politique d'armement", "arme nucl\u00e9aire", "relations internationales", "politique \u00e9conomique"], "excerpt": "2. (A 2'46'') Limitation du nombre de d\u00e9put\u00e9s \u00e0 la commission de proc\u00e9dure. Commentaire de Washington (\u00e0 3'22''). Lib\u00e9raux et conservateurs vont se heurter de front sur les discussions des programmes l\u00e9gislatifs. - 3. (A 5'51''). (A 7'31'') Jean Sagnier d\u00e9crit l'opinion am\u00e9ricaine concernant le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Vu des Etats-Unis, le succ\u00e8s de la France est \"\u00e9clatant\". Le March\u00e9 Commun a parfaitement relanc\u00e9 l'\u00e9conomie europ\u00e9enne et les Am\u00e9ricains vont devoir s'y associer. La question de la d\u00e9fense: offre am\u00e9rcaine de fourniture Polaris. - 4. (11'16'') Entr\u00e9e de la Grande-Bretagne au sein du March\u00e9 Commun: refus du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. A la grande peur am\u00e9ricaine face aux \"Six\", r\u00e9pond la crainte de la France de se voir pousser malgr\u00e9 elle \u00e0 l' \"\u00e9tage supp\u00e9rieur\", c'est \u00e0 dire de passer de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne, style Gaullien, troisi\u00e8me composante d'un nouvel \u00e9quilibre mondial, \u00e0 une Communaut\u00e9 Atlantique sous domination am\u00e9ricaine et int\u00e9gr\u00e9e dans un syst\u00e8me plan\u00e9taire bic\u00e9phale. - 5. (A 15'26'') Eventuel achat fran\u00e7ais de missiles Polaris par la France. La strat\u00e9gie nucl\u00e9aire fran\u00e7aise. Inventaire des forces nucl\u00e9aires dont dispose la France. - 6. (A 20'58''). Les Nations Unies ont ordonn\u00e9 de placer Tshomb\u00e9 en r\u00e9sidence surveill\u00e9e suite \u00e0 sa politique de \"terre br\u00fbl\u00e9e\", avant que le leader katangais n'y renonce et qu'il soit lib\u00e9r\u00e9. (A 24'44''), un conflit a \u00e9galement lieu dans une autre province du Congo, le Sud-Kasa\u00ef. - 7. (A 25'41'') Volont\u00e9 d'harmoniser les \u00e9conomies d'Afrique du Nord et de d\u00e9finir les futurs rapports entre le Maghreb et l'Europe du March\u00e9 Commun. Interdiction du PC en territoire tunisien. Commentaire d'Alger (\u00e0 28'58'')", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, expert militaire", "name": "Planchet, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Alger", "name": "Arab, Ouali", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sans tambour ni trompette", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM D'HORREUR", "VAMPIRE", "CIGARE", "FILM D'HORREUR", "VAMPIRE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE SURNATUREL", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OB\u00c9SIT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "FILM D'HORREUR", "CIN\u00c9MA MUET", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "COM\u00c9DIE MUSICALE (FILM)"], "visualPersons": ["JEANMAIRE, ZIZI"], "id": "asset-191103", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2110, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19630110, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s avec des extraits de films et d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision et d'actualit\u00e9s illustrant le th\u00e8me du r\u00eave et du fantastique.", "title": "63.01.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SICILE", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ASIE", "PLATEAU", "PLATEAU", "TURIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1963-01-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20091004"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORIAUD, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse au micro", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Piccard, oc\u00e9anographe suisse romand : A propos du m\u00e9soscaphe con\u00e7u par son p\u00e8re Auguste Piccard \u00e0 l'occasion de l'Exposition nationale suisse de 1964", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4E40C40-FD3A-4050-A460-376D37A34F80", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man"], "durationSec": 742, "publicationDate": "1963-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64", "Piccard, Jacques", "Piccard, Auguste"], "thematicThemes": ["sous-marin civil", "bathyscaphe", "oc\u00e9anologie", "exposition nationale"], "alternativeExcerpt": ["Ce submersible fera d\u00e9couvrir les fonds lacustres aux visiteurs."], "alternativeTitle": ["SIR_1963-01-09_suisse-au-micro_E4E40C40-FD3A-4050-A460-376D37A34F80 / Interview de Jacques Piccard, oc\u00e9anographe suisse romand : A propos du m\u00e9soscaphe con\u00e7u par son p\u00e8re Auguste Piccard \u00e0 l'occasion de l'Exposition nationale suisse de 1964", "Suisse au micro"], "imageURL": "//www.rts.ch/3850800.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298399", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oc\u00e9anographe", "name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298395"]}, {"source": "siranau", "title": "Reportage en Am\u00e9rique du Sud (13/24): L'\u00e2me indienne et sa complexit\u00e9 dans le d\u00e9sert d'Atacama", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-74ACAA7B-1F96-49D4-AC0C-DAE2BAD1CF89", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud", "Chili", "Atacama (d\u00e9sert d')"], "durationSec": 894, "publicationDate": "1963-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation pr\u00e9colombienne", "vie quotidienne", "psychologie", "d\u00e9sert"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Spahni, Jean-Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "63.01.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-167682", "durationSec": 1241, "publicationDate": "1963-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Suisse au micro", "title": "1964: Le m\u00e9soscaphe", "imageURL": "http://www.rts.ch/3850800.image", "id": "ece-3298395", "durationSec": 742, "publicationDate": "1963-01-08T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ce submersible fera d\u00e9couvrir les fonds lacustres aux visiteurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298395", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298395"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Evocation de la nuit de Nouvel-an par un avocat snob. Sketch", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-8C68CD5A-E16F-4093-8206-6683E9298C85", "durationSec": 569, "publicationDate": "1963-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe sociale", "Nouvel An", "animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Radio fait le point du Monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Mustafa Barzani, chef kurde irakien [en kurde]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8CBA39F1-F1F5-4F7B-99E3-5FAAF7313FAE", "thematicGeographicals": ["Kurdistan", "Irak"], "durationSec": 217, "publicationDate": "1963-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barzani, Mustafa"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "autonomisme"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des questions pos\u00e9es \u00e0 Mustafa Barzani par Richard Anderegg. 1. Quel est votre but ? : \"La situation dans laquelle nous nous trouvons ne nous laisse pas d'autre alternative que de demander une autonomie dans le cadre de l'Etat irakien afin de retrouver libert\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 et bien \u00eatre. Je n'ai pas d'aspiration de demande d'autonomie kurde \u00e0 l'Etat Irakien. La cr\u00e9ation d'un \u00e9tat kurde ind\u00e9pendant n'est pas notre objectif\". 2. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, vous \u00eates devenu un symbole ? : \"Je ne suis ni le ma\u00eetre, ni le patron de ce mouvement (...)  Je suis peut-\u00eatre le plus humble serviteur de ce peuple kurde, je ne d\u00e9sire que le servir (...)\"  \r\nLa Radio fait le point du Monde : Emission sp\u00e9ciale diffus\u00e9e dans le cadre de la semaine mondiale de la Radio sous les auspices de l'Union Europ\u00e9enne de Radiodiffusion, diffus\u00e9 simultan\u00e9ment par la Radiodiffusion-t\u00e9l\u00e9vision belge, Radio-Luxembourg, Radio-Montecarlo, Radio Canada et l'Office de coop\u00e9ration radiophonique pour les pays africains et malgaches.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef kurde irakien", "name": "Barzani, Mustafa", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La Maladi\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452610.image", "id": "ece-3451759", "durationSec": 71, "publicationDate": "1963-01-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le grand rond point de la Maladi\u00e8re est ouvert au trafic.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451759", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451759"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Les premiers amours de George Sand (1824-1833). Par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-427097E9-B017-435A-82CD-DA7785E50E1F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1183, "publicationDate": "1963-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sand, George"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "couple (relation)", "amour", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "63.01.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-163978", "durationSec": 648, "publicationDate": "1963-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "BLAISE CALAME, VIOLONISTE - 63.01.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197840", "durationSec": 573, "publicationDate": "1963-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "LES NATIONS, ELLES VIENDRONT TOUTES A MOI - 63.01.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-191592", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1963-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" \u00e9mission pr\u00e9par\u00e9e par l'abb\u00e9 Henri Nicod"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19630106, m\u00e9ditation sur le th\u00e8me de l'Epiphanie.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STUVOL, Ralph", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-191217", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 203, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19630106, r\u00e9sum\u00e9 d'un match de hockey sur glace non identifiable.", "title": "63.01.06", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1963-01-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Carte de visite", "source": "siranau", "title": "Monthey (VS)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-28B2809B-2A86-4428-95A3-714608D7495F", "thematicGeographicals": ["Monthey", "Ivrea", "T\u00fcbingen", "Valais"], "durationSec": 786, "publicationDate": "1963-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lema\u00eetre, Jules"], "thematicThemes": ["carnaval", "satellite de t\u00e9l\u00e9communication", "recherche scientifique", "repr\u00e9sentation sociale", "pierre pr\u00e9cieuse", "int\u00e9gration sociale", "arme", "art et tradition populaires", "rayon laser"], "excerpt": "Monthey a re\u00e7u du Conseil de l'Europe un drapeau pour son aptitude \u00e0 am\u00e9liorer la compr\u00e9hension entre les peuples, et est, \u00e0 son \u00e9chelle, une synth\u00e8se de la population suisse. Visite de laboratoire chez Djeva, industrie de pierres scientifiques, \u00e0 la d\u00e9couverte du \"rayon de la mort\", et des avanc\u00e9es technologiques possibles avec l'exploitation du rubis. L'entreprise a notamment contribu\u00e9 \u00e0 la fabrication du premier satellite de communication Telstar gr\u00e2ce \u00e0 ces saphirs. Pr\u00e9sentation du nouveau carnaval de Monthey et de l'humour des Montheysans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'industrie Djeva", "name": "Djevahirdjian, Vahan", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de Monthey", "name": "Boissard, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la ville de Monthey", "name": "Delacoste (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Louis-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "scientifique travaillant sur le rayon laser", "name": "Balmer (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Chants et r\u00e9cits", "id": "sound-34DE167E-CF0A-4917-9706-5A0CAEB491ED", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "H\u00e9r\u00e9mence", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1052, "publicationDate": "1963-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perroud, Henri"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Li vi\u00e8ly\u00e8 fil\u00f4ja : La vieille fileuse, de Camille Martin, par Choeur mixte de Chalais et  Martin Camille, de Chalais (VS) - 3. La pierre d'enchaple \u00e0 Bregautset, de Constant Dumard-Mercanton, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD) - 4. Musique, de Symphorien Florey, par Symphorien Florey - 5. Lo bocan \u00e0 Croqua-Dz\u00e9nao, de Constant Dumard-Mercanton, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD) - 6. Ouna cru\u00f4na tchivra : Une cr\u00e2ne ch\u00e8vre, de Henri Perroud, par Henri Perroud, de Gruy\u00e8re (FR) - 7. A la chapelle de Saint-Joseph, de Henri Perroud, par Henri Perroud, de Gruy\u00e8re (FR) - 8. Nicolas, de Emile Dayer, par Simone Dayer et Emile Dayer, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 9. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Martin Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Simone", "type": "Participant"}, {"name": "Florey, Symphorien", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Perroud, Henri", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur Mixte, Chalais", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dayer, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Perroud, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Auteur"}, {"name": "Florey, Symphorien", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Martin, Camille", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Soir information", "title": "L'\u00e9quilibre des forces", "imageURL": "http://www.rts.ch/5234643.image", "id": "ece-3476648", "durationSec": 392, "publicationDate": "1963-01-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Retour sur l'actualit\u00e9 de 1962 avec Bernard B\u00e9guin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476648", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476648"}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Saint-Loup (VD)", "id": "sound-4FBFB13C-56C8-46C2-8661-A0710BB03DA8", "thematicGeographicals": ["Pompaples", "Saint-Loup"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1963-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse au micro", "source": "siranau", "title": "Hommage consacr\u00e9 \u00e0 Ren\u00e9 Morax \u00e0 l'annonce de son d\u00e9c\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42979092-1E75-4BB4-BB32-C872A3651098", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1130, "publicationDate": "1963-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morax, Ren\u00e9", "Th\u00e9\u00e2tre du Jorat"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Une actualit\u00e9 de politique f\u00e9d\u00e9rale concernant l'int\u00e9gration europ\u00e9enne et la Suisse est developp\u00e9e par Georges Duplain entre 00:36 et 2:38.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique vaudois (Archives RSR)", "name": "Morax, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cavadaski, Marguerite", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident d'honneur du Th\u00e9\u00e2tre du Jorat", "name": "Bridel, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service dramatique de Radio-Lausanne", "name": "Blanc, G\u00e9o", "type": "Participant"}, {"name": "B\u00e9ranger, Jacques", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Suisse au micro", "title": "Ren\u00e9 Morax", "imageURL": "http://www.rts.ch/4515207.image", "id": "ece-4490860", "durationSec": 970, "publicationDate": "1963-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hommage consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivain et dramaturge vaudois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4490860", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4490860"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LE DOUTE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-216588", "durationSec": 4320, "publicationDate": "1963-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" 1 er film de fiction de la TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "DECLARATION DU SYNDIC - 63.01.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-162830", "durationSec": 960, "publicationDate": "1963-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "HOMMAGE A RENE MORAX - 63.01.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191239", "durationSec": 1109, "publicationDate": "1963-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le pr\u00e9sident Senghor", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471120.image", "id": "ece-3471121", "durationSec": 166, "publicationDate": "1963-01-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le pr\u00e9sident Senghor, d\u00e9fenseur de la n\u00e9gritude.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471121", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471121"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Marcel Amont", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466597.image", "id": "ece-3466598", "durationSec": 628, "publicationDate": "1963-01-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec Marcel Amont pour son premier one-man show.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466598", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466598"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "L'asile \u00e0 Appenzell", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436115.image", "id": "ece-3436117", "durationSec": 701, "publicationDate": "1963-01-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Appenzell accueille des Tib\u00e9tains contraints \u00e0 l'exil.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436117", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436117"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "L'avis des passants", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450267.image", "id": "ece-3450268", "durationSec": 713, "publicationDate": "1963-01-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que penser de l'actualit\u00e9 de 1962?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450268", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450268"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Balade sur le Bosphore", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446808.image", "id": "ece-3446809", "durationSec": 273, "publicationDate": "1963-01-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ce d\u00e9troit s\u00e9pare l'Europe de l'Asie. Reportage \u00e0 Istanbul.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446809", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446809"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le Corridor et la Porte", "imageURL": "http://www.rts.ch/4891936.image", "id": "ece-4891937", "durationSec": 799, "publicationDate": "1963-01-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Istanbul symbolise le lien entre l'Orient et l'Europe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4891937", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4891937"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Vieux Blancs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3926673.image", "id": "ece-8970895", "durationSec": 888, "publicationDate": "1963-01-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D'anciens for\u00e7ats rest\u00e9s en Guyane se souviennent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8970895", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8970895"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Autour du Baobab", "imageURL": "http://www.rts.ch/4887255.image", "id": "ece-4887256", "durationSec": 1153, "publicationDate": "1963-01-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Leopold S\u00e9dar Senghor parle de son pays le S\u00e9n\u00e9gal.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4887256", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4887256"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Pl\u00e9biscite pour les Tib\u00e9tains", "imageURL": "http://www.rts.ch/8217342.image", "id": "ece-8217448", "durationSec": 152, "publicationDate": "1963-01-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tib\u00e9tains en 1961 \u00e0 Waldstatt", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8217448", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8217448"}, {"source": "siranau", "title": "Reportage en Am\u00e9rique du Sud (12/24): Les p\u00e9troglyphes du d\u00e9sert d'Atacama", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-51EF1724-04F5-48E0-A3EA-E9BA99F86B7F", "thematicGeographicals": ["Chili", "Am\u00e9rique du Sud", "Atacama (d\u00e9sert d')"], "durationSec": 843, "publicationDate": "1963-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation pr\u00e9colombienne", "\u00e9criture", "d\u00e9sert", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Spahni, Jean-Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Morax, auteur dramatique : A propos de sa collaboration avec Gustave Doret et de son oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-166A4146-B908-401E-9191-4528C0DBCDDB", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Bayreuth", "Allemagne", "Paris", "Vaud", "France", "M\u00e9zi\u00e8res (VD)"], "durationSec": 687, "publicationDate": "1963-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senger, Hugo de", "Mottl", "Doret, Gustave", "Morax, Jean", "Morax, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "art dramatique"], "excerpt": "Premi\u00e8re interview: premi\u00e8re rencontre de Ren\u00e9 Morax avec Gustave Doret au temps de leurs \u00e9tudes. Les le\u00e7ons d'harmonie de Ren\u00e9 Morax avec Gustave Doret \u00e0 Paris. Leur collaboration pour la F\u00eate des Vignerons \u00e0 Vevey en 1905. Le souvenir de la cr\u00e9ation du Th\u00e9\u00e2tre du Jorat. La r\u00e9alisation de de la F\u00eate des Vignerons. La rencontre avec Hugo de Senger, r\u00e9alisateur de la F\u00eate pr\u00e9c\u00e9dente. Les nombreuses r\u00e9alisations \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res avec la collaboration de Doret. Leur collaboration avec le peintre Jean Morax, fr\u00e8re de Ren\u00e9. Seconde interview: la pr\u00e9dilection du jeune Morax pour le th\u00e9\u00e2tre. Son voyage \u00e0 Bayreuth \u00e0 l'\u00e2ge de 16 ans. Le souvenir de la repr\u00e9sentation de \"Tristan\" par Mottl. La production po\u00e9tique de Morax. Son recueil de vers. Sa premi\u00e8re oeuvre, \"La Nuit des quatre temps\". La repr\u00e9sentation de cette oeuvre \u00e0 Morges, sa ville natale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique vaudois", "name": "Morax, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Bouquet de voeux de personnalit\u00e9s fran\u00e7aises adress\u00e9s aux Suisses \u00e0 l'occasion du 1er janvier 1963", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7527A25-4656-4A42-8CA3-077183E5B0AD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1718, "publicationDate": "1963-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud, Madeleine", "Martin, Charles-No\u00ebl", "Faure, Maurice", "Debr\u00e9, Robert", "Escande, Maurice", "Lefort, Bernard", "Genevoix, Maurice", "Estang, Luc"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "Nouvel An"], "alternativeTitle": ["SIR_1963-01-01_miroir-du-monde_F7527A25-4656-4A42-8CA3-077183E5B0AD / Bouquet de voeux de personnalit\u00e9s fran\u00e7aises adress\u00e9s aux Suisses \u00e0 l'occasion du 1er janvier 1963"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Faure, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Genevoix, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Renaud, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Lefort, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9diatre et professeur", "name": "Debr\u00e9, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Escande, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Estang, Luc", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279547"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Manifestation de protestation flamande \u00e0 Wemmel contre l'annexion de leur commune dans le cadre de la red\u00e9finition de la fronti\u00e8re linguistique en Belgique", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-339C6B88-6BFF-4D83-B6AC-5E45F57368D6", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 226, "publicationDate": "1963-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "manifestation politique", "probl\u00e8me linguistique", "fronti\u00e8re", "langue flamande"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste RTBF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "manifestants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Enigmes et aventures : Caf\u00e9 des Abattoirs. Une enqu\u00eate de Roland Durtal, \u00e9crite par Jacques Bron", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D3EF74C4-7E2C-4B66-A7A8-A94C63405AD4", "durationSec": 3533, "publicationDate": "1963-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bron, Jacques", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "la logeuse", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Marguerite", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Marcel", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Annette", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "un cycliste", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Riri", "name": "Fayolle, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Barrois", "name": "Liot\u00e9, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Inspecteur Jasmin", "name": "Nicoloff, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "la barmaid", "name": "Fleury, Violette", "type": "Participant"}, {"role": "Emile Chevalier", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Enigmes et aventures : On ne meurt pas deux fois... Une enqu\u00eate de Roland Durtal. Pi\u00e8ce polici\u00e8re d'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A4BD8C82-6BD2-40D3-BEA7-E6B9ADED2088", "durationSec": 4019, "publicationDate": "1963-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, bruiteur", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, assistant mise en ondes", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne, auteur, collaboratrice RSR", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Procureur", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Jacques Lasserre", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Mlle Bernier", "name": "Gouverneur, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "G\u00e9o Brudel", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Paul Quentin", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "La m\u00e8re", "name": "Avichay, Iris", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Soeur Anna", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Henriette", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Mme Durand", "name": "Tournier, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Cison, policier, crieur de journaux", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "1914-1964. Deux \u00e9poques : un monde!", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Chastenet de Castaing, historien (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-175C0DF7-E4B9-4387-9D2C-D68BD35E6C40", "thematicGeographicals": ["France", "Russie (ante URSS)", "Allemagne"], "durationSec": 692, "publicationDate": "1963-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poincar\u00e9, Raymond"], "thematicThemes": ["pacifisme", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "histoire"], "excerpt": "Mouvement nationaliste en France en 1914. R\u00e9veil de la fiert\u00e9 nationale. Fran\u00e7ais pr\u00eats \u00e0 en d\u00e9coudre. Situation semblable en Allemagne. Jusqu'au dernier moment, les Anglais ne sont pas pr\u00eats \u00e0 entrer en guerre. Confusion de la politique en France en 1914. Poincar\u00e9 recherche un rapprochement avec la Russie. Le risque d'automatisme absolu d'une telle alliance et la cons\u00e9quence des alliances automatiques sur le d\u00e9clenchement de la premi\u00e8re guerre mondiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Chastenet de Castaing, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : L'Etui \u00e0 clarinette. Pi\u00e8ce polici\u00e8re radiophonique de Georges Hoffmann", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-16DAB8B1-2AAD-48DB-8CC3-8387B0648E6B", "durationSec": 2983, "publicationDate": "1963-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, assistant mise en ondes", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "journaliste, romancier, collaborateur RSR", "name": "Hoffmann, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Suzanne", "name": "Lachenal, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le chauffeur", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Avril Jackson", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Le chasseur", "name": "Fayolle, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Le ma\u00eetre d'h\u00f4tel", "name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Le professeur Martin-Valle", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Gabriel Juranson", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Jeanne", "name": "Mattana, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Un passant", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Trenet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31682771-A966-4263-B1B2-8B1992E97483", "durationSec": 838, "publicationDate": "1963-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trenet, Charles"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "excerpt": "La sortie de prison de Charles Trenet et ses futures compositions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Trenet, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}]}}