{"response": {"numFound": 1332, "start": 400, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Cloches de La Br\u00e9vine (NE)", "id": "sound-086930D9-25CB-403A-856E-E21D8B8C0E26", "thematicGeographicals": ["La Br\u00e9vine", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 406, "publicationDate": "1958-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ance des patoisants de Savigny", "id": "sound-3DEF9D57-BC47-4947-8F06-7CC204A7D348", "durationSec": 1086, "publicationDate": "1958-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation d'un r\u00e9union de l'Amicale des patoisants de Savigny, de Oscar Pasche, par Oscar Pasche, de Essertes (VD) - 2. Bienvenue du pr\u00e9sident, de Aloys Chappuis, par Aloys Chappuis, de Savigny (VD) - 3. Dein ma m\u00e9sonnette:Dans ma maisonnette [2 versets], par Assembl\u00e9e de l'Amicale des patoisants de Savigny, de Savigny (VD) - 4. Proc\u00e8s-verbal de la s\u00e9ance du 5 septembre 1958 de l'Amicale de Savigny-Forel, de Oscar Pasche, par Oscar Pasche, de Essertes (VD) - 5. Lo bon seind\u00e2: Le bon sentier, de Jules Cordey, par Marie Ducros, de Forel-Lavaux (VD) - 6. La vatse au grand Fr\u00e9d\u00e9ri : La vache au grand Fr\u00e9d\u00e9ric, par Constant Pouly, de Savigny (VD) - 7. Quemein l'arithm\u00e9tique l'\u00e8 veni\u00e2t\u00e8 au mondo: Comment l'arithm\u00e9tique est venu au monde, de Fran\u00e7ois Guex, par Ella Jordan-Egli, de Ch\u00e2tillens (VD) - 8. On fratai sein pedi: Un coiffeur sans piti\u00e9, de L. Croisier, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel-Lavaux (VD) - 9. L\u00e8 riond\u00e8l\u00e8 d\u00e8 soucesson: Les rondelles de saucisson, de Louis Favrat, par Oscar Pasche, de Savigny (VD) - 10. Les vaches en champ [2 versets], de Oscar Pasche et Joseph Bovet, par Assembl\u00e9e de l'Amicale des patoisants de Savigny, de Savigny (VD) - 11. Conclusion, de Aloys Chappuis, par Aloys Chappuis, de Savigny (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Pasche, Oscar", "type": "Participant"}, {"name": "Jordan-Egli, Ella", "type": "Participant"}, {"name": "Assembl\u00e9e de l'Amicale des patoisants de Savigny", "type": "Participant"}, {"name": "Pouly, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Chappuis, Aloys", "type": "Participant"}, {"name": "Ducros, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Croisier, L.", "type": "Auteur"}, {"name": "Pasche, Oscar", "type": "Auteur"}, {"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Guex, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"name": "Chappuis, Aloys", "type": "Auteur"}, {"name": "Favrat, Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, chef du gouvernement fran\u00e7ais [extrait] : Concernant l'offre de paix qu'il fait au FLN", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D7FA9F85-AB49-422A-8E65-C842766184F2", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1958-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "ex\u00e9cutif national", "plan de paix"], "excerpt": "C'est dans cette conf\u00e9rence de presse que le G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle utilise la phrase \"Que vienne la paix des braves\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef du gouvernement fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif 58", "source": "gico", "title": "ALLOCUTION DE DAG HAMMARSKJOELD SECRETAIRE DES NATIONS UNIES - 58.10.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-186387", "durationSec": 226, "publicationDate": "1958-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle du 23 octobre 1958 [Extraits]", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-7BD62C0E-F252-4B7B-B129-CB7DA09C0B84", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 2303, "publicationDate": "1958-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["constitution", "arme atomique", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "guerre d'Alg\u00e9rie", "votation"], "excerpt": "Succ\u00e8s de la votation sur la constitution du 23.09.1958. Le r\u00f4le de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise en Alg\u00e9rie. Son avis sur l'action du FLN. Le d\u00e9roulement des \u00e9lections l\u00e9gislatives en Alg\u00e9rie. La France souhaite devenir une puissance atomique, tout en op\u00e9rant pour le d\u00e9sarmement. Compte-rendu des r\u00e9actions internationales \u00e0 propos de la conf\u00e9rence de presse. Description des \"d\u00e9tails\" de la conf\u00e9rence : comment \u00e9taient dispos\u00e9es les choses, comment le g\u00e9n\u00e9ral \u00e9tait habill\u00e9, etc... Annonce de la lib\u00e9rations de prisonniers FLN. ", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral et chef du gouvernement fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de \"Paris vous parle\"", "name": "Pasteur, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pr\u00e9sentateur de \"Paris vous parle\"", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Boris Pasternak, po\u00e8te et romancier russe et nouveau prix Nobel de litt\u00e9rature : A propos de sa conduite de vie artistique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-EB2572B1-4AA5-4379-AA88-8EAA1F215349", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 161, "publicationDate": "1958-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel de litt\u00e9rature"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Boris Parsternak d\u00e9finit son art po\u00e9tique .", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "po\u00e8te et romancier russe", "name": "Pasternak, Boris", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Birman de Relies, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Charles de Gaulle, pr\u00e9sident du conseil des ministres fran\u00e7ais du 23.10.1958", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-5CE7E7F3-0EDD-4B22-945C-FF464F7B1561", "thematicGeographicals": ["France", "Guin\u00e9e", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 2493, "publicationDate": "1958-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)"], "thematicThemes": ["politique ext\u00e9rieure", "arm\u00e9e", "arme nucl\u00e9aire", "ind\u00e9pendantisme", "institution politique", "\u00e9lection", "colonisation", "paix", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "excerpt": "Introduction par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum du 28 septembre et l'adoption de la V\u00e8me R\u00e9publique, cette conf\u00e9rence intervient dans un contexte de revendication ind\u00e9pendantiste dans les colonies. La r\u00e9novation des institutions politiques. \u00e0 10.00 : D\u00e9but des questions des journalistes : Le r\u00f4le de l'arm\u00e9e en Alg\u00e9rie. \u00e0 17.06 : L'attitude du gouvernement fran\u00e7ais \u00e0 l'\u00e9gard des ouvertures de paix lanc\u00e9es par le FLN. \u00e0 25.08 : La position n\u00e9gative de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'ONU vis \u00e0 vis des projets d'arr\u00eats des exp\u00e9riences nucl\u00e9aires. \u00e0 32.13 : Les grandes lignes de la politique ext\u00e9rieure de la France. \u00e0 33.46 : La position de la France \u00e0 l'\u00e9gard des Fran\u00e7ais install\u00e9s en Guin\u00e9e. \u00e0 37.42 : Les conditions des \u00e9lections l\u00e9gislatives en terrain alg\u00e9rien.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil des ministres fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Conf\u00e9rence de presse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle du 23 octobre 1958 \u00e0 propos de son statut au sein de la politique fran\u00e7aise et des n\u00e9gociations pr\u00e9vues avec les repr\u00e9sentants du FLN. - 2. Prix Nobel de litt\u00e9rature 1958 d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Boris Pasternak, \u00e9crivain russe, qui fait une d\u00e9claration exclusive en fran\u00e7ais", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-EE83809B-2C41-43E6-8765-FD6650AF9B81", "thematicGeographicals": ["URSS", "Alg\u00e9rie", "France", "Stockholm"], "durationSec": 1226, "publicationDate": "1958-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasternak, Boris", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["politique", "prix litt\u00e9raire", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "1. Compte rendu de la conf\u00e9rence de presse de de Gaulle. Extrait de la d\u00e9claration du g\u00e9n\u00e9ral, qui affirme sa totale impartialit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des partis politiques fran\u00e7ais. Commentaire de Favrod sur la politique fran\u00e7aise en Alg\u00e9rie. 2.  Annonce du prix Nobel de litt\u00e9rature \u00e0 Boris Pasternak, auteur du \"Docteur Jivago\".", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais, chef du gouvernement", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, laur\u00e9at du prix Nobel de litt\u00e9rature 1958", "name": "Pasternak, Boris", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "id": "asset-178692", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "YVERDON", "VEVEY"], "durationSec": 623, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Vevey, Bienne : 19581023, plusieurs exposition de sculptures et de peintures se d\u00e9roulent en Suisse Romande durant cette p\u00e9riode estivale.", "title": "EXPOSITIONS ESTIVALES EN SUISSE ROMANDE - 58.10.23", "visualGeographicals": ["YVERDON", "VEVEY", "BIENNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1958-10-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EXPOSITION D'ART"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif 58", "source": "gico", "title": "58.10.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198135", "durationSec": 612, "publicationDate": "1958-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Mauriac, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CAC2F08-C303-4F9D-A454-2B73DD62AC39", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1320, "publicationDate": "1958-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9criture", "art dramatique"], "excerpt": "Fran\u00e7ois-Achille Roch lui demande d'expliquer sa citation \"Je suis un m\u00e9taphysicien qui travaille dans le concret\". Revient pour cela sur sa naissance \u00e0 Bordeaux dans un famille bourgeoise, sa vocation de romancier et son sens de l'observation pr\u00e9coce. Ses \u00e9tudes au Coll\u00e8ge des Marianites, l'emprunte religieuse transmise par sa m\u00e8re. Son entr\u00e9e \u00e0 l'Ecole des Chartes \u00e9tiat un pr\u00e9texte pour quitter Bordeaux, les circonstance qui l'ont amen\u00e9 \u00e0 publier son premier recueil de po\u00e9sie \"Les Mains jointes\", puis son premier roman \" L'Enfant charg\u00e9 de cha\u00eenes \". Comment il voit son entr\u00e9e dans la litt\u00e9rature, le tournant stylistique et litt\u00e9raire qu'a repr\u00e9sent\u00e9 \"Le Baiser au l\u00e9preux\", parle du personnage de \"Th\u00e9r\u00e8se Desqueyroux. Les circonstances de son entr\u00e9e \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. L'\u00e9criture de son journal, et de \"D'un Bloc-notes \u00e0 l'autre\". Son attitude litt\u00e9raire et politique pendant la guerre, son article publi\u00e9 dans \"Le Figaro\" le 25 ao\u00fbt 1944. Aurait aim\u00e9 se r\u00e9aliser au th\u00e9\u00e2tre en tant qu'auteur, a \u00e9crit \"Asmod\u00e9e\"  et \"Les Mal-aim\u00e9s\" sur demande, n'a pas rencontr\u00e9 \"son Jouvet\" et est rest\u00e9 \"en panne\". Conclusion sur sa vie et l'art litt\u00e9raire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "[1\u00e8re s\u00e9rie] (3/7) : Les oeuvres de l'homme \u00e0 l'\u00e9poque pal\u00e9olithique. Avec l'abb\u00e9 Henri Breuil, professeur au Coll\u00e8ge de France et membre de l'Institut et Andr\u00e9 Leroi-Gourhan, professeur \u00e0 la Sorbonne", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-FEF4CE39-CE5A-47B1-A85D-C0A835AE8F69", "durationSec": 1845, "publicationDate": "1958-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art plastique et art appliqu\u00e9", "outil", "histoire", "homme pr\u00e9historique", "pr\u00e9histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Coll\u00e8ge de France et membre de l'Institut", "name": "Breuil, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Sorbonne", "name": "Leroi-Gourhan, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Objectif 59", "title": "Le buste de Guisan", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449074.image", "id": "ece-3449076", "durationSec": 297, "publicationDate": "1958-10-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9couvre son buste sculpt\u00e9 par Casimir Reymond.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449076", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449076"}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Reprise des hostilit\u00e9s dans la crise du d\u00e9troit de Formose", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84DC1297-20F4-4DDE-A26F-57A0B7F7BA93", "thematicGeographicals": ["Ta\u00efwan", "Chine", "Etats-Unis"], "durationSec": 168, "publicationDate": "1958-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "conflit arm\u00e9", "d\u00e9troit"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage sur la lib\u00e9ration par le FLN de quatre prisonniers fran\u00e7ais", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-CF44FEB2-7BEF-4419-8650-71260862E312", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 185, "publicationDate": "1958-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croissant-Rouge", "FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)"], "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "deux ex-prisonniers fran\u00e7ais du FLN", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles Lambert, journaliste : A propos de son livre consacr\u00e9 \"Niehans ou la vieillesse vaincue\" (Ed. Fayard, 1958) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF24D714-B9AC-4E44-8354-CCDCA2C90031", "durationSec": 210, "publicationDate": "1958-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lambert, Gilles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets sportifs", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1950", "MESSIEURS", "DAMES", "ANN\u00c9ES 1950", "MESSIEURS"], "id": "asset-187354", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 577, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19581020, comp\u00e9tition de tennis de table entre la Suisse et la Belgique\n* Gen\u00e8ve : 19581020, tournoi international d'escrime messieurs et dames.", "title": "58.10.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1958-10-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles Lambert, journaliste : A propos de son livre consacr\u00e9 \"Niehans ou la vieillesse vaincue\" (Ed. Fayard, 1958) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F406203-1EF2-488F-A501-0259317EFE46", "durationSec": 471, "publicationDate": "1958-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lambert, Gilles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif 58", "source": "gico", "title": "58.10.20", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-163784", "durationSec": 1209, "publicationDate": "1958-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Une semaine \u00e0 Paris avec 100 francs en poche (2/5). Jean-Pierre Goretta et Fernand Berset deviennent babysitters, nettoyeurs dans un cabaret, repr\u00e9sentants en peinture et chanteurs de cabaret", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-588ED8F2-3253-4F0C-9FDA-582E58424E80", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1640, "publicationDate": "1958-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entretien des locaux", "baby-sitter", "conte", "travail (activit\u00e9)", "travail temporaire", "cabaret (musique)", "histoire", "peinture", "enfant (\u00e2ge)", "chanteur"], "excerpt": "R\u00e9sum\u00e9 de l'\u00e9pisode pr\u00e9c\u00e9dent. Ils sont log\u00e9s gratuitement chez Jacques Arel, compositeur, qui raconte sa vie \u00e0 Paris, ses difficult\u00e9s et les diff\u00e9rents m\u00e9tiers effectu\u00e9s. Ce dernier propose aux journalistes une journ\u00e9e de travail chez des connaissances, proche de la Porte de Pantin. Le travail consiste \u00e0 faire la vaisselle, garder le jeune Michel, 3 ans, et le coucher. Le g\u00eete et le couvert sont offerts. Avec Michel, ils parlent de cow-boys et d'indiens. Ne voulant pas dormir, le gar\u00e7on demande une derni\u00e8re histoire sur un n\u00e8gre et les animaux de la for\u00eat. Le lendemain, les reporters vont effectuer le travail de nettoyeur dans un cabaret. Bruitage de m\u00e9nage. En arri\u00e8re fond, un musicien africain du cabaret fait du tamtam. 13 heures, ils re\u00e7oivent leur salaire. Consid\u00e9rations am\u00e8res sur les conditions de travail de la classe prol\u00e9taire. L'apr\u00e8s-midi, ils se rendent au magasin de peinture, pour un travail de repr\u00e9sentants en peinture, porte-\u00e0-porte, sans succ\u00e8s. Ils d\u00e9cident ensuite de passer une audition dans un cabaret \u00e0 Montparnasse et chantent la seule chanson qu'ils connaissent et ont pr\u00e9par\u00e9 : \"Le temps des cerises\". Jean-Pierre Goretta est au piano et Fernand Berset au chant. Le directeur dit avec humour qu'ils sont mauvais. Ils trouvent un h\u00f4tel de passe pour la nuit.", "alternativeExcerpt": ["Babysitters, nettoyeurs, chanteurs de cabaret."], "alternativeTitle": ["Une semaine \u00e0 Paris avec 100 francs en poche (2/5). Jean-Pierre Goretta et Fernand Berset deviennent babysitters, nettoyeurs dans un cabaret, repr\u00e9sentants en peinture et chanteurs de cabaret / SIR_1958-10-19_escales_588ED8F2-3253-4F0C-9FDA-582E58424E80 / Une semaine \u00e0 Paris avec 100 francs en poche (2/5). Jean-Pierre Goretta et Fernand Berset deviennent babysitters, nettoyeurs dans un cabaret, repr\u00e9sentants en peinture et", "Escales - 19.10.1958"], "imageURL": "//www.rts.ch/4749367.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4550381", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "G\u00e9rant d'un magasin de peinture", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Michel, jeune gar\u00e7on de 3 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur du cabaret \"College In\"", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, interpr\u00eate de chanson ", "name": "Arel, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "Concierges d'immeuble", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Directeur de cabaret", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Famille ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berset, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "Chanteuse, interpr\u00eate de la chanson \"C'est magnifique\"", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-4550379"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-86C5CCF1-C15A-42BD-A544-52534722F9A5", "durationSec": 1, "publicationDate": "1958-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dudan", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Martin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Escales", "title": "Paris sans le sou 2/5", "imageURL": "http://www.rts.ch/4749367.image", "id": "ece-4550379", "durationSec": 1640, "publicationDate": "1958-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Babysitters, nettoyeurs, chanteurs de cabaret.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4550379", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4550379"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cogaron-sur-Pichette", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["JACQUES, WILLIAM"], "id": "asset-192895", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1782, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19581019, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de SCHMID Robert pr\u00e9sentant les al\u00e9as de la vie quotidienne dans le sud de la France dans les d\u00e9cors de VAUDAUX Jean-Jacques.", "title": "L'AUTOBUS DES FRERES MAGNETI - 58.10.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1958-10-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JACQUES, WILLIAM"], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Andr\u00e9 Blanchet : A propos de la nouvelle r\u00e9publique de Guin\u00e9e. - 2. Interview de Armand Lanoux : A propos de \"Rendez-vous \u00e0 Bruges\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F53778E6-4DEC-4B8B-9733-EAC8A8EE7F9E", "thematicGeographicals": ["Guin\u00e9e"], "durationSec": 1, "publicationDate": "1958-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "ind\u00e9pendantisme", "colonialisme", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Blanchet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain ", "name": "Lanoux, Armand", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif 58", "source": "gico", "title": "58.10.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237567", "durationSec": 253, "publicationDate": "1958-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Magazine f\u00e9minin", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAPEAU", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "ANN\u00c9ES 1950", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "ANN\u00c9ES 1950", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-174914", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 448, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19581018, des mannequins femmes pr\u00e9sentent la mode chapeau\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19581018, lors d'un d\u00e9fil\u00e9 de mode, des mannequins femmes pr\u00e9sentent diff\u00e9rentes robes de soir\u00e9e.", "title": "58.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1958-10-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "ANN\u00c9ES 1950", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Amrouche, po\u00e8te alg\u00e9rien:  A propos du drame alg\u00e9rien et des relations entre la France et l'Alg\u00e9rie \u00e0 travers l'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44AA02B8-90F7-4A9D-8C10-C0EDA19DF4CD", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1230, "publicationDate": "1958-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amrouche, Jean"], "thematicThemes": ["histoire", "colonisation", "politique", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te alg\u00e9rien", "name": "Amrouche, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La situation du th\u00e9\u00e2tre en URSS (2/2) : Interview de Paul-Louis Mignon, critique fran\u00e7ais", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-EEE9048A-1AAF-465B-BA57-D302689964E9", "thematicGeographicals": ["France", "URSS"], "durationSec": 1232, "publicationDate": "1958-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain", "esth\u00e9tique (art)", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Br\u00e8ve introduction de Jo Excoffier. \u00e0 03.07 : Paul-Louis Mignon parle des avantages mat\u00e9riels des auteurs sovi\u00e9tiques, le succ\u00e8s des pi\u00e8ces classiques fran\u00e7aises en URSS, et l'adaptation des \u00e9crivains classiques, tels que Balzac ou Maupassant. R\u00e9pond \u00e0 la question de savoir si les auteurs sov\u00e9tiques jou\u00e9s en France le sont aussi en URSS. Le succ\u00e8s  d'Anton Tchekhov rendu populaire par Georges Pito\u00ebff, metteur en sc\u00e8ne. \u00e0 09.26 : Extrait de la sc\u00e8ne finale de \"La Mouette\", d'Anton Tchekhov, interpr\u00e9t\u00e9 par Ludmilla Pito\u00ebff et Sacha Pito\u00ebff [Archive 1940]. \u00e0 15.15 : Paul-Louis Mignon parle de l'esth\u00e9tique th\u00e9\u00e2trale russe, la d\u00e9coration, le maquillage des com\u00e9diens, les spectacles plus sytlis\u00e9s et plus inventifs qu'il a vu \u00e0 Leningrad. Conclusion sur le th\u00e9\u00e2tre sovi\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique d'art dramatique", "name": "Mignon, Paul-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "nouvelliste et dramaturge russe", "name": "Chekhov, Anton Pavlovich", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Pito\u00ebff, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise d'origine russe [Archive 1940]", "name": "Pito\u00ebff, Ludmilla", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Quinzaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Emission du 16 octobre 1958", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17205334-2CE1-43C8-B9AF-D0BECEDF29E0", "durationSec": 2301, "publicationDate": "1958-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "1. Interview du romancier protestant G\u00e9rard Boutelleau : A propos de son livre \"Les grandes illusions\" (Grasset, 1958). - 2. Interview de Michel Zeraffa : A propos de son livre \"Les doublures\" (Albin, 1958). - 3. Interview du critique protestant fran\u00e7ais Ren\u00e9 Gilloin : A propos de la position de l'\u00e9crivain dans la r\u00e9forme des id\u00e9es et des moeurs. - 4. Interview de Jean d'Esne, pr\u00e9sident d'un colloque consacr\u00e9 \u00e0 l'expansion de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. - 5. Hommage \u00e0 la m\u00e9moire de Vincenzo Cavalleris, collaborateur Radio-Lausanne sp\u00e9cialiste des Beaux-Arts, r\u00e9cemment d\u00e9c\u00e9d\u00e9 : A propos de son ouvrage \"Aldo Patocchi\". - 6. Interview de l'\u00e9crivain Ren\u00e9 Morax et du journaliste et \u00e9crivain Jean Nicollier : A propos du livre de Jean Nicollier sur son ami \"Ren\u00e9 Morax : po\u00e8te du th\u00e9\u00e2tre\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Morax, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Gilloin, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Nicollier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'un colloque consacr\u00e9 \u00e0 l'expansion de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise", "name": "Esne, Jean d'", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Zeraffa, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Boutelleau, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stevo, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif 58", "source": "gico", "title": "RENE DOVAZ - 58.10.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174911", "durationSec": 184, "publicationDate": "1958-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Blaise Cendrars, \u00e9crivain suisse : A propos de son \u00e9l\u00e9vation \u00e0 la dignit\u00e9 de Commandeur de la L\u00e9gion d'honneur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A61FBCF-D1CB-4C58-B744-FDAB2B97FA88", "durationSec": 287, "publicationDate": "1958-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "ordre honorifique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[Cendrars, malade, est tr\u00e8s \u00e9mu dans cette interview]", "alternativeTitle": ["Blaise Cendrars / SIR_1958-10-15_miroir-du-monde_0A61FBCF-D1CB-4C58-B744-FDAB2B97FA88 / Interview de Blaise Cendrars, \u00e9crivain suisse : A propos de son \u00e9l\u00e9vation \u00e0 la dignit\u00e9 de Commandeur de la L\u00e9gion d'honneur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366288"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LA SUISSE, CARREFOUR FLUVIAL - 58.10.15", "visualThemes": ["P\u00c9NICHE", "PONT", "BATEAU", "PORT", "FLEUVE", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "FLEUVE", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "P\u00c9NICHE", "FLEUVE", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "P\u00c9NICHE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PORT", "FLEUVE", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "FLEUVE", "FLEUVE", "P\u00c9NICHE", "FLEUVE", "P\u00c9NICHE", "PORT", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "FLEUVE", "PORT", "BARRAGE", "FLEUVE", "P\u00c9NICHE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "RHONE", "LYON", "RHONE", "VIENNE (DEPT.FRANCE)", "RHONE", "DROME", "DROME", "RHONE", "RHONE", "BOUCHES-DU-RHONE", "RHONE", "AIN", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-191046", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1079, "publicationDate": "1958-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE : 19581015, de nombreuses p\u00e9niches naviguent et transportent des marchandises sur les fleuves de Suisse et le Rh\u00f4ne en France.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "[1\u00e8re s\u00e9rie] (2/7) : La pr\u00e9histoire. L'homme \u00e0 l'\u00e9poque pal\u00e9olithique. Avec Henri Vallois, directeur du Mus\u00e9e de l'Homme \u00e0 Paris et Andr\u00e9 Leroi-Gourhan, professeur \u00e0 la Sorbonne", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-89ADC58D-3AB2-443F-A07F-3B20E787E900", "durationSec": 1831, "publicationDate": "1958-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9histoire", "histoire", "homme pr\u00e9historique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e de l'Homme", "name": "Vallois, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Sorbonne", "name": "Leroi-Gourhan, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Proclamation de la R\u00e9publique malgache \u00e0 Tananarive : D\u00e9claration du pr\u00e9sident du gouvernement et du pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e des conseillers provinciaux", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E58A8DEC-01D0-4957-88EC-8899F8E25F0C", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1958-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "r\u00e9publique"], "excerpt": "Appel \u00e0 l'union. D\u00e9cision prise \u00e0 une large majorit\u00e9. Promesse de Charles de Gaulle r\u00e9alis\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e des conseillers provinciaux", "name": "Zakaoui", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du gouvernement malgache", "name": "Tsiranana, Philibert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Charles de Gaulle, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ordonne aux officiers en poste en Alg\u00e9rie de s'abstenir de faire partie d'organisations politiques. - 2. Interview de Andr\u00e9 Siegfried, acad\u00e9micien, sur la g\u00e9ographie politique de la France. - 3. Portrait de Habib Bourguiba, pr\u00e9sident tunisien. - 4. Interview de Mohamed Hassouna, secr\u00e9taire de la Ligue arabe : A propos de l'unit\u00e9 de la Ligue arabe. - 5. La situation au Liban", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C189B8B3-6D64-46BB-BF5F-0F3F10A34479", "thematicGeographicals": ["France", "Liban", "Tunisie", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1471, "publicationDate": "1958-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligue arabe", "Bourguiba, Habib"], "thematicThemes": ["politique", "g\u00e9opolitique", "guerre d'Alg\u00e9rie", "r\u00e9f\u00e9rendum", "relations internationales"], "excerpt": "1. Commentaire de Jean-Pierre Moulin sur la situation en Alg\u00e9rie et la politique men\u00e9e par de Gaulle. 2. M\u00e9taphores autour du climat et des saisons de la politique fran\u00e7aise. Le r\u00e9ferendum \u00e9tait une situation exceptionnelle sur un homme et sur une situation particuli\u00e8re. Analyse du r\u00e9sultat du r\u00e9f\u00e9rendum selon les r\u00e9gions. 3. Portrait par Charles-Henri Favrod. Personnage fascinant qui a la passion de convaincre. Son action politique. Son \u00e9loquence, sa sant\u00e9 fragile, son r\u00e9gime alimentaire, son hygi\u00e8ne de vie. 5. Le remaniement minist\u00e9riel au Liban est attendu. La situation se d\u00e9grade, les clans ne parviennent pas \u00e0 se mettre d'accord sur la composition du nouveau gouvernement. Le g\u00e9n\u00e9ral Fouad Ch\u00e9hab menace d'instaurer un gouvernement militaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acad\u00e9micien, \u00e9conomiste, historien", "name": "Siegfried, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la Ligue arabe", "name": "Hassouna, Mohammed Abdul Khalek", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Ajouri, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Mise en bi\u00e8re de Pie XII (2/3)", "genres": ["C\u00e9r\u00e9monie"], "id": "sound-A13C0EBB-5B04-4E9A-B90D-A5E7A04C698E", "thematicGeographicals": ["Rome (Basilique Saint-Pierre)", "Berlin"], "durationSec": 2497, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf", "Pie XII [= Pacelli, Eugenio]"], "thematicThemes": ["deuil", "pape", "cercueil", "catholicisme romain"], "excerpt": "Biographie de Pie XII. Compte rendu de l'\u00e9loge fun\u00e8bre de Mgr Baci. C\u00e9r\u00e9monial de la pose des sceaux sur le cercueil du pape ainsi que de sa fermeture.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "choeur de la Basilique Saint-Pierre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Porsel (FR)", "id": "sound-A8E9EC40-7875-4203-9C9B-574A3366F533", "thematicGeographicals": ["Porsel"], "durationSec": 386, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Mise en bi\u00e8re du pape Pie XII (1/3)", "genres": ["C\u00e9r\u00e9monie"], "id": "sound-56801136-656E-47D2-9BD3-15E2EC702AF9", "thematicGeographicals": ["Rome (Basilique Saint-Pierre)"], "durationSec": 1932, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII [= Pacelli, Eugenio]"], "thematicThemes": ["pape", "deuil"], "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monie des obs\u00e8ques du pape Pie XII.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vicaire g\u00e9n\u00e9ral du Vatican, sacriste du pape", "name": "Van Vierde, Monseigneur", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "choeur de la Basilique Saint-Pierre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Siegfried, \u00e9conomiste : G\u00e9opolitique fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0058A8F-5D0D-4247-917E-AE2E0C671463", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["r\u00e9gime politique", "g\u00e9opolitique", "constitution"], "excerpt": "Explications du type de politique que de Gaulle a mis en place.\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Siegfried, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise Saint-Maurice \u00e0 Fribourg", "id": "sound-505D0C42-8480-4BC8-905E-776906FA57C5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 396, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et carillon de Torny-le-Petit (FR)", "id": "sound-D046B321-C33E-469B-A960-702E971758D0", "thematicGeographicals": ["Torny-le-Petit"], "durationSec": 442, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "0'0: cloches\r\n6'14: carillon", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Saint-Martin Veveyse (FR)", "id": "sound-C487AB54-C84F-42BB-9BE9-731E32CD526E", "thematicGeographicals": ["Saint-Martin (FR)"], "durationSec": 395, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Progens-pr\u00e8s-Semsales (FR)", "id": "sound-52D6C0DA-43ED-41F2-83F7-55881DC9F0AD", "thematicGeographicals": ["Progens"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Siegfried, \u00e9conomiste : Qualit\u00e9 du r\u00e9seau routier fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDD21C3A-9C39-4EAC-BA34-FE4A2774E934", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 384, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "r\u00e9seau routier", "route"], "excerpt": "La qualit\u00e9 du r\u00e9seau routier fran\u00e7ais, qui est selon lui le meilleur au monde. Il indique par contre que les autoroutes fran\u00e7aises ont du retard \u00e0 rattraper.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Siegfried, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise Saint-Pierre \u00e0 Fribourg", "id": "sound-24759A73-ACA5-44AC-A2BF-FEAE3F7AA2AD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 419, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Les fun\u00e9railles du pape Pie XII : Commentaire de St\u00e9phane Pizella; reporter de \"Paris vous parle\"", "id": "sound-0926DDD6-75CE-43C3-844D-F293790F9110", "durationSec": 446, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "coches 18h", "alternativeTitle": ["SIR_1958-10-13_emission-sans-nom_0926DDD6-75CE-43C3-844D-F293790F9110 / Les fun\u00e9railles du pape Pie XII : Commentaire de St\u00e9phane Pizella; reporter de \"Paris vous parle\"", "Emission sans nom - 13.10.1958"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294309", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3294305"]}, {"source": "siranau", "title": "Mise en bi\u00e8re de Pie XII (3/3)", "genres": ["C\u00e9r\u00e9monie"], "id": "sound-8D0D9142-D95F-43B8-897F-FCA91F4567C4", "thematicGeographicals": ["Rome (Basilique Saint-Pierre)"], "durationSec": 702, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII [= Pacelli, Eugenio]"], "thematicThemes": ["deuil", "cadavre", "catholicisme romain", "pape"], "excerpt": "Fin du reportage de la mise en bi\u00e8re dans la basilique de St-Pierre.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et carillon de Villarimboud (FR)", "id": "sound-EBCE015B-C26F-4DB4-A1C0-E6435739AFF6", "thematicGeographicals": ["Villarimboud"], "durationSec": 612, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "0'0'': Cloches / 7'09'': Carillon", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Le Cr\u00eat-pr\u00e8s-Semsales (FR)", "id": "sound-FE470CAB-C1C3-4782-8AF7-E11D9D467A32", "thematicGeographicals": ["Le Cr\u00eat-pr\u00e8s-Semsales", "Le Cr\u00eat"], "durationSec": 391, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de Saint-Jean \u00e0 Fribourg (FR)", "id": "sound-293EFCEC-3AF0-4EB0-87C3-D71A2DC8F4FD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 351, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Torny-le-Grand (FR)", "id": "sound-CBC9A336-EAA7-4068-92A9-F73D196FCF27", "thematicGeographicals": ["Torny-le-Grand"], "durationSec": 411, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de la cath\u00e9drale Saint-Nicolas de Fribourg", "id": "sound-5CAD0B55-DF7D-4A12-977F-113EEFFD33F6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 586, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Chapelle-sur-Oron (Gl\u00e2ne) (FR)", "id": "sound-F4121D2F-1C60-47EC-A54F-7F9603075971", "thematicGeographicals": ["Chapelle (FR, Gl\u00e2ne)"], "durationSec": 396, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif 58", "source": "gico", "title": "58.10.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237400", "durationSec": 719, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets sportifs", "source": "gico", "visualThemes": ["CANOE-KAYAK", "ANN\u00c9ES 1950", "CROSS \u00c9QUESTRE", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1950", "CONTRE-LA-MONTRE"], "visualPersons": ["ANQUETIL, JACQUES"], "id": "asset-174897", "thematicGeographicals": ["LUGANO", "MAIENFELD", "VERSOIX (RIVIERE)"], "durationSec": 688, "mediaType": "video", "excerpt": "* Versoix (rivi\u00e8re) : 19581013, 10 \u00e8me derby de la Versoix, comp\u00e9tition de cano\u00eb-kayak\n* Maienfeld : 19581015, course de cross \u00e9questre lors des championnats du monde d'hippisme\n* Lugano : 19581013, victoire du cycliste fran\u00e7ais ANQUETIL Jacques, qui remporte le Grand Prix de Lugano.", "title": "58.10.13", "visualGeographicals": ["VERSOIX (RIVIERE)", "MAIENFELD", "LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Aron, philosophe, professeur \u00e0 la Sorbonne, \u00e0 propos de la libert\u00e9 de la pens\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1F98857-6F91-47B2-A982-8FAF1DCB6C2A", "durationSec": 340, "publicationDate": "1958-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "libert\u00e9 de pens\u00e9e", "culture", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "Se trouve \u00e0 Rhodes pour un Congr\u00e8s sur la libert\u00e9 de la culture. L'id\u00e9e, les r\u00e9flexions qui ont amen\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation de ce congr\u00e8s, l'int\u00e9r\u00eat intellectuel de ces discussions. R\u00e9pond \u00e0 la question de savoir comment les communistes comprennent la libert\u00e9 intellectuelle. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur \u00e0 la Sorbonne", "name": "Aron, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Papanicolaou, Athis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Les fun\u00e9railles de Pie XII", "id": "ece-3294305", "durationSec": 438, "publicationDate": "1958-10-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294305", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294305"}, {"source": "siranau", "title": "Ernest Ansermet commente l'oeuvre avant le concert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77026793-28FD-4387-B04B-349AD9F18D81", "durationSec": 540, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, Gioacchino"], "thematicThemes": ["ouverture (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "technicien RSR", "name": "Dunand, Robert", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Cortaillod (NE)", "id": "sound-B9E3FD1A-6E63-47A7-8413-46C1BDEC520E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Cortaillod"], "durationSec": 448, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de B\u00f4le (NE)", "id": "sound-FEF40F81-E27C-4364-98F7-9535818D4BCC", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "B\u00f4le"], "durationSec": 378, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Grandcour (VD)", "id": "sound-D64B2973-3C4E-446D-BA04-5B9869FDE876", "thematicGeographicals": ["Grandcour"], "durationSec": 428, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Corcelles-sur-Peseux (NE)", "id": "sound-2D097BA0-9036-4027-B03B-062B58D64FD2", "thematicGeographicals": ["Corcelles (NE)"], "durationSec": 493, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Montbrelloz (FR)", "id": "sound-89C00E7D-ED00-4F59-B749-6E19B7597D2C", "thematicGeographicals": ["Montbrelloz"], "durationSec": 378, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Ernest Ansermet commente l'oeuvre apr\u00e8s le concert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2AFCC866-1315-4F11-A837-246C70D0E1EC", "durationSec": 132, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, Gioacchino"], "thematicThemes": ["ouverture (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "technicien RSR", "name": "Dunand, Robert", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise catholique d'Estavayer-le-Lac (FR) - avec bruits de fond", "id": "sound-02234A2E-8B6C-4B76-ACCB-0DCA8205901E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Estavayer-le-Lac"], "durationSec": 432, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Missy (VD)", "id": "sound-45DE65A0-3549-484B-893C-2272F1D44070", "thematicGeographicals": ["Missy"], "durationSec": 355, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches d'Auvernier (NE)", "id": "sound-3963F970-5EAC-417A-97AA-2D1AFD64E37D", "thematicGeographicals": ["Auvernier", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 526, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "A 0.15: coup", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Seiry (FR)", "id": "sound-7251AF50-7677-4AEE-A15D-2E89F978A46D", "thematicGeographicals": ["Seiry"], "durationSec": 352, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Peseux (NE) - chant d'oiseaux au d\u00e9but", "id": "sound-6DE12B64-97F1-46EC-9735-55729838CB30", "thematicGeographicals": ["Peseux"], "durationSec": 455, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Morens (FR) - bruit de fond", "id": "sound-73B5C0F7-1A28-420C-A0C7-52B291949CCD", "thematicGeographicals": ["Morens"], "durationSec": 256, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Vers 3' bruit sourd de fond (avion?)", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Brot-Dessous (NE) - avec bruit du trafic", "id": "sound-BFC8D599-BCDB-4F75-8DFE-F81516C0E75B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Brot-Dessous"], "durationSec": 423, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Ernest Ansermet commente l'oeuvre avant le concert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B3543443-85D0-4FBB-9C7D-F2833C456BB3", "durationSec": 234, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, Gioacchino"], "thematicThemes": ["ouverture (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "technicien RSR", "name": "Dunand, Robert", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Bussy (FR) - bruit de fond", "id": "sound-0885B304-0946-4F73-B612-E2E03CF0F158", "thematicGeographicals": ["Bussy"], "durationSec": 475, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "D\u00e8s 3', bruit sourd de fond, non d\u00e9finissable.", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Colombier (NE)", "id": "sound-BA623C4C-FD38-4097-9537-AB7C8A3937C2", "thematicGeographicals": ["Colombier (NE)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 410, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Diesse (Jura bernois)", "id": "sound-87FA0820-6701-4A1A-85D0-D91339C418A3", "thematicGeographicals": ["Diesse (BE)"], "durationSec": 428, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Montet (Broye - FR)", "id": "sound-31166299-A821-4CEC-BA7E-D9F230E84B28", "thematicGeographicals": ["Montet (FR, Broye)"], "durationSec": 424, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Boudry (NE)", "id": "sound-14A3D225-8B62-432A-8630-CE95A3BC7CCC", "thematicGeographicals": ["Boudry"], "durationSec": 529, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Lully (FR)", "id": "sound-A753377F-0DFF-438D-8FE4-EBCA8F5B5652", "thematicGeographicals": ["Lully (FR)"], "durationSec": 542, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Ernest Ansermet commente l'oeuvre avant le concert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E36C6DA-F225-43BD-9912-FA3D55A97657", "durationSec": 372, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mendelssohn, Felix"], "thematicThemes": ["ouverture (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "technicien RSR", "name": "Dunand, Robert", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Chevroux (VD)", "id": "sound-A74A06D4-E359-4A20-9845-4DC0A2345AED", "thematicGeographicals": ["Chevroux"], "durationSec": 402, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Bevaix (NE)", "id": "sound-1FDC5946-49D4-46F5-B4C3-63F09377A8E3", "thematicGeographicals": ["Bevaix", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 531, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Rueyres-les-Pr\u00e9s (FR)", "id": "sound-2D7D6F0B-BACB-4197-AD6C-63F6B69065FE", "thematicGeographicals": ["Rueyres-les-Pr\u00e9s"], "durationSec": 303, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et carillon de Cheyres (FR)", "id": "sound-4E76905E-E9B4-4B22-9B7B-647536BC9218", "thematicGeographicals": ["Cheyres"], "durationSec": 344, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "0'0: cloches / 4'11: carillon", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Ressudens (VD)", "id": "sound-0B0D5180-98FB-4B33-8D3F-67713ABC5702", "thematicGeographicals": ["Ressudens"], "durationSec": 275, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Font (FR)", "id": "sound-0DCEE891-650B-4A4D-96A3-7EDBCDFB8D18", "thematicGeographicals": ["Font"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Sevaz (FR)", "id": "sound-8073B064-FBD5-44BB-B455-59ADBC115B90", "thematicGeographicals": ["Sevaz"], "durationSec": 182, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Rochefort (NE)", "id": "sound-05B91DAE-8FA5-4C09-8BB6-7D0EE558613D", "thematicGeographicals": ["Rochefort"], "durationSec": 412, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Ernest Ansermet commente l'oeuvre avant le concert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A668A73B-ACC7-4CF9-8709-8DA32054EB86", "durationSec": 1140, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["ouverture (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "technicien RSR", "name": "Dunand, Robert", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du camp de Vaumarcus (NE)", "id": "sound-8696131A-3706-418F-8F33-911EE84086ED", "thematicGeographicals": ["Vaumarcus"], "durationSec": 335, "publicationDate": "1958-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5940330F-3529-484D-A610-9B2A72353BE6", "durationSec": 1, "publicationDate": "1958-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Saint-Aubin-Gorgier (NE)", "id": "sound-8A8EB75B-4573-4A91-88C6-04E8C5E54AE8", "thematicGeographicals": ["Saint-Aubin (NE)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Gorgier"], "durationSec": 490, "publicationDate": "1958-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Saint-Ursanne", "id": "sound-8FBA324F-227D-4B98-994D-D9A5916982D9", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Suisse romande"], "durationSec": 1219, "publicationDate": "1958-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Joseph Badet, par Joseph Badet, de Fregi\u00e9court (JU) - 2. Les Etius [3\u00e8me strophe], par L\u00e9 R\u00e9ton di Ci\u00f4s-di-Doubs, de Clos-du-Doubs (JU) - 3. Le r\u00e9g\u00efme \u00e0 Djos\u00e8t : Le r\u00e9gime de Joseph, de Pierre Juillerat, par Pierre Juillerat, de Saint-Ursanne (JU) - 4. Les lovraies di bon veye temps tchie les paysins di Ci\u00f4s-di-Doubs : Les bons voisinages, de Eug\u00e8ne Girardin, par Eug\u00e8ne Girardin, de Saint-Ursanne (JU) - 5. At-ce que n\u00f4s dains vadgeaie note patois ? : Devons-nous garder notre patois ?, de Joseph Badet, par Joseph Badet, de Fregi\u00e9court (JU) - 6. Lo bianc tchv\u00e2 d'draigon d'lai Monto\u00fbeye, de Joseph Badet, par Stanis Varin, de Seleute (JU) - 7. Les raites \u00e8 dix sous : Les souris (ou les rats) \u00e0 dix sous, de abb\u00e9 de fer, par Auguste Feune, de Saint-Ursanne (JU) - 8. Tiaind les fannes c\u00f4t\u00efnt tchiere, de Joseph Badet, par Achille Comment, de Saint-Ursanne (JU) - 9. Anecdote sans titre, de Joseph Badet, par Joseph Badet, de Fregi\u00e9court (JU) - 10. Les Etius [4\u00e8me strophe], par L\u00e9 R\u00e9ton di Ci\u00f4s-di-Doubs, de Clos-du-Doubs (JU)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Juillerat, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Feune, Auguste", "type": "Participant"}, {"name": "Comment, Achille", "type": "Participant"}, {"name": "L\u00e9 R\u00e9ton di Ci\u00f4s-di-Doubs", "type": "Participant"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Girardin, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Varin, Stanis", "type": "Participant"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Girardin, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}, {"name": "abb\u00e9 de fer", "type": "Auteur"}, {"name": "Juillerat, Pierre", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif 58", "source": "gico", "title": "LE GRAND ST BERNARD - 58.10.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194544", "durationSec": 149, "publicationDate": "1958-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La situation du th\u00e9\u00e2tre en URSS (1/2) : Interview de Paul-Louis Mignon, critique fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F55D89CE-CC54-4E07-BC4C-9235DE7F9CA9", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1294, "publicationDate": "1958-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stanislavski, Konstantin"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "com\u00e9dien", "public"], "excerpt": "La croissance des th\u00e9\u00e2tres en URSS. \u00e0 04.09 : Paul-Louis Mignon r\u00e9pond \u00e0 la question : Comment devient-on com\u00e9dien en URSS ? La formation de l'acteur, l'influence de Stanislavski, acteur, metteur en sc\u00e8ne et fondateur du Th\u00e9\u00e2tre d'Art de Moscou. Bref portrait de Konstantin Stanislavski et des ses mises en sc\u00e8ne. \u00e0 11.17 : Extrait de la pi\u00e8ce \"Les Bas-fonds\" de Gorki interpr\u00e9t\u00e9 par la troupe de Sacha Pito\u00ebff. \u00e0 16.50 : Paul-Louis Mignon parle du culte rendu \u00e0 Stanislavski, sa maison comme est devenue un mus\u00e9e. Le public russe, les enfants sont amen\u00e9s au th\u00e9\u00e2tre d\u00e8s l'\u00e2ge de cinq, six ans, la qualit\u00e9 des th\u00e9\u00e2tres pour enfants. L'attention fervente du public sovi\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique dramatique ", "name": "Mignon, Paul-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain russe", "name": "Gorki, Maxime", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens de la troupe de Sacha Pito\u00ebff", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Le pape Pie XII est mort \u00e0 3h52 dans sa r\u00e9sidence de Castel Gandolfo. R\u00e9cit de l'\u00e9v\u00e9nement par l'abb\u00e9 Jacques Haas, collaborateur de Radio-Lausanne et hommages du cardinal Maurice Feltin, archev\u00eaque de Paris", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-C5C55FCB-4F8B-40DD-BE57-7C36D0B9FA08", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 1545, "publicationDate": "1958-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII [= Pacelli, Eugenio]"], "thematicThemes": ["pape"], "alternativeTitle": ["SIR_1958-10-09_miroir-du-monde_C5C55FCB-4F8B-40DD-BE57-7C36D0B9FA08 / Le pape Pie XII est mort \u00e0 3h52 dans sa r\u00e9sidence de Castel Gandolfo. R\u00e9cit de l'\u00e9v\u00e9nement par l'abb\u00e9 Jacques Haas, collaborateur de Radio-Lausanne et hommages du"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cardinal, secr\u00e9taire d'Etat des affaires eccl\u00e9siastiques", "name": "Tardini, Dominico", "type": "Participant"}, {"role": "cardinal, archev\u00eaque de Paris", "name": "Feltin, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Pellegrino (p\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste 2", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Haas, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294234"]}, {"source": "siranau", "title": "Mort du pape Pie XII", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-03B22D52-D417-4EFE-B18C-3731BB39AEB4", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1958-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "pape", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "p\u00e8re religieux", "name": "Pellegrino", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Mort du pape Pie XII", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F3C77EC-C013-4C16-A277-CCD9AD6F133A", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1958-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "catholicisme romain", "pape"], "excerpt": "Mort hors du Vatican, ce qui est exceptionnel. Annonce par Radio Vatican. Le plus grand pape du si\u00e8cle. Trois jours de deuil en Italie. Conclave prochainement pour \u00e9lire un nouveau pape.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif 58", "source": "gico", "title": "58.10.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230945", "durationSec": 448, "publicationDate": "1958-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bulletin de sant\u00e9 du pape Pie XII [en fran\u00e7ais, en anglais, en italien] : Son agonie annonc\u00e9e par Radio-Vatican", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F36AD4E1-9276-4BB9-9D23-7EAFCEE4089F", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 253, "publicationDate": "1958-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII"], "thematicThemes": ["pape", "maladie", "catholicisme romain"], "excerpt": "Temp\u00e9rature du pape. Sa respiration embarrass\u00e9e. Sa pression art\u00e9rielle. Entr\u00e9e en agonie.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateurs Radio-Vatican", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview de l'Abb\u00e9 Pierre : A propos de la personnalit\u00e9 du pape Pie XII", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14E91C11-AF2A-4B0C-9819-3111DF8441B9", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 358, "publicationDate": "1958-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII [= Pacelli, Eugenio]"], "thematicThemes": ["pape", "catholicisme", "religion et croyances"], "excerpt": "Evoque sa rencontre lors d'un congr\u00e8s \u00e0 Rome avec sa saintet\u00e9 Pie XII.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre catholique fran\u00e7ais, ancien r\u00e9sistant", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}]}}