{"response": {"numFound": 1332, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois jurassien", "id": "sound-D4152F02-9D4E-43B7-82CF-77000ED363D5", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande", "Jura bernois", "Del\u00e9mont", "Orvin", "Saignel\u00e9gier"], "durationSec": 1211, "publicationDate": "1958-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9chot, Alfred"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 Joseph Beuret-Frantz, d\u00e9c\u00e9d\u00e9, de Eug\u00e8ne Wibl\u00e9, par Eug\u00e8ne Wibl\u00e9 - 2. En r'vegnin d'la foir': En revenant de la foire, de Joseph Beuret-Frantz, par Joseph Beuret-Frantz, de Saignel\u00e9gier (JU) - 3. Le soudais v\u00e2dais: Le soldat v\u00e2dais, de Alvin Montavon, par Marie Bi\u00e9dermann et Joseph Steulet et Jean Miserez, de Del\u00e9mont (JU) - 4. Histoire d'ivrogne, de Pierre L\u00e9chot et Alfred L\u00e9chot, par Pierre L\u00e9chot, de Orvin (BE)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "L\u00e9chot, Alfred", "type": "Auteur"}, {"name": "L\u00e9chot, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Montavon, Alvin", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Bi\u00e9dermann, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Steulet, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Beuret-Frantz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Miserez, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "L\u00e9chot, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Wibl\u00e9, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Beuret-Frantz, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Wibl\u00e9, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Situation politique franco-alg\u00e9rienne. Reportage en Alg\u00e9rie o\u00f9 le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle a pass\u00e9 trois jours, et reportage \u00e0 son retour \u00e0 Paris. - 2. Le g\u00e9n\u00e9ral Raoul Salan est nomm\u00e9 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral en Alg\u00e9rie. - 3. Le point de la situation avec les journalistes Jean-Pierre Moulin, de retour de Paris, et Jean-Pierre Goretta, de retour d'Alger. - 4. Conf\u00e9rence de presse du capitaine Lucien Neuwirth, porte-parole du Comit\u00e9 de salut public de l'Alg\u00e9rie. - 5. 14e anniversaire du D\u00e9barquement alli\u00e9 : Reportage sur le lieu o\u00f9 un momument \u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9 \u00e0 la m\u00e9moire du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc. - 6. R\u00e9actions internationales \u00e0 la situation alg\u00e9rienne. - 7. Voyages diplomatiques de Harold Macmillan, premier ministre britannique, et extrait d'une d\u00e9claration en fran\u00e7ais", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-D888C796-B5F8-4D00-8D44-664D1948ED4E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "URSS", "Alg\u00e9rie fran\u00e7aise", "France"], "durationSec": 1806, "publicationDate": "1958-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leclerc, Philippe Marie de Hauteclocque dit", "Soustelle, Jacques", "Gaulle, Charles de", "Macmillan, Harold", "Salan, Raoul"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "r\u00e9publique", "D\u00e9barquement", "diplomatie", "r\u00e9volution", "guerre d'Alg\u00e9rie", "coup d'Etat", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "1. (A 0.44) Allocution de Jacques Soustelle : \"Alg\u00e9riennes, Alg\u00e9riens, mes amis ! Voici enfin venu le moment que nous attendions : le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle est parmi nous.\" (A 2.50) Allocution du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Oran. (A 3.38) La foule appelle Jacques Soustelle. (A 3.47) Voix d'un interpr\u00e8te arabe. (A 4.17) De Gaulle : \"Vive l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise, vive la France.\" On entend La Marseillaise, fanfare et foule. (A 6.03) L'avion du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle quitte l'Alg\u00e9rie le 6 juin : \"Il a d\u00e9coll\u00e9 dans un style magnifique\", commente le reporter. (A 7.20) Arriv\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9roport d'Orly, reportage de Claude Mairet. (A 9.28) Claude Mairet rapporte les mots chuchot\u00e9s par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle aux ministres Antoine Pinay et Guy Mollet : \"Bonsoir messieurs, j'ai des choses tr\u00e8s importantes \u00e0 vous dire.\" (A 9.57) Communiqu\u00e9 de presse. - 2. (A 11.02) Lecture de la lettre adress\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au g\u00e9n\u00e9ral Salan. (A 13.05) Portrait de Raoul Salan, g\u00e9n\u00e9ral le plus d\u00e9cor\u00e9 de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise. (A 14.08) Allocution du g\u00e9n\u00e9ral Salan, 4 juin 1958. - 3. (A 15.19) Arriv\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au pouvoir. (A 18.27) D\u00e9claration accord\u00e9e \u00e0 Jean-Pierre Goretta par Alain de S\u00e9rigny, directeur de \"L'Echo d'Alger\". Cons\u00e9quences politiques si l'Alg\u00e9rie devenait fran\u00e7aise. (A 23.45) Un CRS ayant re\u00e7u une machine \u00e0 \u00e9crire sur la t\u00eate est le seul mort \u00e0 d\u00e9plorer au cours de cette r\u00e9volution. - 4. (A 24.36). - 5. (A 26.25). - 6. (A 27.20) Moscou, Tunis, Rabat. - 7. (A 29.10)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur de \"L'Echo d'Alger\" et membre du Comit\u00e9 de salut public", "name": "S\u00e9rigny, Alain de", "type": "Participant"}, {"role": "politicien fran\u00e7ais", "name": "Soustelle, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre britannique", "name": "Macmillan, Harold", "type": "Participant"}, {"role": "chef du gouvernement fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Salan, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Comit\u00e9 de salut public ", "name": "Neuwirth, Lucien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Rabat", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Moscou", "name": "Zarneko, Constantin", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Alain de S\u00e9rigny, directeur de \"L'Echo\" d'Alger, \u00e0 propos du voyage de Charles de Gaulle, g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais, en Alg\u00e9rie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B651CF6E-BB6C-4562-A3D5-2C60CF4CA3C8", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1958-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["autod\u00e9termination", "d\u00e9colonisation", "crise politique", "guerre d'Alg\u00e9rie", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Satisfaction apr\u00e8s les discours de de Gaulle en Alg\u00e9rie. Critique des gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de \"L'Echo\" d'Alger", "name": "S\u00e9rigny, Alain de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Oran du 6 juin 1958", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-501A0C5E-4982-4F9E-8ABC-D3DB7ED0B0AE", "durationSec": 1115, "publicationDate": "1958-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "guerre d'Alg\u00e9rie", "autod\u00e9termination", "politique"], "excerpt": "Dans son allocution de Gaulle d\u00e9clare que la France est \"ici, en vous, pour toujours\" . Il faut qu'il y ait en Alg\u00e9rie 10 millions de fran\u00e7ais avec les m\u00eames droits et les m\u00eames devoirs. Annonce la prochaine consultation nationale pour l'autod\u00e9termination en Alg\u00e9rie.\r\nAcclamations de la foule et chant de \"La Marseillaise\".", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Martin, Olivier", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "R\u00e9thor\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Mostaganem le 6 juin 1958", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9822C3CE-0E8D-48D8-88C2-0B2B74246CF8", "thematicGeographicals": ["Mostaganem", "Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 526, "publicationDate": "1958-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "politique", "manifestation politique", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "De Gaulle dit qu'il n'y a en Alg\u00e9rie que des Fran\u00e7ais \u00e0 part enti\u00e8re et termine par \"vive Mostaganem, vive l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise, vive la R\u00e9publique, vive la France!\"\r\nLa foule scande \"de Gaulle\" ainsi que \"Alg\u00e9rie fran\u00e7aise\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Photographie Pi\u00e8ge de la r\u00e9alit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MODE VESTIMENTAIRE", "MODE VESTIMENTAIRE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-96941", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 210, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19580000, montage de photos de mode sur un accompagnement de jazz traditionnel.", "title": "PHOTOGRAPHIES: LA MODE ET LA PUBLICITE - 58.06.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1958-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Visite triomphale du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en Alg\u00e9rie, commentaires internationaux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8D31E8F2-2E54-4D0E-88BF-EE3EE5E173D9", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1537, "publicationDate": "1958-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "manifestation politique", "discours"], "excerpt": "Extraits de son discours \u00e0 Alger et \u00e0 Constantine. Acclamations de la foule. Commentaire d'Alg\u00e9rie par Jean-Pierre Goretta. Interview de deux \u00e9tudiants en droit alg\u00e9rois, un fran\u00e7ais et un musulman. Commentaires de Bonn, pessimiste, par Jacques Ferrier. Revue de presse New-yorkaise par St\u00e9phane Eteski (orthographe incertaine). Commentaire de Rabat par Jean Lefevre, ou la d\u00e9ception est profonde. Le Maroc esp\u00e9rait que le discours du g\u00e9n\u00e9ral r\u00e9soudrait mieux le probl\u00e8me alg\u00e9rien. Commentaire d'Egypte.Extrait de d\u00e9claration de Guy Mollet, ministre fran\u00e7ais, extrait de d\u00e9claration de Bernard Cornut-Gentille, repr\u00e9sentant fran\u00e7ais de l'ONU", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en droit musulman \u00e0 Alger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en droit \u00e0 Alger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pilote fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant en Egypte", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Compagnie universelle du Canal de Suez", "name": "Picot, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant fran\u00e7ais \u00e0 l'ONU \u00e0 New-York", "name": "Cornut-Gentille, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Mollet, Guy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Rabat", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 New-York", "name": "Eteski, St\u00e9phane (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Bonn", "name": "Ferrier, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial Radio-Lausanne \u00e0 Alger", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 B\u00f4ne, le 5 juin 1958 ", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-45885986-EC05-4E8F-94D2-17C0508423F0", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 596, "publicationDate": "1958-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["politique", "discours", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Extrait et commentaires du discours \u00e0 B\u00f4ne. Le g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9clare que les 10 millions de fran\u00e7ais d'Alg\u00e9rie ne doivent avoir qu'un seul droit et un seul devoir et donc devront \u00e9lire leurs repr\u00e9sentants politiques. Acclamations de la foule qui scande \"Alg\u00e9rie fran\u00e7aise\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, chef du gouvernement fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Texier, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Boncourt (JU)", "id": "sound-2518EE5B-1A7B-4F37-B4CA-1F7C92ECF995", "thematicGeographicals": ["Boncourt"], "durationSec": 310, "publicationDate": "1958-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Bovet, m\u00e9decin et Prix Nobel de m\u00e9decine 1957 : A propos du Doctorat honoris causa de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve qu'il recevra le lendemain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5855BB51-7D4F-4468-A9D7-1FF6C0B7A4DE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1958-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel de m\u00e9decine"], "thematicThemes": ["pharmacologie", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decine, prix Nobel de m\u00e9decine", "name": "Bovet, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Crise politique fran\u00e7aise : Jean Pierre Moulin commente les derniers \u00e9v\u00e9nements parisiens. - 2. Installation du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 l'h\u00f4tel Matignon. - 3. D\u00e9claration du g\u00e9n\u00e9ral Salan \u00e0 la population alg\u00e9rienne. - 4. Portrait de Jacques Soustelle, d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais. - 5. Portrait d'Andr\u00e9 Malraux, ministre fran\u00e7ais. - 6. R\u00e9actions \u00e0 Tunis apr\u00e8s la constitution du nouveau gouvernement fran\u00e7ais. Formation d'un gouvernement alg\u00e9rien par les membres du Comit\u00e9 de Coordination et d'Ex\u00e9cution (CCE) r\u00e9unis au Caire. - 7. Conducteurs d'autobus de Londres en gr\u00e8ve depuis un mois", "genres": ["Commentaire", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-F7764821-6066-457C-99CF-C0952D67E815", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie", "Alg\u00e9rie", "Londres"], "durationSec": 1435, "publicationDate": "1958-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Malraux, Andr\u00e9", "Salan, Raoul", "Comit\u00e9 de Coordination et d'Ex\u00e9cution (CCE) (= GPRA)", "Soustelle, Jacques"], "thematicThemes": ["crise politique", "autobus", "guerre d'Alg\u00e9rie", "gr\u00e8ve", "r\u00e9publique", "constitution", "syndicat", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "1. Conversations entre le g\u00e9n\u00e9ral Salan, responsable des r\u00e9cents \u00e9v\u00e9nements d'Alger, et le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Opinion publique apais\u00e9e. De Gaulle obtient des pouvoirs exceptionnels durant six mois pour une r\u00e9vision fondamentale de la Constitution. - 2. (A 4.51) Reportage de Claude Mairet. Interview de M. Marcotte, concierge de l'h\u00f4tel Matignon. (A 7.14) Interview de M. Ragnaud, directeur de presse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 3. (A 8.48). - 4. (A 9.43) Soustelle \u00e9voque notamment ses ambitions dans le nouveau gouvernement du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 5. (A 11.55) D\u00e9claration de Malraux \u00e0 la Sorbonne en 1952 : \"L'Am\u00e9rique n'est pas autre chose qu'un morceau de l'Europe.\" \"Les h\u00e9ritiers de la culture, c'est nous.\" - 6. (A 14.46) Commentaire de Mohamed Ben Sma\u00efl. D\u00e9bats du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, soutien partiel du pr\u00e9sident Bourguiba au g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. (A 18.04) Rencontre au Caire des neuf membres du CCE. - 7. (A 19.42) Pr\u00e9cisions donn\u00e9es par Jean Wetz, possibilit\u00e9 d'une extension de la gr\u00e8ve, enjeux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais", "name": "Soustelle, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "concierge de l'h\u00f4tel Matignon (M. Marcotte)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de presse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle (M. Ragnaud)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Wetz, Jean", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Salan, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Alger pour \"Miroir du Monde\"", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Londres", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Tunis", "name": "Ben Sma\u00efl, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Vouvry (VS)", "id": "sound-0C6712EF-CB9E-484E-AC9F-0497720463B7", "thematicGeographicals": ["Vouvry"], "durationSec": 381, "publicationDate": "1958-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise catholique de Sainte-Catherine de Sierre (VS)", "id": "sound-712E03DC-61DE-4897-A93A-61F20F253527", "thematicGeographicals": ["Sierre"], "durationSec": 619, "publicationDate": "1958-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Le Bouveret (VS)", "id": "sound-CC1547EA-7B9E-4CAB-AE98-236269D00C86", "thematicGeographicals": ["Le Bouveret"], "durationSec": 286, "publicationDate": "1958-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Chessel (VD)", "id": "sound-E1627D89-3453-46AF-845F-E755A6059F05", "thematicGeographicals": ["Chessel"], "durationSec": 336, "publicationDate": "1958-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Vionnaz (VS)", "id": "sound-38E453F3-F6AB-4467-9E19-85F01BE18FD4", "thematicGeographicals": ["Vionnaz"], "durationSec": 442, "publicationDate": "1958-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Arzier (VD)", "id": "sound-46C41D4E-EAF1-491C-BD69-48D710BF8A0B", "thematicGeographicals": ["Arzier"], "durationSec": 716, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Emile Chambon, peintre genevois : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-337F4170-F8BF-4977-A243-49EEB0AAB492", "durationSec": 420, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "La n\u00e9cessit\u00e9 de conna\u00eetre tous les courants de peinture. Comment il a fait son choix parmi ses exp\u00e9riences artistiques, l'inspiration de la litt\u00e9rature et de la mythologie, son sens de la pr\u00e9cision. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre genevois", "name": "Chambon, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de L'Abbaye (VD)", "id": "sound-C8B5D017-D7F0-4634-86FF-F86F05347F07", "thematicGeographicals": ["L'Abbaye"], "durationSec": 681, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Burtigny (VD)", "id": "sound-8F3A2DC5-B5EF-49DE-A3CA-564315C31970", "thematicGeographicals": ["Burtigny"], "durationSec": 635, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de Morat (FR) - Murten", "id": "sound-7D824956-7172-4551-81FD-264BD04314B2", "thematicGeographicals": ["Morat"], "durationSec": 340, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Les Charbonni\u00e8res (VD)", "id": "sound-1267F2D5-8147-4EF6-B6CB-2682D8177698", "thematicGeographicals": ["Les Charbonni\u00e8res"], "durationSec": 444, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Le Lieu (VD)", "id": "sound-ECFE8115-41FC-442F-AC14-962114399032", "thematicGeographicals": ["Le Lieu"], "durationSec": 631, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Le Pont (VD)", "id": "sound-CC67F7AD-ADC0-4FD9-AC21-98D552524905", "thematicGeographicals": ["Le Pont"], "durationSec": 485, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Probl\u00e8mes d'enregistrement (d\u00e9but; 3'29; 6'06)", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "El\u00e9ments de Radio Alger, diverses d\u00e9clarations, appel du colonel S\u00e9bastien Silvani aux Corses, il annonce son arriv\u00e9e le 31 mai \u00e0 Ajaccio, manifestation sur la place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris, chanson, extrait de l'hymne national fran\u00e7ais", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-7B5B7336-858D-4525-919B-6ED0E5428129", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France", "Corse"], "durationSec": 365, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["coup d'Etat", "patriotisme"], "excerpt": "(A 1.10) D\u00e9claration du colonel Silvani", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des groupements corses d\u2019Alg\u00e9rie", "name": "Silvani, S\u00e9bastien (colonel)", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "non-identifi\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Congo belge (5/8). Interview du Baron de l'Epine, aventurier fran\u00e7ais, \u00e0 propos de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale v\u00e9cue depuis le Congo. Interview de Monsieur Pellet [orthographe incertaine], propri\u00e9taire d'une entreprise de Safari, \u00e0 propos de son organisation", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D5688009-FEDE-4AA1-A5BA-7033E09A87A3", "thematicGeographicals": ["Congo belge"], "durationSec": 1330, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["safari", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "colonialisme", "chasse"], "excerpt": "Jean-Pierre Goretta rencontre le Baron de l'Epine, grand aventurier fran\u00e7ais. Ils se retrouvent \u00e0 Goma, pr\u00e8s du lac Kivu. De l'Epine raconte comment il a v\u00e9cu la premi\u00e8re guerre mondiale depuis le Congo, attaqu\u00e9 par les colons allemands pr\u00e9sents au Rwanda et au Burundi. Par la suite, Goretta interviewe M. Pellet, propri\u00e9taire d'une entreprise de safari, qui explique l'organisation et le d\u00e9roulement d'une chasse.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "monsieur Pellet, propri\u00e9taire d'une entreprise de safari", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Baron de l'Epine, aventurier", "name": "L'Epine, Charles de", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Investiture du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident du Conseil des ministres fran\u00e7ais. Fin de la IVe R\u00e9publique. - 2. R\u00e9actions tunisiennes. - 3. R\u00e9actions marocaines. - 4. Rappel des \u00e9v\u00e9nements de la semaine : Crise en Corse et r\u00e9bellion contre le gouvernement fran\u00e7ais. Accession au pouvoir du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 5. R\u00e9actions britanniques : Le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle a tr\u00e8s mauvaise presse en Angleterre", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-14BDF0F5-DC04-4B2D-8D93-04CC6192C549", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Grande-Bretagne", "Corse", "Maroc", "France"], "durationSec": 1703, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coty, Ren\u00e9", "Pflimlin, Pierre", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["ministre", "organisation politique", "ex\u00e9cutif national", "coup d'Etat", "crise politique", "manifestation politique", "r\u00e9publique"], "excerpt": "1. (A 1.17) Jean-Pierre Moulin commente la s\u00e9ance d'investiture qualifi\u00e9e d'historique. Dans son discours, De Gaulle fait \u00e9tat de la situation tragique de la France, demande les pleins pouvoirs pour une dur\u00e9e de six mois, \u00e9voque la r\u00e9forme de l'Etat. (A 3.36) Trois principes fondamentaux serviront de base \u00e0 la nouvelle R\u00e9publique. Les d\u00e9bats parlementaires se poursuivent en l'absence du g\u00e9n\u00e9ral. (A 5.52) Formation du nouveau gouvernement. - 2. (A 7.15) Commentaire de Mohamed Ben Sma\u00efl. (A 9.10) Hypoth\u00e9tique demande d'armes au gouvernement italien par Habib Bourguiba Jr, ambassadeur \u00e0 Rome. (A 10.10) Plaintes tunisiennes et fran\u00e7aises d\u00e9pos\u00e9es au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU. - 3. (A 11.17) Le Maroc ne serait pas hostile au nouveau gouvernement du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Pr\u00e9cisions de Jean Lef\u00e8vre. - 4. (A 12.18) Troubles en Corse. (A 13.21) D\u00e9claration de Pflimlin, appel \u00e0 la nation. (A 14.46) D\u00e9claration de Gavini, appel \u00e0 ses concitoyens corses. (A 15.24) D\u00e9claration du colonel Silvani, appel aux Corses de l'\u00eele. (A 17.17) D\u00e9claration de Pflimlin apr\u00e8s sa rencontre avec Ren\u00e9 Coty, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Pflimlin pr\u00e9sente sa d\u00e9mission. (A 18.11) Manifestations sur la place de la R\u00e9publique. (A 19.39) Rapporte les propos tenus le 29 mai par Ren\u00e9 Coty. (A 20.05) Divers extraits Radio-Alger. (A 21.40) Une speakerine annonce que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a demand\u00e9 au g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle de constituer un gouvernement. - 5. (A 23.20) Interview du d\u00e9put\u00e9 Pickle. La presse britannique est fortement anti-gaulliste. (A 25.50) Opinion de l'homme de la rue \u00e0 Londres sur les \u00e9v\u00e9nements survenus en France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hommes de la rue \u00e0 Londres", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 britannique (Pickle)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil des ministres fran\u00e7ais", "name": "Pflimlin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des groupements corses d\u2019Alg\u00e9rie", "name": "Silvani, S\u00e9bastien (colonel)", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 corse", "name": "Gavini, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, envoy\u00e9 spr\u00e9cial \u00e0 Londres", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Rabat", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Tunis", "name": "Ben Sma\u00efl, Mohamed", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Radio-Alger", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Le Brassus (VD)", "id": "sound-680376C1-AEDC-44EF-98D4-7575862B8F77", "thematicGeographicals": ["Le Brassus"], "durationSec": 589, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Indication sur la bo\u00eete: Anciennes cloches", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Begnins (VD)", "id": "sound-958A62C1-D6D9-4337-9EF2-61833DCD9EAB", "thematicGeographicals": ["Begnins"], "durationSec": 669, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Camille Chamoun, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique libanaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D034ED04-6468-4764-9E5D-E6BFD95828E4", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chamoun, Camille"], "thematicThemes": ["vie politique"], "excerpt": "Question du journaliste : la situation va-t-elle s'am\u00e9liorer apr\u00e8s le 23 septembre 1958 (date de fin du mandat pr\u00e9sidentiel de C. Chamoun). R\u00e9ponse optimiste de celui-ci, qui ensuite traduit en anglais la question et sa r\u00e9ponse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Liban", "name": "Chamoun, Camille", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus (masc.)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TROPH\u00c9E", "AUTOMOBILISME"], "id": "asset-194023", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 244, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19580601, 2 \u00e8me Grand Prix des caisses \u00e0 savon. 50 enfants ont particip\u00e9 \u00e0 cette course automobile en faveur des colonies de vacances du canton.", "title": "2 EME GRAND PRIX DES CAISSES A SAVON A GENEVE - 58.06.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1958-06-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TROPH\u00c9E", "AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Saint-Prex (VD)", "id": "sound-67981C36-8212-4BC0-A3D3-02DD51227FE9", "thematicGeographicals": ["Saint-Prex"], "durationSec": 268, "publicationDate": "1958-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "id": "asset-189927", "thematicGeographicals": ["MEZIERES"], "durationSec": 931, "mediaType": "video", "excerpt": "* M\u00e9zi\u00e8res : 19580531, le Th\u00e9\u00e2tre du Jorat f\u00eate son 50e anniversaire. A cette occasion, le dramaturge suisse BLANC G\u00e9o H. a cr\u00e9\u00e9 la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Le buisson ardent\".", "title": "50E ANNIVERSAIRE DU THEATRE DU JORAT - 58.05.31", "visualGeographicals": ["MEZIERES", "MEZIERES"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1958-05-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Amrouche; po\u00e8te d'origine kabyle : A propos de la politique propos\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral Charles de Gaulle sur la question alg\u00e9rienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A89F82F4-0344-4422-A0C4-67A2431393D6", "thematicGeographicals": ["France", "Kabylie", "Alg\u00e9rie fran\u00e7aise"], "durationSec": 482, "publicationDate": "1958-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Pflimlin, Pierre"], "thematicThemes": ["politique ext\u00e9rieure", "colonialisme", "guerre d'Alg\u00e9rie", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Sa culture fran\u00e7aise et sa citoyennet\u00e9 fran\u00e7aise, ses racines kabyles et sa solidarit\u00e9 avec le peuple alg\u00e9rien, sa position ambig\u00fce. Son admiration et sa foi envers le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pense qu'il est celui qui peut restaurer les valeurs de la R\u00e9publique et de la d\u00e9mocratie. Parle de la d\u00e9claration d'investiture de Pierre Pflimlin, ministre fran\u00e7ais des Finances, des Affaires \u00e9conomiques et du Plan dans laquelle il n'y a aucun espoir de lib\u00e9ration et de paix pour le peuple alg\u00e9rien, puisqu'il recommande d'accentuer l'effort de guerre contre la r\u00e9sistance alg\u00e9rienne. La position du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle reconnait la signification du combat du peuple alg\u00e9rien et son besoin d'avoir sa patrie, les conditions d'ind\u00e9pendance de l'Alg\u00e9rie. \r\n\r\n\r\n\r\nRetablira discipline de l'arm\u00e9e et imposera la  politique dans les int\u00e9r\u00eats de la France et de l'histoire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te d'origine kabyle", "name": "Amrouche, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration appelant \u00e0 l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise. Annonce de l'acceptation de Charles de Gaulle de constituer un nouveau gouvernement", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9FB38EC9-700E-4A01-B76B-6D61978BE4EF", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 134, "publicationDate": "1958-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La France en crise : appel \u00e0 l'investiture du g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle comme chef du gouvernement de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B5277C88-2148-462E-928A-BCCC5BCB051E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 1475, "publicationDate": "1958-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["politique", "r\u00e9publique", "d\u00e9colonisation", "Etat", "guerre d'Alg\u00e9rie", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Commentaires au sujet de l'investiture de de Gaulle \u00e0 la pr\u00e9sidence du gouvernement fran\u00e7ais dans le contexte des \u00e9v\u00e8nements alg\u00e9riens. Lecture de la lettre \u00e9crite par Vincent Auriol \u00e0 l'intention de de Gaulle ainsi que de sa r\u00e9ponse.Commentaire de Jean-Pierre Moulin. Interviews de manifestants \u00e0 Paris, qui \u00e9mettent des doutes concernant la remise du pouvoir au g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle. Ils craignent pour la R\u00e9publique. Commentaire sur la situation de Alger, de Londres, Interview de Maurice Duverger, journaliste parisien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste parisien", "name": "Duverger, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "manifestants \u00e0 Paris", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "speakers de RTF lisant des d\u00e9clarations de Vincent Auriol \u00e0 de Gaulle et de sa r\u00e9ponse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Alger", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Wetz, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faisons le point", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9PUBLIQUE", "CONSTITUTION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "R\u00c9PUBLIQUE", "CONSTITUTION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "R\u00c9PUBLIQUE", "CONSTITUTION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "CRISE POLITIQUE", "ANCIEN COMBATTANT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "visualPersons": ["MALRAUX, ANDRE", "DE GAULLE, CHARLES", "NIXON, RICHARD"], "id": "asset-194645", "thematicGeographicals": ["ALGERIE", "PARIS", "FRANCE"], "durationSec": 1074, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, FRANCE, ALGERIE : 19580928, sc\u00e8nes de vote \u00e0 l'occasion du r\u00e9f\u00e9rendum pour l'adoption de la Constitution qui fonde la V \u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise sur fond de crise alg\u00e9rienne.", "title": "REFERENDUM SUR LA CONSTITUTION FRANCAISE - 58.09.28", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "PARIS", "ALGERIE", "PARIS", "PARIS", "USA", "PARIS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1958-05-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" sc\u00e8nes de vote \u00e0 l'occasion du referendum de la Constitution qui fonde la V \u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00e0 Paris et en France", " sc\u00e8nes de vote \u00e0 l'occasion du referendum de la Constitution qui fonde la V \u00e8me R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00e0 Paris et en France"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Ecran magique (1955-1958)", "source": "gico", "title": "LE THEATRE DE MARIONNETTES DE GENEVE - 58.05.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-174569", "durationSec": 1422, "publicationDate": "1958-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "KUNZER, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de M\u00f4tiers (Val de Travers; NE)", "id": "sound-C9C70C78-BAA7-48A7-853F-CA7614493A55", "thematicGeographicals": ["M\u00f4tiers", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 389, "publicationDate": "1958-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "D\u00e9but \u00e0 0'13''", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Coup d'oeil sur le monde", "source": "siranau", "title": "La nouvelle-Delhi entre Moscou et Washington : Entretien avec Jawaharlal Nehru, premier ministre indien [r\u00e9ponses en anglais, suivies de leur straductions en fran\u00e7ais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A59448FB-F09F-4CFA-AE21-C3B320ABE3D3", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 1289, "publicationDate": "1958-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre indien", "name": "Nehru, Jawaharlal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Henderson, Kenneth", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Pierre Pfimlin, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : A propos de la crise gouvernementale et de sa d\u00e9mission refus\u00e9e par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C5139377-8F68-46CB-8449-F42BED13A476", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1958-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Pfimlin, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La situation en Tunisie en 1958 : Ordre de gr\u00e8ve lanc\u00e9 par le parti du Neo-Destour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F875ACAC-1579-43EA-82CC-9F343B32C2DA", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie"], "durationSec": 183, "publicationDate": "1958-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "gr\u00e8ve", "relations internationales"], "excerpt": "Ordre de gr\u00e8ve suivi. Cris \"A bas la France!\", \"Vive Bouguiba!\". La foule attend le passage du d\u00e9fil\u00e9. Risque que le service d'ordre soit d\u00e9bord\u00e9. Drapeau fran\u00e7ais lac\u00e9r\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Leguevel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Troubles en Corse en 1958 : Interview d'un touriste anglais \u00e0 son retour de l'\u00eele", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64F5EA4F-8BE7-492C-839B-BC6D5AC92610", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 126, "publicationDate": "1958-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "excerpt": "Manifestations vite dissip\u00e9es. Communications coup\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de la Corse et avec la France. Bateaux immobilis\u00e9s. Son avion a d\u00e9coll\u00e9 sans ennuis. Vives discussions dans les caf\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "touriste anglais de retour de Corse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "Le centenaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462093.image", "id": "ece-3462095", "durationSec": 1546, "publicationDate": "1958-05-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lourdes f\u00eate le centenaire des visions de Bernadette Soubirous.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462095", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462095"}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "Le voyage \u00e0 Lourdes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472672.image", "id": "ece-3472673", "durationSec": 388, "publicationDate": "1958-05-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1958, les Suisses se rendent nombreux en p\u00e9lerinage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472673", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472673"}, {"source": "siranau", "title": "Crise en Corse en 1958 : Message de M. Gavini d\u00e9put\u00e9 de la Corse, doyen des parlementaires cor ses, \u00e0 ses compatriotes", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-045E7D7E-3EFF-465B-BC34-788EA4CA397F", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Corse", "France"], "durationSec": 226, "publicationDate": "1958-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "excerpt": "Communications interrompues entre la Corse et la M\u00e9tropole. Motion du Conseil municipal de Bastia, \u00e9mu par les \u00e9v\u00e9nements dont la Corse est le th\u00e9\u00e2tre. Son appel \u00e0 la population pour qu'elle garde son sang-froid. D\u00e9claration de M Gavini: les heures graves que traverse la Corse. Pas question d'un blocus \u00e9conomique de l'\u00eele. Sa position sur l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise. Approuve la position de de Gaulle sur le respect de la l\u00e9galit\u00e9. Appel \u00e0 l'unit\u00e9 de la patrie, contre la guerre civile.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 de la Corse, doyen des parlementaires corses", "name": "Gavini", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Incidents en Tunisie en 1958 : Accrochages franco-tunisiens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A6975CA9-3E6A-4BDA-B6BF-6162A77FCE7F", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie"], "durationSec": 153, "publicationDate": "1958-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "crise politique", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Attaque de l'aviation fran\u00e7aise au nord de Remada. Etat d'urgence dans l'ensemble du territoire tunisien. Manifestations, notamment \u00e0 Bizerte.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Leguevel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "Le Sahara (5/6) : Les routiers du d\u00e9sert", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EDFCB459-77A5-4BB9-8167-41792D983A13", "thematicGeographicals": ["Sahara"], "durationSec": 1300, "publicationDate": "1958-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sert", "m\u00e9canique automobile", "camion", "camionneur", "terrorisme"], "excerpt": "Au lendemain du bivouac en plein d\u00e9sert, le point sur les \u00e9tapes de routes du jour. \u00e0 06.08 : Le routier explique l'itin\u00e9raire habituel, les marchandises qu'il transporte, les qualit\u00e9s m\u00e9caniques de son camion, l'importance des pneus, les obstacles d\u00e9licats \u00e0 \u00e9viter sur la piste. Les complications qui surviennent, vent, fech-fech, puis l'ensablement. \u00e0 15.27 : Le routier raconte son arrestation par des terroristes fellaghas, l'\u00e9change de tirs, comment il s'en est sorti avec son graisseur, le danger des barrages sauvages.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "routier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8LERINAGE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "CATHOLICISME", "P\u00c8LERINAGE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "CATHOLICISME", "NOCTURNE", "P\u00c8LERINAGE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "CATHOLICISME", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "id": "asset-195014", "thematicGeographicals": ["LOURDES", "LAUSANNE"], "durationSec": 1547, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Lourdes : 19580525, de nombreux fid\u00e8les se sont rendus en p\u00e8lerinage \u00e0 Lourdes \u00e0 l'occasion du centenaire de ce sanctuaire catholique.", "title": "CENTENAIRE DE LOURDES - 58.05.25", "visualGeographicals": ["LOURDES", "LAUSANNE", "LOURDES", "LAUSANNE", "LOURDES", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1958-05-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" de fid\u00e8les se rendant en p\u00e8lerinage \u00e0 Lourdes pour le centenaire de ce sanctuaire"], "thematicThemes": ["P\u00c8LERINAGE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "CATHOLICISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Pierre Pfimlin, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : A popos de la crise en Corse et de la r\u00e9bellion d'Ajaccio contre le gouvernement fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-358AFCD8-D44E-4AD7-8ABE-2F6400702CAB", "thematicGeographicals": ["Ajaccio", "Corse", "France"], "durationSec": 173, "publicationDate": "1958-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "excerpt": "Condamnation des actes factieux en Corse. Comit\u00e9s ill\u00e9gaux. Danger \u00e9galement pour la M\u00e9tropole. Risque de guerre civile. Appel \u00e0 se rassembler autour du Gouvernement.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Pflimlin, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Clay, chanteur et acteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5DCBBB4-25CD-4E98-B865-D3B9349087B6", "durationSec": 184, "publicationDate": "1958-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clay, Philippe"], "thematicThemes": ["chanteur", "music-hall"], "excerpt": "Sa rentr\u00e9e \u00e0 l'Olympia apr\u00e8s 18 mois d'absence, anecdote d'une spectatrice parisienne snobe sur la \"laideur f\u00e9odale\" du chanteur. L'interpr\u00e9tation de ses personnages sur sc\u00e8ne, son tour de chant visuel. Sa mani\u00e8re de travailler, de choisir ses chansons, les r\u00e9actions du public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et acteur fran\u00e7ais", "name": "Clay, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "La Ve R\u00e9publique", "imageURL": "http://www.rts.ch/5844995.image", "id": "ece-8502977", "durationSec": 365, "publicationDate": "1958-05-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jacques Soustelle commente la nouvelle constitution.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8502977", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8502977"}, {"source": "escenic", "program": "La Suisse en images", "title": "La Ficelle", "imageURL": "http://www.rts.ch/6907513.image", "id": "ece-6907519", "durationSec": 268, "publicationDate": "1958-05-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entre le Flon et Ouchy, le m\u00e9tro lausannois \u00e9gr\u00e8ne les stations.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6907519", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6907519"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9PUBLIQUE", "INTERVIEW", "D\u00c9PUT\u00c9"], "id": "asset-194020", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 366, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19580523, interview du d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais du parti gaulliste Union pour la nouvelle R\u00e9publique (UNR) et ethnologue SOUSTELLE Jacques. Il \u00e9voque le projet de la nouvelle Constitution et l'instauration de la Cinqui\u00e8me R\u00e9publique, la confiance des Fran\u00e7ais dans le g\u00e9n\u00e9ral DE GAULLE et la situation en Alg\u00e9rie et le Front de Lib\u00e9ration Nationale (FLN).", "title": "JACQUES SOUSTELLE - 58.05.23", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1958-05-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9PUBLIQUE", "INTERVIEW", "D\u00c9PUT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Suisse en quelques images : Magazine romand", "source": "gico", "title": "LE METRO LAUSANNE-OUCHY / ARTISANAT : LES SCULPTEURS DE CUILLERES EN BOIS - 58.05.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174188", "durationSec": 389, "publicationDate": "1958-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Retour au pouvoir de Charles de Gaulle et guerre d'Alg\u00e9rie : Entretiens men\u00e9s par Claude Mairet avec trois personnalit\u00e9s fran\u00e7aises : Claude Bourdet, Louis-Gabriel Robinet et Maurice Duverger. - 2. Interview de Cl\u00e9ment Borgal, auteur d'un essai sur l'oeuvre de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Roger Martin du Gard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB78FED9-C283-4AAF-9AD2-C80E87FECE3A", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1657, "publicationDate": "1958-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Martin du Gard, Roger", "Gide, Andr\u00e9", "Copeau, Jacques", "Nouvelle Revue Fran\u00e7aise (NRF)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "art dramatique", "guerre d'Alg\u00e9rie", "\u00e9crivain", "r\u00e9publique"], "excerpt": "1. (A 0.51) Interview de Claude Bourdet. Interpellation de Bourdet au g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 propos des g\u00e9n\u00e9raux factieux d'Alg\u00e9rie. (A 3.45) Interview de Louis-Gabriel Robinet. Volont\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle de parvenir \u00e0 une conciliation nationale, possibilit\u00e9s d'une r\u00e9conciliation entre la France et l'Alg\u00e9rie. (A 6.27) Interview de Maurice Duverger. La IVe R\u00e9publique fran\u00e7aise au pied du mur, besoin de r\u00e9forme. Autonomie de l'Alg\u00e9rie, intentions du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 2. (A 10.28) Portrait de Roger Martin du Gard, prix Nobel de litt\u00e9rature 1937. Myst\u00e8re autour de la vie priv\u00e9e de Martin du Gard. Ressemblances et diff\u00e9rences de Martin du Gard avec les h\u00e9ros de ses romans \"Jean Barois\" et \"Les Thibault\". A propos d'une r\u00e9flexion de Thibaudet sur l'art du roman que Martin du Gard a partag\u00e9e avec Andr\u00e9 Gide. (A 18.11) Rapports de Martin du Gard avec le th\u00e9\u00e2tre et amiti\u00e9 avec Jacques Copeau. (A 21.06) La saga monumentale des \"Thibault\", accueil r\u00e9ticent dans l'entourage de Martin du Gard car en d\u00e9saccord avec la Nouvelle Revue Fran\u00e7aise alors tr\u00e8s en vogue. (A 23.59) Rapports entre les romans de Martin du Gard et les \u00e9v\u00e9nements historiques contemporains, souci d'encrage du roman dans l'Histoire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Bourdet, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, professeur", "name": "Duverger, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Robinet, Louis-Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, biographe de Roger Martin Du Gard", "name": "Borgal, Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Deux milles ans de trafic \u00e0 travers les Alpes ou \"Si les pav\u00e9s de Thusis pouvaient parler\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B78DED30-2E27-4DD9-8DC1-70C6973F4D6E", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Alpes", "Thusis", "Suisse"], "durationSec": 1392, "publicationDate": "1958-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "enfant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Commentaires au sujet du vote du 14 mai 1958 de l'Assembl\u00e9e nationale et du conseil de la R\u00e9publique, favorables \u00e0 la reconduction des pouvoirs sp\u00e9ciaux en Alg\u00e9rie d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au g\u00e9n\u00e9ral Raoul Salan par Pierre Pflimlin, premier ministre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-334F6EBD-0906-4116-A5B7-62A131D5C240", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie", "Alger"], "durationSec": 1323, "publicationDate": "1958-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soustelle, Jacques", "Gaulle, Charles de", "Salan, Raoul"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "nationalisme", "r\u00e9publique", "guerre d'Alg\u00e9rie", "arm\u00e9e"], "excerpt": "D\u00e9claration de Jules Moch, provisoirement ministre de l'Int\u00e9rieur fran\u00e7ais. Extrait comment\u00e9 de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par de Gaulle le 19 mai 1958. Commentaires sur la prorogation par l'assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise des pouvoirs sp\u00e9ciaux en Alg\u00e9rie. Discours du g\u00e9n\u00e9ral Raoul Salan et du d\u00e9put\u00e9 Jacques Soustelle \u00e0 Alger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9piciers italiens \u00e0 Paris", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "reporter \u00e0 Alger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre de l'int\u00e9rieur fran\u00e7ais", "name": "Moch, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du gouvernement fran\u00e7ais en Alg\u00e9rie", "name": "Salan, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais ", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de l'Alg\u00e9rie", "name": "Soustelle, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "annnonceuse Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "foule chantant \"La Marseilleise\" \u00e0 Alger", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions internationales \u00e0 la suite de la conf\u00e9rence de presse du 19 mai 1958 donn\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle (2/2)\r\n", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B7E358F-7006-49FE-946A-2A080C711955", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 229, "publicationDate": "1958-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "coup d'Etat", "politique"], "excerpt": "R\u00e9serves nettes dans les milieux politiques traditionnels. On per\u00e7oit de possibles r\u00e9percussions sur la politique en Alg\u00e9rie et interrogations sur les futures actions du pr\u00e9sident du gouvernement Pierre Pflimlin", "alternativeTitle": ["SIR_1958-05-20_miroir-du-monde_7B7E358F-7006-49FE-946A-2A080C711955 / R\u00e9actions internationales \u00e0 la suite de la conf\u00e9rence de presse du 19 mai 1958 donn\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle"], "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280627"]}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions internationales \u00e0 la suite de la conf\u00e9rence de presse du 19 mai 1958 donn\u00e9e par le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2C58EA9E-E2E5-4CED-AB97-7ECDF52D908D", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Washington", "France", "Tunisie", "Tunis", "Rabat", "Londres"], "durationSec": 1253, "publicationDate": "1958-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["coup d'Etat", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "politique", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Bref portrait de Charles de Gaulle par Favrod. Commentaires sur la conf\u00e9rence de presse et le retour du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. D\u00e9ception \u00e0 Rabat, le Maroc reste toutefois serein. A Tunis, les milieux officiels sont dans l'incertitude, mais le climat g\u00e9n\u00e9ral est du c\u00f4t\u00e9 du g\u00e9n\u00e9ral. A Londres, le retour au pouvoir du g\u00e9n\u00e9ral divise nettement les anglais, et si on s'inqui\u00e8te du retour d'un \"dictateur\", on voit aussi les avantages que le retour de De Gaulle au pouvoir pourraient pr\u00e9senter. Revue de presse sur les r\u00e9actions \u00e0 Washington, qui n'\u00e9met aucune prise de position.\r\n\r\n", "alternativeTitle": ["SIR_1958-05-20_miroir-du-monde_2C58EA9E-E2E5-4CED-AB97-7ECDF52D908D / R\u00e9actions internationales \u00e0 la suite de la conf\u00e9rence de presse du 19 mai 1958 donn\u00e9e par le G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle (1/2)"], "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Wetz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Rabat", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Tunis", "name": "Ben Sma\u00efl, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Sagne, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280246"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Une comptine", "id": "ece-3294172", "durationSec": 16, "publicationDate": "1958-05-19T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294172", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294172"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Discours \u00e0 Boufarik en Alg\u00e9rie du g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais Jacques Massu et de Jacques Soustelle, gouverneur d'Alg\u00e9rie et ministre fran\u00e7ais de l'information", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5B5F8F06-D741-4A0B-AE5D-4B0255AA54AF", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France", "Alg\u00e9rie fran\u00e7aise"], "durationSec": 617, "publicationDate": "1958-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "ind\u00e9pendantisme", "colonialisme", "crise politique"], "excerpt": "Le g\u00e9n\u00e9ral Jacques Massu, devant une foule acquise \u00e0 la cause d l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise, rend hommage au sacrifice du maire de Boufarik. Il informe de sa mission de relayer les \"consignes d'ex\u00e9cution pour poursuivre notre oeuvre\", encourage le travail de liaison et de \"propagande aupr\u00e8s des musulmans\". Jacques Soustelle rend hommage \u00e0 la m\u00e9moire d' Am\u00e9d\u00e9 Froger, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des maires de l'Alg\u00e9rie, assassin\u00e9 par le FLN et \u00e0 celle d' Ali Chekal, d\u00e9put\u00e9 alg\u00e9rien abattu \u00e0 la sortie d'un stade, salue \"la volont\u00e9 de tout un peuple rassembl\u00e9 autour de l'arm\u00e9e pour proclamer sa volont\u00e9 de rester \u00e0 jamais Fran\u00e7ais\", la crainte de tout un peuple de voir l'Alg\u00e9rie et la m\u00e9tropole s\u00e9par\u00e9e et qui crie \"jamais l'Alg\u00e9rie ne sera s\u00e9par\u00e9e de la France\", le rassemblement unique des Fran\u00e7ais de souche, autochtones et musulmans. Interview d'une femme alg\u00e9rienne qui dit sa satisfaction apr\u00e8s le discours du ministre Soustelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Massu, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais de l'information&#x0D;\nministre fran\u00e7ais de l\u00bfinformation&#x0D;\n", "name": "Soustelle, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Excoffier, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Po\u00e9sie \u00e0 quatre voix : Emission de la Communaut\u00e9 des programmes radiophoniques consacr\u00e9e \u00e0 la jeunesse de la po\u00e9sie de langue fran\u00e7aise. Po\u00e8mes de Marc Eigeldinger, Raymond Sauvet, Jacques Bain, Vah\u00e9 Godel", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-32A89B7E-6536-4C31-8E4A-12B5894776CC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1600, "publicationDate": "1958-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gatineau, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bara, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Lossier, Jean-Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te suisse romand", "name": "Godel, Vah\u00e9", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur de textes de chansons", "name": "Sauvet, Raymond", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur de textes de chansons", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te suisse romand", "name": "Eigeldinger, Marc", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te suisse romand", "name": "Bain, Jacques", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te suisse romand", "name": "Sauvet, Raymond", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "compositeur de chansons", "name": "Voumard, G\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Forum d'Alger : D\u00e9clarations de Raoul Salan, g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais; de Jacques Soustelle, gouverneur d'Alg\u00e9rie et ministre fran\u00e7ais de l'information et d'Azem Ouali, pr\u00e9sident de l'association des maires de la grande Kabylie", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-63337B6D-E549-4EFD-BE19-02C38DEA6EBC", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie fran\u00e7aise", "Alg\u00e9rie", "Kabylie"], "durationSec": 439, "publicationDate": "1958-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "guerre d'Alg\u00e9rie", "crise politique", "arm\u00e9e", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Le g\u00e9n\u00e9ral Salan souligne le soutien de la France dans la crise et le d\u00e9sir \"de faire tous ensemble la plus grande France que nous avons tellement m\u00e9rit\u00e9e\". Jacques Soustelle revient sur la manifestation de Boufarik o\u00f9 Fran\u00e7ais et musulmans ont proclam\u00e9 leur attachement passionn\u00e9 \u00e0 la France, revient sur le discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle qui a d\u00e9clar\u00e9 dans l'apr\u00e8s-midi \u00e0 Paris \u00e0 propos des \"\u00e9v\u00e9nements d'Alg\u00e9rie : l'arm\u00e9e est intervenue et elle a bien fait\". La foule entonne \"La Marseillaise\". Azem Ouali, apporte le salut fraternel de toute la grande Kabylie, la volont\u00e9 de conserver l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association des maires de la grande Kabylie", "name": "Ouali, Azem", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Salan, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "ouverneur d'Alg\u00e9rie et ministre fran\u00e7ais de l'information ", "name": "Soustelle, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle du 19 mai 1958 (1/2)", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-2DD26548-CF5C-40DE-8D95-F5EA9D8D25BA", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 2006, "publicationDate": "1958-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "guerre d'Alg\u00e9rie", "politique"], "excerpt": "Crise entre la France m\u00e9tropolitaine et l'Alg\u00e9rie. Commentaire sur la conf\u00e9rence de presse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, dans laquelle il affirme que si le peuple le veut, il est pr\u00eat \u00e0 prendre \u00e0 nouveau la t\u00eate du gouvernement. Extrait de la conf\u00e9rence de presse. Interview de Pierre Guillain de B\u00e9nouville, journaliste et ancien compagnon de Charles de Gaulle, sur son s\u00e9jour \u00e0 Alger. Commentaire de Pierre Cordey sur l'ambiance \u00e0 Paris apr\u00e8s la conf\u00e9rence de presse.", "alternativeTitle": ["G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 19 mai 1958 (1/2) / SIR_1958-05-19_miroir-du-monde_2DD26548-CF5C-40DE-8D95-F5EA9D8D25BA / Conf\u00e9rence de presse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle du 19 mai 1958 (1/2)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et ancien compagnon de Charles de Gaulle", "name": "B\u00e9nouville, Pierre Guillain De", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Pierre, Michel de", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3378562"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tennis", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "ANN\u00c9ES 1950"], "id": "asset-194736", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 356, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19580519, reflets film\u00e9s de la comp\u00e9tition de tennis Coupe Davis 1958 disput\u00e9e entre la Suisse et la Pologne.", "title": "SUISSE - POLOGNE - COUPE DAVIS LAUSANNE 1958", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1958-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPE DAVIS", "ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle du 19 mai 1958 (2/2)\r\n", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C9D53E48-BA14-4108-BDDE-9779FBE3B422", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 214, "publicationDate": "1958-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Crise entre la France m\u00e9tropolitaine et l'Alg\u00e9rie. Extrait de la conf\u00e9rence de presse de Charles de Gaulle o\u00f9 il d\u00e9clare qu'il est disponible de prendre \u00e0 nouveau la t\u00eate du gouvernement fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Hans Staub, reporter en Alg\u00e9rie pour Radio-Berne. - 2. Conf\u00e9rence de presse de Jacques Soustelle du 17 mai 1958 \u00e0 Alger [Extrait]. - 3. Interview d'un membre du CSP (Comit\u00e9 de Salut Public) d'Alger", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-CD1FA43D-C155-4A6F-B6A3-DA9F1FEAED12", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 919, "publicationDate": "1958-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "politique", "manifestation politique"], "excerpt": "1. Situation \u00e0 Alger quelques jours apr\u00e8s les manifestations et la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par les anciens combattants. R\u00f4les des g\u00e9n\u00e9raux Salan et Massu d'apr\u00e8s H.Staub. Ses impressions sur Jacques Soustelle. 2. Extrait d'une conf\u00e9rence de presse de Jacques Soustelle \u00e0 Alger dans lequel il affirme que l'Alg\u00e9rie n'est pas en s\u00e9cession, qu'elle est fran\u00e7aise et le restera. 3. Interview d'un membre du CSP (Comit\u00e9 de Salut Public), qui manifestait le 13 mai pour un changement de r\u00e9gime gouvernemental. Il conteste \u00e9galement un \u00e9tat de s\u00e9cession en Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du CSP (Comit\u00e9 de Salut Public)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de Radio-Berne", "name": "Staub, Hans", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancien gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de l'Alg\u00e9rie, ministre de l'Information en France", "name": "Soustelle, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Jules Moch, ministre fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DBA0EFA2-9466-4A1A-9BE7-A3DA48C928DC", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1958-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "d\u00e9fense"], "excerpt": "En poste depuis 30 heures dans le gouvernement de Pierre Pflimlin, pourquoi il a accept\u00e9 cette fonction. Le devoir de d\u00e9vouement de tous les Fran\u00e7ais, appelle \u00e0 l'unit\u00e9 du pays dans une France en proie \u00e0 la guerre d'Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de l'Int\u00e9rieur", "name": "Moch, Jules", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme", "Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Congo belge (4/8). Aper\u00e7u d'une prison, de l'entretien des routes et d'un roi r\u00e9gional dans la brousse congolaise", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-62111A6E-A562-443B-9EAE-80C8F3443674", "thematicGeographicals": ["Congo belge"], "durationSec": 1299, "publicationDate": "1958-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entretien des routes", "roi", "prison", "d\u00e9tenu"], "excerpt": "Jean-Pierre Goretta voyage dans la brousse congolaise jusqu'\u00e0 Luluabourg (Kananga) o\u00f9 il existe un centre d'instruction de l'arm\u00e9e congolaise, plus exactement une \u00e9cole de la force publique. Dans le village de Mouchou\u00e9ng\u00e9 [orthographe incertaine], il d\u00e9crit les lieux et les autochtones. Il visite \u00e9galement une prison o\u00f9 la d\u00e9tention ne semble pas p\u00e9nible. Les prisonniers font des menus travaux de terrassement et d'entretien des routes. Interview de plusieurs prisonniers pour connaitre leurs m\u00e9faits, et du gardien sur l'alimentation des prisonniers. Interview d'un europ\u00e9en sur les causes de d\u00e9t\u00e9rioration des routes. Conversation avec un roi congolais, 150 kilos et 400 femmes, qui demande pourquoi ces \u0153uvres d'art tribal sont expos\u00e9es en Europe sans que lui ne puisse y aller.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gardien de prison", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "divers prisonniers congolais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "roi congolais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "europ\u00e9en responsable de l'entretien des routes", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Arc-en-ciel", "source": "siranau", "title": "SAFFA 1958 (Schweizerische Ausstellung f\u00fcr Frauenarbeit) : Pr\u00e9sentation de l'exposition th\u00e9matique relative \u00e0 la prise de conscience du travail f\u00e9minin en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A118E12-8E1C-418A-99AB-D523E5F50CC5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2230, "publicationDate": "1958-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail des femmes", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "Num\u00e9ro sp\u00e9cial d'Arc-en-ciel. La SAFFA aura lieu \u00e0 Zurich du 17 juillet au 15 septembre 1958. SAFFA est l'abr\u00e9viation allemande de \"Schweizerische Ausstellung f\u00fcr Frauenarbeit\" que l'on peut traduire par Exposition suisse du Travail f\u00e9minin. [Sur le carton il est mentionn\u00e9 comme interpr\u00e8tes Fr. Morhange, Y. Cazeneuve et P(?). Aubert. Il est possible que Fr. Morhange lise la d\u00e9claration de Madame Hubacher Constan, suivant l'indication figurant sur le bulletin d'accompagnement.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme tessinoise", "name": "Cantoreggi, Ira", "type": "Participant"}, {"role": "privat-docent de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, pr\u00e9sidente de l'Association des femmes universitaires", "name": "Dubois, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "architecte de Neuch\u00e2tel", "name": "Billeter, B\u00e9ate", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre et membre du Comit\u00e9 d'organisation ", "name": "Salquin, Hedy", "type": "Participant"}, {"role": "architecte-cheffe de la SAFFA", "name": "Hubacher-Constan (Madame)", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du coll\u00e8ge secondaire de Villamont \u00e0 Lausanne", "name": "Gaillard (Mademoiselle)", "type": "Participant"}, {"role": "avocate, pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de l'Exposition et de l'Alliance des Soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines", "name": "Berthoud, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Pavillon des cantons, membre du comit\u00e9 d'organisation", "name": "Fuchs-Meidinger (Madame)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Schmid-Kreis, Denise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conflit franco-tunisien : Commentaire sur un article du journal tunisien \"L'Action\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6BD511BC-CD2F-499A-A5A4-652EBA08E25A", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1958-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Fillioud, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La situation du th\u00e9\u00e2tre en Espagne : Interviews", "genres": ["Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B27EC10A-F6FE-41B5-8815-77F258E626BE", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 1218, "publicationDate": "1958-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garcia Lorca, Federico"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "avant-gardisme", "art dramatique", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Br\u00e8ve introduction par Jo Excoffier. \u00e0 02.40 : Interview de Manuel Sito-Alba \u00e0 propos des th\u00e9\u00e2tres subventionn\u00e9s, les clubs qui regroupent des jeunes artistes jouant des auteurs nouveaux. \u00e0 05.50 : Extrait de la pi\u00e8ce \"La C\u00e9lestine\" de Fernando de Rojas. \u00e0 07.24 : Suite de l'interview de Manuel Sito-Alba \u00e0 propos de la formation des acteurs espagnols. \u00e0 08.52 : Interview de Monsieur Escobar, auteur et mettreur en sc\u00e8ne \u00e0 propos de la situation des com\u00e9diens en Espagne, comment il fait son casting, les auteurs espagnols, leur repr\u00e9sentation dans les clubs, le mouvement du th\u00e9\u00e2tre d'avant-garde. \u00e0 12.30 : Extrait de \"Chant Fun\u00e8bre pour Ignacio Sanchez Mejias\" de Garc\u00eda Lorca. \u00e0 14.13 : Interview de Michelle Auclair \u00e0 propos de l'origine du th\u00e9\u00e2tre de Lorca, anecdote sur la popularit\u00e9 du th\u00e9\u00e2tre classique en Espagne, l'art dramatique et po\u00e9tique de Lorca, Lorca n'a plus d'influence sur les po\u00e8tes contemporains espagnols, parle de la pi\u00e8ce \"Lorsque cinq ans seront pass\u00e9s\", la plus difficile des pi\u00e8ces de Lorca \u00e0 monter. L'origine des th\u00e8mes chers \u00e0 Lorca, la gen\u00e8se de \"Noces de sang \". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur et critique espagnol", "name": "Sito-Alba, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice du th\u00e9\u00e2tre de Federico Garc\u00eda Lorca en fran\u00e7ais", "name": "Auclair, Marcelle", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne et auteur espagnol", "name": "Escobar, (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Magazine de la science", "source": "siranau", "title": "La photosynth\u00e8se : Interview de Claude Lioret, chercheur au laboratoire de la recherche scientifique de Gif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDC6FD2F-BF5E-436E-A95C-99BEB12718A0", "durationSec": 989, "publicationDate": "1958-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["botanique", "oxyg\u00e8ne", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au laboratoire de la recherche scientifique de Gif", "name": "Lioret, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours du g\u00e9n\u00e9ral Massu : A propos des r\u00f4les des comit\u00e9s de salut public, de l'arm\u00e9e et de l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1844DB1A-7C03-4DD7-B535-7037AF028309", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 274, "publicationDate": "1958-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massu"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Massu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "La position fran\u00e7aise en Alg\u00e9rie : Discours de Sa\u00efd Madani, homme politique alg\u00e9rien pro-fran\u00e7ais [en fran\u00e7ais puis en arabe]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CD2E9537-4FEE-4573-976B-4211BCE7E1AC", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 487, "publicationDate": "1958-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique alg\u00e9rien et pro-fran\u00e7ais", "name": "Madani, Sa\u00efd", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Pierre Pfimlin, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : Instauration de l'\u00e9tat d'urgence en Alg\u00e9rie", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-93209D97-C5BC-4205-AB56-8A2F59EC7081", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1958-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Les \"\u00e9v\u00e9nements\" en Alg\u00e9rie sont actuellement une menace. L'\u00e9tat d'urgence est d\u00e9clar\u00e9 dans la m\u00e9tropole. L'unit\u00e9 de la France et les libert\u00e9s publiques seront d\u00e9fendues.", "alternativeExcerpt": ["Les \"\u00e9v\u00e9nements\" en Alg\u00e9rie sont actuellement une menace. L'\u00e9tat d'urgence est d\u00e9clar\u00e9 dans la m\u00e9tropole. L'unit\u00e9 de la France et les libert\u00e9s publiques seront d\u00e9fendues."], "alternativeTitle": ["SIR_1958-05-16_miroir-du-monde_93209D97-C5BC-4205-AB56-8A2F59EC7081 / D\u00e9claration de Pierre Pfimlin, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : Instauration de l'\u00e9tat d'urgence en Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Pfimlin, Pierre", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3294156"]}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Andr\u00e9 Malraux, ministre des affaires culturelles fran\u00e7aises, \u00e0 l'occasion de la cl\u00f4ture du Festival de Cannes 1958", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DA405982-735F-4378-8262-8A9B7885D5EE", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 338, "publicationDate": "1958-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "culture", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "L'importance du cin\u00e9ma pour la culture, gr\u00e2ce \u00e0 la puissance du r\u00eave qu'il peut donner.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre des affaires culturelles fran\u00e7aises, \u00e9crivain", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Appel d'un porte-parole du comit\u00e9 de vigilance en 1958 \u00e0 Alger", "genres": ["INT"], "id": "sound-5A0031A1-CDCE-4006-9EDC-808F2D87C9B6", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1958-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pasteur, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Cheseaux-sur-Romanel (VD) (Cheseaux-sur-Lausanne) - 3 cloches", "id": "sound-2F1F7353-DF3C-4EAC-81C6-C1EC9F92C38C", "thematicGeographicals": ["Cheseaux-sur-Lausanne"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1958-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "3 cloches \r\n\r\nA 0.54: brouillage d'ondes", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Ren\u00e9 Dijon \u00e0 propos de la crise fran\u00e7aise et des tentatives de Ren\u00e9 Coty pour former un nouveau gouvernement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8FA2608-85BE-40EE-852F-2F32B9113CB1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 200, "publicationDate": "1958-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coty, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "crise politique", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident a appel\u00e9 en consultation les pr\u00e9sidents des assembl\u00e9es et les chefs des groupes parlementaires pour consulter un nouveau gouvernement. Les socialistes sont ulc\u00e9r\u00e9s de cette crise. Sp\u00e9culations sur les candidats possibles au poste de premier ministre. La situation politique de la France pourrait vite devenir difficile. La situation alg\u00e9rienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Manifestations du 13 mai 1958 : reportages \u00e0 Paris et Alger (3/3). Rappel \u00e0 l'ordre de Ren\u00e9 Coty, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et de Pierre Pflimlin, premier ministre", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1E9C0A87-D764-48F2-8AA5-AF20C04C3D0E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1958-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pflimlin, Pierre", "Coty, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["politique", "guerre d'Alg\u00e9rie", "manifestation politique"], "excerpt": "Ren\u00e9 Coty rappelle \u00e0 l'ordre et \u00e0 la discipline les officiers fran\u00e7ais en Alg\u00e9rie et Pierre Pflimlin nie que la France exerce une politique d'abandon en Alg\u00e9rie", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Coty, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre, pr\u00e9sident du conseil national fran\u00e7ais ", "name": "Pflimlin, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Appel \u00e0 la discipline lanc\u00e9 aux forces arm\u00e9es d'Alg\u00e9rie \u00e0 la suite du coup d'Etat : Interventions de Ren\u00e9 Coty, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et de Pierre Pfimlin, pr\u00e9sident du Conseil", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0DC99011-2E3E-4ACE-A688-E64F2296894C", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 224, "publicationDate": "1958-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil", "name": "Pfimlin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Coty, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["HABIB, RENE", "AUFAIR, MAURICE"], "id": "asset-174466", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 715, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19580514, pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Bonne chance Denis\" de DURAN Michel r\u00e9alis\u00e9e par BARRAT Raymond dans des d\u00e9cors de ETTER Serge.", "title": "BONNE CHANCE DENIS", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1958-05-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HABIB, RENE", "AUFAIR, MAURICE"], "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Manifestations du 13 mai 1958 : reportages \u00e0 Paris et Alger (1/3)", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-4EB71CB9-681E-48E2-B6D7-69C0FBE4E2AD", "thematicGeographicals": ["Paris", "Alg\u00e9rie", "France", "Alger"], "durationSec": 562, "publicationDate": "1958-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "guerre d'Alg\u00e9rie", "foule", "nationalisme", "manifestation politique", "pied-noir"], "excerpt": "Manifestation \u00e0 Paris : compte rendu, avec un enregistrement de \"La Marseillaise\" scand\u00e9e par les manifestants. Reportage \u00e0 Alger, o\u00f9 les manifestants, r\u00e9unis pour comm\u00e9morer l'ex\u00e9cution de trois soldats fran\u00e7ais par le FLN chantent \"La Marseillaise\" . Slogan \"Alg\u00e9rie fran\u00e7aise\". Description de l'assaut du minist\u00e8re de l'Alg\u00e9rie par quelques manifestants.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondant RTF \u00e0 Alger", "name": "Bernier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RTF \u00e0 Alger", "name": "Grand, Jean-Gabriel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "auteur d'un discours \u00e0 Alger, durant la manifestation", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "manifestants \u00e0 Paris chantant \"La Marseillaise\"", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "manifestants \u00e0 Alger chantant \"La Marseillaise\" et scandant \"Alg\u00e9rie fran\u00e7aise\"", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Manifestations du 13 mai 1958 : reportages \u00e0 Paris et Alger (2/3) ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-ED670B72-0244-4F32-A96E-5FDC9D63B2A5", "thematicGeographicals": ["Paris", "Alger"], "durationSec": 1372, "publicationDate": "1958-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "manifestation politique", "foule", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Alger, le minist\u00e8re est envahi. La gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale est d\u00e9clar\u00e9e. La foule scande \"Alg\u00e9rie fran\u00e7aise\" et \"La Marseillaise\", derri\u00e8re la description du commentateur. Lecture par le commentateur de la motion r\u00e9dig\u00e9e par le comit\u00e9 de vigilance. Analyse et compte-rendu du discours de Pierre Pflimlin sur sa politique en Alg\u00e9rie. Reportage de la manifestation \u00e0 Paris, aux Champs-Elys\u00e9es. Slogan \"Alg\u00e9rie fran\u00e7aise\" et chant \"La Marseillaise\". Altercations avec les barrages de police. Les manifestants sont en g\u00e9n\u00e9ral jeunes, ils forcent facilement les barrages. C\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration \u00e0 Bonn \u00e0 la m\u00e9moire des 3 soldats fran\u00e7ais tu\u00e9s par le FLN. Nouvelles de la manifestation \u00e0 Alger. Au balcon du minist\u00e8re sont apparus notamment le g\u00e9n\u00e9ral Massu, tr\u00e8s acclam\u00e9. Retour \u00e0 la manifestation de Paris ou les CRS frappent les manifestants.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondant \u00e0 Alger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "reporter Radio-Lausanne \u00e0 Paris (trouv\u00e9 en candidat)", "name": "Besan\u00e7on, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "reporter \u00e0 Paris", "name": "Degei, Jean-Claude (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Courri\u00e8re, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Luxembourg \u00e0 Alger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial Radio-Lausanne \u00e0 Baulnes", "name": "Teillex, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "reporters \u00e0 Paris", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "commentateur du discours de P.Pflimlin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\u00c9v\u00e9nements du 13 mais 1958. 1. Appels de hauts parleurs et manifestations \u00e0 Alger. - 2. Abords du minist\u00e8re d'Alg\u00e9rie. - 3. Les Champs Elys\u00e9es. - 4. Rond-Point des Champs-Elys\u00e9es. - 5. Pont de la Concorde. - 6. B\u00f4nes : Remises de d\u00e9corations \u00e0 titre posthume \u00e0 trois soldats ex\u00e9cut\u00e9s par le FLN", "id": "sound-B38D762D-3786-453A-ABB3-CEF74EA746B2", "durationSec": 1127, "publicationDate": "1958-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1958-05-13_emission-sans-nom_B38D762D-3786-453A-ABB3-CEF74EA746B2 / \u00c9v\u00e9nements du 13 mais 1958. 1. Appels de hauts parleurs et manifestations \u00e0 Alger. - 2. Abords du minist\u00e8re d'Alg\u00e9rie. - 3. Les Champs Elys\u00e9es. - 4. Rond-Point des", "Emission sans nom - 13.05.1958"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280291", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3280287"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Les \u00e9v\u00e9nements d'Alg\u00e9rie", "id": "ece-3280287", "durationSec": 1127, "publicationDate": "1958-05-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280287", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280287"}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec grosse cloche en vol\u00e9e et piqu\u00e9 de l'\u00e9glise des Rois mages de Vi\u00e8ge (VS)", "id": "sound-BE3EF19B-77F3-418C-BCD8-2ED0C444D1E4", "thematicGeographicals": ["Vi\u00e8ge"], "durationSec": 289, "publicationDate": "1958-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon seul de Blitzingen (VS)", "id": "sound-7E2BF98C-5FB8-4F45-8EF7-2A9D0A391207", "thematicGeographicals": ["Blitzingen"], "durationSec": 286, "publicationDate": "1958-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Formation d'un nouveau gouvernement en France : D\u00e9clarations de Pierre Pfimlin, pr\u00e9sident du gouvernement et de Ren\u00e9 Pleven, futur responsable du cabinet des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-BC194EAB-D53C-4DDF-9A08-1CE40EA610E0", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 195, "publicationDate": "1958-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "future responsable du cabinet des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Pleven, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Gouvernement fran\u00e7ais", "name": "Pfimlin, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec cloche \u00e0 la vol\u00e9e de Blitzingen (VS)", "id": "sound-8BF7E882-ACF5-458C-8FAD-1D670FC034F0", "thematicGeographicals": ["Blitzingen"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1958-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Sonnerie d'ensemble de l'\u00e9glise Saint-Martin \u00e0 Vi\u00e8ge (VS)", "id": "sound-8DB46277-19F7-41D8-B22B-5FBD09584D74", "thematicGeographicals": ["Vi\u00e8ge"], "durationSec": 256, "publicationDate": "1958-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Sonnerie rythmique et sonnerie de Blitzingen (VS)", "id": "sound-F2978B92-F7BA-4DE9-B124-9FD520949CC8", "thematicGeographicals": ["Blitzingen"], "durationSec": 505, "publicationDate": "1958-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "excerpt": "0'00'': Sonnerie rythmique\r\n4'30'': Sonnerie", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "Le Sahara (4/6) : Un jour de piste ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BDD2F92A-A50E-4040-9A81-1FA74B296F00", "thematicGeographicals": ["Sahara", "Alg\u00e9rie", "Hoggar"], "durationSec": 1441, "publicationDate": "1958-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camion", "radio", "radiot\u00e9l\u00e9phone", "technique de radiodiffusion", "auto-stop"], "excerpt": "Introduction sur la pr\u00e9sence militaire fran\u00e7aise dans le Hoggar et la nostalgie du pays. \u00e0 2.40 : Bernard Laurent en direct d'un buanderie de Tamanrasset transform\u00e9e en poste \u00e9metteur d'ondes courtes amateur, essaie par d\u00e9faut d'autorisation militaire de joindre Gen\u00e8ve. La liaison se perd \u00e0 Beyrouth o\u00f9 un Libanais essaie de les mettre en contact avec Gen\u00e8ve par l'interm\u00e9diaire d'un indicatif suisse-allemand, multiples tentatives folkloriques d'\u00e9tablir la liaison avec Gen\u00e8ve : \"... HB9 Guat\u00e9mala-Mexico / FA8 Am\u00e9rique-Norv\u00e8ge...\".  \u00e0 11.31 : Bernard Laurent et son coll\u00e8gue sont pris en stop dans un camion par un p\u00e8re et son fils, l'itin\u00e9raire \u00e0 travers le d\u00e9sert, description de la route et des dangers du d\u00e9sert, le bivouac, le ciel du Hoggar.", "alternativeExcerpt": ["Nostalgie dans le Hoggar et ondes courtes \u00e0 Tamanrasset."], "alternativeTitle": ["Le Sahara / SIR_1958-05-11_routes-ouvertes_BDD2F92A-A50E-4040-9A81-1FA74B296F00 / Le Sahara (4/6) : Un jour de piste", "Routes ouvertes - 11.05.1958"], "imageURL": "//www.rts.ch/4382320.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4379823", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "routiers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-4379822"]}, {"source": "escenic", "program": "Routes ouvertes", "title": "A travers le Sahara", "imageURL": "http://www.rts.ch/4382320.image", "id": "ece-4379822", "durationSec": 1438, "publicationDate": "1958-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nostalgie dans le Hoggar et ondes courtes \u00e0 Tamanrasset.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4379822", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4379822"}, {"source": "siranau", "title": "Carillon sur les cloches Mi b\u00e9mol-Sol-La b\u00e9mol-Si b\u00e9mol de Ernen (VS)", "id": "sound-FAB10B40-75BD-4FD2-A34E-5227C546F5F2", "thematicGeographicals": ["Ernen"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1958-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon seul de M\u00f6rel (VS)", "id": "sound-38971F48-0499-43FB-AAD5-5F230EF025EC", "thematicGeographicals": ["M\u00f6rel"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1958-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon avec Mi b\u00e9mol en vol\u00e9e de Ernen (VS)", "id": "sound-712F46E1-7EE2-484D-A9BB-AC4DD16FC962", "thematicGeographicals": ["Ernen"], "durationSec": 302, "publicationDate": "1958-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon seul de M\u00fcnster (VS)", "id": "sound-684DA0AA-9249-4319-8376-C599AC3E7401", "thematicGeographicals": ["M\u00fcnster (VS)"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1958-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "isOnline": false}]}}