{"response": {"numFound": 1332, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Ferhat Abbas, leader nationaliste alg\u00e9rien et membre du FLN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9290D72-A722-4E5E-8383-582384F72BB3", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie fran\u00e7aise", "France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 356, "publicationDate": "1958-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)", "CICR"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "prisonnier de guerre"], "excerpt": "La question des prisonniers fran\u00e7ais captur\u00e9s par le FLN \u00e0 l'issue des combats, les familles fran\u00e7aises sont sans nouvelles des prisonniers. Les contacts entre le FLN et le CICR, le croissant rouge alg\u00e9rien. ", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "leader nationaliste et membre du FLN", "name": "Abbas, Ferhat", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie Da\u00ebms, com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-054B1983-ED41-42E0-9DF7-F23E628E5CC5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 220, "publicationDate": "1958-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "excerpt": "Comment elle d\u00e9but\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre par un concours de circonstance et y a rencontr\u00e9 son mari, le com\u00e9dien Fran\u00e7ois Perrier. Sa carri\u00e8re au th\u00e9\u00e2tre, son voeu pour son anniversaire.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Da\u00ebms, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "58.01.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-174275", "durationSec": 572, "publicationDate": "1958-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Japon (4/5). D\u00e9couverte d'une petite ville typiquement japonaise et condition de la femme dans le pays", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AE47A0FF-F284-4351-93D4-C47D3300AB69", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1692, "publicationDate": "1958-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "statut de la femme"], "excerpt": "Jean-Pierre Goretta se trouve \u00e0 600km de Tokyo et d\u00e9crit l'ambiance des ruelles d'une ville traditionnelle. Il \u00e9change une conversation d'usages avec le propri\u00e9taire de l'h\u00f4tel o\u00f9 il r\u00e9side, puis il d\u00e9taille la d\u00e9coration de sa chambre et de sa salle de bain japonaise. Avec un europ\u00e9en mari\u00e9 \u00e0 une japonaise, il cherche \u00e0 comprendre la condition de la femme au Japon, o\u00f9 le poids des coutumes tend \u00e0 la mettre au service de l'homme. Enfin, Goretta se prom\u00e8ne dans les rues, o\u00f9 il d\u00e9couvre un Patchinko (salle de jeux avec des machines \u00e0 billes) et entend de la musique traditionnelle japonaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme occidental mari\u00e9 \u00e0 une japonaise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Cattin, directeur du Choeur Mixte de Saignel\u00e9gier", "id": "sound-5014FF6A-EADF-4A87-89CC-6D6573AC3582", "durationSec": 140, "publicationDate": "1958-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Duval, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Homme au piano. De Jean Vigny", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4ECB17F7-8ACD-4412-87D9-12160B2F2463", "durationSec": 2301, "publicationDate": "1958-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Vigny, Jean", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Alfred Gehri pr\u00e9sente la voix des auteurs dramatiques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-38A1E4C0-DF5D-49CC-958E-00C09C4313DE", "durationSec": 270, "publicationDate": "1958-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Gehri, Alfred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Arthur Adamov, \u00e9crivain et auteur dramatique fran\u00e7ais d'origine russo-arm\u00e9nienne : A propos de sa pi\u00e8ce \"Paolo Paoli\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5D6465C-A557-4E2B-82EF-77AF5E8A0D7F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1958-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "Le titre et le personnage corse de la pi\u00e8ce, com\u00e9die qui raconte la France entre 1900 et 1914, les personnages de la pi\u00e8ce.", "alternativeTitle": ["SIR_1958-01-24_instants-du-monde_D5D6465C-A557-4E2B-82EF-77AF5E8A0D7F / Interview de Arthur Adamov, \u00e9crivain et auteur dramatique fran\u00e7ais d'origine russo-arm\u00e9nienne : A propos de sa pi\u00e8ce \"Paolo Paoli\"", "Instants du monde - 24.01.1958"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294190", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et auteur dramatique fran\u00e7ais d'origine russo-arm\u00e9nienne &#x0D;\n", "name": "Adamov, Arthur", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294193"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Ataulfo Argenta, pianiste et chef d'orchestre espagnol r\u00e9cemment d\u00e9c\u00e9d\u00e9 : Interview d'Ernest Ansermet, chef d'orchestre suisse et Sacha Belin, musicien de l'OSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E1D4A81F-BC04-4B54-AB49-92E9D2EF78BD", "durationSec": 457, "publicationDate": "1958-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Argenta, Ataulfo", "OSR"], "thematicThemes": ["musique classique", "mort (biologie)", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Introduction en musique avec un extrait de la 4\u00e8me Symphonie de Tchaikovsky dirig\u00e9 par Ataulfo Argenta. Portrait du chef d'orchestre. \u00e0 02.40 : Ernest Ansermet dit son \u00e9motion devant sa brusque disparition, sa sympathie pour ce jeune chef d'orchestre brillant. \u00e0 05.25 : R\u00e9action du musicien Sacha Belin, qui rapporte la stupeur des musiciens de l'OSR \u00e0 l'annonce de cette nouvelle, ses souvenirs sous sa direction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien de l'OSR", "name": "Belin, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre suisse", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 23.08.10 VOIX MYSTERIEUSE - ARTHUR ADAMOV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE6886D3-821A-4C04-BAD8-DE491FF5D608", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1958-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "alternativeTitle": ["SIR_1958-01-24_instants-du-monde_EE6886D3-821A-4C04-BAD8-DE491FF5D608 / MAT SEQ 23.08.10 VOIX MYSTERIEUSE - ARTHUR ADAMOV", "Instants du monde - 24.01.1958"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294190", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et auteur dramatique fran\u00e7ais d'origine russo-arm\u00e9nienne &#x0D;\n", "name": "Adamov, Arthur", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294186"]}, {"source": "escenic", "program": "Instants du monde", "title": "Arthur Adamov", "id": "ece-3294193", "durationSec": 110, "publicationDate": "1958-01-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294193", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294193"}, {"source": "escenic", "program": "Instants du monde", "title": "Arthur Adamov", "id": "ece-3294186", "durationSec": 110, "publicationDate": "1958-01-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294186", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294186"}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Simenon (3/9) : Le roman policier et le travail de la police judiciaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3CF3AC7-5581-4210-8558-C34039ABFF18", "durationSec": 1181, "publicationDate": "1958-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges"], "thematicThemes": ["enqu\u00eate judiciaire", "roman policier", "litt\u00e9rature", "police criminelle"], "alternativeTitle": ["SIR_1958-01-23_emission-sans-nom_C3CF3AC7-5581-4210-8558-C34039ABFF18 / Entretien avec Georges Simenon (3/9) : Le roman policier et le travail de la police judiciaire", "Emission sans nom - 23.01.1958"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294323", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294319"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Fombeure, po\u00e8te : A propos de son recueil de vers \"Pendant que vous dormez\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE781062-604C-4346-BDE2-652BB6746A19", "durationSec": 710, "publicationDate": "1958-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Fombeure, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne ", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Georges Simenon", "id": "ece-3294319", "durationSec": 1181, "publicationDate": "1958-01-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294319", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294319"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Yehudi Menuhin, violoniste, lors de l'entr'acte d'un concert du Septembre musical de Montreux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BDB8956-8361-4A81-823B-9E4D6476B7F7", "durationSec": 418, "publicationDate": "1958-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enescu, George", "Menuhin, Yehudi"], "thematicThemes": ["musique classique", "violon"], "excerpt": "Les circonstances de sa rencontre avec Enescu, qui devient son ma\u00eetre. En quoi Enescu l'a marqu\u00e9: conception de l'interpr\u00e9tation musicale et violon enseign\u00e9, non de fa\u00e7on acad\u00e9mique mais comme faisant partie du corps. Touch\u00e9 par la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 d'Enescu. Les enregistrements r\u00e9alis\u00e9s avec Enescu comme chef d'orchestre et un enregistrement o\u00f9 tous deux sont au violon (concerto pour deux violons de Bach). Menuhin a \u00e9galement jou\u00e9 certaines oeuvres d'Enescu. Son admiration pour son op\u00e9ra \"Oedipe\". Enescu a marqu\u00e9 de nombreux musiciens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Menuhin, Yehudi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 09.11.10 (1/2) - PEINTURE BERNARD BUFFET", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F584C11C-E860-43A4-B12C-2BC8B44B7698", "durationSec": 14, "publicationDate": "1958-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanne d'Arc", "Buffet, Bernard"], "thematicThemes": ["peinture", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre fran\u00e7ais", "name": "Buffet, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Cingria, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 09.11.10 (2/2) - PEINTURE BERNARD BUFFET", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EA12789-FEF7-4E98-9B0C-387E50FC947E", "durationSec": 180, "publicationDate": "1958-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanne d'Arc", "Buffet, Bernard"], "thematicThemes": ["peinture", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre fran\u00e7ais", "name": "Buffet, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Cingria, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Buffet, peintre fran\u00e7ais, sur sa vision de la vie et des gens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA794839-AE9C-4398-B2D1-1EA32A756297", "durationSec": 407, "publicationDate": "1958-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buffet, Bernard", "Jeanne d'Arc"], "thematicThemes": ["peinture", "\u00e9ducation"], "excerpt": "Consid\u00e9rations sur la formation de la personnalit\u00e9, ce qui est inn\u00e9 ou vient de l'\u00e9ducation. Bernard Buffet se d\u00e9finit comme quelqu'un de naturellement faible. Consid\u00e9rations sur sa toile \u00e0 l'\u00e9tat d'\u00e9bauche repr\u00e9sentant Jeanne d'Arc (Le B\u00fbcher, 1957).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre fran\u00e7ais", "name": "Buffet, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Cingria, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Extrait d'une sc\u00e8ne du \"Cercle de craie caucasien\" de Bertolt Brecht par la compagnie de la Com\u00e9die St-Etienne et Interview de Jean Dast\u00e9, directeur de la compagnie", "genres": ["Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A28F745E-C40D-408A-9C28-F5A0EDA8A28A", "thematicGeographicals": ["Saint-Etienne"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1958-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brecht, Bertolt"], "thematicThemes": ["art dramatique", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "aide de l'Etat"], "excerpt": "La reprise du \"Cercle de craie...\" jou\u00e9 par la compagnie il y a un an, leur tourn\u00e9e, le r\u00e9ception du th\u00e9\u00e2tre de Brecht par le public fran\u00e7ais. Les projets de la compagnie, leurs conditions de travail dans un grenier mis \u00e0 leur disposition, les subventions de la ville de St-Etienne, l'espoir de voir la construction d'un th\u00e9\u00e2tre aboutir, veut int\u00e9resser les Fran\u00e7ais au th\u00e9\u00e2tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, metteur en sc\u00e8ne et directeur de la Com\u00e9die de St-Etienne", "name": "Dast\u00e9, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "acteur, metteur en sc\u00e8ne et directeur de la Com\u00e9die de St-Etienne", "name": "Dast\u00e9, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Joly, Gaston", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Course \u00e0 pied", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "ANN\u00c9ES 1950"], "id": "asset-194654", "thematicGeographicals": ["BALE"], "durationSec": 205, "mediaType": "video", "excerpt": "* B\u00e2le : 19580121, course de marche militaire \"Memorial Hans Roth\".", "title": "MEMORIAL HANS ROTH - MARCHE MILITAIRE 1958", "visualGeographicals": ["BALE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1958-01-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOLDAT", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1950"], "id": "asset-194740", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 228, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : extrait match de football entre le UGS (Urania Gen\u00e8ve Sport) et le Lausanne-Sports.", "title": "UGS-LAUSANNE - 58.01.21", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "UGS"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1958-01-21T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "UGS"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de la reine Juliana de Hollande : Adresse aux r\u00e9fugi\u00e9s hollandais d'Indon\u00e9sie accueillis dans leur patrie", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AA9AB371-DD38-4BC3-B1F7-ADC497AD85B9", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Pays-Bas"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1958-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "reine de Hollande", "name": "Juliana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillon de Finhaut (VS)", "id": "sound-E73000A5-B74A-4A18-BF4A-0E24D81B8E94", "thematicGeographicals": ["Finhaut"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1958-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Mitterand, homme politique fran\u00e7ais et ancien ministre : A propos l'effort fran\u00e7ais au Sahara", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C93FBA0-852E-4199-BA5C-DBF120D36EFB", "thematicGeographicals": ["Sahara", "France"], "durationSec": 307, "publicationDate": "1958-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "politique", "p\u00e9trole"], "excerpt": "La politique de la France et son int\u00e9r\u00eat envers la richesse p\u00e9troli\u00e8re du sol saharien, les questions politiques et de fronti\u00e8res dans l'acheminement du p\u00e9trole, r\u00e9union de la premi\u00e8re Haute commission pour le Sahara charg\u00e9e du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et du progr\u00e8s technique au Sahara.", "alternativeTitle": ["Mitterand : Sahara / SIR_1958-01-20_micro-partout_6C93FBA0-852E-4199-BA5C-DBF120D36EFB / Interview de Fran\u00e7ois Mitterand, homme politique fran\u00e7ais et ancien ministre : A propos l'effort fran\u00e7ais au Sahara"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais et ancien ministre", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366242"]}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Sagan et de Roger Vadim : A propos du ballet \"Le Rendez-vous manqu\u00e9\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-A1A5A9BD-16AE-4188-A5C0-FDE18385ABDF", "durationSec": 184, "publicationDate": "1958-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vadim, Roger", "Sagan, Fran\u00e7oise", "Buffet, Bernard"], "thematicThemes": ["amour", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "D\u00e9cor du ballet: Bernard Buffet. Th\u00e8me du ballet: retard \u00e0 un rendez-vous amoureux et ses cons\u00e9quences tragiques. Projets de Fran\u00e7oise Sagan: pi\u00e8ce ou film. Vadim ne se d\u00e9finit pas comme le chor\u00e9graphe de ce ballet mais son superviseur. La r\u00e9p\u00e9tition s'ach\u00e8ve. Fran\u00e7oise Sagan annonce son mariage dans trois semaines... dans un lieu tenu secret.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, metteur en sc\u00e8ne du ballet", "name": "Vadim, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, auteur du ballet", "name": "Sagan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Elina, Lise", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Incident de fronti\u00e8re alg\u00e9ro-tunisien : Interview de M. De Preux, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR \u00e0 Tunis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D622D55-6769-4946-A46A-F720F78DB7AC", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Tunisie", "France"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1958-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "FLN"], "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "ind\u00e9pendantisme", "colonialisme"], "excerpt": "Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR aura des contacts avec des \u00e9l\u00e9ments FLN. Il entrevoit des accords. Il ne met pas en doute la v\u00e9racit\u00e9 d'un reportage sur quatre prisonniers fran\u00e7ais \u00e9ventuellement vivants. Il rendra peut-\u00eatre visite \u00e0 ces prisonniers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR \u00e0 Tunis", "name": "DE PREUX", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Paris vous parle", "source": "siranau", "title": "Premier message radio du Dr Vivian Fuchs arriv\u00e9 au p\u00f4le Sud [en anglais traduit]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4D4CD7C4-8875-433D-9C00-4FA72B0510CF", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Sud", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1958-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "Son arriv\u00e9 \u00e0 la base am\u00e9ricaine, l'accueil par Edmond Hillary. Son retard de quatre semaines sur l'exp\u00e9dition et les risques de mauvais temps auxquels il s'expose pour sa travers\u00e9e du glacier de Skelton. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "explorateur polaire britannique", "name": "Fuchs, Vivian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTF \u00e0 Londres", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "58.01.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-174214", "durationSec": 1338, "publicationDate": "1958-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Achille Carlin prend un bol d'air. Jeu radiophonique de Jacqueline des Gouttes", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-88635ADC-F3E5-4275-9A0E-A0924351B445", "durationSec": 3152, "publicationDate": "1958-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaboratreur RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gouttes, Jacqueline des", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Emile", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Julietta", "name": "Tournier, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Konrad", "name": "Fort, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "un architecte", "name": "Gattineau, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Achille Carlin", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle Olive", "name": "Morange, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "Robert", "name": "Gaulis, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Picavert", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Virginie", "name": "Savoy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "le patron du caf\u00e9", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Doroth\u00e9e", "name": "Villard, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 17.05.11 - AUSTRALIE - DARWIN", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C166DEED-9181-4AB7-8664-CBAA1CF19E18", "thematicGeographicals": ["Darwin", "Australie"], "durationSec": 234, "publicationDate": "1958-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "r\u00e9serve naturelle", "Aborig\u00e8nes", "avion civil", "m\u00e9decin", "tribu"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin missionnaire en Australie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de r\u00e9serves d'Aborig\u00e8nes", "name": "Evans, Ted", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Darwin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "journaliste suisse", "name": "Mahuzier, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste suisse d'origine australienne", "name": "Henderson, Kenneth", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "L'Australie : Au continent de la solitude", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3C59ECF7-4B58-45EA-9E65-EF956E9CDC30", "thematicGeographicals": ["Darwin", "Australie"], "durationSec": 1436, "publicationDate": "1958-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "m\u00e9decin", "Aborig\u00e8nes", "avion civil", "r\u00e9serve naturelle", "tribu"], "excerpt": "Ken Henderson d\u00e9crit la ville de Darwin et sa r\u00e9gion. La construction de jet\u00e9es pour s'adapter aux grandes mar\u00e9es de la ville de Darwin, les moyens de transports, avion, et bateaux pour se d\u00e9placer et ravitailler le continent. L'importance de la radio et de l'avion pour communiquer et obtenir de l'aide. \u00e0 09.30 : Un m\u00e9decin missionnaire raconte l'origine des \"m\u00e9decins volants\" en Australie. \u00e0 12.21 : Albert Mahuzier interviewe un de ces m\u00e9decins volants lors d'une de ses consultations aupr\u00e8s des Aborig\u00e8nes, pense que leur avenir est positif, reconnaissance de l'Etat. Administre un rem\u00e8de contre les vers \u00e0 un groupe d'Aborig\u00e8nes, le journaliste fait une description physique des Aborig\u00e8nes. Musique et chants traditionnels. \u00e0 17.13 : Interview de Ted Evans, responsable de r\u00e9serves d'Aborig\u00e8nes, le fonctionnement et le nombre d'Aborig\u00e8nes qui vivent dans ces r\u00e9serves, la tribu qui vient d'\u00eatre d\u00e9couverte. \u00e0 22.19 : Extrait d'un chant fun\u00e8bre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de r\u00e9serves d'Aborig\u00e8nes", "name": "Evans, Ted", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin missionnaire en Australie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Darwin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "journaliste suisse d'origine australienne", "name": "Henderson, Kenneth", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste suisse", "name": "Mahuzier, Albert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "VILLAGE", "CASTAGNETTES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-195636", "thematicGeographicals": ["ANDALOUSIE"], "durationSec": 1048, "mediaType": "video", "excerpt": "* Andalousie : 19580119, dans un village typique de Sierra Nevada, des villageois jouent de la musique traditionnelle andalouse et dansent avec des castagnettes.", "title": "PARADIS RETROUVES - L'ESPAGNE, LA SIERRA NEVADA - 58.01.19", "visualGeographicals": ["GRENADE (ESPAGNE)", "SIERRA NEVADA (ESPAGNE)", "SIERRA NEVADA (ESPAGNE)"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1958-01-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois et gru\u00e9rien", "id": "sound-07524AEE-5A9A-4C2E-B72F-FFB113799FA9", "thematicGeographicals": ["Villarvolard", "Albeuve", "Hu\u00e9moz", "Forel (VD)", "Suisse romande", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1214, "publicationDate": "1958-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fontaine, Cl\u00e9ment"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, par Eug\u00e8ne Wibl\u00e9 - 2. Le bon rep\u00e9 : Le bon repas, de Constant Dumard-Mercanton, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD) - 3. L\u00e9-z- impo\u00fb \u00e0 Manguellion : Les imp\u00f4ts \u00e0 Manguellion, de Constant Dumard-Mercanton, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD) - 4. La Binichon : La B\u00e9nichon, de Denis Pittet et Cl\u00e9ment Fontaine, par Cl\u00e9ment Fontaine, de Albeuve ; Villarvolard (FR) - 5. On gal\u00e9 vel\u00e2dzo : Un beau village (chapitre I de Hou d\u00e8 Chupilyon, de Cl\u00e9ment Fontaine, par Cl\u00e9ment Fontaine, de Albeuve ; Villarvolard (FR) - 6. La Dz\u00e2tietta : La femme de Jacques, de Henri Turel-Anex, par Henri Turel-Anex, de Hu\u00e9moz (VD) - 7. Le suicide y grand F\u00e9li : Le suicide du grand F\u00e9lix, de Henri Turel-Anex, par Henri Turel-Anex, de Hu\u00e9moz (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Turel-Anex, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Fontaine, Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Wibl\u00e9, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fontaine, Cl\u00e9ment", "type": "Auteur"}, {"name": "Pittet, Denis", "type": "Auteur"}, {"name": "Turel-Anex, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F3ECB22B-C0DA-4423-A0B1-58C26EB9DEF8", "durationSec": 1, "publicationDate": "1958-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Grandjean", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Le th\u00e9\u00e2tre de boulevard : Interview d'Andr\u00e9 Roussin, auteur dramatique fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BB624CA-31E8-4AA5-8B01-0440088B937F", "durationSec": 688, "publicationDate": "1958-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "com\u00e9die", "avant-gardisme", "\u00e9crivain", "art dramatique"], "excerpt": "R\u00e9pond \u00e0 la question, ce qui fait le succ\u00e8s d'une bonne pi\u00e8ce de boulevard, ne fait pas de distinction entre le th\u00e9\u00e2tre d'avant-garde et le th\u00e9\u00e2tre de boulevard. Pour lui, il y a le th\u00e9atre comique et le th\u00e9\u00e2tre tragique. Ne comprend pas pourquoi les pi\u00e8ces de boulevard sont boud\u00e9es par l'avant-garde, alors qu'il rentre par ailleurs au r\u00e9p\u00e9rtoire de la Com\u00e9die Fran\u00e7aise. Les diff\u00e9rentes causes de l'\u00e9chec d'une pi\u00e8ce de boulevard, la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'auteur d'apr\u00e8s-guerre, ce qui a chang\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique fran\u00e7ais", "name": "Roussin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Paris vous parle", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Buffet, peintre fran\u00e7ais : A propos de la premi\u00e8re r\u00e9trospective de son oeuvre \u00e0 la Galerie Charpentier de Paris. ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5444E15-478C-451C-86EE-9269E453ECDD", "durationSec": 34, "publicationDate": "1958-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture", "exposition d'art"], "excerpt": "Son impression lorsqu'il a vu ses toiles pr\u00e9sent\u00e9es, a vu \u00e7a assez simplement, comme un \"arbre avec ses branches qui poussent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre fran\u00e7ais", "name": "Buffet, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTF", "name": "Grey, Marina", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Walter Eytan, directeur g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res : A propos de la position d'Isra\u00ebl dans la crise du Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F284D3DB-0E2C-472F-8728-896024CA07CB", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Isra\u00ebl", "Pays arabes"], "durationSec": 366, "publicationDate": "1958-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["paix", "n\u00e9gociation", "crise politique", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "La crise politique qui secoue le Moyen-Orient, la position d'Isra\u00ebl, la lutte pour le pouvoir entre les Etats arabes, leur hostilit\u00e9 commune contre Isra\u00ebl et les menaces contre l'Etat juif. L'alliance entre les Etats arabes et l'URSS dans leur lutte contre Isra\u00ebl. La paix d\u00e9sir\u00e9e par Isra\u00ebl et le refus de n\u00e9gocier des Arabes, l'inefficacit\u00e9 des Nations Unies, Isra\u00ebl r\u00e9pliquera si les Etats arabes l'attaque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Eytan, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Simenon (2/9): L'\u00e9criture des romans policiers \"Maigret\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A50741C-1967-40EE-BB04-79DF06B5CE42", "durationSec": 759, "publicationDate": "1958-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges", "Maigret"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman policier", "\u00e9criture"], "alternativeExcerpt": ["Quand le commissaire Maigret se fait encombrant... Interview."], "alternativeTitle": ["SIR_1958-01-16_emission-sans-nom_0A50741C-1967-40EE-BB04-79DF06B5CE42 / Entretien avec Georges Simenon (2/9): L'\u00e9criture des romans policiers \"Maigret\"", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/5099556.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3306190", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3306186"]}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Maria Callas, cantatrice, r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport d'Orly au moment de son d\u00e9part pour les Etats-Unis : A propos de son aphonie lors d'une repr\u00e9sentation \u00e0 Rome", "genres": ["Interview"], "id": "sound-578D4C24-3D29-4390-832E-CD2C3E34DD3E", "thematicGeographicals": ["Chicago", "Rome", "New York (ville)", "Etats-Unis", "Italie"], "durationSec": 181, "publicationDate": "1958-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Callas, Maria"], "thematicThemes": ["cantatrice", "musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Interview r\u00e9alis\u00e9e en marge d'une conf\u00e9rence de presse. La Callas passe par Paris, venant de Milan, pour aller chanter \"La Norma\" de Bellini \u00e0 Chicago et \u00e0 New York. Elle va de micro en micro, de cam\u00e9ra en cam\u00e9ra, en pr\u00e9sence de 200 \u00e0 300 journalistes et de 32 radio-reporters. L'augmentation des ventes de ses disques en France \u00e0 la suite de son incident \u00e0 Rome pendant une repr\u00e9sentation (aphone). Fatigu\u00e9e, elle se retire dans un salon pour se reposer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Callas, Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Georges Simenon", "imageURL": "http://www.rts.ch/5099556.image", "id": "ece-3306186", "durationSec": 759, "publicationDate": "1958-01-15T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand le commissaire Maigret se fait encombrant... Interview.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3306186", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3306186"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Extraits d'un discours de Konrad Adenauer, chancelier allemand et commentaires : Reproches \u00e0 l'URSS de ne pas vouloir le r\u00e9tablissement de l'unit\u00e9 allemande. Opposition \u00e0 la cr\u00e9ation d'une zone d\u00e9satomis\u00e9e en Europe (en allemand)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-A679074F-2EAA-44D0-AEFE-3A2D754BAFD2", "thematicGeographicals": ["URSS", "Allemagne de l'Est", "Europe", "Allemagne"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1958-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adenauer, Konrad"], "thematicThemes": ["arme atomique", "politique internationale", "r\u00e9unification allemande"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier allemand", "name": "Adenauer, Konrad", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Ferrier, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Simon, com\u00e9dien suisse : A propos de son film \"Monsieur Jo\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C75811D2-8D67-4293-BAE5-DDDBF426F949", "durationSec": 357, "publicationDate": "1958-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intoxication", "personnage de fiction", "film (oeuvre)"], "excerpt": "Le personnage de Monsieur Jo, le jeu de l'enfant qui a jou\u00e9 avec lui. Revient sur l'\u00e9pisode malheureux de la teinture de sa barbe qui lui a valu des vomissements et des vertiges de M\u00e9ni\u00e8re  apr\u00e8s avoir utilis\u00e9 des produits colorants toxiques, veut porter plainte contre le laboratoire qui fabrique cette teinture, met en garde les femmes et les invite \u00e0 se signaler pour la constitution d'un dossier. Les b\u00e9n\u00e9fices potentiels iraient \u00e0 l'orphelinat des Arts \u00e0 Paris, cette intoxication l'emp\u00eache encore d'exercer son m\u00e9tier, se dit bient\u00f4t gu\u00e9rri.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview de Youra Guller, pianiste fran\u00e7aise : A propos de son retour \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07D5C6D7-9D08-48FC-A312-E3C768DF3FBB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1958-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concert classique", "piano"], "excerpt": "La carri\u00e8re qu'elle a men\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, habitait derri\u00e8re la cath\u00e9drale, son sentiment \u00e0 son retour dans la ville. L'interruption de sa carri\u00e8re suite \u00e0 une tr\u00e8s grave maladie, a repris la musique depuis deux ans, a enregistr\u00e9 un concert pour la radio romande, le concert qu'elle a donn\u00e9 \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste fran\u00e7aise ", "name": "Guller, Youra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "title": "GENERIQUE DE LA FEMME SANS TETE - 58.01.15", "genres": ["THEATRE"], "id": "asset-262997", "durationSec": 52, "publicationDate": "1958-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magazine sportif", "title": "Le Brassus", "imageURL": "http://www.rts.ch/7376506.image", "id": "ece-7374028", "durationSec": 227, "publicationDate": "1958-01-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des \u00e9preuves internationales de ski nordique ont lieu chaque ann\u00e9e \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7374028", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7374028"}, {"source": "escenic", "program": "Magazine sportif", "title": "L'\u00e9preuve du Lauberhorn", "imageURL": "http://www.rts.ch/7374053.image", "id": "ece-7374060", "durationSec": 504, "publicationDate": "1958-01-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La plus vieille course de ski au monde se court au pied de l'Eiger.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7374060", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7374060"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Paris vous parle", "source": "siranau", "title": "Interview de Jayne Mansfield, com\u00e9dienne et de Michey Hargitay : A propos de leur mariage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-299A5A65-2FAF-45FD-BC36-7169B1BA6A05", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Hollywood", "France"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1958-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mansfield, Jayne"], "thematicThemes": ["mariage", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Introduction sur la Marche nuptiale, bref portrait de l'\u00e9poux de la com\u00e9dienne, leur mariage se d\u00e9roule \u00e0 Hollywood. Jayne Mansfield explique la raison de l'annulation de sa lune de miel en France, ses souvenirs de la France, d\u00e9crit sa robe (soupirs moqueurs du journaliste), le journaliste demande au mari comment il prononce son nom.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne am\u00e9ricaine", "name": "Mansfield, Jayne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien am\u00e9ricain et culturiste", "name": "Hargitay, Mickey", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Auteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Giulio Andreotti, ministre italien des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBF9E52C-C98C-4839-AFCD-FFDF52E0C46D", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1958-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "industrie", "politique agricole"], "excerpt": "Les \u00e9lections de juin 58. La situation \u00e9conomique de l'Italie, la stabilit\u00e9 de la lire, la poursuite de l'expansion \u00e9conomique et l'industrialisation du Nord de l'Italie, l'effort \u00e0 fournir pour relever le niveau de l'agriculture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre italien des finances", "name": "Andreotti, Giulio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Lombardi, Emilio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "58.01.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237380", "durationSec": 1004, "publicationDate": "1958-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Attention danger", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "CHA\u00ceNE DE MONTAGE", "AUTOMOBILE", "19E SI\u00c8CLE", "MAISON INDIVIDUELLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BATEAU \u00c0 VAPEUR", "VILLE", "EMBOUTEILLAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VILLAGE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "POMPE \u00c0 ESSENCE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "PLANTATION", "AGRICULTEUR", "LABOURAGE"], "id": "asset-195760", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 960, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19580113, le Touring Club Suisse (TCS) pr\u00e9sente un film avec les com\u00e9diens VAUDAUX Jean-Jacques, AUFAIR Maurice et MILHAUD Georges, destin\u00e9 \u00e0 attirer l'attention sur la n\u00e9cessit\u00e9 de construire des autoroutes en Suisse.", "title": "A TEMPS NOUVEAUX, VOIES NOUVELLES - 58.01.13", "visualGeographicals": ["VAUD", "VALAIS", "CHILLON", "GRISONS", "NEUCHATEL", "ST-GOTHARD", "SUISSE", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "NYON", "VAUD", "ROTTERDAM", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "LUCERNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OPEL", "RENAULT"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1958-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TOURING CLUB SUISSE", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-98C47EA7-93D5-4428-9D4E-7DDBA7F81C1A", "durationSec": 1, "publicationDate": "1958-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Japon (3/5). Le taxi \u00e0 Tokyo, les colonies suisses et le plus grand march\u00e9 de poissons au monde", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3D0C1EB5-BCB6-493E-BBCD-D97578924B74", "thematicGeographicals": ["Japon", "Tokyo"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "1958-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "march\u00e9 couvert (vente)", "taxi", "Suisses"], "excerpt": "Jean-Pierre Goretta d\u00e9crit les rues de Tokyo gr\u00e2ce \u00e0 ses d\u00e9placements en taxi, il parle \u00e9galement de ses exp\u00e9riences avec ce mode de transport. En raison de l'organisation des rues et de la grandeur de la ville, il n'est pas \u00e9vident de se rendre \u00e0 un lieu de rendez-vous. Par la suite, Goretta se prom\u00e8ne dans un grand magasin. Au sommet, il rencontre Marcel Darphin [orthographe incertaine], un suisse en voyage d'affaire qui parle du r\u00f4le \u00e9conomique du Japon en Europe. Monsieur Aman, charg\u00e9 d'affaires \u00e0 l'ambassade de Tokyo, donne des informations sur les suisses vivant au japon. Enfin, Goretta se rend au march\u00e9 de poissons \u00e0 Toyko et d\u00e9crit les lieux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marcel Darphin [orthographe incertaine], homme d'affaires suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Aman, charg\u00e9 d'affaires \u00e0 l'ambassade de Tokyo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski nautique", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1950"], "id": "asset-173870", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 351, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19580000", "title": "58.01.11", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1958-01-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI NAUTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Renault, premier danseur \u00e9toile \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB3D7043-2D60-4470-9376-3C9902084A9C", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 191, "publicationDate": "1958-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Sa prestation au th\u00e9\u00e2tre du Bolcho\u00ef \u00e0 Moscou, sa r\u00e9p\u00e9tition au Bolcho\u00ef devant trois mille personnes venues assister \u00e0 la rencontre franco-sovi\u00e9tique, le triomphe re\u00e7u L\u00e9ningrad et les 40 rappels, la tradition russe des ballets est rest\u00e9e fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur \u00e9toile \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Renault, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Messiaen, compositeur (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81CDADB2-6B8F-42EE-B3CE-CFDA938E92EF", "durationSec": 1815, "publicationDate": "1958-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "oiseau", "musique \u00e9lectronique", "musique religieuse", "musique classique"], "excerpt": "L'importance des chants d'oiseaux dans sa musique. Il note les chants d'oiseaux depuis plus de 20 ans. Les oiseaux, grands artistes, sont ses ma\u00eetres. Contrairement aux peintres, les musiciens s'occupent peu de la nature, ils consid\u00e8rent leur art comme \u00e9tant un art intellectuel. Il est favorable \u00e0 une reprise de contact avec la nature. Les oiseaux: ce qu'il y a de plus musical dans la nature. Il note leurs chants en proc\u00e9dant par habitat (champ de bl\u00e9, lisi\u00e8re de for\u00eat, verger, vignoble, haute montagne, jardins, etc). Prochaine cr\u00e9ation \u00e0 Paris de \"La Rousserolle effarvatte\". Les reproches concernant la litt\u00e9rature qu'il met autour de sa musique (commentaires ind\u00e9pendants de l'oeuvre). Il conteste ce reproche: il ne s'agit pas de commentaires litt\u00e9raires mais d'indications sur les proc\u00e9d\u00e9s techniques employ\u00e9s. Pour les oeuvres religieuses, il cite simplement les textes des Ecritures Saintes qui l'ont inspir\u00e9. Pour les chants d'oiseaux, il indique leurs noms et leurs moeurs. Par ailleurs, il a \u00e9crit les po\u00e8mes de ses oeuvres vocales (cf. Wagner). Son: \"Les Oiseaux exotiques\" avec le passage \"le Tutti central\". La musique \u00e9lectronique est la musique se l'avenir: elle supplantera la musique instrumentale. Ses \u00e9l\u00e8ves ont re\u00e7u l'inqui\u00e9tude cr\u00e9atrice. Ils le per\u00e7oivent comme encore assez jeune, en recherche cr\u00e9atrice. De nombreux \u00e9trangers dans sa classe, notamment des Asiatiques. Il ne peut composer que pendant les vacances scolaires d'\u00e9t\u00e9 et il enseigne le reste du temps. Son: \"Par lui tout a \u00e9t\u00e9 fait\": sixi\u00e8me de ses \"Vingt regards\". Il s'agit du verbe cr\u00e9ateur, de la cr\u00e9ation du monde, une immense fugue \u00e0 la fin de laquelle on devine la face de Dieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Compositeur", "name": "Messiaen, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Simenon (1/9) : Sa vie en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D3938F0-9766-4A91-AD21-1FC6984BAD45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 991, "publicationDate": "1958-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "alternativeTitle": ["SIR_1958-01-09_emission-sans-nom_3D3938F0-9766-4A91-AD21-1FC6984BAD45 / Entretien avec Georges Simenon (1/9) : Sa vie en Suisse", "Emission sans nom - 09.01.1958"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293754", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293750"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Les chemins du jour : Entretien avec Michel Simon, com\u00e9dien (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-933289AB-5BAA-4FEB-A5B7-5F5CFADC4EE8", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1346, "publicationDate": "1958-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla", "Colette", "Pito\u00ebff, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "boxe", "enfance", "relation sociale", "photographie", "troupe de th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "Ses souvenirs d'enfant dans la Grand Rue \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 ont v\u00e9cu Jean-Jacque Rousseau, Voltaire et d'autres artistes. Ses parents charcutiers, son p\u00e8re \u00e9tait numismate (collectionneur de pi\u00e8ces de monnaie). Le d\u00e9couragment de ceux qui ont essay\u00e9 de s'occuper de son \u00e9ducation, les tr\u00e8s bonnes relations qu'il a gard\u00e9es avec l'un de ses professeurs, John Copponex qui a su d\u00e9celer les qualit\u00e9s artisitiques de Michel, le commerce de faux mastic qu'il faisait en classe pour ses camarades qui cachaient des po\u00e8mes, ses premi\u00e8res improvisations. Sa tr\u00e8s mauvaise exp\u00e9rience de charcutier aupr\u00e8s de ses parents, les abattoirs, parle du cochon. A enseign\u00e9 la boxe, qu'il n'aime pas, parle d'une erreur de jeunesse, d\u00e9conseille ce sport \u00e0 tous les jeunes. Parle du mimo-drame de Colette qu'il a vue au cin\u00e9ma l'Apollo \u00e0 Gen\u00e8ve, est mont\u00e9 \u00e0 Paris pour la retrouver. Son premier contact avec Paris, \u00e9tait venu pour un stage d'aviateur \u00e0 Issy-les-Moulineau, a pris le m\u00e9tro est a senti qu'il fallait descendre \u00e0 la station de la Porte St-Martin \u00e0 l'h\u00f4tel de la Renaissance. Le monde interlope, la faune humaine qu'il a d\u00e9couvert dans ce quartier. La fr\u00e9quentation de S\u00e9bastien Legoff, souteneur. Le Paris du d\u00e9but de si\u00e8cle, le calme et la l\u00e9gert\u00e9 de la vie, l'entraide et la chaleur des Parisiens. Raconte les combines qu'il faisait pour susbsister, la vente de briquets automatiques. Son exp\u00e9rience de danseur acrobatique. Quitte Paris de 1914 \u00e0 1920. Son exp\u00e9rience de photographe, explique qu'il est l'inventeur, le penseur du Leica, ses d\u00e9buts de portraitiste, c'est ainsi qu'il a rencontr\u00e9 Ludmilla et Georges Pito\u00ebff, qu'il leur a montr\u00e9 son affiche de danseur acrobatique et qu'il a fait ses d\u00e9buts en 1920 dans la troupe Pito\u00ebff.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9rimont, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du pr\u00e9sident Eisenhower : Message sur l'\u00e9tat de l'Union devant le congr\u00e8s", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DB550196-016E-4F1B-8C20-0100AFC23E23", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1958-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "vie politique", "politique d'armement"], "excerpt": "Dangers pour l'Am\u00e9rique. Le peuple doit retrouver confiance en sa s\u00e9curit\u00e9. Accusations contre l'URSS (guerre froide). Renforcement militaire n\u00e9cessaire des Etats-Unis. Aide \u00e9conomique aux nations \u00e9trang\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Eisenhower, Dwight David", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Georges Simenon (1/9)", "id": "ece-3293750", "durationSec": 991, "publicationDate": "1958-01-08T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293750", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293750"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Schenker, nomm\u00e9 chef du programme romand et directeur de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77AD8E90-55CB-422F-B71D-168E3801126F", "durationSec": 344, "publicationDate": "1958-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "direction de l'entreprise", "radio"], "excerpt": "Est n\u00e9 \u00e0 Vevey, ses \u00e9tudes musicales, son engagement comme altiste \u00e0 l'OSR, rentre en 1946 \u00e0 la radio comme programmateur musical, puis devient op\u00e9rateur et chef de la discoth\u00e8que, puis directeur-adjoint Radio Gen\u00e8ve. Ses sentiments quant \u00e0 sa nommination, sa passion pour la t\u00e9l\u00e9vision, sa vision de la t\u00e9l\u00e9 du futur. ", "alternativeExcerpt": ["Ren\u00e9 Schenker nomm\u00e9 chef du programme romand de t\u00e9l\u00e9vision."], "alternativeTitle": ["SIR_1958-01-08_micro-partout_77AD8E90-55CB-422F-B71D-168E3801126F / Interview de Ren\u00e9 Schenker, nomm\u00e9 chef du programme romand et directeur de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande", "Micro partout - 08.01.1958"], "imageURL": "//www.rts.ch/3518298.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3262200", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande de 1958 \u00e0 1973", "name": "Schenker, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3262195"]}, {"source": "escenic", "program": "Micro partout", "title": "Ren\u00e9 Schenker, TSR", "imageURL": "http://www.rts.ch/3518298.image", "id": "ece-3262195", "durationSec": 344, "publicationDate": "1958-01-07T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ren\u00e9 Schenker nomm\u00e9 chef du programme romand de t\u00e9l\u00e9vision.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3262195", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3262195"}, {"source": "siranau", "title": "La course au p\u00f4le Sud de Fuchs et Hillary en 1958 : Interview de l'amiral Perry, secr\u00e9taire de l'exp\u00e9dition en Antarctique et de Paul-Emile Victor, explorateur fran\u00e7ais", "genres": ["INT"], "id": "sound-40415B13-D34E-41CD-ACC0-9C2EB400195D", "thematicGeographicals": ["Antarctique", "P\u00f4le Sud"], "durationSec": 249, "publicationDate": "1958-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fuchs, Vivian", "Hillary, Edmund"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "exploit sportif"], "excerpt": "Dernier message de Fuchs \u00e0 300 miles du p\u00f4le. Il esp\u00e8re atteindre le p\u00f4le dans 15 jours. Divergence d'opinion entre Fuchs et Hillary sans qu'il y ait conflit personnel: Hillary pense que Fuchs devrait rester au p\u00f4le. Paul-Emile Victor exprime son avis sur cette divergence et soutient Fuchs qui doit mener \u00e0 bien son exp\u00e9dition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de l'exp\u00e9dition en Antarctique", "name": "Perry", "type": "Participant"}, {"role": "explorateur fran\u00e7ais", "name": "Victor, Paul-Emile", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "reporter d'Europe 1", "name": "Lemay, Maurice", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter d'Europe 1", "name": "Lemay, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Paul Finet nomm\u00e9 pr\u00e9sident de la CECA : Portrait et itin\u00e9raire du nouvel \u00e9lu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-119FFD7D-55CE-45C0-B1D8-ED0F49F2D73A", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1958-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CECA", "Finet, Paul"], "thematicThemes": ["syndicalisme", "acier", "charbon"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Moguin, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview d'Altiero Spinelli, directeur de l'Office europ\u00e9en des Nations Unies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BF82040-A595-4055-92F2-A3BC1C9B9E8D", "thematicGeographicals": ["Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1958-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spinelli, Altiero"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Arriv\u00e9e \u00e0 la gare de Gen\u00e8ve Cornavin d'Altiero Spinelli, se d\u00e9clare tr\u00e8s content d'\u00eatre \u00e0 Gen\u00e8ve pour s'\u00e9tablir avec son \u00e9pouse. Accueil par la d\u00e9l\u00e9gation politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " directeur de l'Office europ\u00e9en des Nations Unies", "name": "Spinelli, Altiero", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Paris vous parle", "source": "siranau", "title": "Liaison t\u00e9l\u00e9graphique avec l'\u00e9quipe fran\u00e7aise au p\u00f4le Sud en 1958 [extrait] : A propos de l'exp\u00e9dition au p\u00f4le Sud de Fuchs et Hillary", "genres": ["REP"], "id": "sound-5837BEAE-2416-45A4-96FF-F0741B986FC8", "thematicGeographicals": ["Terre Ad\u00e9lie", "P\u00f4le Sud", "Antarctique"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1958-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fuchs, Ernest Vivian", "Hillary, Edmund"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "Lecture d'un t\u00e9l\u00e9gramme provenant des explorateurs fran\u00e7ais en Terre Ad\u00e9lie. Ils donnent leur opinion sur l'exp\u00e9dition au p\u00f4le Sud de Fuchs et Hillary.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la centrale radio des PTT", "name": "Cottin", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "chef de la centrale radio des PTT", "name": "Lignon, Jean de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chef de la centrale radio des PTT", "name": "Lignon, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Portrait et r\u00f4le d'Altiero Spinelli, directeur de l'Office europ\u00e9en des Nations Unies", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F793E132-0BAB-4050-BE9F-7CFDA4BA2956", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1958-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spinelli, Altiero", "ONU"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Commentaires de Bernard B\u00e9guin", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "SKI ALPIN SPECIAL MESSIEURS ALDELBODEN 58 - 58.01.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-186762", "durationSec": 615, "publicationDate": "1958-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "GRASSHOPPER - LAUSANNE - 58.01.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-148023", "durationSec": 445, "publicationDate": "1958-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "JEAN COCTEAU - 58.01.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["COCTEAU, JEAN"], "id": "asset-168786", "durationSec": 342, "publicationDate": "1958-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040501 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Harold Mac Millan, premier ministre britannique [en anglais]", "genres": ["DECL"], "id": "sound-F352AA98-F32B-4148-A089-06164218B1DA", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 217, "publicationDate": "1958-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "relations internationales", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Macmillan, Harold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 01.08.11 - ANIMAUX - MICHEL SIMON", "genres": ["Interview"], "id": "sound-381E5571-3873-4E55-BCDC-74223F4C6004", "durationSec": 256, "publicationDate": "1958-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Georges", "Pito\u00ebff, Ludmilla"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "cin\u00e9ma", "photographie", "animal de compagnie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9rimont, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "A propos du ballet \"Rendez-vous manqu\u00e9\" : Interviews de Fran\u00e7oise Sagan \u00e9crivaine, Michel Magne compositeur, Roger Vadim metteur en sc\u00e8ne, Bernard Buffet peintre et Vladimir Skouratoff vedette du spectacle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ECD8789-F023-4B14-BC28-7BF8D9B3030C", "durationSec": 460, "publicationDate": "1958-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Premi\u00e8re mondial du ballet \u00e0 l'op\u00e9ra de Montecarlo. Une \u00e9quipe tr\u00e8s jeune. A 1'26'': Fran\u00e7oise Sagan. A 2'20'' Michel Magne. A 3'55'' Roger Vadim. A 5'15'' Bernard Buffet. A 6'24'' Vladimir Skouratoff.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sagan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, d\u00e9corateur", "name": "Buffet, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "vedette du spectacle", "name": "Skouratoff, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Vadim, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Magne, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Soboul, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 15.10.12 - ANIMAL DE COMPAGNIE - MICHEL SIMON", "id": "sound-97C85E4B-41B7-4D78-AD06-7C1FA7153988", "durationSec": 0, "publicationDate": "1958-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9rimont, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 15.10.12 - ANIMAL DE COMPAGNIE - MICHEL SIMON", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A07BD119-7962-456F-9D42-F1571A1070A4", "durationSec": 1530, "publicationDate": "1958-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Georges", "Pito\u00ebff, Ludmilla"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "animal de compagnie", "mise en sc\u00e8ne", "photographie", "art dramatique"], "excerpt": "Ce que repr\u00e9sentait la photographie pour lui, l'art du portrait. Gagnait dix francs par repr\u00e9sentation chez Pito\u00ebff, faisait aussi des accessoires, son premier r\u00f4le dans la compagnie, l'atmosph\u00e8re dans la troupe, sa relation avec Georges Pito\u00ebff. Son premier r\u00f4le au cin\u00e9ma dans un film muet de Marcel Lherbier en 1924, a connu des hauts et des bas dans sa carri\u00e8re de com\u00e9dien. Le r\u00f4le qui lui a apport\u00e9 le succ\u00e8s public, parle de du personnage de Clo-Clo dans \"Jean de la Lune\",  pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre de Marcel Achard. Son rapport au comique, n'a jamais chercher \u00e0 faire rire. Sa d\u00e9cision de vivre \u00e0 Bry-sur-Marne, au contact des animaux. Parle de Zaza sa guenon, dont les anecdotes ravissaient l'\u00e9crivain Paul L\u00e9autaud, tout ce que faisait Zaza, veut faire entendre ses oiseaux Coco et Cococtte au micro, les autres oiseaux et singes de la maison, propos sur les animaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9rimont, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Les chemins du jour : Entretien avec Michel Simon, com\u00e9dien (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9091BEB-7E83-4E37-ADC7-8B6B03889662", "durationSec": 1530, "publicationDate": "1958-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla", "Pito\u00ebff, Georges"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "animal de compagnie", "cin\u00e9ma", "photographie"], "excerpt": "[Extrait Fonsart de 06:58 \u00e0 07:47, Michel Simon \u00e9voque le travail du metteur en sc\u00e8ne Georges Pito\u00ebff].\r\nCe que repr\u00e9sentait la photographie pour lui, l'art du portrait. Gagnait dix francs par repr\u00e9sentation chez Pito\u00ebff, faisait aussi des accessoires, son premier r\u00f4le dans la compagnie, l'atmosph\u00e8re dans la troupe, sa relation avec Georges Pito\u00ebff. Son premier r\u00f4le au cin\u00e9ma dans un film muet de Marcel Lherbier en 1924, a connu des hauts et des bas dans sa carri\u00e8re de com\u00e9dien. Le r\u00f4le qui lui a apport\u00e9 le succ\u00e8s public, parle de du personnage de Clo-Clo dans \"Jean de la Lune\",  pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre de Marcel Achard. Son rapport au comique, n'a jamais chercher \u00e0 faire rire. Sa d\u00e9cision de vivre \u00e0 Bry-sur-Marne, au contact des animaux. Parle de Zaza sa guenon, dont les anecdotes ravissaient l'\u00e9crivain Paul L\u00e9autaud, tout ce que faisait Zaza, veut faire entendre ses oiseaux Coco et Cococtte au micro, les autres oiseaux et singes de la maison, propos sur les animaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9rimont, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Secours de montagne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453044.image", "id": "ece-3453046", "durationSec": 233, "publicationDate": "1958-01-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'h\u00e9licopt\u00e8re, un moyen de transport pour les secours en montagne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453046", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453046"}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Guy Roux", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460191.image", "id": "ece-3460192", "durationSec": 173, "publicationDate": "1958-01-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'entra\u00eeneur Guy Roux commente la technique du Roi Pel\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460192", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460192"}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Bonne ann\u00e9e 1958", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476639.image", "id": "ece-3441522", "durationSec": 240, "publicationDate": "1958-01-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le pr\u00e9sident Thomas Holenstein pr\u00e9sente ses voeux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441522", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441522"}, {"source": "siranau", "title": "Reportage sur le canal de Suez (3/4) : Interview de Marcel Hafez, agent du service financier du canal de Suez, sur la nationalisation du canal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1259FE7D-CA9F-4C8A-9924-33A4C181B00D", "thematicGeographicals": ["Egypte", "France", "Grande-Bretagne", "Suez (canal de)"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gestion administrative", "nationalisation", "canal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agent du service financier du canal de Suez", "name": "Hafez, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Kirkouk (3/3) : Interview d'Edouard Thornlew (?), directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Irak Petroleum Company qui exploite le gisement p\u00e9trolier de Kirkouk", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-95ADE231-A052-4E50-917D-2B7ABF45A2D5", "thematicGeographicals": ["Kirkouk"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Irak Petroleum Company (IPC)"], "thematicThemes": ["gestion administrative", "gestion de la production", "projet", "p\u00e9trole"], "excerpt": "Indique que les champs p\u00e9troliers de Kirkouk produisent 25 millions de tonnes de p\u00e9trole par an et parle des projets futurs de la compagnie anglaise. Bruits d'ambiance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la compagnie anglaise qui exploite le gisement p\u00e9trolier de Kirkouk", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "voix d'enfant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "voix d'homme", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "voix d'enfants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "voix de femme", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage au p\u00e8re de Foucauld \u00e0 l'occasion du 100e anniversaire de sa naissance : Interview d'un soldat qui l'a connu", "genres": ["INT"], "id": "sound-56EE51A4-5DB7-4CC4-85C4-39104BDFF07D", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Foucauld, Charles Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "comm\u00e9moration", "Touaregs", "arm\u00e9e", "bless\u00e9 de guerre"], "excerpt": "Le dernier compagnon du p\u00e8re Charles de Foucauld \u00e9voque son propre engagement dans la compagnie saharienne. Il perd la main gauche \u00e0 la suite de l'\u00e9clatement d'un fusil. Le p\u00e8re de Foucauld est appel\u00e9 \u00e0 son chevet en l'absence d'un m\u00e9decin militaire. Le p\u00e8re de Foucauld le charge de recueillir des po\u00e8mes parmi les Touaregs. La vie du p\u00e8re: matinal. Travaillait \u00e0 son dictionnaire touareg. Recevait la visite des pauvres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dernier compagnon du p\u00e8re Charles de Foucault", "name": "Belaid, Mohammed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour l'Alg\u00e9rie, repr\u00e9sentant de l'abb\u00e9 Vialet", "name": "Leroi, Andr\u00e9-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Andr\u00e9 de Blonay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union interparlementaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1227D32C-14E3-44F0-932E-48DAE24A1511", "durationSec": 165, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9union internationale", "d\u00e9tente internationale"], "excerpt": "Bilan apr\u00e8s une semaine de la session de l'Union interparlementaire 1958, l'adoption d'une r\u00e9solution commune approuvant une conf\u00e9rence au sommet des repr\u00e9sentants des quatre Etats (USA, Grande-Bretagne, URSS et la France) en vue d'une d\u00e9tente internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union interparlementaire", "name": "Blonay, Andr\u00e9 de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Camille Chamoun, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique libanaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF9B8873-32F0-49F5-94B3-49F62B54D397", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'Etat", "crise politique"], "excerpt": "Ses positions sur la crise que traverse le Liban, en proie \u00e0 la rebellion, ainsi que sur son prochain d\u00e9part de la pr\u00e9sidence le 23 septembre 1958. Son avis \u00e0 propos du plan Fanfani sur le Moyen-Orient.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique libanaise", "name": "Chamoun, Camille", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Dutourd, \u00e9crivain fran\u00e7ais : A propos de son m\u00e9tier d'\u00e9crivian", "genres": ["Interview"], "id": "sound-779E976C-81A1-411B-A2AC-3B0C0A9E7668", "durationSec": 268, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9criture"], "excerpt": "Son activit\u00e9, ses livres \u00e0 para\u00eetre, \"Le Fond et la forme\", le plaisir du livre \u00e0 venir et \u00e0 \u00e9crire, son rythme d'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Dutourd, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Pablo Picasso : Sa fresque pour le palais de l'UNESCO \u00e0 Paris [extrait]", "genres": ["INT"], "id": "sound-09385333-BF6B-4B3A-A09B-84C6D08EC9E3", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["peinture", "fresque"], "excerpt": "Picasso \u00e9voque le sujet de sa fresque: l'esprit des t\u00e9n\u00e8bres tombe, fuit la lumi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Picasso, Pablo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le chant des Alg\u00e9riens : Chant suivi d'un message personnel du Comit\u00e9 de salut public", "genres": ["DIV"], "id": "sound-060D2E84-BF8B-459D-90ED-C20CB39F45FF", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 283, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte de la chanson", "name": "Druhat, Edmond", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Leonetti, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Appel du colonel Tiviani aux parlementaires corses : A propos du probl\u00e8me alg\u00e9rien et du choix \u00e0 op\u00e9rer: avec Charles de Gaulle ou contre la France", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A83F1507-D789-44CA-85CF-C0E52D64C11B", "thematicGeographicals": ["Corse", "France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "colonel", "name": "Tilvani", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Autoportrait", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Misraki, compositeur de musique l\u00e9g\u00e8re et de film", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E51006C1-3BA0-47BB-8315-C17D41637CEC", "durationSec": 726, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film", "musique l\u00e9g\u00e8re", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Misraki, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage sur le canal du Suez (4/4) : Interview d'un fonctionnaire (?) de l'organisme qui g\u00e8re le canal de Suez depuis sa nationalisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD33C292-AFA6-4A36-8CEA-C00FFA8597BB", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "France", "Egypte", "Suez (canal de)"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalisation", "gestion administrative"], "excerpt": "Virulente critique de l'ex-Compagnie du canal de Suez, pr\u00e9sid\u00e9e par un groupe franco-britanique, qui g\u00e9rait le canal avant sa nationalisation. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage sur le canal de Suez (1/4) : Interviews de quelques travailleurs \u00e9trangers et \u00e9gyptiens employ\u00e9s sur le canal de Suez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EBFC198-CB21-4AF3-8E13-A59BABDC3B2E", "thematicGeographicals": ["Suez (canal de)", "Egypte"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travailleur", "travailleur \u00e9tranger", "canal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef-r\u00e9gulateur du port du canal de Suez", "name": "Luca, Dimitri (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "originaire d'Alexandrie, travaille au canal de Suez depuis la premi\u00e8re semaine de la nationalisation", "name": "Ahmed (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "travaille depuis 1921 au canal de Suez", "name": "Amirish, Dimitri (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "Norv\u00e9gien travaillant depuis pr\u00e8s de deux ans au canal de Suez", "name": "Olson (nom de famille)", "type": "Participant"}, {"role": "Allemand travaillant au canal de Suez", "name": "Bade (nom de famille)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Diff\u00e9rences entre le singe et l'homme [extrait] : Causerie du Dr Milot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4C3B68E0-A114-4327-8F5C-A2CE2D8E3F9C", "durationSec": 217, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "singe"], "excerpt": "Main comparable \u00e0 celle de l'homme. Le cerveau. Organes de phonation. Pas de centre nerveux du langage. Diff\u00e9rence fondamentale: le cerveau. Le moment o\u00f9 l'humanit\u00e9 s'est d\u00e9gag\u00e9e de l'animalit\u00e9. Dimension des cerveaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Milot", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Gamal Abdel Nasser, pr\u00e9sident de l'Egypte, \u00e0 l'occasion de l'anniversaire de la nationalisation du canal de Suez sous les acclamations de la foule [en arabe]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3EF90E4D-3EC4-4B0F-9BF3-A31D3E658D69", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Suez (canal de)"], "durationSec": 255, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalisation", "canal"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Egypte", "name": "Nasser, Gamal Abdel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage sur le canal de Suez (2/4) : Interview de Nejmeddine Chahine, pr\u00e9sident du Club de voile d'Ismalia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F7EE476-D5AB-4FC9-B647-1E5FC7DD7036", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Isma\u00eflia", "Suez (canal de)"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["club sportif", "association"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Club de voile d'Ismalia", "name": "Chahine, Nejmeddine (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Kirkouk (1/3) : Interview d'un expert fran\u00e7ais \u00e0 propos de l'importance du gisement p\u00e9trolier de Kirkouk", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31A2FFB7-0836-415F-ADA5-76AD9D826E4D", "thematicGeographicals": ["Kirkouk"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production", "p\u00e9trole"], "excerpt": "Situ\u00e9 au nord de l'Irak, ce gisement produit chaque ann\u00e9e l'\u00e9quivalent de la consommation fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert p\u00e9trolier fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "En vers et contre tous", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9mission de et par Bernard Laurent, alias Laurent Marti. 1. Le satellite artificiel. - 2. Le salon des Arts M\u00e9nagers. - 3. Droit de vote f\u00e9minin. - 4. Les petits g\u00e9nies de Millfield School \u00e0 Somerset. - 5. Mon pianiste. - 6. Mise \u00e0 cinq franc. - 7. Cadeaux aux gendarmes", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-4C7BC9B8-5E43-427A-BFFB-77C14BE57D32", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Suisse", "URSS", "B\u00e2le (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2051, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Palais F\u00e9d\u00e9ral", "Laurent, Bernard", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["jeu de hasard", "femme", "foire commerciale", "satellite artificiel", "droit de vote des femmes", "police"], "excerpt": "(0.19 \u00e0 4.27) Le satellite artificiel, avec parodie de la chanson de Trenet, \"L'Helv\u00e9tie a rendez-vous avec la lune\". - 2. (4.40 \u00e0 9.52) Chanson en l'honneur de l'ouverture du 5e salon des arts m\u00e9nagers qui s'est tenu \u00e0 Gen\u00e8ve, suivi d'un sketch avec exercice de style. - 3. (10.03 \u00e0 15.26) Pastiche de la chanson \"Gare au gorille\" de Brassens autour du th\u00e8me du suffrage f\u00e9minin, suivi d'une autre chanson \"Vote pour moi\". - 4. (15.43 \u00e0 20.09) Chansons et pastiches autour des petits g\u00e9nies issus de Millfield School. - 5. (20.21 \u00e0  24.45) Le pianiste Achille Christen et l'Ensemble romand de musique l\u00e9g\u00e8re joueront sous la direction d'Isidor Kaar, hommage au pianiste en paroles et chansons. (24.56 \u00e0 29.27) Mise \u00e0 cinq francs, texte suivi d'une chanson. - 7. (29.42 \u00e0 33.50) Cadeaux aux gendarmes, en chanson et po\u00e9sie.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "journaliste Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Dast\u00e9, acteur, metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais et directeur du Centre dramatique de St-Etienne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1D56BC4-EF8D-46E1-B45F-71E966108120", "durationSec": 343, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brecht, Bertolt"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique"], "excerpt": "Directeur du Centre dramatique de St-Etienne depuis 12 ans, a mont\u00e9 une cinquantaine de pi\u00e8ces du r\u00e9pertoire classique et moderne, pourquoi il a choisi de monter \"Le cercle de craie caucasien\" de Bertolt Brecht pour pr\u00e9senter sa compagnie \u00e0 Paris, la place de l'oeuvre de Brecht dans le th\u00e9\u00e2tre contemporain, le message de l'auteur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, metteur en sc\u00e8ne et directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais", "name": "Dast\u00e9, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Akram Hourani, vice-pr\u00e9sident de la R\u00e9publique arabe unie [en arabe]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8B53C720-DC2E-4A0E-9D98-5E19F91941D5", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Syrie", "Monde arabe"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RAU (R\u00e9publique arabe unie)"], "thematicThemes": ["Arabes"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la R\u00e9publique arabe unie", "name": "Hourani, Akram", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Autoportrait", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Dutourd, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B52F3CC-EEF3-487B-BAA5-C5C8EADDE9CE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1191, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutourd, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dutourd, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle (extrait) : A propos du renouveau et de la grandeur de la France", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-69E19B6A-0038-4714-99FE-AFF3EECF01DF", "thematicGeographicals": ["Sahara", "France"], "durationSec": 229, "publicationDate": "1958-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "institution politique", "\u00e9conomie", "politique"], "excerpt": "Pour l'approbation de l'emprunt que la France va souscrire. Confiance dans le renouveau de la France. Evolution de son \u00e9conomie, de son arm\u00e9e. Richesse du Sahara. Le r\u00f4le international qui revient \u00e0 la France. Il va proposer \u00e0 la France des institutions nouvelles: r\u00e9forme capitale. Difficult\u00e9 et grandeur du but \u00e0 atteindre.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}]}}