{"response": {"numFound": 1332, "start": 700, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "L'Expo de Bruxelles", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446305.image", "id": "ece-3446307", "durationSec": 572, "publicationDate": "1958-07-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite de l'exposition universelle de Bruxelles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446307", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446307"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Cloches du temple de Cossonay (VD)", "id": "ece-8953272", "durationSec": 516, "publicationDate": "1958-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8953272", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8953272"}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Colombier-sur-Morges (VD)", "id": "sound-B527B7B9-ECEA-4B26-83FF-DC66232EB757", "thematicGeographicals": ["Colombier (VD)"], "durationSec": 385, "publicationDate": "1958-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Renens-Village (VD)", "id": "sound-C679A9D7-0B5C-4323-B538-C9D7707D7640", "thematicGeographicals": ["Renens"], "durationSec": 522, "publicationDate": "1958-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Daillens (VD)", "id": "sound-7B907E1E-B829-41A8-8FF9-B94D2ECFFF0F", "thematicGeographicals": ["Daillens"], "durationSec": 295, "publicationDate": "1958-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Lonay-sur-Morges (VD)", "id": "sound-7B4B7AD0-EE30-4B6B-A5F1-A798BF0DC0C7", "thematicGeographicals": ["Lonay"], "durationSec": 511, "publicationDate": "1958-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Interview du ministre libanais de la sant\u00e9, charg\u00e9 de liaison avec la commission d'enqu\u00eate de l'ONU : A propos d'une r\u00e9bellion au Liban en 1958", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6F91669-6776-485B-A525-074FD254DAE6", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1958-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "crise politique"], "excerpt": "La fronti\u00e8re libano-syrienne difficile \u00e0 atteindre pour les observateurs. Les armes observ\u00e9es. D'o\u00f9 vient l'argent qui alimente la r\u00e9bellion? Le gouvernement libanais veut le verrouillage de la fronti\u00e8re et une police internationale pour \u00e9viter les infiltrations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre libanais de la sant\u00e9, charg\u00e9 de liaison avec la commission d'enqu\u00eate de l'ONU", "name": "Moukaider", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Fillioux, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Crissier (VD)", "id": "sound-F9EA69F0-6A70-4C93-90B6-B36A5F069DA4", "thematicGeographicals": ["Crissier"], "durationSec": 476, "publicationDate": "1958-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Morges (VD)", "id": "sound-6E3A7B7B-2E59-4049-9092-E8A86CFD4EF7", "thematicGeographicals": ["Morges"], "durationSec": 476, "publicationDate": "1958-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Cossonay (VD)", "id": "sound-B314820E-5717-4D9B-9E49-DE766E9522EB", "thematicGeographicals": ["Cossonay"], "durationSec": 516, "publicationDate": "1958-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "alternativeTitle": ["Cloches du temple de Cossonay", "Emission sans nom - 09.07.1958"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8953276", "isOnline": true, "contributors": {"Divers": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8953272"]}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Saheb Salam, ancien pr\u00e9sident du Conseil libanais, chef des insurg\u00e9s de Beyrouth : A propos des objectifs de son mouvement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91A01651-E521-4BAB-9159-0F412C8EC84E", "thematicGeographicals": ["Liban", "Beyrouth", "Syrie", "Egypte"], "durationSec": 475, "publicationDate": "1958-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nasser, Gamal Abdel", "ONU"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "crise politique", "insurrection"], "excerpt": "Les insurg\u00e9s veulent en finir avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique libanaise, accus\u00e9 de corruption, de crimes, de dictature. Leur chef r\u00e9fute le terme de \"terroriste\" utilis\u00e9 par le journaliste. Les combats actuels. Les diff\u00e9rents mouvements nationalistes libanais ont un front commun sur le plan politique mais n'ont pas encore un commandement uni sur le plan militaire. Appui populaire important. Manque d'armes. N'ont pas re\u00e7u d'armes de l'ext\u00e9rieur, de la Syrie: il s'agit d'un mensonge du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique libanaise. Les observateurs de l'ONU peuvent ciculer librement sur la fronti\u00e8re. Le pr\u00e9sident est un criminel qui doit \u00eatre jug\u00e9. Le journaliste fait le point sur la situation libanaise. Rapport des observateurs de l'ONU. Le bruit court que Nasser n'approuverait plus l'aide syrienne aux insurg\u00e9s libanais. Y aura-t-il des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en juillet?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du conseil libanais, chef des insurg\u00e9s de Beyrouth", "name": "Salam, Saheb", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Fillioud, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Habib Bourguiba, pr\u00e9sident tunisien ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A748DCF1-CDA2-431F-98FD-2BC66A1B79E2", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie", "Tunis"], "durationSec": 762, "publicationDate": "1958-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourguiba, Habib"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "L'exemple de la Tunisie pour une solution de la question alg\u00e9rienne. Les n\u00e9c\u00e9ssit\u00e9s \u00e9conomiques de la Tunisie et la coop\u00e9ration avec la France. Son estime envers la Suisse et le d\u00e9sir de renforcer les relations avec elle.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident tunisien", "name": "Bourguiba, Habib", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Tunis", "name": "Ben Sma\u00efl, Mohamed", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de M. Dr Vladimir Hor\u00e1cek, membre et critique de la F\u00e9d\u00e9ration des Artistes tch\u00e8ques, sur l'importance et l'organisation du th\u00e9\u00e2tre en Tch\u00e9coslovaquie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E5E8F9E-BEE5-4426-A40B-470BFD70DA49", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 398, "publicationDate": "1958-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "vie culturelle", "th\u00e9\u00e2tre de marionnettes", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "L'art th\u00e9\u00e2tral d\u00e9crit par Hor\u00e1cek, les genres et le type de public qui fr\u00e9quente le th\u00e9\u00e2tre tch\u00e8que.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre et critique de la F\u00e9d\u00e9ration des Artistes tch\u00e8ques", "name": "Hor\u00e1cek, Vladimir", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Farner, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et carillon d'Evol\u00e8ne (VS)", "id": "sound-6AFEAE01-F6CD-4429-A5C2-6F2D95953FB9", "thematicGeographicals": ["Evol\u00e8ne"], "durationSec": 1170, "publicationDate": "1958-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "0'0: 1er \u00e9l\u00e9ment;\r\n5'00: 2\u00e8me \u00e9l\u00e9ment;\r\n8'49: 3\u00e8me \u00e9l\u00e9ment;\r\n12'42: 4\u00e8me \u00e9l\u00e9ment;\r\n17'20: 5\u00e8me \u00e9l\u00e9ment.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Clos-du-Doubs", "id": "sound-D3269FB4-BA50-444D-A09A-751F7708C358", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Suisse romande"], "durationSec": 1187, "publicationDate": "1958-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Joseph Badet, par Joseph Badet, de (JU) - 2. Les Etius [1\u00e8re strophe], par L\u00e9 R\u00e9ton di Ci\u00f4s di Doubs, de Clos-du-Doubs (JU) - 3. Tr\u00e2s Aidj\u00f4lats:Trois Ajoulots, de Marcel Chapatte, par Marcel Douvet et Jeanne Badet et Joseph Badet et Pierre Juillerat et Joseph Piquerez et Achille Comment et Joseph Bourquard et Marie Migy, de Clos-du-Doubs (JU) - 4. L'enf\u00efe v\u00efnt trop p'tet: L'enfer devient trop petit, de Joseph Badet, par Jos\u00e9 Piquerez, de Occourt (JU) - 5. Le paradis n'est pas pour les fous, de Abb\u00e9 de Fer, par Andr\u00e9 Gu\u00e9lat, de Saint-Ursanne (JU) - 6. Les Etius [2\u00e8me strophe], par L\u00e9 R\u00e9ton di Ci\u00f4s di Doubs, de Clos-du-Doubs (JU)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Comment, Achille", "type": "Participant"}, {"name": "Bourquard, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Gu\u00e9lat, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Juillerat, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Douvet, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Badet, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "L\u00e9 R\u00e9ton di Ci\u00f4s di Doubs", "type": "Participant"}, {"name": "Piquerez, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Piquerez, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Migy, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Chapatte, Marcel", "type": "Auteur"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Fer, Abb\u00e9 de", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Insurrection libanaise en 1958 : Reportage de Georges Fillioud d'Europe 1 \u00e0 Beyrouth", "genres": ["REP"], "id": "sound-EE974F16-8F42-427A-921F-4DC7571006E7", "thematicGeographicals": ["Salam, Saheb", "Beyrouth", "Liban", "Basta"], "durationSec": 423, "publicationDate": "1958-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["insurrection", "crise politique"], "excerpt": "57 jours depuis le d\u00e9but de l'insurrection libanaise. Deux villes dans Beyrouth (quartier de Basta) avec des coups de feu entre les deux villes. Basta, la ville des insurg\u00e9s, ville interdite... mais le journaliste parvient \u00e0 y p\u00e9n\u00e9trer. Atmosph\u00e8re de r\u00e9volution, tranch\u00e9es, barbel\u00e9s, sacs de sable. Bruits de coups de feux. Description des partisans. Le PC du secteur install\u00e9 dans une \u00e9cole. Le journaliste demande \u00e0 rencontrer le chef des insurg\u00e9s, ce qu'il obtient. Epid\u00e9mie de typho\u00efde. Le journaliste \u00e0 l'Etat-major de l'insurrection libanaise: il y est fouill\u00e9. Atmosph\u00e8re de complot. Censure \u00e0 Beyrouth: son entretien ne peut pas \u00eatre diffus\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Fillioud, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Ressat des Roses de la Confr\u00e9rie du Guillon \u00e0 Chillon : Interview du Noble Gouverneur, d\u00e9clarations du Pr\u00e9vost et de compagnons de la Confr\u00e9rie", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-9FF01051-7584-49CA-A6AD-EB6400C44445", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e2teau de Chillon", "Vaud"], "durationSec": 1191, "publicationDate": "1958-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "association", "viticulture", "repas"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Noble Gouverneur de la Confr\u00e9rie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compagnons de la Confr\u00e9rie", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "consul g\u00e9n\u00e9ral de France \u00e0 Lausanne", "name": "Blot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Pr\u00e9vost de la Confr\u00e9rie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 13.04.11 - TCHECO - THEATRE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E94D34D-2EEA-46C1-A3BF-7F84C1B15183", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1958-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (oeuvre)", "vie culturelle", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "th\u00e9\u00e2tre de marionnettes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre et critique de la F\u00e9d\u00e9ration des Artistes tch\u00e8ques", "name": "Hor\u00e1cek, Vladimir", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Farner, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Suisse en quelques images : Magazine romand", "source": "gico", "title": "58.07.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173920", "durationSec": 311, "publicationDate": "1958-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Suisse en quelques images : Magazine romand", "source": "gico", "title": "FABRICATION DE MASQUES EN BOIS A WILER VALAIS - 58.07.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-186779", "durationSec": 494, "publicationDate": "1958-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours-programme du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle le 3.7.1958 : Projets d'avenir en Alg\u00e9rie", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3B95F747-E49D-4A63-AD7A-E15F64EA1E7F", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 442, "publicationDate": "1958-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["analyse \u00e9conomique"], "excerpt": "Formation professionnelle; \u00e9ducation; ch\u00f4mage; travail; alphab\u00e9tisation; agriculture; votation des femmes musulmanes.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse d'Andr\u00e9 Malraux, ministre fran\u00e7ais de l'Information, devant la presse \u00e9trang\u00e8re : A propos de politique int\u00e9rieure et internationale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-91C2EE3C-EA41-4F3F-84AC-4796B8DEFF72", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis", "URSS", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 484, "publicationDate": "1958-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "relations internationales", "politique", "colonialisme"], "excerpt": "Une \u00e8re nouvelle a commenc\u00e9. Deux colosses: la Russie et les Etats-Unis. Demain: la Chine. Faux de dire que l'industrie fran\u00e7aise n'est pas une grande industrie. Les institutions de la France doivent \u00eatre modifi\u00e9es. Les limites de la d\u00e9mocratie. Les h\u00e9sitations de la D\u00e9fense nationale d'autrefois. Des choix clairs doivent \u00eatre faits dans la dur\u00e9e. R\u00f4le du Conseil municipal, du maire. L'Alg\u00e9rie. La saisie des journaux \u00e0 Alger et \u00e0 Paris. Les Comit\u00e9s de salut public. Le FLN. Projet de Constitution \u00e0 l'\u00e9tude. Adresse de Malraux aux journalistes \u00e9trangers: \"Jugez-nous sur nos actes!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de l'Information", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Fragment d'un discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle dans le Sud Constantinois", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-461FF243-F24B-4EA6-90A4-70D64E9AA129", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1958-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "traducteur alg\u00e9rien", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview de Florent Fels, critique d'art : A propos de l'exposition sur le peintre Maurice de Vlaminck au mus\u00e9e de l'Ath\u00e9n\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66DC2B59-C0ED-4ADF-907C-058FFB6A908F", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 278, "publicationDate": "1958-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vlaminck, Maurice de"], "thematicThemes": ["romantisme", "peinture"], "excerpt": "Les grandes qualit\u00e9s de cette exposition, la richesse des tableaux pr\u00e9sent\u00e9s, la provenance des oeuvres. A connu et v\u00e9cu aupr\u00e8s de Vlaminck pendant dix ans, les peintre de Montparnasse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique d'art fran\u00e7ais", "name": "Fels, Florent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboarteur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Remise des prix des lecteurs de Playboy Magazine aux meilleures formations et musiciens de jazz de l'ann\u00e9e 1958", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FC3261DE-75BF-4144-B368-E5A26415D2D3", "durationSec": 192, "publicationDate": "1958-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brubeck, Dave", "Mulligan, Gerry", "Playboy"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de Playboy Magazine", "name": "Father, Leonard", "type": "Participant"}, {"role": "jazzman, leader du Dave Brubeck Quartet, meilleure formation de l'ann\u00e9e 1958", "name": "Brubeck, Dave", "type": "Participant"}, {"role": "jazzman, meilleur saxophoniste baryton de l'ann\u00e9e 1958", "name": "Mulligan, Gerry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pr\u00e9sentateur de Voice of America", "name": "Conover, Willis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du premier ministre britannique Harold MacMillan : Apr\u00e8s ses entretiens avec Charles de Gaulle", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-BB045C57-CB7C-4835-8EF8-95933E43A349", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1958-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Macmillan, Harold", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pr\u00e9sentateur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Am\u00e9lioration du sort des Nord-Africains \u00e0 Paris : Interview du pr\u00e9fet de police Maurice Papon [Extrait]", "genres": ["INT"], "id": "sound-8B71F9B3-F02F-41C5-917B-CB7FE20F6659", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1958-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cohabitation sociale"], "excerpt": "Premi\u00e8re exp\u00e9rience men\u00e9e dans le 15e arrondissement: ouverture de bureaux mis \u00e0 la disposition de la population ouvri\u00e8re alg\u00e9rienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet de police de la ville de Paris", "name": "Papon, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["COL (MONTAGNE)", "D\u00c9PANNAGE", "COL (MONTAGNE)", "D\u00c9PANNAGE", "H\u00d4TEL", "COL (MONTAGNE)", "D\u00c9PANNAGE"], "id": "asset-197776", "thematicGeographicals": ["ST-GOTHARD", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 490, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Gothard, Valais, SUISSE : pr\u00e9sentation du travail des d\u00e9panneurs du Touring Club Suisse (TCS) sur cols des Alpes.", "title": "LE TOURING CLUB SUISSE - 58.07.00", "visualGeographicals": ["ST-GOTHARD", "VALAIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TCS", "TCS", "TCS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1958-06-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TCS"], "thematicThemes": ["COL (MONTAGNE)", "D\u00c9PANNAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "id": "asset-97013", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 631, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : \u00e9vocation de la province francaise du Roussillon, en 1958, d'apr\u00e8s le reportage de Jean-Jacques Lagrange \"Printemps en Roussillon\" .", "title": "PIERRES MORTES, PIERRES VIVANTES - 58.06.30", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1958-06-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHMID, Robert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "MARGOT, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple protestant de Le Locle (NE)", "id": "sound-E3108D87-ACED-441C-B162-262BAE3A53AF", "thematicGeographicals": ["Le Locle"], "durationSec": 852, "publicationDate": "1958-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-317FDBAC-7755-4165-AC75-C94FC709B80B", "durationSec": 1, "publicationDate": "1958-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Congo belge (7/8). La production du caf\u00e9", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D3E87E7D-7BA2-431D-B3BC-F1918B8412B2", "thematicGeographicals": ["Congo belge", "Rwanda", "Bujumbura"], "durationSec": 1447, "publicationDate": "1958-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esp\u00e8ce v\u00e9g\u00e9tale", "caf\u00e9 (boisson)", "agriculteur", "caf\u00e9 (denr\u00e9e)", "d\u00e9gustation"], "excerpt": "La production du caf\u00e9 en Afrique, pays d'origine du caf\u00e9ier. Jean-Pierre Goretta interviewe un ing\u00e9nieur agronome de l'INEAC (Institut national d'\u00e9tudes pour l'agriculture congolaise) \u00e0 Yangambi. Il parle des esp\u00e8ces de plantes, de la production et de la consommation de caf\u00e9. Ensuite, il se rend \u00e0 Bujumbura pr\u00e8s du lac Tanganyika en Ruanda-Urundi (Rwanda Burundi). Il interviewe M. Will\u00e9, un d\u00e9gustateur de caf\u00e9 qui parle des cat\u00e9gories et des prix de caf\u00e9. Il explique le d\u00e9roulement d'une d\u00e9gustation. Enfin, un colon raconte son parcours de cultivateur de caf\u00e9ier depuis 33 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "M. Will\u00e9 [orthographe incertaine], d\u00e9gustateur de caf\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "colon, cultivateur de caf\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur agronome de l'Institut national d'\u00e9tudes pour l'agriculture congolaise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Fey-Nendaz (VS)", "id": "sound-2179DB3A-D11A-492B-BF58-02EDDEF3F74D", "thematicGeographicals": ["Fey-Nendaz"], "durationSec": 386, "publicationDate": "1958-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution du g\u00e9n\u00e9ral Raoul Salan : A l'intention de la jeunesse d'Alg\u00e9rie et de France", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-17BE9A90-8215-4773-B821-EA5ADC2CDAC8", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1958-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instruction militaire", "jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Salan, Raoul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pr\u00e9sentateur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Discours du g\u00e9n\u00e9ral Charles de Gaulle, pr\u00e9sident du Conseil du 27.06.1958", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CB129182-5EAF-4128-B853-0391B6A2514D", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 498, "publicationDate": "1958-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "politique \u00e9conomique", "r\u00e9f\u00e9rendum", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "La situation de la France et sa pr\u00e9occupation sur la question alg\u00e9rienne, l'\u00e9quilibre financier et \u00e9conomique et la r\u00e9forme de l'Etat. Les conditions de l'avenir de l'Alg\u00e9rie et la consultation par r\u00e9f\u00e9rendum du peuple alg\u00e9rien. Etablir l'\u00e9quilibre financier et \u00e9conomique de la France, la r\u00e9forme de l'Etat comme moyen d'\u00e9viter les crises, appelle \u00e0 l'unit\u00e9, termine son discours par \"Fran\u00e7aises, Fran\u00e7ais, aidez-moi \".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais et pr\u00e9sident du Conseil ", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Edwige Feuill\u00e8re et Jean-Pierre Aumont : A propos de leur interpr\u00e9tation de Sodome et Gomorrhe au bimill\u00e9naire de Lyon", "id": "sound-C7AA0097-FF7D-4FE1-8642-E230900E95FB", "durationSec": 197, "publicationDate": "1958-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1958-06-27_emission-sans-nom_C7AA0097-FF7D-4FE1-8642-E230900E95FB / Interview d'Edwige Feuill\u00e8re et Jean-Pierre Aumont : A propos de leur interpr\u00e9tation de Sodome et Gomorrhe au bimill\u00e9naire de Lyon", "Emission sans nom - 27.06.1958"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294295", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3294291"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Edwige Feuill\u00e8re", "id": "ece-3294291", "durationSec": 195, "publicationDate": "1958-06-26T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294291", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294291"}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Alba de C\u00e9spedes, \u00e9crivaine italienne, \u00e0 propos de son roman \"Avant et apr\u00e8s : Roman\" (Ed. du Seuil, 1958)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-717C9AE2-8A1F-4B41-8CAA-4D9DB063CAC4", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 603, "publicationDate": "1958-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De C\u00e9spedes, Alba"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "\u00e9crivaine", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "L'\u00e9mancipation de la femme dans le monde moderne, condition des femmes en Italie (pas droit au divorce), adaptation de son roman \"Elles\" \u00e0 l'\u00e9cran par Clouzot\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine italienne", "name": "De C\u00e9spedes, Alba", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "11e congr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Journaux \u00e0 Tokyo : Impressions sur le Japon consid\u00e9r\u00e9 sous ses aspects les plus importants", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4541F763-85A7-45A1-A670-DDBD6CF3B30E", "thematicGeographicals": ["Japon", "Tokyo"], "durationSec": 1578, "publicationDate": "1958-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steck, Fritz", "Bourquin, Jacques", "Wolfrath, Max", "Giuglaris, Marcel"], "thematicThemes": ["agriculture", "architecture", "histoire", "g\u00e9ographie humaine", "paysage urbain", "soci\u00e9t\u00e9", "p\u00eache professionnelle", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "d\u00e9mographie et population", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Impressions de voyage au Japon par des suisses romands et les explications de journalistes bas\u00e9s \u00e0 Tokyo. Remarques sur la population, la pauvret\u00e9, l'architecture, les cons\u00e9quences de la guerre, la p\u00eache, l'agriculture.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Union romande de journaux et directeur de la \"Feuille d'avis\" de Neuch\u00e2tel", "name": "Wolfrath, Max", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant en Orient de la \"Nouvelle Gazette\" de Z\u00fcrich", "name": "Steck, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'union romande de journaux", "name": "Bourquin, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Tokyo", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La conf\u00e9rence de presse d'Andr\u00e9 Malraux, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence du conseil [avec extraits] ", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-0B622B0E-0E09-4FEE-A4F2-6DFF2C1C0F24", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1, "publicationDate": "1958-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence du conseil", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse d'Andr\u00e9 Malraux : A propos du fonctionnement du gouvernement suite au retour au pouvoir du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-BB9F72F6-5579-4799-AB1E-949F90AE96BF", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1344, "publicationDate": "1958-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil ", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "A l'occasion du cinquanti\u00e8me anniversaire de Jean-Pierre M\u00e9roz, directeur de la Radio Suisse Romande. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "D\u00e9claration", "Sketch"], "id": "sound-859366FB-DFA8-4088-8A0C-1F5D37194C1D", "durationSec": 1032, "publicationDate": "1958-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Lausanne", "RSR", "M\u00e9roz, Jean-Pierre (directeur de la RSR)"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "alternativeTitle": ["F\u00eate du directeur / SIR_1958-06-24_mardi-les-gars_859366FB-DFA8-4088-8A0C-1F5D37194C1D / A l'occasion du cinquanti\u00e8me anniversaire de Jean-Pierre M\u00e9roz, directeur de la Radio Suisse Romande. Sketch et chanson", "Mardi les gars - 24.06.1958"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366260", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur/trice RSR au service technique", "name": "Virdis, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR au service dramatique", "name": "Blanc, G\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR au deuxi\u00e8me programme", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR au service des actualit\u00e9s internationales", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR au service musical", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR au service des vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Jay, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR au service de reportage", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "colalborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366258"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse d'Andr\u00e9 Malraux : A propos de la position de la France sur la sc\u00e8ne internationale (extrait) ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-21F5F25E-A4DB-49D5-ACC1-4EAA58A9A8D3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1958-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mardi les gars", "title": "F\u00eate du directeur", "id": "ece-3366258", "durationSec": 1032, "publicationDate": "1958-06-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366258", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366258"}, {"source": "siranau", "title": "Protestation du mar\u00e9chal Tito contre l'ex\u00e9cution d'Imre Nagy : Note remise au gouvernement hongrois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A4FF9A7-C970-4466-A95F-1E297648727D", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Yougoslavie"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1958-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nagy, Imre", "Tito [= Broz, Josip]"], "thematicThemes": ["politique", "ex\u00e9cution capitale", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Belgrade", "name": "Wolf, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Les Bioux (VD)", "id": "sound-A35C7473-8F7B-452F-AB17-2AA62FB7FD01", "thematicGeographicals": ["Les Bioux"], "durationSec": 450, "publicationDate": "1958-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Paris vous parle", "source": "siranau", "title": "La Communaut\u00e9 radiophonique de langue fran\u00e7aise : Interview de Ren\u00e9 Dovaz, pr\u00e9sident sortant et de Monsieur Brinta [orthographe ?] nouveau pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 radiophonique de langue fran\u00e7aise ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D5B8B3D-4516-409A-B437-D2C1FA48695A", "thematicGeographicals": ["Canada", "France", "Belgique", "Suisse"], "durationSec": 130, "publicationDate": "1958-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["francophonie", "radio"], "excerpt": "Ren\u00e9 Dovaz parle de l'adh\u00e9sion \u00e0 l'organisation des services fran\u00e7ais de Radio Canada, l'augmentation du volume des \u00e9changes. Monsieur Brinta parle de la participation suisse, fran\u00e7aise et belge de reportages sur l'exposition internationale qui va s'ouvrir \u00e0 Bruxelles, le syst\u00e8me de radioguidage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fondation des \u00e9missions Radio-Gen\u00e8ve et pr\u00e9sident sortant de la Communaut\u00e9 radiophonique de langue fran\u00e7aise", "name": "Dovaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 radiophonique de langue fran\u00e7aise et directeur des \u00e9missions musicales de la Radiodiffusion belge", "name": "Brinta (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Delagarde, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois Le colporteur mal re\u00e7u", "id": "sound-9F4D6B27-C059-419C-B278-5FAC70FAE7C8", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1958-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Lo tube au sindique : le tube au sindicat, de Constant Dumard-Mercanton, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD) - 3. Lo novi conseill\u00e9 commnual : le nouveau conseiller communal, de Jules Cordey, par Constant Dumard-Mercanton, de Forel-Lavaux (VD) - 4. Pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce, de Joseph Gaspoz, par Joseph Gaspoz, de La Forclaz (VS) - 5. Le colporteur mal re\u00e7u , pi\u00e8ce d'Isaac Rouiller, interpr\u00e9t\u00e9 par Les Bletzettes (Suzanne Vuignier, Marius Grand, Hugues Paul), de Isaac Rouiller, par Suzanne Les Bletzettes : Vuignier et Marius Grand et Hugues Paul, de Grimisuat (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Paul, Hugues", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Vuignier, Suzanne", "type": "Participant"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Grand, Marius", "type": "Participant"}, {"name": "Les Bletzettes", "type": "Participant"}, {"name": "Rouiller, Isaac", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumard-Mercanton, Constant", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine : Conf\u00e9rence de presse de Jacques Soustelle", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-537E0E81-330F-4B90-980D-B55B15E462BE", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1, "publicationDate": "1958-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dudan, Georges", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Soustelle, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "UNE JOURNEE A JUNGFRAU LE BEAU VOYAGE - 58.06.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178845", "durationSec": 607, "publicationDate": "1958-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Le Sentier (VD)", "id": "sound-92162CDA-2F52-440C-99F5-2E76C49A0D49", "thematicGeographicals": ["Le Sentier"], "durationSec": 491, "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et carillon de V\u00e9troz (VS) - avec voix de fond", "id": "sound-85C29DB8-5A05-4593-901C-2FCF0DDA70EA", "thematicGeographicals": ["V\u00e9troz"], "durationSec": 748, "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Carillon d\u00e8s 8'40''.\r\nAvec voix de fond d\u00e8s 9'40.", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Vich-Gland (VD)", "id": "sound-B522AC3A-FF13-4D75-869A-A947AA72A472", "thematicGeographicals": ["Gland", "Vich"], "durationSec": 638, "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et carillon de Salins (VS)", "id": "sound-A76E1129-2085-4EDD-82C2-D412ADBFFEB9", "thematicGeographicals": ["Salins"], "durationSec": 620, "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Carillon d\u00e8s 7'35''.", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et carillon de Leytron (VS)", "id": "sound-262BCE57-9406-44DB-B9B6-DB6C02361800", "thematicGeographicals": ["Leytron"], "durationSec": 747, "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Carillon d\u00e8s 8'57''.", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches d'Ardon (VS)", "id": "sound-C32DA3CE-94E6-4AC1-88C3-BC437CAC7A8B", "thematicGeographicals": ["Ardon"], "durationSec": 516, "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Ajournement de la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve apr\u00e8s six semaines de n\u00e9gociations. Interview de Henry Schavoir (orthographe incertaine), journaliste. 2. Visite priv\u00e9e d'Istvan Dobi, pr\u00e9sident hongrois \u00e0 Aleksander Zawadski, pr\u00e9sident polonais. - 3. R\u00e9actions internationales \u00e0 l'ajournement de la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve. Interview de Maurice Couve de Murville, ministre fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8res.", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-253E07C7-3C0C-45B0-8F39-1165A164121F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS", "France", "Angleterre"], "durationSec": 2010, "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "guerre froide", "r\u00e9union internationale", "n\u00e9gociation", "relations internationales"], "excerpt": "1. Commentaires pessimistes de Gen\u00e8ve et Paris. R\u00e9actions internationales. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Couve de Murville, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste DPA (Deutsche Press Agenthur)", "name": "Schavoir, Henry (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Pierre, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ferrier, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et carillon de Chamoson (VS)", "id": "sound-089AEEE9-C7E4-43AC-9DB5-BAF7F71132E5", "thematicGeographicals": ["Chamoson"], "durationSec": 586, "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Carillon d\u00e8s 6'50''.", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon de Riddes (VS)", "id": "sound-5A6DFDBF-5571-44C5-A3B8-50C7418F39AE", "thematicGeographicals": ["Riddes"], "durationSec": 226, "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "PORTRAIT", "ENFANCE", "MAISON INDIVIDUELLE", "CHEVAL", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["GUISAN, HENRI", "GUISAN, HENRI", "GUISAN, HENRI"], "id": "asset-239949", "thematicGeographicals": ["PULLY", "MEZIERES"], "durationSec": 447, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pully : 19580620, le colonel GUISAN Henry, fils du g\u00e9n\u00e9ral GUISAN Henri, accueille le journaliste BURGER Alexandre avant l'entretien qui va suivre avec GUISAN Henri\n* M\u00e9zi\u00e8res : 19580000, le g\u00e9n\u00e9ral GUISAN Henri pr\u00e9sente la maison et le village de son enfance\n* Pully : 19580000, le g\u00e9n\u00e9ral GUISAN, Henri pr\u00e9sente son cheval Cursus.", "title": "VISITE AU GENERAL GUISAN - 58.06.20", "visualGeographicals": ["PULLY", "MEZIERES", "PULLY"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GUISAN, HENRI"], "thematicThemes": ["PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "PORTRAIT", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "PORTRAIT", "ENFANCE", "MAISON INDIVIDUELLE", "PORTRAIT", "VIEILLESSE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["GUISAN, HENRI", "GUISAN, HENRI", "GUISAN, HENRI"], "id": "asset-240147", "thematicGeographicals": ["PULLY", "MEZIERES"], "durationSec": 670, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pully : 19580000, le g\u00e9n\u00e9ral GUISAN, Henri pr\u00e9sente son cheval Cursus\n* M\u00e9zi\u00e8res : 19580000, le g\u00e9n\u00e9ral GUISAN Henri pr\u00e9sente la maison et le village de son enfance\n* Pully : 19580000, la Villa Verte Rive \u00e9tait l'habitation du g\u00e9n\u00e9ral GUISAN Henri qui s'y installa avec sa famille en 1902 jusqu'\u00e0 sa mort le 19600407. Elle fut construite par DOELKER Christ-Charles, n\u00e9gociant en bl\u00e9, p\u00e8re de DOELKER Mary, future \u00e9pouse de GUISAN Henri.", "title": "VISITE AU GENERAL GUISAN - 58.06.20", "visualGeographicals": ["PULLY", "MEZIERES", "MEZIERES", "PULLY"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GUISAN, HENRI"], "id": "asset-239936", "thematicGeographicals": ["PULLY"], "durationSec": 252, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pully : 19580620, le journaliste BURGER Alexandre s'entretient avec le g\u00e9n\u00e9ral GUISAN Henri.", "title": "VISITE AU GENERAL GUISAN - 58.06.20", "visualGeographicals": ["PULLY", "ZERMATT", "GRINDELWALD", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GUISAN, HENRI"], "id": "asset-239938", "thematicGeographicals": ["PULLY"], "durationSec": 174, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pully : 19580620, le journaliste BURGER Alexandre s'entretient avec le g\u00e9n\u00e9ral GUISAN Henri et son fils le colonel GUISAN Henry.", "title": "VISITE AU GENERAL GUISAN - 58.06.20", "visualGeographicals": ["PULLY", "STEIN AM RHEIN", "LAC DE CONSTANCE", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1958-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Discours de M\u00f6ri lors de l'assembl\u00e9e de l'Organisation internationale du travail (OIT)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DD2EF258-B50D-4D37-9835-07359D010EBA", "durationSec": 1249, "publicationDate": "1958-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Moeri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Promenade en musique \u00e0 travers Helsinki", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-842B1E1B-4FAD-4316-9D61-3BC9021B3E43", "thematicGeographicals": ["Helsinki"], "durationSec": 615, "publicationDate": "1958-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Farner, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cyclisme", "title": "Tour de Suisse", "imageURL": "http://www.rts.ch/8685559.image", "id": "ece-8685565", "durationSec": 160, "publicationDate": "1958-06-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lors de la derni\u00e8re \u00e9tape de l'\u00e9dition 1958, entre Klosters et Zurich, c'est le Suisse Peter Tiefenthaler qui s'impose.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8685565", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8685565"}, {"source": "siranau", "title": "Comm\u00e9moration du 18 juin 1940 : R\u00e9cit d'un technicien de la BBC, seul t\u00e9moin de l'appel diffus\u00e9 en direct le 18 juin 1940 par le g\u00e9n\u00e9ral Charles de Gaulle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7182CD92-3262-42B4-B0F8-61719C56DE83", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "France"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1958-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "R\u00e9sistance (1939-1945)"], "excerpt": "L'arriv\u00e9e de de Gaulle en uniforme au studio de la BBC. Sa gravit\u00e9. Anecdotes autour de l'appel historique. Les conditions de l'enregistrement. Saisi par le ton du message. Le d\u00e9part du studio.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "technicien de la BBC", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du g\u00e9n\u00e9ral Gambiez : A l'occasion de la comm\u00e9moration de l'appel du 18 juin", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-44236F03-98EA-411E-8B81-E91645264CF9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1958-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Epreuves qu'ont connues les troupes fran\u00e7aises. L'avenir ouvert dans la coop\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Gambiez", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "id": "asset-178677", "thematicGeographicals": ["KLOSTERS-SERNEUS", "ZURICH"], "durationSec": 515, "mediaType": "video", "excerpt": "* Klosters, Zurich : 19580618, victoire du cycliste suisse TIEFENTALER Peter, qui remporte la 8 \u00e8me et derni\u00e8re \u00e9tape du 22 \u00e8me Tour de Suisse cycliste, disput\u00e9e entre Klosters et Zurich.", "title": "8 EME ETAPE KLOSTERS - ZURICH - TOUR DE SUISSE 1958", "visualGeographicals": ["KLOSTERS-SERNEUS", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1958-06-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions yougoslaves \u00e0 l'ex\u00e9cution d'Imre Nagy, pr\u00e9sident du Conseil hongrois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E616DAE1-83F8-4002-B7D3-189123951A9A", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Hongrie", "Budapest", "Yougoslavie"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1958-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nagy, Imre", "Tito [= Broz, Josip]"], "thematicThemes": ["ambassade", "peine d'emprisonnement", "crise politique", "ex\u00e9cution capitale"], "excerpt": "Stupeur \u00e0 Belgrade face \u00e0 l'ex\u00e9cution d'Imre Nagy. La popularit\u00e9 de Nagy, ami de Tito, en Yougoslavie. Nagy s'\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 \u00e0 l'ambassade de Yougoslavie \u00e0 Budapest. Son emprisonnement et son ex\u00e9cution. Violation de l'accord de Budapest.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant AFP", "name": "Wolf, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Gen\u00e8ve"], "program": "Coup d'oeil sur le monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexandre Metaxas : Dix ans de tension entre la Yougoslavie et Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C76AC28-599E-453A-BFBF-5B8D57F08882", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Moscou", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Yougoslavie"], "durationSec": 868, "publicationDate": "1958-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joukov, Gueorgui Konstantinovitch", "Nasser,Gabal Abdel", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Tito", "Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "communisme", "politique", "guerre \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darmstetter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le nouvel emprunt lanc\u00e9 par le gouvernement de Gaulle : Allocution radiodiffus\u00e9e d'Antoine Pinay", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6745D64C-D74E-41E0-9101-F4D31FA8650B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 334, "publicationDate": "1958-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "emprunt"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "ministre des finances fran\u00e7ais", "name": "Pinay, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La situation \u00e0 Chypre : Commentaire et extrait d'un discours de Temostache Dervist, maire de Nicosie rendant les Anglais reponsables de tous les maux de l'\u00eele et les accusant de collaborer avec les Turcs", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-74423B0B-9C31-4731-A948-686CD43DFD83", "thematicGeographicals": ["Nicosie", "Gr\u00e8ce", "Turquie", "Chypre", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1958-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "maire de Nicosie", "name": "Dervist, Temostache", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution du g\u00e9n\u00e9ral Salan \u00e0 Alger devant l'association des combattants de l'Union fran\u00e7aise", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-A44374A1-21F2-452C-B884-34BE100EFCFC", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1958-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "FLN"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Remerciements du g\u00e9n\u00e9ral Salan \u00e0 l'\u00e9gard du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et appel \u00e0 l'unit\u00e9 nationale pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me alg\u00e9rien. Activit\u00e9 du FLN.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Salan, Raoul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste RTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage au Congo belge (6/8). Invasion de la jacinthe d'eau sur le fleuve Congo et les peintres africains poto-poto", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A0843891-E990-48C9-8563-1C74F2B225A0", "thematicGeographicals": ["Kinshasa", "Brazzaville", "Congo (fleuve)", "Congo belge"], "durationSec": 1284, "publicationDate": "1958-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "plante aquatique", "fleuve", "peinture"], "excerpt": "Jean-Pierre Goretta se prom\u00e8ne dans les quartiers noirs de L\u00e9opoldville et se m\u00eale \u00e0 la foule dans des bistrots musicaux. Ensuite, il interviewe le directeur des eaux et for\u00eats du Congo belge au sujet de l'invasion des jacinthes d'eau sur le fleuve Congo qui menace la navigation. Enfin, il rencontre M. Lotz, artiste fran\u00e7ais passionn\u00e9 par la peinture africaine. Il a ouvert un centre pour promouvoir les peintes africains poto-poto. Tango Fran\u00e7ois, peintre africain de 21 ans, raconte son histoire et ses expositions \u00e0 travers le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des eaux et for\u00eats du Congo belge", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "monsieur Lotz, peintre fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Tango Fran\u00e7ois, peintre africain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9tablissement de la paix en Alg\u00e9rie : Interview de Pierre-Henri Teitgen, membre du mouvement r\u00e9publicain populaire", "genres": ["INT"], "id": "sound-E756BAF9-E806-4822-8712-F45DF81C08A5", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1958-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MRP", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["paix", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Le MRP est pr\u00eat \u00e0 appuyer le programme du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Mouvement R\u00e9publicain Populaire", "name": "Teitgen, Pierre-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Compte-rendu d'un discours du mar\u00e9chal Tito en 1958 [extrait] : Rupture entre l'URSS et la Yougoslavie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D694BF3-944E-45FF-9233-38098D6BD753", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "URSS"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1958-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tito [= Broz, Josip]"], "thematicThemes": ["crise politique", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant d'Europe 1", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "SCOUTISME", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-192896", "thematicGeographicals": ["ST-PREX"], "durationSec": 503, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Prex : 19580615, f\u00eate centrale des Unions Chr\u00e9tiennes des Jeunes Gens (UCJG), une variante protestante du scoutisme.", "title": "FETE CENTRALE DES UCJG - 58.06.15", "visualGeographicals": ["ST-PREX"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1958-06-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "SCOUTISME", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple protestant de Le Landeron (NE)", "id": "sound-6F3A9929-0B2E-41E6-A3E0-30EF12D42D4A", "thematicGeographicals": ["Le Landeron"], "durationSec": 431, "publicationDate": "1958-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde cette semaine", "source": "siranau", "title": "Passage en revue de l'actualit\u00e9 de la semaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4CFB1F28-8500-443E-820F-2A187244214C", "durationSec": 1380, "publicationDate": "1958-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise catholique de Le Landeron (NE)", "id": "sound-C0FC0263-B41A-4557-ACE9-0C2EA581D280", "thematicGeographicals": ["Le Landeron"], "durationSec": 610, "publicationDate": "1958-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e et r\u00e9ception de Guy Lamassoure, nouveau pr\u00e9fet de Corse", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-CFB78020-D6F7-466C-8876-3B1C8609C1B9", "thematicGeographicals": ["France", "Corse"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1958-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Passe les troupes en revue \u00e0 son arriv\u00e9e. Se rend \u00e0 la pr\u00e9fecture. D\u00e9claration: pour l'union, dans l'esprit du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9fet de Corse", "name": "Lamassoure, Guy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Europe 1", "name": "Besan\u00e7on, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Une Soir\u00e9e d'automne. De Friedrich D\u00fcrrenmatt", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E7DA28A8-2222-4790-B07F-1A92246C8F98", "durationSec": 2676, "publicationDate": "1958-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Porret, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain et dramaturge suisse", "name": "D\u00fcrrenmatt, Friedrich", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le secr\u00e9taire", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le visiteur", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "l'auteur", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"name": "Ammon, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "le directeur d'h\u00f4tel", "name": "Gatineau, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Allocution radiophonique du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, sur son retour au gouvernement, l'Alg\u00e9rie, les relations de la France avec les pays associ\u00e9s d'Afrique du Nord et ses projets de r\u00e9forme de la politique fran\u00e7aise", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-626DE220-7ED0-43A4-B519-165EC20ABFA3", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie", "Afrique du Nord"], "durationSec": 418, "publicationDate": "1958-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "relations internationales", "guerre d'Alg\u00e9rie", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Jouhandeau, \u00e9crivain, sur son m\u00e9tier d'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8BD4C2D-C2C1-4C6C-92A0-81F3BC24CB26", "durationSec": 1541, "publicationDate": "1958-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouhandeau, Marcel", "Gide, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Sur ses nombreux ouvrages, de styles diff\u00e9rents. Son parcours litt\u00e9raire et son approche \u00e0 l'\u00e9criture. Quelques anecdotes sur la vie de St Philippe. Ses relations avec Gide.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jouhandeau, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Romont (FR)", "id": "sound-9649CD79-2AE3-4979-8F81-196F9B0FC626", "thematicGeographicals": ["Romont", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 832, "publicationDate": "1958-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Simenon, \u00e9crivain belge, sur l'industrie du cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F21EC5FA-F7CF-4B8E-88C5-86038E54EC2F", "durationSec": 964, "publicationDate": "1958-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision", "commercialisation", "art dramatique", "industrie audiovisuelle"], "excerpt": "Son r\u00f4le de pr\u00e9sident du jury du festival de cin\u00e9ma de Bruxelles, l'intrusion de la t\u00e9l\u00e9vision au cin\u00e9ma (regard critique) qui permettra de garder de la place au cin\u00e9ma d'essai (commercialisation)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du jury du festival mondial du cin\u00e9ma \u00e0 Bruxelles", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La situation en Corse et et en Alg\u00e9rie en 1958 : Interview du colonel Thomazo et du pr\u00e9fet Henri Maillot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C95AEB09-A3E5-4580-A51A-4B8170B58142", "thematicGeographicals": ["Corse", "Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1958-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "crise politique", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Activit\u00e9 du Comit\u00e9 de salut public en Corse et situation dans l'\u00eele.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colonel", "name": "Thomazo", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet", "name": "Maillot, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Besan\u00e7on, J.", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de Prez-vers-Nor\u00e9az (FR)", "id": "sound-721148FE-7846-4623-ABE2-02CCEC26EDA1", "thematicGeographicals": ["Prez-vers-Nor\u00e9az"], "durationSec": 463, "publicationDate": "1958-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et carillon de Villars-sur-Gl\u00e2ne (FR)", "id": "sound-1F6B36D2-3BCF-4AFE-ADEF-A618838A8A4D", "thematicGeographicals": ["Villars-sur-Gl\u00e2ne"], "durationSec": 694, "publicationDate": "1958-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Carillon d\u00e8s 9.04", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Matran pr\u00e8s Fribourg (FR) (avec bruit de fond)", "id": "sound-BF84F10E-8677-4899-B9B8-EC4F4848890C", "thematicGeographicals": ["Matran"], "durationSec": 436, "publicationDate": "1958-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "D\u00e8s 6' bruit de fond.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Coup d'oeil sur le monde", "source": "siranau", "title": "L'Am\u00e9rique latine face \u00e0 Washington ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D678ACF-A420-4522-81F5-82DC75A5CFB4", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Nord", "Etats-Unis", "Am\u00e9rique latine", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 1211, "publicationDate": "1958-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "politique"], "excerpt": "R\u00e9flexions sur les relations entre les Etats-Unis et l'Am\u00e9rique latine. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de M. Neuwith, porte-parole du Comit\u00e9 de salut public : A propos de la motion adress\u00e9e au g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle concernant le probl\u00e8me alg\u00e9rien", "genres": ["INT", "DECL"], "id": "sound-01270E18-6AB6-4485-9FDE-4A403E9F5285", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 286, "publicationDate": "1958-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Comit\u00e9 de salut public", "name": "Neuwirth", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "porte-parole du Comit\u00e9 de salut public", "name": "Neuwirth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Le point de la situation en France : Interview du journaliste Pierre Viansson-Pont\u00e9. - 3. Portrait de Bernard Cornut-Gentille, nouveau ministre de la France d'Outre-mer. - 4. Contentieux franco-tunisien : Commentaire de Mohamed Ben Sma\u00efl. - 5. Les dirigeants du FLN r\u00e9unis au Caire se positionnent contre la politique du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 6. Le probl\u00e8me alg\u00e9rien vu de Rabat : Commentaire de Jean Lef\u00e8vre. - 7. R\u00e9actions britanniques aux \u00e9v\u00e9nements fran\u00e7ais : Commentaire de Jean Wetz. - 8. Entretiens anglo-am\u00e9ricains : Harold Macmillan, premier ministre britannique, rencontre Dwight Eisenhower, pr\u00e9sident am\u00e9ricain. - 9. Maurice Couve de Murville, nouveau ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, a \u00e9t\u00e9 aimablement accueilli par les autorit\u00e9s allemandes de Bonn o\u00f9 il a pris cong\u00e9 de sa fonction d'ambassadeur", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-578A335E-7D4D-4DE8-83F0-15C17C4702EB", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Alg\u00e9rie", "Maroc", "Tunisie", "France"], "durationSec": 1525, "publicationDate": "1958-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cornut-Gentille, Bernard", "Eisenhower, Dwight David", "FLN", "Couve de Murville, Maurice", "Macmillan, Harold", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["constitution", "crise politique", "r\u00e9publique", "diplomatie", "guerre d'Alg\u00e9rie", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "2. (A 0.30) Apr\u00e8s l'euphorie du voyage du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e0 Alger, r\u00e9solution des probl\u00e8mes int\u00e9rieurs et ext\u00e9rieus, rapports avec la Tunisie et le Maroc \u00e0 d\u00e9finir, attitude \u00e0 avoir vis \u00e0 vis de l'Europe et de l'OTAN. Le gouvernement fran\u00e7ais est au complet et a commenc\u00e9 \u00e0 gouverner. Probl\u00e8me alg\u00e9rien. R\u00e9forme de la Constitution fran\u00e7aise. - 3. (A 6.19) Par Charles-Henri Favrod. - 4. (A 9.19) D\u00e9but de d\u00e9gel entre Tunis et Paris. - 5. (A 12.04) Le FLN entend intensifier son effort de guerre en Alg\u00e9rie. - 6. (A 13.53) Rabat et Tunis se consultent. - 7. (A 16.01) Les adversaires au gaullisme se montrent plus mod\u00e9r\u00e9s, les travaillistes de gauche parlent d'une semi-dictature. Doutes concernant un r\u00e8glement prochain du conflit alg\u00e9rien. - 8. (A 19.17) Commentaire de Jacques Bablon. - 9. (A 22.24) Commentaire de Jacques Ferrier. (A 23.57) D\u00e9claration de Couve de Murville en allemand, traduction", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Viansson-Pont\u00e9, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Couve de Murville, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Rabat", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Tunis", "name": "Ben Sma\u00efl, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Bonn", "name": "Ferrier, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "Wetz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Washington", "name": "Bablon, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Allocution de Maurice Couve de Murville, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A4194BD7-B9FC-4E45-A693-43542AAD943A", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "France"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1958-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Vient de quitter l'Allemagne apr\u00e8s 20 mois de mission au poste d'ambassadeur fran\u00e7ais \u00e0 Bonn, les relations franco-allemandes et la consolidation de la paix dans le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Couve de Murville, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Portrait de Nikita Khrouchtchev : Interview de Serge Groussard, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A33798D-FA12-40E6-9FC2-379B6BA443B8", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 556, "publicationDate": "1958-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "Description physique : tr\u00e8s petit, des \u00e9paules \u00e9normes, un pantalon qui pend, mais une grande vitalit\u00e9, un visage tr\u00e8s expressif, des mains tr\u00e8s petites. C'est la premi\u00e8re fois qu'un ouvrier est la t\u00eate du peuple sovi\u00e9tique. \"Il est le pape des communistes\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Groussard, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du temps", "source": "siranau", "title": "Allocution de Salazar, pr\u00e9sident du conseil portugais, apr\u00e8s les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles du 8 juin 1958 gagn\u00e9es par Americo Tomas", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7F7B30BF-3C11-4D8E-9C24-270D67330889", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 268, "publicationDate": "1958-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salazar, Antonio de Oliveira"], "thematicThemes": ["dictature", "r\u00e9gime politique", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "politique sociale"], "excerpt": "Extraits du discours de Salazar sur la politique portugaise", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil portugais", "name": "Salazar, Antonio de Oliveira", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Savreux, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 09.08.11 - PEUPLES AUTOCHTONES - TOUAREGS ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D28B3792-1A35-42C2-B890-4EED43037E35", "thematicGeographicals": ["Soudan", "Hoggar", "Sahara"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1958-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carte touristique", "chameau", "cartographie", "commerce", "Touaregs", "ethnologie", "sel de cuisine", "d\u00e9sert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Lobsiger-Dellenbach, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "topographe fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Routes ouvertes", "title": "Les caravanes de sel", "imageURL": "http://www.rts.ch/4388926.image", "id": "ece-4379901", "durationSec": 1227, "publicationDate": "1958-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la t\u00eate du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve, Mme Lobsiger Dellenbach d\u00e9crit la vraie nature du Sahara.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4379901", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4379901"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "Le Sahara (6/6) : Les caravanes de sel des Touaregs", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5D96224C-9D73-4651-98FF-65EF1453B9F7", "thematicGeographicals": ["Hoggar", "Soudan", "Sahara"], "durationSec": 1233, "publicationDate": "1958-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carte touristique", "sel de cuisine", "commerce", "ethnologie", "cartographie", "d\u00e9sert", "Touaregs", "chameau"], "excerpt": "\u00e0 01.24 : Interview d'un topographe fran\u00e7ais charg\u00e9 d'\u00e9tablir la carte du pays, en quoi consiste son travail, sa collaboration avec la photographie, son \u00e9quipement, ses collaborateurs. \u00e0 06.50 : Interview de Marguerite Lobsiger-Dellenbach, directrice du mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve, revient sur la notion de d\u00e9sert, l'\u00e9volution du d\u00e9sert pour le Sahara, les caravanes de sel qui sillonnent la r\u00e9gion, la richesse du sel, son parcours du Hoggar au Soudan, l'allure de ces caravanes, l'\u00e9change sel contre mil, la pr\u00e9sence de la guimbarde, extrait musical. Le retour de la caravane, et le commerce de produits manufactur\u00e9s du Soudan dans le nord du Sahara, la c\u00e9r\u00e9monie th\u00e9, sucre, tabac, dattes et le retour au camp de base.  ", "alternativeExcerpt": ["A la t\u00eate du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve, Mme Lobsiger Dellenbach d\u00e9crit la vraie nature du Sahara."], "alternativeTitle": ["Les caravanes de sel / SIR_1958-06-08_routes-ouvertes_5D96224C-9D73-4651-98FF-65EF1453B9F7 / Le Sahara (6/6) : Les caravanes de sel des Touaregs", "Routes ouvertes - 08.06.1958"], "imageURL": "//www.rts.ch/4388926.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4379902", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Lobsiger-Dellenbach, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "topographe fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-4379901"]}]}}