{"response": {"numFound": 1319, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "11e congr\u00e8s international d'astronautique \u00e0 Stockholm: Interview du Professeur Wernher von Braun sur les progr\u00e8s astronautiques am\u00e9ricains et sovi\u00e9tiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9B14DEA-73E2-4B79-BE40-F228883505E7", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis"], "durationSec": 446, "publicationDate": "1960-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braun, Wernher von"], "thematicThemes": ["technique a\u00e9ronautique", "guerre froide", "droit a\u00e9rien", "astronautique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Docteur, sp\u00e9cialiste en astronautique", "name": "Braun, Wernher von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Birmann de Relles, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine sportif", "source": "gico", "title": "CYCLISME:CH SUISSE LUGANO 60 - 60.08.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["KUEBLER, FERDY"], "id": "asset-187133", "durationSec": 649, "publicationDate": "1960-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "VOYAGE"], "id": "asset-234884", "thematicGeographicals": ["SIMPLON"], "durationSec": 347, "mediaType": "video", "excerpt": "* Simplon : 19600801, itw de l'explorateur suisse BERNET Henri-Maurice et des membres de son exp\u00e9dition, de retour d'un p\u00e9riple de plus d'une ann\u00e9e en Australie o\u00f9 ils ont travers\u00e9 tout le continent austral sur 40000 kilom\u00e8tres.", "title": "EXPEDITION TRANS-AUSTRALIENNE DE HENRI-MAURICE BERNET - 60.08.01", "visualGeographicals": ["SIMPLON"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1960-08-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "VOYAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES DE ROME 1960 INTERVIEWS - 60.08.00", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["SPORT"], "id": "asset-181462", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 583, "publicationDate": "1960-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19600800, itw d'athl\u00e8tes qualifi\u00e9s pour les Jeux olympiques de Rome 1960.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "R\u00e9sultats sportifs (1958-1973)", "source": "gico", "visualThemes": ["PENTATHLON", "MESSIEURS", "PENTATHLON", "MESSIEURS"], "id": "asset-101819", "thematicGeographicals": ["LUCERNE"], "durationSec": 241, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lucerne : 19600731, reflets film\u00e9s du championnat de Suisse de pentathlon regroupant 5 disciplines olympiques d'athl\u00e9tisme. Un violent orage a momentan\u00e9ment interrompu la comp\u00e9tition.", "title": "CHAMPIONNAT SUISSE DE PENTATHLON A LUCERNE - 60.07.31", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "LUCERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1960-07-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PENTATHLON", "MESSIEURS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Visite de l'atelier de C\u00e9zanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAC59BB7-2E82-408A-9051-266CF2E70A29", "thematicGeographicals": ["Aix-en-Provence"], "durationSec": 642, "publicationDate": "1960-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9zanne, Paul"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Coste, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaobrateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Reportage sur la cour de l'ancien Archev\u00each\u00e9 d'Aix-en-Provence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF02F904-9EB8-486E-882E-D7B6E6A285F5", "thematicGeographicals": ["Aix-en-Provence"], "durationSec": 364, "publicationDate": "1960-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival d'Aix-en-Provence"], "thematicThemes": ["festival de musique", "architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Coste, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["FRESQUE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "PEINTURE", "VIEILLE VILLE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-101963", "thematicGeographicals": ["LUGANO"], "durationSec": 150, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lugano : 19600730, pr\u00e9paratifs d'une exposition de peintures de l'artiste peintre tessinois du 18 \u00e8me si\u00e8cle PETRINI Giuseppe qui aura lieu au Mus\u00e9e historique de la Villa Ciani, sous le patronage du conseiller f\u00e9d\u00e9ral CELIO Nello.", "title": "GIUSEPPE PETRINI - 60.07.30", "visualGeographicals": ["LUGANO"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1960-07-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FRESQUE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "PEINTURE", "VIEILLE VILLE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM"], "id": "asset-105486", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 94, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19600730, extrait du tournage du film \"An heiligen Wassern\", du r\u00e9alisateur suisse WEIDEMANN Alfred.", "title": "TOURNAGE DU FILM \"AN HEILIGEN WASSERN\" DU REALISATEUR SUISSE ALFRED WEIDENMANN - 60.07.30", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1960-07-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOURNAGE DE FILM"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Guyon, recteur de l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35DACBFD-A586-4A8F-9D91-58CB42DD9357", "thematicGeographicals": ["Aix-en-Provence"], "durationSec": 273, "publicationDate": "1960-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille", "name": "Guyon, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-104320", "thematicGeographicals": ["COINTRIN"], "durationSec": 161, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cointrin : 19600730, rencontre avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS) CANDAU Marcolino Gomes avant son d\u00e9part pour le Congo belge qui vient de d\u00e9clarer son ind\u00e9pendance politique le 19600630.", "title": "OMS : AIDE D'URGENCE AU CONGO - 60.07.30", "visualGeographicals": ["COINTRIN"], "visualCorporations": ["OMS"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1960-07-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["OMS"], "thematicThemes": ["AIDE HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Jolivet, compositeur et directeur du Centre de comp\u00e9tence musicale de Aix-en-Provence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99A0596B-99EC-40B7-B9DF-9F8D23119697", "thematicGeographicals": ["Aix-en-Provence"], "durationSec": 171, "publicationDate": "1960-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et directeur du Centre de comp\u00e9tence musicale de Aix-en-Provence", "name": "Jolivet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Montage des chansons de \"M\u00e8re courage\" de Bertold Brecht par le Berliner Ensemble", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A2EBC1F2-A8B9-47B1-ABEE-E584A3E05CD1", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1163, "publicationDate": "1960-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brecht, Bertolt"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Berliner Ensemble / Orchester", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "OLYMPISME", "AFFICHE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "MUS\u00c9E", "OLYMPISME"], "id": "asset-181895", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 170, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Vidy, 19600728, le Mus\u00e9e olympique pr\u00e9sente l'histoire de l'olympisme et des souvenirs li\u00e9s aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de l'\u00e8re moderne.", "title": "AVANT LES JEUX OLYMPIQUES D'ETE - 60.07.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CIO", "CIO"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1960-07-28T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CIO"], "thematicThemes": ["MUS\u00c9E", "OLYMPISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Promenade dans Aix-en-Provence avec Jean-Paul Coste, professeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1253B4D-EE08-4238-B456-B5A1F1BA905E", "thematicGeographicals": ["Aix-en-Provence"], "durationSec": 1020, "publicationDate": "1960-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Coste, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Terre est ronde", "source": "siranau", "title": "Evocation d'Andr\u00e9 Campra, musicien d'Aix-en-Provence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6837690-B674-4780-BBE1-9B683B3FA6A4", "thematicGeographicals": ["Aix-en-Provence"], "durationSec": 640, "publicationDate": "1960-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Campra, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "compositeur", "17e si\u00e8cle"], "excerpt": "A l'occasion du tricentenaire de sa naissance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Gay, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Coste, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Flash", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "CROISI\u00c8RE", "JEUNESSE", "OECUM\u00c9NISME", "CHRISTIANISME", "JEUNESSE", "OECUM\u00c9NISME"], "id": "asset-93337", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 535, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Lac L\u00e9man, Gen\u00e8ve-ville : 19600722, rencontre avec de jeunes chr\u00e9tiens d'Europe venus pour participer \u00e0 la Conf\u00e9rence de la Jeunesse de Lausanne. R\u00e9unis dans une m\u00eame envie d'unit\u00e9 et d'oecum\u00e9nisme, ils ont profit\u00e9 de leur s\u00e9jour en Suisse pour faire une croisi\u00e8re sur le lac L\u00e9man et visiter la ville de Gen\u00e8ve.", "title": "REFLETS FILMES DE L'ASSEMBLEE OECUMENIQUE DE LA JEUNESSE A LAUSANNE", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1960-07-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "JEUNESSE", "OECUM\u00c9NISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La plus noble conqu\u00eate du fl\u00e2neur. De Pierre-Francis Schneeberger, lu par Robert Schmid", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7BFAFCBA-22EB-444E-9C6F-8D67A0B14E51", "durationSec": 228, "publicationDate": "1960-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneeberger, Pierre-Fran\u00e7is"], "thematicThemes": ["cheval"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schneeberger, Pierre-Fran\u00e7is", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Charles Aznavour; chanteur et com\u00e9dien : A propos du cin\u00e9ma et th\u00e9\u00e2tre", "id": "sound-6A92809B-865D-471B-8E53-B81F4A82B691", "durationSec": 232, "publicationDate": "1960-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1960-07-18_emission-sans-nom_6A92809B-865D-471B-8E53-B81F4A82B691 / Interview de Charles Aznavour; chanteur et com\u00e9dien : A propos du cin\u00e9ma et th\u00e9\u00e2tre", "Emission sans nom - 18.07.1960"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278155", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-3278150"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Charles Aznavour", "id": "ece-3278150", "durationSec": 232, "publicationDate": "1960-07-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278150", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3278150"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Flash", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "JEUNESSE", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-101957", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 448, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19600718, la Suisse accueille la Conf\u00e9rence oecum\u00e9nique de jeunesse de toutes les \u00e9glises du monde.", "title": "REFLETS FILMES DE L'ASSEMBLEE OECUMENIQUE DE LA JEUNESSE A LAUSANNE", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1960-07-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "JEUNESSE", "OECUM\u00c9NISME", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "KRAEHENBUEHL, Albert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La vie des femmes \u00e0 Pearl Harbor. De Jean Buhler", "id": "sound-FA93A55B-D2AC-424C-85AA-C16D6FC52A06", "thematicGeographicals": ["Pearl Harbor", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 274, "publicationDate": "1960-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain neuch\u00e2telois", "name": "B\u00fchler, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview du journaliste Jean Dumur : A propos de la fi\u00e8vre anti-am\u00e9ricaine \u00e0 La Havane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F44D56F-D7A7-4E55-AAB4-4BCABFA63C2E", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique latine", "Chine", "Cuba", "URSS", "Etats-Unis", "R\u00e9publique Arabe Unie"], "durationSec": 980, "publicationDate": "1960-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sukarno", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Castro, Fidel", "Mao Zedong", "Nasser, Gamal Abdel"], "thematicThemes": ["groupe de pression", "communisme", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "relations Est Ouest", "ambassade"], "excerpt": "Introduction de Benjamin Romieux. (A 0.40) Jean Dumur explique les raisons de l'anti-am\u00e9ricanisme dans la R\u00e9volution cubaine. (A 2.28) Les Etats-Unis ont maintenu Cuba depuis 1902 dans sa situation de pays sous-d\u00e9velopp\u00e9 : mainmise \u00e9conomique sur Cuba, lobby du sucre, compagnie am\u00e9ricaine du t\u00e9l\u00e9phone cubain, pillage \u00e9conomique. (A 5.30) L'anti-am\u00e9ricanisme s'\u00e9tend d\u00e9sormais aux pays d'Am\u00e9rique latine. Fidel Castro souhaite r\u00e9unir une Conf\u00e9rence \u00e9conomique \u00e0 La Havane au mois de septembre afin de r\u00e9diger une charte des pays en voie de d\u00e9veloppement. Pression am\u00e9ricaine sur les pays d'Am\u00e9rique latine pour qu'ils ne se rendent pas \u00e0 cette conf\u00e9rence. (A 7.40) R\u00e9ticence des pays arabes. Le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Nasser, le pr\u00e9sident indon\u00e9sien Sukarno et Fidel Castro se disputente le leadership des pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s. (A 9.41) Une grande ambassade sovi\u00e9tique va \u00eatre install\u00e9e \u00e0 La Havane : l'URSS trouve \u00e0 Cuba un v\u00e9ritable quartier g\u00e9n\u00e9ral tr\u00e8s proche des Etats-Unis. Hypoth\u00e8se d'un futur \u00e9change entre les bases am\u00e9ricaines de Turquie et la base sovi\u00e9tique de Cuba. (A 12.12) R\u00f4le de la Chine : possible reconnaissance de P\u00e9kin par Cuba. Mao Zedong et Nikita Khrouchtchev pourraient se rendre aux f\u00eates du 26 juillet \u00e0 Cuba. (A 14.15) Jean Dumur estime que Cuba n'est pas en train de devenir un pays communiste, il compare la situation cubaine \u00e0 celle qu'a connue la R\u00e9publique Arabe Unie (RAU) de Nasser en 1954", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste suisse de la presse \u00e9crite", "name": "Dumur, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gonzague de Reynold, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de son 80e anniversaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE9AD308-E073-47DE-B2EC-9B55C1C2DBF8", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Cressier (FR)"], "durationSec": 739, "publicationDate": "1960-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reynold, Gonzague de"], "thematicThemes": ["histoire", "enfance", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Du manoir de Cressier, entretien avec Gonzague de Reynold. A l'occasion de la parution du 1er volume de ses M\u00e9moires qui en compteront 3. Le 1er volume porte pour sous-titre \"Portraits et souvenirs\". Evocation du domaine familial, des anc\u00eatres, des habitants de Cressier. Rappel de la th\u00e9orie reynoldienne des \"centres concentriques\". A 80 ans, Reynold souhaite pouvoir terminer ses M\u00e9moires et formule le voeu que son oeuvre lui survive dans la m\u00e9moire du peuple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse, historien, professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quincy Jones et son orchestre", "source": "gico", "title": "I - 60.07.09", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-125281", "durationSec": 1102, "publicationDate": "1960-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Vie des femmes aux Iles Hawa\u00ef. De Jean B\u00fchler", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-219C38F2-8062-4A47-854F-98E2C5029E17", "thematicGeographicals": ["Hawaii", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 268, "publicationDate": "1960-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain neuch\u00e2telois", "name": "B\u00fchler, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Gen\u00e8ve"], "source": "siranau", "title": "Le statut de la t\u00e9l\u00e9vision suisse et la place des radios suite \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'attribuer le studio de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-AB2A1D02-21E9-4ABA-88D9-913F165BAFAB", "durationSec": 930, "publicationDate": "1960-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fin 1959, d\u00e9cision est prise d'attribuer le studio de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Gen\u00e8ve. Mais si Gen\u00e8ve, qui s'\u00e9tait battue pour l'obtenir, est satisfaite, elle craint d\u00e9sormais pour l'avenir de sa radio. L'affaire prend une tournure politique ce 8 juillet 1960, lorsqu'une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral emmen\u00e9e par le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Max Petitpierre intervient aupr\u00e8s de la SSR pour savoir comment celle-ci entend r\u00e9partir les activit\u00e9s de radio et de t\u00e9l\u00e9vision au sein de ses diff\u00e9rents studios. Gen\u00e8ve se refuse \u00e0 voir sa radio \u00e9migrer \u00e0 Lausanne, alors qu'elle a beaucoup investi dans la construction des studios et qu'elle subventionne l'Orchestre de la Suisse romande (OSR), avec lequel elle est historiquement li\u00e9e.\r\nL'\u00e9moi est grand \u00e0 Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s un r\u00e9sum\u00e9 de cette situation complexe pr\u00e9sent\u00e9 par Georges Perrin, correspondant \u00e0 Berne, Radio-Gen\u00e8ve rapporte les r\u00e9actions parfois v\u00e9h\u00e9mentes du conseiller d'Etat Alfred Borel, du conseiller administratif Albert Dussoix et de Charles Cornu, pr\u00e9sident du Conseil de fondation de Radio-Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["TV \u00e0 Gen\u00e8ve, radio \u00e0 Lausanne: s\u00e9isme politique."], "alternativeTitle": ["TV-Radio: la guerre ! / SIR_1960-07-08_emission-sans-nom_AB2A1D02-21E9-4ABA-88D9-913F165BAFAB / Le statut de la t\u00e9l\u00e9vision suisse", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3995367.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279612", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Borel, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif genevois", "name": "Dussoix, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil de fondation de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Cornu, Charles", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3279608"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "TV-Radio: la guerre !", "imageURL": "http://www.rts.ch/3995367.image", "id": "ece-3279608", "durationSec": 921, "publicationDate": "1960-07-07T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "TV \u00e0 Gen\u00e8ve, radio \u00e0 Lausanne: s\u00e9isme politique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279608", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3279608"}, {"source": "escenic", "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Quincy Jones", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460702.image", "id": "ece-3460704", "durationSec": 1155, "publicationDate": "1960-07-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le grand Quincy Jones et son orchestre pour un concert \u00e0 Lausanne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460704", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460704"}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Brion, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Vie quotidienne \u00e0 Vienne au temps de Mozart et de Schubert\" (Ed. Hachette 1960) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA7A93DD-339B-4F75-9A56-1E6AAE812FE2", "thematicGeographicals": ["Vienne"], "durationSec": 1037, "publicationDate": "1960-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brion, Marcel"], "thematicThemes": ["culture", "histoire", "ville", "19e si\u00e8cle", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "Situe l'apog\u00e9e de la ville au temps de Mozart et de Schubert. Le cosmopolitisme. Portrait du viennois de cette \u00e9poque. Eloge de la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9, amour de la nature, gourmandise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Brion, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE JAZZ"], "id": "asset-187498", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1177, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19600707, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public avec le chef d'orchestre JONES, Quincy et son orchestre.", "title": "QUINCY JONES ET SON ORCHESTRE - 60.07.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1960-07-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERT DE JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "KUNZER, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Dino Buzzati", "imageURL": "http://www.rts.ch/5861397.image", "id": "ece-3467140", "durationSec": 267, "publicationDate": "1960-07-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain italien vient de publier en fran\u00e7ais:Le D\u00e9sert des tartares.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467140", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467140"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Crash en montagne", "imageURL": "http://www.rts.ch/5854625.image", "id": "ece-3436505", "durationSec": 169, "publicationDate": "1960-07-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Exercice p\u00e9rilleux de sauvetage dans les Alpes valaisannes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436505", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436505"}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Treytorrens-sur-Payerne (VD)", "id": "sound-C25C22DE-597F-49C6-8EE4-FE9C432437CB", "thematicGeographicals": ["Treytorrens"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1960-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Poliez-le-Grand (VD)", "id": "sound-C0475EF6-66DA-4654-9E61-71BF395F545F", "thematicGeographicals": ["Poliez-le-Grand"], "durationSec": 353, "publicationDate": "1960-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Romanel-sur-Morges (VD)", "id": "sound-39594FA6-7C57-4FBB-8E3D-DAF9AA1EDCA5", "thematicGeographicals": ["Romanel-sur-Morges"], "durationSec": 331, "publicationDate": "1960-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Grancy (VD) - avec vent", "id": "sound-9B1D3301-DDF7-4055-A9DA-CB94238A78FB", "thematicGeographicals": ["Grancy"], "durationSec": 305, "publicationDate": "1960-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Chesalles-sur-Moudon (VD)", "id": "sound-71A07CE2-6B08-4157-939E-03B4250D1C82", "thematicGeographicals": ["Chesalles-sur-Moudon"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1960-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Villars-Sainte-Croix (VD)", "id": "sound-8922D0EF-4F48-48FF-A64E-8B4E9262B908", "thematicGeographicals": ["Villars-Sainte-Croix"], "durationSec": 313, "publicationDate": "1960-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Combremont-le-Grand (VD)", "id": "sound-60EED5C1-47F5-4170-A333-604D8B32AABC", "thematicGeographicals": ["Combremont-le-Grand"], "durationSec": 290, "publicationDate": "1960-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Gollion (VD)", "id": "sound-6BD0C698-9DA5-434D-9C8F-EB0B4B68852D", "thematicGeographicals": ["Gollion"], "durationSec": 295, "publicationDate": "1960-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Champtauroz (VD)", "id": "sound-70147FE0-F70C-443E-826D-FFEBE3BF0330", "thematicGeographicals": ["Champtauroz"], "durationSec": 306, "publicationDate": "1960-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Combremont-le-Petit (VD)", "id": "sound-88342667-EE9E-4573-BD03-7C533BCB14C4", "thematicGeographicals": ["Combremont-le-Petit"], "durationSec": 356, "publicationDate": "1960-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Flash", "source": "gico", "title": "60.07.06", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ARM\u00c9E", "DC3", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ARM\u00c9E"], "visualGeographicals": ["BERNE", "ALPES", "LAUSANNE", "BERNE", "ALPES", "BERNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236729", "publicationDate": "1960-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Donneloye (VD)", "id": "sound-DD232F77-7CA7-49F2-8024-301DF441D3F2", "thematicGeographicals": ["Donneloye"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1960-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Ogens (VD)", "id": "sound-3311C326-A2AB-4C08-ACD1-5B2C32B44CE3", "thematicGeographicals": ["Ogens"], "durationSec": 261, "publicationDate": "1960-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Ursins (VD)", "id": "sound-0404D857-E549-402B-B3AA-B96DACC6846A", "thematicGeographicals": ["Ursins"], "durationSec": 327, "publicationDate": "1960-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Rances (VD)", "id": "sound-79BD2706-0457-4EB0-852E-C47F9E663C3B", "thematicGeographicals": ["Rances"], "durationSec": 298, "publicationDate": "1960-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Rovray (VD)", "id": "sound-918EFB5F-789A-46B3-9BE7-645344F54784", "thematicGeographicals": ["Rovray"], "durationSec": 210, "publicationDate": "1960-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Penthaz (VD)", "id": "sound-445E869B-29F2-482C-A10D-2BA9CCB662F2", "thematicGeographicals": ["Penthaz"], "durationSec": 274, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Essert-Pittet (VD)", "id": "sound-AA4D5EE6-9F58-43C4-B088-2C4378CCB122", "thematicGeographicals": ["Essert-Pittet"], "durationSec": 189, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de Echallens (VD)", "id": "sound-C426E846-4734-4928-BC5D-55747DDDE582", "thematicGeographicals": ["Echallens"], "durationSec": 412, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Carillon de l'\u00e9glise de Echallens (VD)", "id": "sound-08505251-23E3-4304-A1DA-276FC2D2E512", "thematicGeographicals": ["Echallens"], "durationSec": 506, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Bavois (VD) - avec bruit de voitures", "id": "sound-EC6EB5B7-28D7-4E72-B3AB-901462C2E7EA", "thematicGeographicals": ["Bavois"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Echallens (VD)", "id": "sound-ACBE4C45-BB4D-4B94-8A7A-C33F0E32EB7C", "thematicGeographicals": ["Echallens"], "durationSec": 364, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Chavornay (VD)", "id": "sound-35650F9D-572B-4A9F-9AA6-D4EB5066ADF5", "thematicGeographicals": ["Chavornay"], "durationSec": 307, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Bretigny-sur-Morrens (VD)", "id": "sound-ABFEF4BC-826A-4D9C-A588-B8C7DABBE516", "thematicGeographicals": ["Bretigny-sur-Morrens"], "durationSec": 253, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de Chavornay (VD)", "id": "sound-F81568B5-7B20-4C38-AA82-0D0DA9052B1B", "thematicGeographicals": ["Chavornay"], "durationSec": 173, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Vucherens (VD)", "id": "sound-14E1782D-3FBB-4D26-8D3D-0F11B57229E3", "thematicGeographicals": ["Vucherens"], "durationSec": 259, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Penthalaz (VD)", "id": "sound-6B335F39-C6C3-4ED5-B129-C299E0FFE481", "thematicGeographicals": ["Penthalaz"], "durationSec": 315, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Saint-Barth\u00e9lemy (VD)", "id": "sound-4B13F496-8195-46BA-A784-A7134930D663", "thematicGeographicals": ["Saint-Barth\u00e9lemy"], "durationSec": 218, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de Saint-Barth\u00e9lemy (VD)", "id": "sound-407E9C07-85A7-4E67-80AC-8085600A512D", "thematicGeographicals": ["Saint-Barth\u00e9lemy"], "durationSec": 305, "publicationDate": "1960-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Commentaire sur la r\u00e9union entre les huit membres du GPRA, Ahmed Boumendjel et Mohamed Seddik Benyahia dans la maison de  Ferhat Abbas \u00e0 Tunis", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F80FFA01-36FC-4877-BDF1-93BF3ADEC44A", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France", "Tunis", "Paris"], "durationSec": 166, "publicationDate": "1960-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GPRA (Gouvernement Provisoire de la R\u00e9publique Alg\u00e9rienne)", "Gaulle, Charles de", "Boumendjel, Ahmed", "Benyahia, M."], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "n\u00e9gociation", "d\u00e9colonisation"], "excerpt": "Personne ne veut prendre la responsabilit\u00e9 de la rupture Paris/Tunis. Sujet des points discut\u00e9s et hypoth\u00e8ses quant aux d\u00e9lib\u00e9rations de la r\u00e9union.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Tunis", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Dumur, reporter (3/4) : Sur la mise en oeuvre de la r\u00e9forme agraire \u00e0 Cuba sour le r\u00e9gime de Fidel Castro ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-70BC9313-5FC7-4A4D-8351-6ACBAD7E3CBA", "thematicGeographicals": ["La Havane", "Cuba"], "durationSec": 1413, "publicationDate": "1960-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "politique sociale", "r\u00e9volution", "politique de l'emploi", "politique de l'\u00e9ducation", "politique agricole", "r\u00e9gime politique"], "excerpt": "Jean Dumur d\u00e9crit la situation \u00e9conomique et sociale de Cuba avant la prise du pouvoir par Fidel Castro. Il explique les changements survenus lors de la r\u00e9volution men\u00e9e par Fidel Castro dans le domaine \u00e9conomique (baisse du ch\u00f4mage, \u00e9ducation, sensibilisation populaire aux investissements)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter", "name": "Dumur, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Dumur, reporter (4/4) : Sur les aspects \u00e9conomiques et sociaux du  r\u00e9gime cubain sous Fidel Castro ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A0401AB0-977B-4036-8516-F0286C6C4095", "thematicGeographicals": ["Cuba", "La Havane"], "durationSec": 1454, "publicationDate": "1960-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel", "Che Guevara"], "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "arm\u00e9e", "politique sociale", "tourisme", "dictature", "communisme"], "excerpt": "Jean Dumur analyse et critique le r\u00e9gime de Fidel Castro qui s'apparente \u00e0 une dictature : \u00e9normes d\u00e9penses pour l'arm\u00e9e, manifestations de masse, presse uniforme et contr\u00f4l\u00e9e, opposition r\u00e9pr\u00e9hensible. Il explique les d\u00e9rives de la r\u00e9volution de Castro du point de vue \u00e9conomique : limitation des licences d'importation, confiscation des biens par l'Etat, et du point de vue social : diminution du tourisme, conflit entre l'\u00e9glise catholique et le r\u00e9gime fideliste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter", "name": "Dumur, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "La position du FLN sur les pourparlers pr\u00e9liminaires de Melun", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-844B1654-2DDF-4784-B4B9-2D10D603DC98", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 249, "publicationDate": "1960-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "guerre d'Alg\u00e9rie", "r\u00e9f\u00e9rendum", "n\u00e9gociation", "autod\u00e9termination"], "excerpt": "Position du FLN sur les conditions des pourparlers secrets qui seront prochainement organis\u00e9s avec le gouvernement fran\u00e7ais : pas de rencontre avec De Gaulle avant le cessez-le-feu. Pas de publicit\u00e9 donn\u00e9e aux pourparlers. Pas de pr\u00e9cisions sur la composition de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise ni sur le lieu choisi pour la n\u00e9gociation, ni sur l'ordre du jour. Absence obligatoire de Ahmed Ben Bella aux n\u00e9gociations. Commentaire et analyse de Favrod.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Sur le th\u00e9\u00e2tre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469861.image", "id": "ece-3469308", "durationSec": 572, "publicationDate": "1960-06-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de Sartre, un intellectuel engag\u00e9 dans son temps.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469308", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469308"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "JEAN-PAUL SARTRE - 60.06.29", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-168712", "durationSec": 573, "publicationDate": "1960-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "10e Festival de Berlin : 1. Interview de Jean-Pierre Cassel, acteur : A propos d'un de ses films pr\u00e9sent\u00e9 au  Festival et de ses projets. 2. Interview de Alfred Bauer, pr\u00e9sident fondateur du Festival de Berlin. 3. Interview de Bernhard Wicki, r\u00e9alisateur suisse : A propos de son film \"Die Br\u00fccke\" et de ses projets. 4. Interview de Nadja Tiller, actrice. 5. Interview de Georges Auric, compositeur et membre du jury. 5. Interview de Fran\u00e7oise Brion, actrice : A propos de ses r\u00f4les et de ses projets.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD44F938-8610-477C-A314-500995804DA2", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Paris"], "durationSec": 1181, "publicationDate": "1960-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wicki, Bernhard", "Brion, Fran\u00e7oise", "Auric, Georges", "Festival du film de Berlin", "Cassel, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "musique de film", "com\u00e9dienne", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "2. La cr\u00e9ation du Festival, son fonctionnement. 5. Le festival pr\u00e9voit un prix pour la musique d'un film.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Auric, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Cassel, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "actrice, meilleure com\u00e9dienne allemande de l'ann\u00e9e", "name": "Tiller, Nadja", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident fondateur du Festival de Berlin", "name": "Bauer, Afred", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Brion, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur suisse", "name": "Wicki, Bernhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 \u00e0 Berlin", "name": "Farmer, Guy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Gilly (VD)", "id": "sound-B2BBAA6C-68C2-4C5D-9FA0-2C31CE6CE31F", "thematicGeographicals": ["Gilly"], "durationSec": 340, "publicationDate": "1960-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny (VD)", "id": "sound-0CC828C1-5FC9-4497-AD12-72B4C6C6829F", "thematicGeographicals": ["Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny"], "durationSec": 359, "publicationDate": "1960-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Eysins (VD)", "id": "sound-7798EA29-9E74-4CA2-8291-D3667FCC1F2B", "thematicGeographicals": ["Eysins"], "durationSec": 267, "publicationDate": "1960-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Signy (Signy-Avenex) (VD)", "id": "sound-9EB7F802-D3D2-4FE1-8A66-AAF51D6FBB8D", "thematicGeographicals": ["Signy-Avenex"], "durationSec": 274, "publicationDate": "1960-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Prangins (VD)", "id": "sound-D04132AB-3D6E-459E-8B74-A643FB4F8E9F", "thematicGeographicals": ["Prangins"], "durationSec": 418, "publicationDate": "1960-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Rolle (VD)", "id": "sound-9C276EB1-6CA2-45DC-908C-BAC06E4D1ECA", "thematicGeographicals": ["Rolle"], "durationSec": 285, "publicationDate": "1960-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Perroy (VD)", "id": "sound-970A7B9D-D30E-4898-A1D8-F16A0F685395", "thematicGeographicals": ["Perroy"], "durationSec": 323, "publicationDate": "1960-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Genolier (VD)", "id": "sound-461E542F-D604-4BC4-9347-916612146979", "thematicGeographicals": ["Genolier"], "durationSec": 276, "publicationDate": "1960-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Flash", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "OFFICIER", "ARM\u00c9E", "COMP\u00c9TITION MILITAIRE"], "id": "asset-236523", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 182, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19600627, des soldats suisses courent, lancent des grenades et tirent au fusil lors des championnats d'\u00e9t\u00e9 de l'arm\u00e9e suisse.", "title": "60.06.27", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1960-06-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOLDAT", "OFFICIER", "ARM\u00c9E", "COMP\u00c9TITION MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "INAUGURATION", "DISCOURS", "RADIO", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-93886", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 197, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19600627, inauguration du nouveau centre catholique de radio et t\u00e9l\u00e9vision (CCRT) afin de d\u00e9velopper des contacts \u00e9troits entre les m\u00e9dias et de l'Eglise catholique.", "title": "NOUVEAU CENTRE RADIO ET TV - 60.06.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1960-06-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "INAUGURATION", "DISCOURS", "RADIO", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Gustave le Tourment\u00e9 : Spectacle refus\u00e9 aux Ar\u00e8nes d'Avenches. Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-2746595D-3AA4-42E4-8DA4-8F92140A1EB1", "thematicGeographicals": ["Avenches", "Vaud"], "durationSec": 676, "publicationDate": "1960-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "URSS (2/7) : L'URSS de Monsieur Khrouchtchev (2/2) ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EC35DCAA-C91F-406A-ADB6-217C2F94F588", "thematicGeographicals": ["Moscou", "URSS"], "durationSec": 1402, "publicationDate": "1960-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "ville", "parc de loisirs", "vie quotidienne", "circulation (transport)"], "excerpt": "Promenade dans Moscou: Circulation; commerce; b\u00e2timents principaux; antiquaire; parc Gorki.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "antiquaire de Moscou", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te russe et guide de Jean-Pierre Goretta", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Yens (VD)", "id": "sound-164F11F9-E14F-479E-84DD-4A28130D70AE", "thematicGeographicals": ["Yens"], "durationSec": 292, "publicationDate": "1960-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de S\u00e9very (VD)", "id": "sound-1E8D95B9-CB8A-4FE1-8267-7130317FAB3C", "thematicGeographicals": ["S\u00e9very"], "durationSec": 304, "publicationDate": "1960-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Les Vuillerens (Fontanezier) (VD)", "id": "sound-A8752F9F-5DB5-4D14-8174-DC422BAB8FBF", "thematicGeographicals": ["Les Vuillerens", "Fontanezier"], "durationSec": 277, "publicationDate": "1960-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Pampigny (VD)", "id": "sound-F5EBC75B-3ED1-4B4D-978C-D9F41EB9795F", "thematicGeographicals": ["Pampigny"], "durationSec": 337, "publicationDate": "1960-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Cottens (VD)", "id": "sound-1E22763C-A830-41EB-AEE2-05D49EA78BB4", "thematicGeographicals": ["Cottens (VD)"], "durationSec": 246, "publicationDate": "1960-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec M. Schneider, sur la vie et l'oeuvre de Salvatore di Giacomo, \u00e9crivain, qui incarne l'esprit de Naples", "genres": ["Interview"], "id": "sound-392D3DC5-B970-49F6-940A-6221A5838707", "thematicGeographicals": ["Italie", "Naples"], "durationSec": 1597, "publicationDate": "1960-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Di Giacomo, Salvatore"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "excerpt": "Extraits des oeuvres de Salvatore di Giacomo", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Schneider (nom)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Aclens (VD)", "id": "sound-D11DFDF9-1443-4C6B-B9BE-575A370484E4", "thematicGeographicals": ["Aclens"], "durationSec": 230, "publicationDate": "1960-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Annonce du d\u00e9part pour Paris des repr\u00e9sentants du  Gouvernement provisoire de la R\u00e9publique alg\u00e9rienne  Ahmed Boumendjel et Habib Ben Yahia.", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A8B81662-57FA-4C16-A302-95619FE11E88", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 341, "publicationDate": "1960-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Yahia, Habib"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "relations internationales"], "excerpt": "Pr\u00e9parer la venue de la d\u00e9l\u00e9gation en France qui arrivera prochainement. Qui est le jeune avocat Habib Ben Yahia, repr\u00e9sentant du FLN. Chef de cabinet de M. Ferrat Abbas.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant du Groupement provisoire de la R\u00e9publique alg\u00e9rienne", "name": "Boumendjel, Ahmed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, corrrespondant \u00e0 Tunis", "name": "Nourredine, Taieb", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La vie de la femme Harlemite. De Jean Buhler", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-64718FCB-32B2-4EB1-88CE-5D08E1A56A56", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "New York (ville)", "Etats-Unis", "Harlem"], "durationSec": 265, "publicationDate": "1960-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "quartier pauvre", "femme", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain neuch\u00e2telois", "name": "B\u00fchler, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIE"], "visualPersons": ["VACHOUX, RICHARD"], "id": "asset-174471", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 5290, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19600624, com\u00e9die \"L'Amant de Born\u00e9o\" de FERDINAND Roger r\u00e9alis\u00e9e par SIEGRIST Paul dans des d\u00e9cors de LEUBA Ren\u00e9.", "title": "L'AMANT DE BORNEO - 60.06.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1960-06-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VACHOUX, RICHARD"], "thematicThemes": ["COM\u00c9DIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Monde est sur l'Antenne", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Georges Arnaud, journaliste, \u00e0 sa sortie de prison. - 2. (8.44) Probl\u00e8mes de succession de Pierre Bonnard, peintre : Interview de Charles Terrasse, neveu du peintre. - 3 (20.43) Moscou 1960, les disques, le jazz, ce que dansent les jeunes : Interview de G\u00e9o Voumard, pianiste de jazz. - 4. (33.12) Marseille : Interview de Fernandel, com\u00e9dien et d'autres marseillais, \u00e0 propos du remake de \"Fanny\" par les Am\u00e9ricains. - 5. (36.57) Le Tour de France. Histoire de la plus grande couse cyclique du monde : Interview de G\u00e9o Lef\u00e8vre, journaliste, initiateur du Tour de France", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6D57A528-4C18-49B5-9EFD-D5A26ACF6FBC", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "URSS", "Moscou", "Marseille", "France"], "durationSec": 3580, "publicationDate": "1960-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pagnol, Marcel", "Bonnard, Pierre", "FLN"], "thematicThemes": ["h\u00e9ritage", "libert\u00e9 de la presse", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "jazz", "peinture", "cin\u00e9ma", "Tour de France cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien marseillais", "name": "Fernandel", "type": "Participant"}, {"role": "avocat de la famille Bonnard", "name": "Gar\u00e7on, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "neveu de Pierre Bonnard", "name": "Terrasse, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, pianiste de jazz", "name": "Voumard, G\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Saint-Saphorin-sur-Morges (VD)", "id": "sound-237B46B5-0910-4228-97F3-823E5134DA0F", "thematicGeographicals": ["Saint-Saphorin-sur-Morges"], "durationSec": 283, "publicationDate": "1960-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Denens (VD)", "id": "sound-1943A683-8D79-4D80-93DC-29E6D8316D14", "thematicGeographicals": ["Denens"], "durationSec": 314, "publicationDate": "1960-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Echandens (VD)", "id": "sound-A017E8FA-B868-473C-AB28-C735AA23FB0B", "thematicGeographicals": ["Echandens"], "durationSec": 323, "publicationDate": "1960-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Vufflens-la-Ville (VD)", "id": "sound-7F5406A8-A5F6-4F4D-BEAC-9B04DAF38565", "thematicGeographicals": ["Vufflens-la-Ville"], "durationSec": 306, "publicationDate": "1960-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Echichens (VD)", "id": "sound-C4ABBBDE-F39C-4F00-8421-0AC9E2B65B28", "thematicGeographicals": ["Echichens"], "durationSec": 360, "publicationDate": "1960-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Villars-sous-Yens (VD)", "id": "sound-8E3316BE-379B-45E0-B272-CD0BDBF5B747", "thematicGeographicals": ["Villars-sous-Yens"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1960-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Lussy-sur-Morges (VD)", "id": "sound-5791A804-9C2E-4CC5-8C45-5D51F71CD910", "thematicGeographicals": ["Lussy-sur-Morges"], "durationSec": 270, "publicationDate": "1960-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Monnaz (VD)", "id": "sound-D93E7EB4-9417-479A-B844-C281F44A0412", "thematicGeographicals": ["Monnaz"], "durationSec": 259, "publicationDate": "1960-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}]}}