{"response": {"numFound": 1319, "start": 1000, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Jean Cocteau", "id": "ece-3279561", "durationSec": 830, "publicationDate": "1960-04-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3279561", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3279561"}, {"source": "escenic", "program": "Identit\u00e9 3 x 7", "title": "L'armailli", "imageURL": "http://www.rts.ch/6922038.image", "id": "ece-5748271", "durationSec": 146, "publicationDate": "1960-04-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": " Barbe blanche, bredzon et accent: un armailli plus vrai que nature!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5748271", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5748271"}, {"source": "escenic", "program": "Identit\u00e9 3 x 7", "title": "La dentelli\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/5748030.image", "id": "ece-5748031", "durationSec": 131, "publicationDate": "1960-04-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'art de la dentelle pour d\u00e9couvrir une r\u00e9gion: le jeu <i>Identit\u00e9s 3x7</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5748031", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5748031"}, {"source": "escenic", "program": "Identit\u00e9 3 x 7", "title": "Gruy\u00e8res, bien s\u00fbr!", "imageURL": "http://www.rts.ch/6922048.image", "id": "ece-5748376", "durationSec": 148, "publicationDate": "1960-04-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1960, le bourg n'est pas encore pris dans le tourbillon du tourisme.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5748376", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5748376"}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Edouard Depreux, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du nouveau Parti socialiste unifi\u00e9 (PSU) : A propos du progamme de son parti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C08CFEC8-FD49-4C7F-ACF5-AC180C426B58", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 227, "publicationDate": "1960-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSU"], "thematicThemes": ["parti politique", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PSU", "name": "Depreux, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Indiscr\u00e9tions", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul (Renaud) Lambert, bourlingueur et dramaturge genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D8B84DF-94DB-4513-A2E0-AF2EBB6F4738", "durationSec": 1217, "publicationDate": "1960-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambert, Paul"], "thematicThemes": ["voyage", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bourlingueur et dramaturge genevois", "name": "Lambert, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Jean, Colette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Identit\u00e9 3 x 7", "source": "gico", "title": "GRUYERE - 60.04.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-205053", "durationSec": 587, "publicationDate": "1960-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le R\u00e9gional", "source": "gico", "visualThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE"], "id": "asset-113987", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 82, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19600404, une maison individuelle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9e afin de pouvoir agrandir une route.", "title": "DEPLACEMENT D'UNE MAISON - 60.04.04", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1960-04-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence protestante", "title": "L'aum\u00f4nier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437060.image", "id": "ece-3437062", "durationSec": 1376, "publicationDate": "1960-04-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le pasteur Pache accompagne les ouvriers sur les chantiers.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437062", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437062"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Un Valais industriel", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446739.image", "id": "ece-3446740", "durationSec": 458, "publicationDate": "1960-04-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Valais s'industrialise jusque dans ses petits villages.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446740", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446740"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Rome (2/2) : Les grands restaurants et pr\u00e9paration des Jeux Olympiques de Rome ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A3B95081-7FB1-442E-BB0D-CB9C77EC9A53", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 1231, "publicationDate": "1960-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "tourisme", "p\u00e2te alimentaire", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "restaurant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chef du tourisme de Rome", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "patron du restaurant Alfredo ", "name": "Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 nationale olympique italien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "guide \u00e0 Rome", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "patron du restaurant Le Greco", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "C'est aujourd'hui dimanche", "id": "sound-68CA8163-BB16-4F80-9A15-19D82455DF2A", "durationSec": 2520, "publicationDate": "1960-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reporter: BL", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Proverbes et dictons", "source": "siranau", "title": "Proverbes et dictons (11): le 1er avril", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E21C3689-09E4-434F-B22A-20D30DA7B053", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse", "Ardon", "URSS"], "durationSec": 942, "publicationDate": "1960-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "dialecte", "proverbe"], "excerpt": "Introduction sur le 1er avril. \u00e0 02.15 : Interview \u00e0 Saxon de Louis Delaloye, ancien chef de service au d\u00e9partement de l'instruction publique \u00e0 Sion, propose ses proverbes en patois d'Ardon \u00e0 propos de l'\u00e9pargne, de la paresse, de la pers\u00e9v\u00e9rance, des mauvaise langues, le couple, la culture de la terre. \u00e0 06.22 : Diffusion d'une chanson. \u00e0 09.46 : Interview d'H\u00e9l\u00e8ne Horowitz, voyageuse, propose ses proverbes sur les enfants, l'amour. Raconte son voyage en Russie sovi\u00e9tique peu de temps apr\u00e8s la r\u00e9volution, y a pass\u00e9 42 mois et a travaill\u00e9 au Kremlin comme st\u00e9no-dactylo. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef de service au d\u00e9partement de l'instruction publique \u00e0 Sion", "name": "Delaloye, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "voyageuse", "name": "Horowitz, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guibat, Franck", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderay, Corine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magazine agricole", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "AGRICULTURE"], "id": "asset-223727", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2824, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19600403, les 3 t\u00e9l\u00e9visions europ\u00e9ennes francophones analysent le probl\u00e8me du manque de terres.", "title": "L'AGRICULTURE ET L'EUROPE / LES MIGRATIONS RURALES - 60.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BELGIQUE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1960-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "JONQUILLE"], "id": "asset-233535", "thematicGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Savoie : Reignier, 19600403, F\u00eate des jonquilles \u00e0 Reignier avec un d\u00e9fil\u00e9 de chars fleuris.", "title": "FETE DE LA JONQUILLE A REIGNIER - 60.04.03", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1960-04-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "JONQUILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecrans du monde (1959-1960)", "source": "gico", "title": "NOUVELLE VAGUE QUI ES-TU ? - 60.04.03", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-236329", "durationSec": 1576, "publicationDate": "1960-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecrans du monde (1959-1960)", "source": "gico", "title": "EMMANUELLE RIVA A CANNES - 60.04.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-181938", "durationSec": 306, "publicationDate": "1960-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Rambouillet \u00e0 la fin de son s\u00e9jour (1\u00e8re partie)", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-48865AE1-F3F4-4E0C-8E21-AEBB6FE6D097", "thematicGeographicals": ["France", "URSS"], "durationSec": 4014, "publicationDate": "1960-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["politique", "diplomatie", "politique internationale", "guerre froide", "communisme", "relations internationales"], "excerpt": "Au terme de son s\u00e9jour en France, Khrouchtchev remercie la France et De Gaulle pour leur accueil, et assure que son voyage aura \u00e9t\u00e9 positif sur plusieurs terrains. Les garanties concernant le statut de Berlin peuvent \u00eatre n\u00e9goci\u00e9es \u00e0 n'importe quel niveau. L'URSS peut tout montrer au g\u00e9n\u00e9ral De Gaulle, c'est \u00e0 lui de choisir. Le succ\u00e8s de la Conf\u00e9rence sur le d\u00e9sarmement d\u00e9pendra de tous les gouvernements. Il est n\u00e9cessaire que les pays s'entendent, \u00e9tant donn\u00e9 les dangers que repr\u00e9senterait un \u00e9chec des n\u00e9gociations. Ses projets concernant Berlin. Ses conversations avec De Gaulle et Eisenhower. Il regrette les premiers essais nucl\u00e9aires, mais rappelle qu'aucun accord n'a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 \u00e0 ce sujet. Il souhaite pour le monde que des relations d'amiti\u00e9 se tissent entre l'Allemagne, la France et l'URSS. Le d\u00e9sarmement. Une rencontre Khrouchtchev - Adenauer est possible. ", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "traducteurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Discours radio-t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 avant son d\u00e9part", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-215B76B0-4003-466E-8673-BF808C524BDB", "thematicGeographicals": ["France", "URSS"], "durationSec": 2994, "publicationDate": "1960-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["politique", "r\u00e9gime politique", "communisme", "guerre froide", "relations internationales", "diplomatie"], "excerpt": "R\u00e9sume l'itin\u00e9raire et le d\u00e9roulement de son s\u00e9jour en France et exprime sa satisfaction. Son entrevue avec de Gaulle \u00e9tait \u00e9galement fructueuse, bien que le peu de temps \u00e0 disposition ne permet pas de d\u00e9m\u00ealer tous les probl\u00e8mes des rapports internationaux. Rappelle l'importance du pacifisme pour l'Europe et le monde. Il retourne \u00e0 Moscou plein d'espoirs. Des ennemis communs ont, par le pass\u00e9, li\u00e9 les peuples fran\u00e7ais et sovi\u00e9tiques. Aujourd'hui, une saine curiosit\u00e9 favorise les rapprochements. Description et \u00e9loge du peuple sovi\u00e9tique, qui croit aux valeurs communistes. Les \u00e9normes progr\u00e8s sociaux, \u00e9conomiques et \u00e9ducatifs en Union sovi\u00e9tique depuis la r\u00e9volution de 1917. Le prochain plan septennal en chiffres. L'efficacit\u00e9 de l'agriculture socialiste m\u00e9canis\u00e9e. L'accroissement du niveau de vie, qui va devenir le plus \u00e9lev\u00e9 du monde. Khrouchtchev nie le manque de libert\u00e9 dans son pays. Le socialisme populaire est le secret de la r\u00e9ussite. Structure du gouvernement sovi\u00e9tique. L'existence de plusieurs partis politique est inutile en URSS, puisqu'il n'y a qu'une seule classe sociale. L'URSS r\u00e9unit avec succ\u00e8s plus d'une centaine de nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes. Sources et apologie du communisme, qui r\u00e9alise les principes de libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9. Remerciements pour l'accueil qu'il a re\u00e7u en France. Voeux de paix et prosp\u00e9rit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Rambouillet \u00e0 la fin de son s\u00e9jour (2e partie)", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-CBD272CB-84C1-46F2-B335-A17C4B51CEE2", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 1036, "publicationDate": "1960-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["politique", "relations internationales", "communisme", "langue", "guerre froide", "politique internationale", "arme nucl\u00e9aire", "diplomatie"], "excerpt": "Essais nucl\u00e9aires : les espoirs pour la conf\u00e9rence au sommet pr\u00e9vue, les propositions en cours.  Le futur des relations Est-Ouest. L'utilit\u00e9 des liens d'amiti\u00e9 entre la France et l'URSS. L'apprentissage de langues \u00e9trang\u00e8res en Union Sovi\u00e9tique. Remerciements et bon voeux aux journalistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Rambouillet (France) de Nikita Khrouchtchev, premier secr\u00e9taire du Comit\u00e9 central du PC sovi\u00e9tique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2BA89C81-18DC-4A60-947E-FC27E59039FA", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "France", "Allemagne de l'Ouest", "URSS"], "durationSec": 680, "publicationDate": "1960-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Macmillan, Harold", "Adenauer, Konrad"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "conf\u00e9rence publique", "relations internationales", "arme atomique"], "excerpt": "Introduction par Benjamin Romieux. (D\u00e8s 1.41) Extrait des d\u00e9clarations de Khrouchtchev, alternativement avec la traduction. Utilisation pacifique et militaire de l'\u00e9nergie atomique, volont\u00e9 de coop\u00e9ration. (A 3.07) Khrouchtchev remercie le gouvernement et le peuple fran\u00e7ais pour l'accueil chaleureux qui lui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9. (A 3.58) R\u00e9ussite du sommet franco-sovi\u00e9tique. (A 5.19) Question allemande et berlinoise. (A 6.55) Possibilit\u00e9 d'une rencontre avec le chancelier ouest-allemand Konrad Adenauer. (A 9.33) Proposition germano-britannique faite \u00e0 l'URSS de signer un accord \u00e0 br\u00e8ve \u00e9ch\u00e9ance sur l'interdiction des exp\u00e9riences nucl\u00e9aires", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier secr\u00e9taire du Comit\u00e9 central du PC sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Le cin\u00e9ma total", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450148.image", "id": "ece-3450150", "durationSec": 713, "publicationDate": "1960-04-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Gag: Jo Excoffier rencontre le grand r\u00e9alisateur Hubert Jacques Hubert.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450150", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450150"}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Nelly Schreiber-Favre, premi\u00e8re avocate genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07792A99-86DF-4E52-AC62-8A794F36511A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 648, "publicationDate": "1960-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "avocat", "histoire", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "[En annexe un portrait de Nelly Schreiber-Favre d\u00e9crivant sa carri\u00e8re]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premi\u00e8re avocate genevoise", "name": "Schreiber-Favre, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "H\u00e9rodote est-il vraiment le p\u00e8re de l'histoire ? Interview de Jacques Lacarri\u00e8re, \u00e9crivain et voyageur, par Henri Stierlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-811C1C15-E5E9-4A36-A95F-9B5E6F98DF4B", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Egypte"], "durationSec": 689, "publicationDate": "1960-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacarri\u00e8re, Jacques", "H\u00e9rodote"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "voyage", "\u00e9crivain", "civilisation grecque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et voyageur", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Flash", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "POISSON D'AVRIL"], "id": "asset-236733", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL"], "durationSec": 104, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : 19600401, r\u00e9union d'un section de Landwehr de l'arm\u00e9e suisse, dont les membres avaient d\u00e9cor\u00e9 leurs affaires militaires de poissons d'avril, \u00e0 l'occasion du premier avril (*pas plus d'infos).", "title": "60.04.01", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1960-04-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARM\u00c9E", "POISSON D'AVRIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "GAG DU PREMIER AVRIL - 60.04.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-146635", "durationSec": 752, "publicationDate": "1960-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070401"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Les paras \u00e0 Paris?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435318.image", "id": "ece-3435320", "durationSec": 409, "publicationDate": "1960-03-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "R\u00e9actions des Parisiens face \u00e0 la possible arriv\u00e9e des paras d'Alger.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435320", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435320"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Aristide Bruant parmi nous (1/2). Avec les souvenirs de Jacqueline Tarquini d'Or, sa fille", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1118BD7B-1A80-4B24-9568-9E5F30EEEB57", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1960-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruant, Aristide"], "thematicThemes": ["chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Aristide Bruant", "name": "Tarquini d'Or, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Pouliquen, commandant de l'escadrille Normandie-Ni\u00e9men et de Georges Rivi\u00e8re, com\u00e9dien : A propos du film \"Normandie-Ni\u00e9men\" r\u00e9alis\u00e9 par Jean Dr\u00e9ville et Damir Viatich-Berejnyjh en 1959 et sorti en 1960", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2C92E69-C507-4897-89CE-21F6EA26ADC7", "thematicGeographicals": ["France", "URSS"], "durationSec": 462, "publicationDate": "1960-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "arm\u00e9e de l'air", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "cin\u00e9ma", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "aviation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rivi\u00e8re, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "colonel, commandant de l'escadrille Normandie-Ni\u00e9men", "name": "Pouliquen, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Feu vert (1959-1960)", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE"], "id": "asset-141045", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 73, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19600330, pr\u00e9sentation de l'avion militaire F5 baptis\u00e9 Freedom fighter, immatricul\u00e9 NI56F.", "title": "AVIATION : CHASSEUR AMERICAIN F5 FREEDOM FIGHTER, NI56F - 60.03.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1960-03-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVION MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Feu vert (1959-1960)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER NAVAL", "PORT"], "id": "asset-141101", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 418, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19600330, le chantier naval de la Compagnie g\u00e9n\u00e9rale de la Navigation (CGN) se trouve dans le port d'Ouchy.", "title": "CHRONIQUE DES TRANSPORTS : CHANTIER NAVAL DE LA COMPAGNIE GENERALE DE LA\n\nNAVIGATION - 60.03.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1960-03-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CGN"], "thematicThemes": ["CHANTIER NAVAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Les 100 chansons de Gilles (21/21). Emile Gardaz termine la s\u00e9rie d'\u00e9missions consacr\u00e9e aux 100 chansons de Gilles. Avec extraits de po\u00e8mes et de chansons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1A046D9-D531-44B5-8292-2E6F88304171", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Paris"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1960-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urfer, Albert", "Gilles (= Villard, Jean)", "Gardaz, Emile"], "thematicThemes": ["chanson", "chansonnier", "po\u00e9sie", "langage", "music-hall"], "excerpt": "1e diffusion = Programme I, 2e diffusion = Programme II.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Monsieur K. [Alphonse Kehrer] en visite \u00e0 Radio-Lausanne. Sketch ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-F99AFD43-E6AB-4C6A-841E-27AF6016955F", "durationSec": 486, "publicationDate": "1960-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kehrer, Alphonse", "Radio-Lausanne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Traduction d'un extrait de son discours \u00e0 Reims. - 2. Interview de Philibert Tsiranana, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Madagascar, \u00e0 propos des accords sign\u00e9s avec la France qui consacrent l'ind\u00e9pendance du pays", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-BAA43D58-8CCD-499D-AF2E-3E818EE1B835", "thematicGeographicals": ["URSS", "France", "Madagascar"], "durationSec": 558, "publicationDate": "1960-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["relations internationales", "culture", "d\u00e9colonisation", "\u00e9conomie", "diplomatie", "Etat"], "excerpt": "2. Les liens d'amiti\u00e9 et de solidarit\u00e9 subsistent entre les deux nations et se traduisent par un r\u00e9gime pr\u00e9f\u00e9rentiel \u00e9conomique et culturel", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Madagascar", "name": "Tsiranana, Philibert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'URSS", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Flash", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "VISITE OFFICIELLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["BHUMIBOL ADULYADEJ DE THA\u00cfLANDE", "CHAUDET, PAUL", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-198017", "thematicGeographicals": ["PUIDOUX"], "durationSec": 300, "mediaType": "video", "excerpt": "* Puidoux : 19600829, le journaliste ZIEGLER Jean interviewe le roi BHUMIBOL ADULYADEJ de Tha\u00eflande, en visite officielle en Suisse, accompagn\u00e9 du conseiller f\u00e9d\u00e9ral suisse CHAUDET Paul. Les 2 dirigeants doivent ensuite se rendre ensemble \u00e0 Berne, afin que le roi de Tha\u00eflande y rencontre le Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "title": "60.08.29", "visualGeographicals": ["PUIDOUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1960-03-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BHUMIBOL ADULYADEJ DE THA\u00cfLANDE", "CHAUDET, PAUL", "ZIEGLER, JEAN"], "backgrounds": [" Jean Ziegler comme journaliste de la TSR", " visite officielle du roi Bhumibol Adulyadej de Tha\u00eflande en Suisse", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20090913"], "thematicThemes": ["MONARCHIE", "VISITE OFFICIELLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le R\u00e9gional", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE"], "id": "asset-104890", "thematicGeographicals": ["ST-MAURICE"], "durationSec": 47, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Maurice : 19600329, terrassement et construction d'une nouvelle route devant le pont et le ch\u00e2teau de St-Maurice.", "title": "ROUTE LIAISON VAUD VALAIS - 60.03.29", "visualGeographicals": ["ST-MAURICE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1960-03-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Khrouchtchev, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti communiste de l'Union sovi\u00e9tique en France : Extraits de discours \u00e0 Marseille et reportage r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Dijon", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-45A37B97-598E-4A24-8919-62313E08E504", "thematicGeographicals": ["URSS", "Marseille", "France", "Dijon"], "durationSec": 380, "publicationDate": "1960-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kir, F\u00e9lix", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauer, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti communiste de l'Union sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : 1. Interview de Nina Khrouchtcheva. Reportage sur la visite \u00e0 Pichgu, N\u00eemes. - 2. Discours de Nikita Khrouchtchev \u00e0 Marseille. - 3. Visite de la gare de triage de Gevrey-Chambertin. - 4. Allocution du 1er adjoint au maire de Dijon et r\u00e9ponse de Nikita Khrouchtchev. - 5. Interview du Chanoine Kir, d\u00e9put\u00e9-maire de Dijon. - 6. Compliments d'enfants \u00e0 Verdun. - 7. Allocution no 2 \u00e0 Rheims \u00e0 17h30. Allocution no 1 \u00e0 Lille \u00e0 13h sur la question de l'Allemagne. - 8. Conf\u00e9rence de presse improvis\u00e9e de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev dans le train entre Lille et Rouen. - 9. Allocution de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev aux usines de Renault. - 10. Interview de Nina Khrouchtcheva", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-22DA95C1-CF6C-472B-878A-C16A37042D85", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 2925, "publicationDate": "1960-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "relations internationales", "guerre froide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Compagnie nationale d'am\u00e9nagement du Bas Rh\u00f4ne et du Languedoc", "name": "Lamour, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9-maire de Dijon", "name": "Kir, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev", "name": "Khrouchtcheva, Nina", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteurs ", "name": "Inconnus", "type": "Auteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste d'Europe no 1", "name": "Pillou, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "enfants de Verdun", "name": "Inconnu-e-s (enfants)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint au maire de Dijon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "syndicaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Noyer, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "foule \u00e0 N\u00eemes", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview du chanoine F\u00e9lix Kir, d\u00e9put\u00e9-maire de Dijon : A propos de la visite de Nikita Khroutchtchev dans sa ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01D539F5-8EF9-40EB-B238-468B8FD561E5", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Dijon", "Suisse"], "durationSec": 275, "publicationDate": "1960-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Kir, F\u00e9lix"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "catholicisme", "jumelage de communes", "relations internationales", "politique", "guerre froide"], "excerpt": "R\u00e9cit de sa premi\u00e8re rencontre avec des Russes. La volont\u00e9 de Khroutchtchev de supprimer la guerre froide, alors que le chanoine oeuvre dans le m\u00eame sens. Le jumelage de villes lui semble un bon moyen d'am\u00e9liorer la compr\u00e9hension entre les peuples. Stalingrad est jumel\u00e9 avec Dijon. R\u00f4le des russes dans la d\u00e9fense contre l'avance allemande. A son avis l'Allemagne pr\u00e9voyait la suppression de la Suisse, alors qu'il estime qu'il y avait une \u00e2me suisse et que ce pays a beaucoup aid\u00e9 les prisonniers fran\u00e7ais. La position de l'\u00e9glise sur la venue de M. \"K.\" : il n'agit pas dans ce cas comme religieux, mais comme politicien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine, d\u00e9put\u00e9-maire", "name": "Kir, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "La ch\u00e8vre de Monsieur Seguin en patois jurassien", "id": "sound-22569ADB-D294-4440-8897-68FE0292A1CC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 1223, "publicationDate": "1960-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Compte-rendu de l'assembl\u00e9e des patoisants du 20 mars 1960, r\u00e9sultats du concours litt\u00e9raire 1960, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. L\u00e8 tchi\u0259vr di chir S\u0259dy\u00efn :La ch\u00e8vre de M. Seguin, de Alphonse Daudet, par Am\u00e9lie Surdez, de Bonfol (JU)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Surdez, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Daudet, Alphonse", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Conversations pendant le repas de Bordeaux entre Jacques et Micheline Chaban-Delmas et Nikita Khrouchtchev", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-662D62CB-3C29-4E86-9C34-766F11EB16B4", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1294, "publicationDate": "1960-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaban-Delmas, Jacques", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["climat", "relations internationales"], "excerpt": "Discussions mondaines \u00e0 propos du climat en URSS, de la meilleure saison pour visiter l'URSS. Khroutchtchev invite le couple \u00e0 venir en vacances dans son pays. Chaban-Delmas demande que ce \"cr\u00e9dit de gentillesse et de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9\" soit r\u00e9partit sur deux ans par manque de disponibilit\u00e9 et invite derechef K. \u00e0 revenir s\u00e9journer dans sa r\u00e9gion. Discussion autour du vin. Les photos de la famille de Nikita Khrouchtchev. Mme Chaban-Delmas fait des essais de prononciation russe.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse du maire de Bordeaux", "name": "Chaban-Delmas, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique, maire de Bordeaux", "name": "Chaban-Delmas, Jacques", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Extrait de ses r\u00e9ponses au banquet de la presse diplomatique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5D6C4DB6-E36E-47F8-B23E-0EFA2938611C", "thematicGeographicals": ["France", "URSS"], "durationSec": 181, "publicationDate": "1960-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique", "communisme", "diplomatie", "guerre froide"], "excerpt": "Extrait des r\u00e9ponses sur l'Alg\u00e9rie, sur la participation de la France au club atomique ainsi que son impression sur de Gaulle.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Banquet de la presse diplomatique \u00e0 Paris : conf\u00e9rence de presse (2/2)", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-3B098FB2-18E2-40F0-8248-CD122BB4D5E9", "thematicGeographicals": ["Berlin", "URSS", "France", "Allemagne de l'Est", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 1164, "publicationDate": "1960-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "journaliste", "relations internationales", "diplomatie", "traduction", "politique", "censure"], "excerpt": "Question de Roger Massip (Figaro) \u00e0 propos de la censure impos\u00e9e aux journalistes non-communistes en poste \u00e0 Moscou. K : Nous avons des conceptions diff\u00e9rentes. Nous n'avons pas de censure \u00e0 Moscou, chaque correspondant peut envoyer ce qu'il veut, sauf des mensonges (rires dans la salle). Q. de Jean Hermann (Lib\u00e9ration) : Quelles peuvent \u00eatre les responsabilit\u00e9s des journalistes ? K : Nous appr\u00e9cions \u00e9norm\u00e9ment l'activit\u00e9 des journalistes, mais certaines personnes abusent de leur situation. Ce m\u00e9tier n\u00e9cessite un sens \u00e9lev\u00e9 de responsabilit\u00e9. Q. de Michel Gordey (France-Soir) : Statu quo entre Allemagnes est-ouest, la question de Berlin. K : les 11'000 militaires qui sont en poste \u00e0 Berlin sont ridicules, s'il  s'agit de pr\u00e9parer une guerre. Dans la question allemande, nous voulons qu'un point final soit mis \u00e0 la deuxi\u00e8me guerre mondiale par un trait\u00e9 de paix. Que certains n'en veulent pas, provoque notre m\u00e9fiance. Si nos efforts restent vains, nous serons amen\u00e9s \u00e0 conclure un trait\u00e9 de paix unilat\u00e9ral. Q. du groupe des journalistes du service diplomatique de la RTF : Que pensez-vous des \u00e9changes culturels France-URSS, notamment en mati\u00e8re de radio et de t\u00e9l\u00e9vision. K : Nous saluons ces \u00e9changes culturels. Nous avons des syst\u00e8mes diff\u00e9rents et nous ne devons pas oublier cette r\u00e9alit\u00e9. Q. de Georges Leroy : Quelle question poseriez-vous \u00e0 Nikita Khrouchtchev si vous \u00e9tiez journaliste ? K. : Voil\u00e0 une question \u00e0 laquelle je n'ai pas pens\u00e9. Pourquoi promouvez-vous si peu vos id\u00e9es communistes ? et j'aurais r\u00e9pondu : Je fais tout ce que je peux, mais mes forces ne sont pas suffisantes. J'ai la conviction que je sers une cause sacr\u00e9e. Mot de la fin du speaker qui souhaite un bon voyage \u00e0 K. Commentaires de G. Leroy sur la traduction de la r\u00e9ponse \u00e0 sa question qui lui semble avoir \u00e9t\u00e9 mal faite. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Europe 1", "name": "Leroy, Georges", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "speaker lisant les questions des journalistes en donnant leur nom et fonction", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Banquet de la presse diplomatique \u00e0 Paris : conf\u00e9rence de presse (1/2)", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-BEB8199B-C105-4541-B201-B220DCD1DD80", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 2941, "publicationDate": "1960-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "paix", "diplomatie", "relations internationales", "arme nucl\u00e9aire", "politique", "guerre froide"], "excerpt": "Discours pr\u00e9alable dans lequel Khrouchtchev parle de l'importance de la presse dans la compr\u00e9hension entre peuples et se dit en faveur de la coexistance pacifique. Il r\u00e9pond aux journalistes qu'il n'\u00e9ludera pas la question de l'Alg\u00e9rie si son opinion est sollicit\u00e9e durant son entrevue avec le pr\u00e9sident de Gaulle. Il r\u00e9affirme que l'Union Sovi\u00e9tique a toujours \u00e9t\u00e9 contre le colonialisme et soutient la lutte pour la libert\u00e9. Son opinion sur De Gaulle : il appr\u00e9cie la d\u00e9votion du g\u00e9n\u00e9ral pour son pays, ainsi que sa capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9aliser ses ambitions pour la France. Entr\u00e9e de la France dans le club atomique. Les \u00e9tats noirs vont-ils se diriger vers le r\u00e9gime d\u00e9mocratique ou communiste ? Le programme de la Conf\u00e9rence au sommet au sujet de l'aide aux pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s. La fourniture d'armes par l'URSS aux pays communistes. La coexistence pacifique entre pays et le d\u00e9sarmement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de l'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de l'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 France Soir", "name": "Surdez, Michel (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Midi-Libre", "name": "Led\u00e9sert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de France-Presse", "name": "Humbert, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Monde", "name": "Sablier, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Figaro", "name": "Massy, R.", "type": "Participant"}, {"role": "correspondants RTF", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 France Soir", "name": "Delarue, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Lib\u00e9ration", "name": "Hermann", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Europe No 1", "name": "Leroy, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste sur Europe No 1", "name": "Leroy, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Routes ouvertes", "source": "siranau", "title": "La route de Mac\u00e9doine (1/2) : M. Costa, accord\u00e9oniste", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-99FEB665-69CF-439F-A895-BF00470C687D", "thematicGeographicals": ["Mac\u00e9doine"], "durationSec": 1170, "publicationDate": "1960-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["accord\u00e9on", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Discours \u00e0 Bordeaux de Jacques Chaban-Delmas et Nikita Khrouchtchev", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4AF1F09A-7947-4CB4-B938-3E69FBD277B4", "thematicGeographicals": ["URSS", "France", "Bordeaux"], "durationSec": 1294, "publicationDate": "1960-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "Chaban-Delmas, Jacques"], "thematicThemes": ["vin", "relations internationales", "diplomatie"], "excerpt": "Paroles d'accueil et de bienvenue. Chaban-Delmas dit le profit que Nikita Khrouchtchev pourra tirer de sa visite en France. Chaban-Delmas, qui a fait trois semaines auparavant un s\u00e9jour en URSS, est heureux d'offrir la r\u00e9ciproque \u00e0 son h\u00f4te. Pr\u00e9sentation de Bordeaux et du r\u00f4le qu'elle pourrait jouer dans les domaines culturels, humaines et commerciales dans le cadre des \u00e9changes avec l'URSS. Chaban-Delamas porte un toast \u00e0 ses h\u00f4tes et \u00e0 la terre enti\u00e8re. Discours de Khrouchtchev qui fait l'\u00e9loge de Bordeaux et de son vin. Il salue l'accueil cordial qu'il rencontre partout durant son voyage en France. Les liens \u00e9tablis lors de ce type de rencontres internationales servent la paix. Il boit \u00e0 la sant\u00e9 de tous et \u00e0 l'amiti\u00e9 franco-sovi\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "traducteurs", "name": "Inconnus", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais, maire de Bordeaux", "name": "Chaban-Delmas, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Aspects de vie en Afrique du sud : Entretien avec Pierre Colombo, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D397DEF-FECE-4DAB-8273-2446C14C0325", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Johannesbourg", "Etats-Unis"], "durationSec": 1018, "publicationDate": "1960-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "histoire", "apartheid", "nationalisme", "race blanche", "race noire", "politique", "m\u00e9tis"], "excerpt": "Description et histoire de l'organisation des pays. Le statut interm\u00e9diaire des m\u00e9tis. Les tribunaux de blancs statuent sur la situation raciale des individus. La majorit\u00e9 des colonisateurs blancs \u00e9taient des hollandais ou des protestants rigoristes chass\u00e9s d'Europe par la r\u00e9vocation de l'Edit de Nantes. Seuls les blancs peuvent voter et prendre les d\u00e9cisions. L'incroyable m\u00e9lange de population dans le pays et particuti\u00e8rement \u00e0 Johannesbourg. Il n'y a pas de prol\u00e9tariat blanc, c'est les Noirs qui occupent ces t\u00e2ches. Ceux-ci se r\u00e9voltent actuellement contre le probl\u00e8me des laissez-passer qui fait partie des vexations subies partout. Les mariages mixtes sont interdits. Il y a un malaise perp\u00e9tuel qu'il a ressenti lors de son s\u00e9jour. Le journaliste affirme avoir eu le m\u00eame sentiment face \u00e0 la s\u00e9gr\u00e9gation raciale des Etats-Unis. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Colombo, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "visualThemes": ["DRAMATIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["HABIB, RENE", "AUFAIR, MAURICE", "CODEREY, CORINNE"], "id": "asset-174651", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4498, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19600325, dramatique de t\u00e9l\u00e9vision du roman \"Grand Op\u00e9ra\" de l'\u00e9crivain BAUM Wicky adapt\u00e9 par BEART AROSA Andr\u00e9e et dans des d\u00e9cors de VAUDAUX Jean-Jacques.", "title": "GRAND OPERA - 60.03.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1960-03-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HABIB, RENE", "AUFAIR, MAURICE", "CODEREY, CORINNE"], "thematicThemes": ["DRAMATIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "MARGOT, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Extrait de son discours, \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville de Paris [en russe suivi de la traduction]. - 2. Impressions de M. Devraigne, maire de Paris. - 3. Evocation de la maison de L\u00e9nine \u00e0 Paris, par Eug\u00e8ne Manoni. - 4. Interview de l'\u00e9crivain Henry de Montherland  re\u00e7u \u00e0 l' Acad\u00e9mie, sur ses pi\u00e8ces \"La Reine morte\" et \"Port Royal\". - 5. Interview du volcanologue Haroun Tazieff suite \u00e0 un s\u00e9isme au Maroc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E49CD9C-CB22-4A9B-9486-2FD94D038C12", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1549, "publicationDate": "1960-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Tazieff, Haroun", "L\u00e9nine (r\u00e9volutionnaire russe)", "Montherlant, Henry de", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["communisme", "\u00e9ruption volcanique", "art dramatique", "diplomatie", "politique internationale"], "excerpt": "2. (7.10). - 3. (11.00). - 4. (14.28). - 5. (17.53). - 6. (19.30)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Paris, pr\u00e9sident du Conseil municipal", "name": "Devraigne", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Montherlant, Henry de", "type": "Participant"}, {"role": "volcanologue", "name": "Tazieff, Haroun", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier secr\u00e9taire du parti communiste russe", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"name": "Manoni, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9ception d'Henry de Montherlant, \u00e9crivain, \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1357D9EF-62C2-40C2-A543-78C8005979AF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1960-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "Montherlant, Henry de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "R\u00e9actions de quelques Acad\u00e9miciens \u00e0 cette \u00e9lection et br\u00e8ve interview de Montherlant \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n    ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, Acad\u00e9micien", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, Acad\u00e9micien", "name": "Maurois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, Acad\u00e9micien", "name": "Bordeaux, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur dramatique, nouvel Acad\u00e9micien", "name": "Montherlant, Henry de", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "annonceur des r\u00e9sultats de l'\u00e9lection", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Haroun Tazieff sur le tremblement de terre d'Agadir", "id": "sound-7BA6FAB8-86E9-4EDB-9F29-0E744585F828", "durationSec": 391, "publicationDate": "1960-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Selon lui pas d\u00fb \u00e0 \u00e9ruption sous-marine\r\nOrigine tectonique habituelle", "alternativeTitle": ["SIR_1960-03-24_emission-sans-nom_7BA6FAB8-86E9-4EDB-9F29-0E744585F828 / Interview d'Haroun Tazieff sur le tremblement de terre d'Agadir", "Emission sans nom - 24.03.1960"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278312", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3278308"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Conf\u00e9rence de presse \u00e0 la Chambre de commerce de Paris", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-969C7838-DCBD-4C91-8D96-69CB5B6B9025", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 644, "publicationDate": "1960-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["discours", "relations internationales", "\u00e9conomie", "paix", "communisme", "diplomatie", "politique"], "excerpt": "Volont\u00e9 de l'Union Sovi\u00e9tique d'\u00e9tablir des rapports de paix avec les pays capitalistes, tant au niveau politique qu'\u00e9conomique. Int\u00e9r\u00eat pour le d\u00e9veloppement des relations commerciales entre les deux pays. Pr\u00e9visions sur la production globale industrielle et agricole de l'URSS et de la r\u00e9alisation du plan septennal. Amiti\u00e9 et collaboration entre la France et l'URSS, deux grandes puissances du continent europ\u00e9en.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de l'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : R\u00e9ception \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville de Paris", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3AAF9D12-BF37-49CA-B067-460CFB3F7F9C", "thematicGeographicals": ["Europe", "URSS", "France"], "durationSec": 3478, "publicationDate": "1960-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "patrie", "d\u00e9sarmement", "guerre froide", "relations internationales", "paix", "accord international"], "excerpt": "Hymne national russe. Allocution de Pierre Devraigne pr\u00e9sentant l'esprit de Paris, o\u00f9 souffle l'ouverture \u00e0 la culture russe et l'espoir de paix. Allocution de Michel Debr\u00e9 louant la grandeur de Paris et de la nation, que l'avenir transformeront \u00e0 la mesure du monde. Appel \u00e0 l'entente, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la paix. Allocution (traduite) de Nikita Khrouchtchev qui loue Paris et la France, la patrie et la voie du communisme. Pr\u00e9sentation du plan \u00e9conomique sovi\u00e9tique pour les 7 ans \u00e0 venir, qui vise notamment \u00e0 doubler la production industrielle russe, r\u00e9duire le temps de travail et augmenter les salaires. Expos\u00e9 de la situation \u00e9conomique et de la puissance russe. Appel \u00e0 une paix durable en Europe et dans le monde, qui passe par le d\u00e9sarmement et le rapprochement des peuples. D\u00e9sapprobation du militarisme de l'Allemagne. Remerciements.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil des ministres et 1er secr\u00e9taire du Parti comuniste d'URSS", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur de Khrouchtchev", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil municipal de Paris", "name": "Devraigne, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil des ministres", "name": "Debr\u00e9, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "S\u00e9isme \u00e0 Agadir", "id": "ece-3278308", "durationSec": 391, "publicationDate": "1960-03-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278308", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3278308"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Arriv\u00e9e \u00e0 Orly", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-56744B4D-E48E-4E89-A078-C6DB4ECDBCDA", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 4122, "publicationDate": "1960-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["politique", "guerre froide", "diplomatie", "communisme", "relations internationales", "politique internationale"], "excerpt": "Description d\u00e9taill\u00e9e de l'atterissage de l'avion, du d\u00e9cor et de l'ambiance \u00e0 Orly. Allocutions du pr\u00e9sident de Gaulle et de Khrouchtchev. Passage du cort\u00e8ge \u00e0 Montrouge, Montparnasse, au boulevard des Invalides. Signature du livre d'or \u00e0 l'Arc de Triomphe. C\u00e9r\u00e9monie au Mont Val\u00e9rien \u00e0 la cripte de la r\u00e9sistance. Impressions de Youlou et Diori en tant que membres de la Communaut\u00e9. Impressions de quelques spectateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre et repr\u00e9sentant du Niger \u00e0 Paris", "name": "Diori, Hamani", "type": "Participant"}, {"role": "spectateur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "spectateur de 71 ans, ancien combattant durant la 1\u00e8re guerre mondiale", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Congo", "name": "Youlou, Fulbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "Fanfare interpr\u00e8te de La Marseillaise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Luxembourg \u00e0 Paris", "name": "Simon, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTF", "name": "Dordin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Luxembourg", "name": "Brancourt, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTF", "name": "Werther, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Luxembourg", "name": "Bourgeon, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Luxembourg", "name": "Boissonnade, Euloge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Luxembourg \u00e0 Paris", "name": "Lejare, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "traducteur interpr\u00e8te du quai d'Orsay", "name": "Andronikov (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "annonceuse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Progr\u00e8s de la m\u00e9decine", "source": "gico", "visualThemes": ["SANG", "TRANSFUSION SANGUINE", "DON DU SANG", "TRANSFUSION SANGUINE", "PLASMA SANGUIN", "DON DU SANG", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRANSFUSION SANGUINE", "DON DU SANG", "TRANSFUSION SANGUINE", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "CHIRURGIE", "CHIRURGIEN", "TRANSFUSION SANGUINE", "INFIRMIER", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRANSFUSION SANGUINE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "LABORANTIN M\u00c9DICAL", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "TRANSFUSION SANGUINE", "H\u00c9MATOLOGIE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "SANG", "LABORANTIN M\u00c9DICAL", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "TRANSFUSION SANGUINE", "BIOCHIMIE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "SANG", "LABORANTIN M\u00c9DICAL", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "TRANSFUSION SANGUINE", "DON DU SANG", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRANSFUSION SANGUINE", "TRANSFUSION SANGUINE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "id": "asset-146739", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3003, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19600323, BURGER Alexandre consacre une \u00e9mission \u00e0 la transfusion sanguine depuis le centre de transfusion sanguine de l'h\u00f4pital de Gen\u00e8ve. Le docteur FICHER, m\u00e9decin responsable du centre, pr\u00e9sente les diff\u00e9rents laboratoires qui effectuent les analyses du sang afin de mieux faire comprendre la complexit\u00e9 des probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la transfusion et l'importance du don de sang.", "title": "LA TRANSFUSION SANGUINE - 60.03.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG", "HUG"], "genres": ["M\u00e9decine, sant\u00e9"], "publicationDate": "1960-03-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRANSFUSION SANGUINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGER, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de H\u00e9l\u00e8ne Parmelin, \u00e9crivain : A propos de \"Picasso sur sa place\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-694E6AF3-CB7A-452C-9ADB-C700A1BCCA48", "durationSec": 485, "publicationDate": "1960-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picasso, Pablo"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Parmelin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce, source de la culture occidentale [4\u00e8me s\u00e9rie] 10/16) : 1. Individualisme de l'art classique. Avec Jean Charbonneaux, conservateur en chef au Mus\u00e9e du Louvre. - 2. L'\u00e9volution politique et sociale depuis les tyrans jusqu'\u00e0 la d\u00e9mocratie. Avec Fran\u00e7ois Chamoux, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nancy ", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-5B32CCB0-1F64-4152-808A-6EFF210F7997", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1778, "publicationDate": "1960-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art plastique et art appliqu\u00e9", "civilisation grecque", "r\u00e9gime politique", "histoire", "peuple de l'Antiquit\u00e9", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "vie sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nancy", "name": "Chamoux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur en chef au Mus\u00e9e du Louvre et professeur \u00e0 l'\u00e9cole du Louvre", "name": "Charbonneaux, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Les N\u00e8gres. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-BE1E759B-EF52-4654-8055-58021D6953FA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 543, "publicationDate": "1960-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["racisme", "logement"], "alternativeTitle": ["SIR_1960-03-22_mardi-les-gars_BE1E759B-EF52-4654-8055-58021D6953FA / Les N\u00e8gres. Sketch et chanson", "Mardi les gars - 22.03.1960"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278404", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3278400"]}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Voyage de Nikita Sergue\u00efevitch Khrouchtchev, pr\u00e9sident du Conseil d'Union Sovi\u00e9tique, en France : Impact sociologique. Interview de K. S. Karol et de Vadim Zalgadine, journalistes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-148029DD-2A8C-4F6C-B760-4EC086CB2E1A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France", "URSS"], "durationSec": 615, "publicationDate": "1960-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["guerre froide", "communisme", "diplomatie", "relations Est Ouest", "relations internationales"], "excerpt": "Analyse de l'accueil r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 Krouchtchev lors de sa venue aux Etats-Unis et en France. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et sp\u00e9cialiste de la Russie", "name": "Karol, K. S. [= Kewes, Karol]", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur du journal \"Les Temps nouveaux\" (Moscou)", "name": "Zagladine, Vadim", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mardi les gars", "title": "Les N\u00e8gres", "id": "ece-3278400", "durationSec": 543, "publicationDate": "1960-03-21T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278400", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3278400"}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jean Heer : A propos du probl\u00e8me allemand", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C4B8BBF2-7683-4D73-9379-86A9A1FEDEAB", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne de l'Est", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 967, "publicationDate": "1960-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["occupation militaire", "guerre froide"], "excerpt": "Les racines historiques de la situation actuelle. L'int\u00e9r\u00eat des alli\u00e9s \u00e0 conserver une Allemagne divis\u00e9e. La position difficile de Berlin. Une r\u00e9unification sur la base de votation des deux pays serait d\u00e9favorable aux communistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Godard sur son dernier film \"A bout de souffle\" qui a obtenu le prix Jean Vigo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B76924F5-F61E-4268-8912-7B7B7A20ECFE", "durationSec": 413, "publicationDate": "1960-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc", "Truffaut, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "[Extrait Fonsart de 0'00'' \u00e0 1'08'' : Son premier court m\u00e9trage, sa \"collaboration\" avec Truffaut sur un film sur des innondations.]  Interview de Jean-Luc Godard sur son premier long m\u00e9trage \"A bout de souffle\". Ses courts m\u00e9trages. Collaboration avec Fran\u00e7ois Truffaut. Les Cahiers du cin\u00e9ma. Son prochain long m\u00e9trage \"Le Petit soldat\".", "alternativeTitle": ["SIR_1960-03-21_cinemagazine_B76924F5-F61E-4268-8912-7B7B7A20ECFE / Interview de Jean-Luc Godard sur son dernier film \"A bout de souffle\" qui a obtenu le prix Jean Vigo"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Godard, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3278171"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Identit\u00e9 3 x 7", "source": "gico", "title": "60.03.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-233748", "durationSec": 317, "publicationDate": "1960-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Les automobilistes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452205.image", "id": "ece-3440717", "durationSec": 140, "publicationDate": "1960-03-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La voiture est devenue indispensable \u00e0 la vie moderne!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440717", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440717"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Agadir an\u00e9anti", "imageURL": "http://www.rts.ch/5851978.image", "id": "ece-3438561", "durationSec": 430, "publicationDate": "1960-03-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un s\u00e9isme a compl\u00e8tement d\u00e9truit la ville marocaine d'Agadir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438561", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438561"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Au coeur de Karachi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470911.image", "id": "ece-3470912", "durationSec": 387, "publicationDate": "1960-03-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La capitale du Pakistan est en pleine expansion.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470912", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470912"}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence protestante", "title": "La confirmation", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472609.image", "id": "ece-3472611", "durationSec": 830, "publicationDate": "1960-03-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Confirmer ou pas, la question pos\u00e9e \u00e0 des cat\u00e9chum\u00e8nes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472611", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472611"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Testament d'Orph\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/5253833.image", "id": "ece-5253834", "durationSec": 662, "publicationDate": "1960-03-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le po\u00e8te Jean Cocteau parle de son film si singulier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5253834", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5253834"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Ma voiture, ma vie", "imageURL": "http://www.rts.ch/8448914.image", "id": "ece-8448854", "durationSec": 324, "publicationDate": "1960-03-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'automobile, un moyen de transport indispensable ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8448854", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8448854"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Escales", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Rome (1/2) : les monuments touristiques", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-98DE0BFE-754C-49AF-AD22-B7EB7670DEC4", "thematicGeographicals": ["Rome", "Vatican"], "durationSec": 1230, "publicationDate": "1960-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monument", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants et commercants de Rome", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste", "name": "Coluche", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["MILAN SAN REMO"], "id": "asset-101976", "thematicGeographicals": ["SAN REMO", "MILAN"], "durationSec": 297, "mediaType": "video", "excerpt": "* Milan, San Remo : 19600320, victoire du cycliste fran\u00e7ais PRIVAT Ren\u00e9 de l'\u00e9quipe Mercier lors de la 51 \u00e8me \u00e9dition de la course cycliste Milan San Remo.", "title": "MILAN - SAN REMO 1960", "visualGeographicals": ["SAN REMO", "MILAN"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1960-03-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MILAN SAN REMO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Une estrange histoire. De William Aguet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-967BBDA4-4B5B-45FB-9110-00ED92BF0894", "durationSec": 2743, "publicationDate": "1960-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Clatilde, nourrice", "name": "Rousseau, Nanine", "type": "Participant"}, {"role": "Tricline", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "Un serviteur", "name": "Monval, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "L'Abb\u00e9", "name": "Ichac, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Le Coultre", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Malin", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Foulques, Baron de Beaulieu, Seigneur de la Fluti\u00e8re", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Tiburce", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Cognard, garde-chasse", "name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "60.03.20", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "VIE QUOTIDIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VIE QUOTIDIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "AUTOMOBILISTE", "AUTOMOBILE", "MONARCHIE", "MONARCHIE", "INTERVIEW", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["KARACHI", "KARACHI", "KARACHI", "MAROC", "MAROC", "MAROC", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "LONDRES", "FRANCE"], "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["COCTEAU, JEAN"], "id": "asset-201072", "publicationDate": "1960-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "JEUNESSE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-186774", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 831, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19600320, \u00e0 3 semaines de la confirmation, des cat\u00e9chum\u00e8nes t\u00e9moignent sur leur confirmation et sur les raisons de leur engagement ou de leur non-engagement dans l'Eglise protestante.", "title": "CONFIRMATION DES CATECHUMENES - 60.03.20", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1960-03-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "JEUNESSE", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident Eisenhower a d\u00e9clar\u00e9 qu'un homme sera envoy\u00e9 dans l'espace au plus tard en 1961 : Interview d'Albert Ducrocq, \u00e9crivain et journaliste scientifique, \u00e0 ce sujet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E71AE511-5A98-4B4A-A49B-AA097C8DB34F", "durationSec": 433, "publicationDate": "1960-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espace", "astronautique", "vol spatial habit\u00e9"], "excerpt": "Explication en d\u00e9tails de 2 projets spaciaux dont le projet Mercury.", "alternativeTitle": ["SIR_1960-03-19_miroir-du-monde_E71AE511-5A98-4B4A-A49B-AA097C8DB34F / Le pr\u00e9sident Eisenhower a d\u00e9clar\u00e9 qu'un homme sera envoy\u00e9 dans l'espace au plus tard en 1961 : Interview d'Albert Ducrocq, \u00e9crivain et journaliste scientifique, \u00e0 ce"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3278322"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jazz", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ"], "visualPersons": ["ELLINGTON, DUKE"], "id": "asset-189682", "thematicGeographicals": ["ZURICH"], "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich : 19600319 et 19591209, version courte du concert donn\u00e9 par le pianiste de jazz ELLINGTON Duke et son orchestre \u00e0 la Kongresshaus.", "title": "DUKE ELLINGTON ET SON ORCHESTRE (VERSION COURTE) - 60.03.19", "visualGeographicals": ["ZURICH"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1960-03-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ELLINGTON, DUKE"], "thematicThemes": ["JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-101036", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 257, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19600319, BARRAT Raymond s'entretient avec l'actrice THIELE Herta, h\u00e9ro\u00efne du film \"Jeunes filles en uniforme\", r\u00e9alis\u00e9 par FROEHLICH, Carl et SAGAN, Leontine en 1931.", "title": "HERTA THIELE - 60.03.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1960-03-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Flash", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "TRANSPORT MARITIME"], "id": "asset-233874", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 102, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19600319, rencontre avec l'ex-pr\u00e9sident du Comit\u00e9 Internationale de la Croix-Rouge, juriste et diplomate RUEGGER Paul qui \u00e9voque les forces et les faiblesses de la marine suisse, en marge d'une r\u00e9union internationale sur le domaine.", "title": "60.03.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1960-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Discussion au Conseil national sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 la zone de libre \u00e9change (AELE) : Commentaire par Franck Bridel et Pierre Moser", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71F73AB8-7315-41A9-ADD1-A8CB92742393", "durationSec": 279, "publicationDate": "1960-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AELE"], "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Bridel, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Vitold de Golish, explorateur : A propos des femmes-girafes et des femmes-\u00e9l\u00e9phants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91EDD892-758E-4FFB-A9C6-4F9007068CC5", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 439, "publicationDate": "1960-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["girafe", "\u00e9l\u00e9phant", "femme", "ethnographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur", "name": "Golish, Vitold de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Importance de la premi\u00e8re bombe atomique fran\u00e7aise : Explications de Charles-No\u00ebl Martin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A07BD0C-4482-4C63-A28A-E8301B6741E2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1960-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire"], "alternativeExcerpt": ["Quelle est l'\u00e9nergie lib\u00e9r\u00e9e par l'explosion d'une bombe atomique. Explications."], "alternativeTitle": ["SIR_1960-03-18_miroir-du-monde_9A07BD0C-4482-4C63-A28A-E8301B6741E2 / Importance de la premi\u00e8re bombe atomique fran\u00e7aise : Explications de Charles-No\u00ebl Martin", "Miroir du monde - 18.03.1960"], "imageURL": "//www.rts.ch/5037061.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278390", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3278386"]}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "L'immigration australienne : Commentaire de Maurice Bastian", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF41EECC-B485-4690-9E52-EF0CAB269DB0", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 184, "publicationDate": "1960-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "histoire", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "membre de la commission suisse de l'UNESCO", "name": "Bastian, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Miroir du monde", "title": "La bombe fran\u00e7aise", "imageURL": "http://www.rts.ch/5037061.image", "id": "ece-3278386", "durationSec": 199, "publicationDate": "1960-03-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelle est l'\u00e9nergie lib\u00e9r\u00e9e par l'explosion d'une bombe atomique. Explications.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3278386", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3278386"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chanson vole", "source": "siranau", "title": "Chansons humoristiques : 1. Complainte du nez, r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'attention de Jean Sablon. - 2. Chanson de Corpataux, sur un air de Luis Mariano. - 3. Les eaux de la libre Sarine, \u00e0 la sauce cosaque", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B81064D8-2DD0-4799-9849-992AEF6A234F", "thematicGeographicals": ["Corpataux", "Fribourg (canton)", "Sarine (rivi\u00e8re)"], "durationSec": 620, "publicationDate": "1960-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nez", "rivi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "musicien", "name": "Voumard, G\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "musicien", "name": "Voumard, G\u00e9o", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Leclair, Hubert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jules Moch, chef de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 la Conf\u00e9rence des Dix sur le d\u00e9sarmement \u00e0 Gen\u00e8ve. - 2. Compte-rendu de la conf\u00e9rence de presse du cardinal Tardini qui renonce \u00e0 son poste de secr\u00e9taire d'\u00e9tat au Saint-Si\u00e8ge du Vatican en raison de probl\u00e8mes de sant\u00e9\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1035F6DB-981A-4F35-A955-76AE1B430FD8", "thematicGeographicals": ["Rome", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 738, "publicationDate": "1960-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tardini"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "d\u00e9sarmement", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardinal, secr\u00e9taire d'\u00e9tat du Saint-Si\u00e8ge", "name": "Tardini", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 la conf\u00e9rence sur le d\u00e9sarmement ", "name": "Moch, Jules", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Rome", "name": "Delamotte, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dumur, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de F. Morisseau-Leroy, \u00e9crivain ha\u00eftien, sur les origines et les caract\u00e9ristiques de la religion Vaudou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86476B59-0536-4DA3-8212-77BADDD8757E", "durationSec": 925, "publicationDate": "1960-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "art dramatique", "vaudou"], "excerpt": "Description du Vaudou. \"F\u00e9tichisme\", un mot europ\u00e9en inappropri\u00e9. Explication du d\u00e9roulement et du sens de la c\u00e9r\u00e9monie vaudou, durant laquelle la parole du Dieu se manifeste. Rites et coutumes. La pr\u00e9sentation du Vaudou sous forme d'un spectacle jou\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre des Vieux Colombiers \u00e0 Paris. Extrait du spectacle avec Mathilda Beauvoir, pr\u00eatresse du Vaudou ha\u00eftienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain ha\u00eftien", "name": "Morisseau-Leroy, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "pr\u00eatresse vaudou ha\u00eftienne", "name": "Beauvoir, Mathilda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pour vous les jeunes", "source": "gico", "title": "PERLINO LE PETIT LUTIN - 60.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114286", "durationSec": 485, "publicationDate": "1960-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Spectacles d'aujourd'hui", "source": "gico", "title": "60.03.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-146829", "durationSec": 1365, "publicationDate": "1960-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Les 100 chansons de Gilles (20/21). Entretien et chansons avec Gilles et Albert Urfer, par Emile Gardaz. Qu'est-ce qu'on chante ce soir?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23743707-FBF3-4387-B3BA-C8E3D6DBAF2B", "thematicGeographicals": ["Paris", "Vaud"], "durationSec": 1460, "publicationDate": "1960-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urfer, Albert", "Gardaz, Emile", "Gilles (= Villard, Jean)"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "chansonnier", "chanson", "music-hall"], "excerpt": "1e diffusion = Programme I, 2e diffusion = Programme II. FIn de la s\u00e9rie des 20 \u00e9missions de la s\u00e9rie : Les 100 chansons de Gilles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Epop\u00e9e des civilisations", "source": "siranau", "title": "La Gr\u00e8ce, source de la culture occidentale [4\u00e8me s\u00e9rie] (9/16) : 1. Pythie et divination dans l'antiquit\u00e9 classique. Avec Robert Flaceli\u00e8re, professeur \u00e0 la Sorbonne. - 2. La sc\u00e8ne du d\u00e9lire divinatoire de Cassandre, extrait de \"L'Agamemnon\" d'Eschyle", "genres": ["R\u00e9cit", "Documentaire", "Interview"], "id": "sound-E02DE185-C14B-4CE9-866E-02B32425B5DE", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1780, "publicationDate": "1960-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "religion et croyances", "civilisation grecque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Sorbonne", "name": "Flaceli\u00e8re, Robert", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Didier, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te tragique grec", "name": "Aeschylus", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "A Plainpalais", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473105.image", "id": "ece-3473107", "durationSec": 1401, "publicationDate": "1960-03-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un salon de l'auto au coeur de la ville de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473107", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473107"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "A Plainpalais", "imageURL": "http://www.rts.ch/8448897.image", "id": "ece-8448905", "durationSec": 1480, "publicationDate": "1960-03-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un salon de l'auto au coeur de la ville de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8448905", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8448905"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE"], "id": "asset-238057", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19600314, salon de l'auto avec 19 pays exposants, 81 marques de voitures et 1000 exposants automobiles.", "title": "SALON DE L'AUTO DE GENEVE 1960", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1960-03-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "DRESSAGE", "LION"], "id": "asset-141076", "thematicGeographicals": ["PERLY-CERTOUX"], "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "excerpt": "* Perly-Certoux : 19600313, BUEHLMANN Maurice, dompteur de lions, s'est arr\u00eat\u00e9 dans la campagne genevoise avec ses animaux. Il parle des diff\u00e9rents aspects de son m\u00e9tier et ex\u00e9cute divers num\u00e9ros de dressage.", "title": "DANS L'ARRIERE-COUR D'UN BISTROT DE CAMPAGNE DES LIONS ATTENDENT - 60.03.13", "visualGeographicals": ["PERLY-CERTOUX"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1960-03-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIRQUE", "DRESSAGE", "LION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "KAEHR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["BIBLE", "\u00c9CRITURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-206710", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 454, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19600313, au travers de nombreux documents conserv\u00e9s \u00e0 la Biblioth\u00e8que Universitaire de Gen\u00e8ve, pr\u00e9sentation des premiers supports utilis\u00e9s pour l'\u00e9criture et des nombreux exemplaires de manuscrits de textes religieux ou de la Bible \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9poques.", "title": "LA BIBLE : LES DIFFERENTS SUPPORTS DE L'ECRITURE A TRAVERS LES SIECLES", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1960-03-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BIBLE", "\u00c9CRITURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme", "Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Ch\u00e8nia incht\u00e2l\u00e8 la radio", "id": "sound-D103FCCE-0375-4A86-B83F-03EBC794B1FC", "thematicGeographicals": ["Arconciel", "Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)", "Sarine (district, FR)", "La Roche", "Suisse romande"], "durationSec": 1256, "publicationDate": "1960-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Suivi du concours-enqu\u00eate sur le faire-boucherie. Nouveau concours-enqu\u00eate sur le vocabulaire relatif \u00e0 P\u00e2ques, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Le d\u00e8v\u00ealen\u00e9 : Vers le soir (Extraits de Nouthron pye bi tsan, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard et Pierre Kaelin, par La Chanson de Fribourg, de Fribourg (FR) - 3. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 4. Ch\u00e8nia incht\u00e2l\u00e8 la radio, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par La troupe d'Arconciel, de Arconciel (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Kaelin, Pierre", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "La Chanson de Fribourg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Fernand-Louis Blanc", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fernand-Louis Blanc", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "La troupe d'Arconciel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "R\u00e9sultats sportifs (1958-1973)", "source": "gico", "visualThemes": ["BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "MESSIEURS"], "id": "asset-104118", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 163, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Palais de Beaulieu, 19600312, d\u00e9roulement des 6 \u00e8mes championnats internationaux de badminton dames et messieurs.", "title": "6EME CHAMPIONNATS INTERNATIONAUX DE BADMINTON - 60.03.12", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1960-03-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "MESSIEURS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Les raisons de Piccard", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466688.image", "id": "ece-3451342", "durationSec": 289, "publicationDate": "1960-03-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le c\u00e9l\u00e8bre scientifique explique la nature de ses exploits.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451342", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451342"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "AUGUSTE PICCARD : SAVANT SUISSE - 60.03.11", "id": "asset-168761", "durationSec": 289, "publicationDate": "1960-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}]}}