{"response": {"numFound": 8397, "start": 7900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique sur l'attitude de la Suisse durant la seconde guerre mondiale continue de gonfler : Interview de Werner Rom, pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite zurichoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C3D872D-C015-4ECD-9948-5769947F490C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["nazisme", "banque", "archives", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs"], "excerpt": "Un \"couac\" survenu la semaine derni\u00e8re \u00e0 l'Union de Banque Suisse va certainement encore mettre de l'huile sur le feu. Un employ\u00e9, historien de son \u00e9tat, a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 la destruction de documents d'archives d'une filiale de l'UBS. Des documents qui pourraient \u00eatre li\u00e9s aux fonds en d\u00e9sh\u00e9rence. Mais un agent de surveillance en a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 une partie et les a transmis \u00e0 la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite. Celle-ci a imm\u00e9diatement alert\u00e9 la justice qui a ouvert une enqu\u00eate", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite zurichoise", "name": "Rom, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E4B5F55-20B2-43BE-A99D-43D7BB844B4D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Congr\u00e8s juif mondial"], "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "nazisme", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le FC Servette passe dans les mains de Canal + : Interview de Carlo Lavizzari, pr\u00e9sident d'honneur du Servette et membre du nouveau Comit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-935B070B-30F1-483D-930B-F2DBEC1F8584", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette", "Canal +"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9 anonyme", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'honneur du Servette, membre du nouveau Comit\u00e9", "name": "Lavizzari, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Martin, m\u00e9decin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4709ED9B-13C1-4317-8457-DF6B992BFF6A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3614, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Jean"], "thematicThemes": ["politique de la sant\u00e9", "m\u00e9decin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin cantonal, Vaud", "name": "Martin, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique sur l'attitude de la Suisse durant la seconde guerre mondiale continue de gonfler : Interview de Gertrud Errisman, porte-parole de l'UBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE226EF0-AAA5-498A-A304-8ED506D9D00F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "archives", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs"], "excerpt": "Un \"couac\" survenu la semaine derni\u00e8re \u00e0 l'Union de Banque Suisse va certainement encore mettre de l'huile sur le feu. Un employ\u00e9, historien de son \u00e9tat, a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 la destruction de documents d'archives d'une filiale de l'UBS. Des documents qui pourraient \u00eatre li\u00e9s aux fonds en d\u00e9sh\u00e9rence. Mais un agent de surveillance en a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 une partie et les a transmis \u00e0 la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite. Celle-ci a imm\u00e9diatement alert\u00e9 la justice qui a ouvert une enqu\u00eate", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'UBS", "name": "Errisman, Gertrud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Extrait de la conf\u00e9rence de presse de J.-P. Delamuraz", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1570E808-CCC8-4BF6-87E5-7B0DA1EA41BF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 163, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Congr\u00e8s juif mondial"], "thematicThemes": ["fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "or (m\u00e9tal)", "nazisme", "Juifs", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "UN MONDE AU CREPUSCULE - LES AIGLES FOUDROYES", "id": "asset-115344", "durationSec": 4729, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.01.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125870", "durationSec": 215, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fonds juifs en d\u00e9sh\u00e9rence. Le dialogue entre la Suisse et le Congr\u00e8s juif mondial va pouvoir reprendre apr\u00e8s une lettre de regret de Jean-Pascal Delamuraz", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8CE61F0C-878C-4CD2-BC45-8310DE3A1637", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 409, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Congr\u00e8s juif mondial"], "thematicThemes": ["banque", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "nazisme", "or (m\u00e9tal)", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite de La Chaux-de-Fonds", "name": "Bloch, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "NICOLAS BURGY - 97.01.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-160676", "durationSec": 327, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.01.15", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "ORNITHOLOGIE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHESEAUX-NOR\u00c9AZ", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE JOUX", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PRO NATURA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-115951", "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "BANQUE", "JUIFS", "BANQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "JUIFS", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "R\u00c9UNION", "BANQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SOCI\u00c9T\u00c9 ANONYME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "SOCI\u00c9T\u00c9 ANONYME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DREIFUSS, RUTH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "ARAFAT, YASSER", "NETANYAHOU, BENYAMIN", "LAVIZZARI, CARLO"], "id": "asset-115917", "durationSec": 772, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.01.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ISRAEL", "EREZ", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CANALPLUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "BANQUE", "JUIFS", "BANQUE", "JUIFS", "BANQUE", "JUIFS", "BANQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PAIX", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICALISME", "GR\u00c8VE", "SYNDICALISME", "ARRESTATION", "GR\u00c8VE", "SYNDICALISME", "GR\u00c8VE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "STRATUS", "OFFICIER", "ARM\u00c9E", "OFFICIER", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "EXERCICE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "OFFICIER", "ARM\u00c9E", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION", "OPEN D'AUSTRALIE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION", "OPEN D'AUSTRALIE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "STEINEGGER, FRANZ", "MEILI, CHRISTOPH", "MEILI, CHRISTOPH", "KIM YOUNG SAM", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "HINGIS, MARTINA", "HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-115918", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.01.15", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "BRIGUE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "HEBRON", "SEOUL", "SEOUL", "SEOUL", "SEOUL", "SUISSE", "FRANCE", "ST-CERGUE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "MELBOURNE", "NEUCHATEL-VILLE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.01.15", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "P\u00c9DOPHILIE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "BICYCLETTE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualGeographicals": ["BOLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115950", "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.01.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115938", "durationSec": 395, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115919", "durationSec": 660, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT - 97.01.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115963", "durationSec": 3987, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.01.15", "visualThemes": ["\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "\u00c9COLE DE COMMERCE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AGRICULTURE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "SCIENCE-FICTION"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "DELEMONT", "SUISSE", "BERNE", "TAVANNES", "BERNE", "LOVERESSE", "ST-IMIER", "BERNE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115937", "durationSec": 395, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Canal+ et Servette", "id": "ece-3304322", "durationSec": 100, "publicationDate": "1997-01-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304322", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304322"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pour en finir une bonne fois pour toutes avec la culture. De Woody Allen (2/5) : Pour en finir avec la mafia", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-25C13646-5CCB-48F6-BD96-F791A2A285BC", "durationSec": 1842, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivain", "name": "Allen, Woody", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mystifier l'h\u00f4pital psychiatrique : Fen\u00eatres ouvertes sur Mal\u00e9voz, en Valais", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-BAF0ED6B-4BBA-485F-A808-149AA98769EF", "thematicGeographicals": ["Monthey", "Valais"], "durationSec": 3652, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "ergoth\u00e9rapie", "h\u00f4pital psychiatrique"], "excerpt": "Ambiances, quotidien, t\u00e9moignages. La caf\u00e9t\u00e9ria. Les diff\u00e9rents secteurs de la clinique. Les ateliers d'ergoth\u00e9rapie. Les modules de socioth\u00e9rapie. Comment soigner un malade psychiatrique. Quelles sont les normes?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re", "name": "Gauthier, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "infirmier", "name": "Niveau, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "ergoth\u00e9rapeute", "name": "Poyac, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "patients", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des soins, Mal\u00e9voz", "name": "Vasquez, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Mal\u00e9voz", "name": "Carron, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "aum\u00f4nier de Mal\u00e9voz", "name": "No\u00ebl (P\u00e8re)", "type": "Participant"}, {"role": "socioth\u00e9rapeute", "name": "Tracannelli, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec St\u00e9phanie Chuat et V\u00e9ronique Reymond, com\u00e9diennes, a l'occasion de leur spectacle \"M\u00e9m\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0030BAD-69ED-4507-929E-CCA430E9C1A4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1740, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reymond, V\u00e9ronique", "Chuat, St\u00e9phanie"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Reymond, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Chuat, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Visite des archives f\u00e9d\u00e9rales par l'Association de la presse radicale : Interview de Christophe Graf, directeur des Archives f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E83968B1-F652-49A9-ABB8-BA0E0ED24B18", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "presse", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "nazisme", "archives", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs"], "excerpt": "Pour Christophe Graf, les fonds en d\u00e9sh\u00e9rence et l'or des nazis ne sont pas les dossiers les plus importants, c'est la collaboration \u00e9conomique avec le r\u00e9gime nazi qui est primordiale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Archives f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Graf, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Jean-Henri-Casimir Fabre, entomologue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1178650B-2010-4CEB-86AF-3720FF3E064A", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Chantal Balet, secr\u00e9taire de la SDES (Soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9veloppement \u00e9conomie suisse), membre du Comit\u00e9-conseil de l'op\u00e9ration Chacun pour tous de RSR La Premi\u00e8re : A propos de cette op\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7CE046B-DBE0-4C38-890F-FBE7861AB193", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3020, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balet, Chantal", "SDES (Soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9veloppement \u00e9conomie suisse)"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation - L'\u00e9conomie en Suisse, les fonds juifs - L'Air du monde, P\u00e9kin - Commentaires - Propos sur Chacun pour tous - Carlo Brandt avec commentaires - Politique en Valais", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la SDES, membre du Comit\u00e9-conseil de l'op\u00e9ration Chacun pour tous de RSR La Premi\u00e8re", "name": "Balet, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Christin, Steve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Notes en contrepoint: Theodor Wisengrund Adorno (2/5) : Art, id\u00e9ologie, esth\u00e9tique", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-09FA62D1-972C-467C-9746-EBB42A75D849", "durationSec": 3484, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adorno, Theodor Wisengrund"], "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "esth\u00e9tique (art)", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Auteur"}, {"role": "philosophe", "name": "Adorno, Theodor Wisengrund", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "UNE FILLE HORS NORME - ENFANTS DU COURAGE", "id": "asset-115251", "durationSec": 2935, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "TOP MODELES SEQ 2 - 97.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125318", "durationSec": 111, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125869", "durationSec": 267, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE"], "visualPersons": ["BYKOV, SLAVA"], "id": "asset-92409", "durationSec": 1724, "mediaType": "video", "title": "97.01.14", "visualCorporations": ["CP BERNE", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Martina Hingis signe un contrat publicitaire de 14 millions de francs avec le couturier italien Sergio Tacchini : Interview de Marc Biver, manager", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EA1A5B6-6AC8-4C3F-B0A9-0182AC75E769", "durationSec": 95, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tacchini, Sergio", "Hingis, Martina"], "thematicThemes": ["contrat commercial", "publicit\u00e9", "sport et argent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manager de Martina Hingis", "name": "Biver, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "NICOLAS BURGY - 97.01.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-188215", "durationSec": 220, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "RICHARD, JEAN-MARC", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-188916", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3700, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19970114, d\u00e9bat en direct et en public men\u00e9 par NICOLE Gaston et consacr\u00e9 au 1 er tour de l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire au Conseil d'Etat vaudois du 19970119, et qui r\u00e9unit des journalistes, des repr\u00e9sentants du monde politique vaudois et les 4 candidats, MAURER Jacqueline, radicale vaudoise, MAILLARD Pierre-Yves, socialiste, LYON Anne-Catherine, Renaissance Suisse-Europe et RULLIER Serge, Rassemblement Action Jeunesse. Le poste de conseiller d'Etat \u00e0 repourvoir est celui de MARTIN Jacques, d\u00e9missionnaire pour raison de sant\u00e9.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : 1 ER TOUR DE L'ELECTION COMPLEMENTAIRE CONSEIL D'ETAT\nVAUDOIS 1997 - 97.01.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE"], "backgrounds": [" POUR LA PREMIERE FOIS EN COLLABORATION AVEC LA TELEVISION DE LA REGION LAUSANNOISE (TVRL)"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TVRL", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "TOP MODELES SEQ 1 - 97.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128249", "durationSec": 137, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ETHNOLOGIE", "SOCIOLOGIE"], "visualPersons": ["CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-94946", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2843, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970114, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, CRETTAZ Bernard, sociologue, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, conservateur du d\u00e9partement Europe du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve et pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes thanatologiques, et son invit\u00e9 du jour, DUCOR J\u00e9r\u00f4me, pour parler des relations de l'individu \u00e0 la mort et des rites fun\u00e9raires.", "title": "BERNARD CRETTAZ - 97.01.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CRETTAZ, BERNARD"], "thematicThemes": ["ETHNOLOGIE", "SOCIOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.01.14", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "OISEAU"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUERRENMATT, FRIEDRICH"], "id": "asset-115947", "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.14", "visualGeographicals": ["ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["MEILI, CHRISTOPH"], "id": "asset-115916", "durationSec": 716, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.01.14", "visualThemes": ["HIVER", "ARBRE FRUITIER", "GIVRE"], "visualGeographicals": ["BURE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115935", "durationSec": 738, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "TOP MODELES SEQ 3 - 97.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125319", "durationSec": 140, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.01.14", "visualThemes": ["TRAITEUR", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "PAYSAGE AGRAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "BROUILLARD", "DIVISION ADMINISTRATIVE", "LUGE (LOISIR)", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD, LE", "BROYE, LA (VD)", "BROYE, LA (FR)", "VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115948", "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.01.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115849", "durationSec": 722, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ORTHODONTIE", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "AUTOMOBILE D'OCCASION"], "id": "asset-115896", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1430, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19970114 et archives, rencontre avec la famille HUSSEIN qui s'est vu refuser des soins dentaires apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de discuter le prix du traitement avec son orthodontiste. Selon le code d\u00e9ontologique de la profession, un m\u00e9decin dentiste est, en effet, libre de refuser un d'accepter un patient\n* Gen\u00e8ve-ville : 19970114, t\u00e9moignage de FEGHOULI Catherine qui a d\u00e9pos\u00e9 une plainte p\u00e9nale contre un garagiste qui lui avait vendu une voiture d'occasion gravement accident\u00e9e, non conforme aux r\u00e8gles de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\n* SUISSE, Fribourg-ville : 19970114 et archives, parcours d'un voiture d'occasion achet\u00e9e par diff\u00e9rentes personnes apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gravement accident\u00e9e et qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e apte \u00e0 la circulation par l'Office de la circulation fribourgeoise\n* SUISSE : 19970114, conseils pratiques et pr\u00e9cautions \u00e0 prendre lors de l'achat d'une voiture sur le march\u00e9 des v\u00e9hicules d'occasion.", "title": "VOITURES D'OCCASION : LE REVE A LA CASSE / ORTHODONTIE - 97.01.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.01.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115936", "durationSec": 300, "publicationDate": "1997-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rald Chevrolet, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-116108BE-8939-4A59-995F-7848B00D4AC9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1782, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevrolet, G\u00e9rald"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Chevrolet, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Quand la Suisse finance la r\u00e9insertion des jeunes d\u00e9linquants, les \"Colombiens\" de N'Djamena", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50C4E29D-9F9D-44D6-AC12-3216367BF9FD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "N'Djamena", "Tchad"], "durationSec": 1212, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coop\u00e9ration technique"], "thematicThemes": ["r\u00e9insertion sociale", "coop\u00e9ration internationale", "aide au d\u00e9veloppement", "d\u00e9linquance juv\u00e9nile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ducateur", "name": "Santaminera", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de BASE", "name": "Lucienne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'association tchadienne BASE (Bureau d'appui sant\u00e9 environnement)", "name": "Nadjajim", "type": "Participant"}, {"role": "future infirmi\u00e8re tchadienne habitant Lausanne", "name": "Houda", "type": "Participant"}, {"role": "enfant de la rue plac\u00e9 dans un atelier de menuiserie", "name": "Madjos", "type": "Participant"}, {"role": "patron de Madjos", "name": "Neropone", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A bord du train Shenzhen-P\u00e9kin, une nouvelle ligne ferroviaire qui traverse la Chine du Sud au Nord", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8275319F-D48B-4766-9ED8-301077D09EDA", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin", "Shenzhen", "Chine"], "durationSec": 525, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train de voyageurs", "ligne ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hong-Kong", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 un accident en gare de Courfaivre, le canton du Jura a obtenu des CFF un renforcement de la s\u00e9curit\u00e9 de certains trains : Interview de Pierre Kohler, ministre de l'\u00e9quipement, qui avait aussit\u00f4t r\u00e9agi aupr\u00e8s des CFF au moment de l'accident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-029ABC0A-A44A-4147-A0FA-F8C7E908F05F", "thematicGeographicals": ["Courfaivre", "Jura (canton)"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["accident ferroviaire", "s\u00e9curit\u00e9 ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de l'\u00e9quipement jurassien", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "(3/5) La traverv\u00e9e du fleuve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC89C302-C31D-4632-AFC0-9EBC719CD30A", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin", "Chine", "Shenzhen"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ligne ferroviaire", "train de voyageurs", "fleuve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hong-Kong", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Visite chez grand-m\u00e8re, dans la maison d'enfance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-843E3242-7B25-46F8-9DE8-9AD6702D9662", "thematicGeographicals": ["Tchad", "N'Djamena"], "durationSec": 1179, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cousin de Houda", "name": "Chanco", "type": "Participant"}, {"role": "future infirmi\u00e8re tchadienne habitant Lausanne", "name": "Houda", "type": "Participant"}, {"role": "grand-m\u00e8re de Houda", "name": "AMA", "type": "Participant"}, {"role": "oncle de Houda", "name": "Abraham", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "La Consule suisse et le D\u00e9put\u00e9 tchadien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A8DA3B7-C6E4-4491-97BD-B45B8569EACF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tchad", "N'Djamena"], "durationSec": 1290, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coop\u00e9ration technique"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "aide au d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 tchadien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Consultat de Suisse \u00e0 N'Djamena", "name": "Schenk, Sabine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "La maison de Tonton Ousmane et de Tantine Souad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF88CE63-69B1-4812-8F8C-18992F5F8967", "thematicGeographicals": ["Tchad", "N'Djamena"], "durationSec": 1234, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tante de Houda", "name": "Souad", "type": "Participant"}, {"role": "soeur a\u00een\u00e9e de Souad", "name": "Asma", "type": "Participant"}, {"role": "oncle de Houda", "name": "Ousmane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pour en finir une bonne fois pour toutes avec la culture. De Woody Allen (1/5) : Pour en finir avec la critique freudienne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-23F80DF2-E2D8-45DD-BF97-1E6BA07C6A51", "durationSec": 1945, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivain", "name": "Allen, Woody", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "(4/5) Visite d'un cybercaf\u00e9 de P\u00e9kin. Interview d'un \u00e9tudiant qui surfe sur Internet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-789B65DE-5EB6-4B08-81AC-182252F52CCF", "thematicGeographicals": ["Chine", "P\u00e9kin"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "ligne ferroviaire", "Internet", "train de voyageurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant de P\u00e9kin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hong-Kong", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "N'Djamena, la d\u00e9brouille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEB6CEB3-EEDB-42B7-A524-201F039F0F0C", "thematicGeographicals": ["Tchad", "N'Djamena"], "durationSec": 1069, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cousin de Houda", "name": "Kamat", "type": "Participant"}, {"role": "cousin de Houda", "name": "Chanco", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Mouna, la petite Tchadienne qui s'ennuie de Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-066AEFC1-2DD4-4C5F-AD55-215710D17C6F", "thematicGeographicals": ["N'Djamena", "Tchad"], "durationSec": 1106, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "future infirmi\u00e8re tchadienne habitant Lausanne", "name": "Houda", "type": "Participant"}, {"role": "Tchadienne, amie de Houda", "name": "Mouna", "type": "Participant"}, {"role": "cousin de Houda", "name": "Mohammed [=Robert]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "L'orphelinat-paradis de Monique et Jean-Pierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2863E548-C2F4-4253-A0A5-21BF9DAE5B2C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tchad", "N'Djamena"], "durationSec": 1148, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coop\u00e9ration technique"], "thematicThemes": ["orphelinat", "aide au d\u00e9veloppement", "coop\u00e9ration internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice d'un orphelinat \u00e0 N'Djamena", "name": "Burkart, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur d'un orphelinat \u00e0 N'Djamena", "name": "Burkart, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "future infirmi\u00e8re tchadienne habitant Lausanne", "name": "Houda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Notes en contrepoint: Theodor Wisengrund Adorno (1/5) : Autour de Mahler", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4362540A-8871-46CA-8D99-13980D4C31D3", "durationSec": 3498, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahler, Gustav", "Adorno, Theodor Wisengrund"], "thematicThemes": ["musique", "compositeur", "esth\u00e9tique (art)", "id\u00e9ologie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Auteur"}, {"role": "philosophe", "name": "Adorno, Theodor Wisengrund", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Renoir et le Japonais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35D2473E-3382-4CC5-B1F0-1F2676EDDB02", "durationSec": 1213, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "A la descente d'avion, l'accueil des deux premiers cousins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FCA039C-9130-4A9B-8D64-858FBF778A70", "thematicGeographicals": ["Tchad", "N'Djamena"], "durationSec": 987, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cousin de Houda", "name": "Chanco", "type": "Participant"}, {"role": "cousin de Houda", "name": "Sami", "type": "Participant"}, {"role": "future infirmi\u00e8re tchadienne habitant Lausanne", "name": "Houda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En raison d'une fuite de k\u00e9ros\u00e8ne, Bertrand Piccard et son \u00e9quipier renoncent \u00e0 leur tour du monde en ballon : D'o\u00f9 peut venir cette fuite ? Interview de Don Cameron, ing\u00e9nieur britannique, constructeur de l'a\u00e9ronef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40E731EF-681E-436F-9400-C47C6164E5A7", "durationSec": 210, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["ballon (a\u00e9rostat)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur britannique, constructeur d'a\u00e9ronefs", "name": "Cameron, Don", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "La copine Berthe, souriante sur son lit de douleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5147534-F627-4AB1-9A3D-C8A8843BE982", "thematicGeographicals": ["Tchad", "N'Djamena"], "durationSec": 1152, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "future infirmi\u00e8re tchadienne habitant Lausanne", "name": "Houda", "type": "Participant"}, {"role": "cousin de Houda", "name": "Chanco", "type": "Participant"}, {"role": "Tchadienne, amie de Houda", "name": "Berthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alfonso D'Amato accuse la BNS d'avoir organis\u00e9 des transferts d'or nazi vers l'Espagne et le Portugal : La cr\u00e9ation de deux commissions d'enqu\u00eate lui semble-t-elle suffisante ? Interview du s\u00e9nateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBFFD6E8-C9F0-4EFE-9C51-CD3DB79421EC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Portugal", "Espagne"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["Juifs", "nazisme", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "or (m\u00e9tal)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9nateur am\u00e9ricain", "name": "D'Amato, Alfonso", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "(1/5) Carnet de route de Patrick Chaboudez", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8182F1C3-38D6-424F-8A97-5B97E7415496", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin", "Chine", "Shenzhen"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train de voyageurs", "ligne ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hong-Kong", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bertrand Piccard renonce \u00e0 son tour du monde en ballon sans escale en raison d'une fuite de k\u00e9ros\u00e8ne : Interview de l'a\u00e9rostier, de retour \u00e0 Lausanne. Il confie que la d\u00e9cision d'abandonner a \u00e9t\u00e9 prise la mort dans l'\u00e2me", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8ACDC244-6123-47EB-9C82-5F5B9148FB83", "durationSec": 60, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "ballon (a\u00e9rostat)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Willy Randin, fondateur de Nouvelle Plan\u00e8te : A propos de son livre \"La Trame sacr\u00e9e de la vie\" (Ed. Olizane)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7677C7D-0611-43B2-9A0B-D19D64F67CB0", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Randin, Willy", "Nouvelle Plan\u00e8te"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "\u00e9cologie", "organisation humanitaire"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation - Survol de sa vie professionnelle - Ses voyages dans le monde, ses reportages - L'Air du monde, Tunis - Commentaires - Vietnam, d\u00e9forestation - \"Partir-rester\" le Tessin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de Nouvelle Plan\u00e8te", "name": "Randin, Willy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Frank Musy au Tchad avec Houda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AA5EAEF-F7EE-4FC4-8183-A3DC00EB6B2C", "thematicGeographicals": ["N'Djamena", "Tchad"], "durationSec": 11395, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Madjos", "name": "Neropone", "type": "Participant"}, {"role": "oncle de Houda", "name": "Ousmane", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur d'un orphelinat \u00e0 N'Djamena", "name": "Burkart, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 tchadien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cousin de Houda", "name": "Mohammed [=Robert]", "type": "Participant"}, {"role": "soeur a\u00een\u00e9e de Souad", "name": "Asma", "type": "Participant"}, {"role": "cousin de Houda", "name": "Sami", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Consultat de Suisse \u00e0 N'Djamena", "name": "Schenk, Sabine", "type": "Participant"}, {"role": "enfant de la rue plac\u00e9 dans un atelier de menuiserie", "name": "Madjos", "type": "Participant"}, {"role": "Tchadienne, amie de Houda", "name": "Mouna", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de BASE", "name": "Lucienne", "type": "Participant"}, {"role": "cousin de Houda", "name": "Chanco", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice d'un orphelinat \u00e0 N'Djamena", "name": "Burkart, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "tante de Houda", "name": "Souad", "type": "Participant"}, {"role": "oncle de Houda", "name": "Abraham", "type": "Participant"}, {"role": "cousin de Houda", "name": "Kamat", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'association tchadienne BASE (Bureau d'appui sant\u00e9 environnement)", "name": "Nadjajim", "type": "Participant"}, {"role": "future infirmi\u00e8re tchadienne habitant Lausanne", "name": "Houda", "type": "Participant"}, {"role": "Tchadienne, amie de Houda", "name": "Berthe", "type": "Participant"}, {"role": "grand-m\u00e8re de Houda", "name": "AMA", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateur", "name": "Santaminera", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Pique-nique en brousse, au march\u00e9 de Mand\u00e9lia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BD86331-F439-43ED-92EA-46664338010B", "thematicGeographicals": ["Tchad", "Mand\u00e9lia"], "durationSec": 1118, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["march\u00e9 forain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "future infirmi\u00e8re tchadienne habitant Lausanne", "name": "Houda", "type": "Participant"}, {"role": "oncle de Houda", "name": "Ousmane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bertrand Piccard renonce \u00e0 son tour du monde en ballon sans escale en raison d'une fuite de k\u00e9ros\u00e8ne : Interview de l'a\u00e9rostier, de retour chez lui, qui explique les raisons de l'\u00e9chec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDDDE7F5-8098-445C-9591-E3ECF6811EA3", "durationSec": 104, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "ballon (a\u00e9rostat)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A bord du train Shenzen-P\u00e9kin, une nouvelle ligne ferroviaire qui traverse la Chine du Sud au Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-126BB3D3-ADF7-49EE-BDF7-FD2D5118D397", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin", "Chine"], "durationSec": 525, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train de voyageurs", "ligne ferroviaire", "Internet", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant de P\u00e9kin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Am\u00e9ricain et Chinois \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hong-Kong", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bertrand Piccard est oblig\u00e9 de renoncer \u00e0 son tour du monde en ballon : Interview de l'a\u00e9rostier, de retour \u00e0 Lausanne, qui fait le bilan des d\u00e9g\u00e2ts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DE3943D-6F71-472C-91DA-F63751AD8FDA", "durationSec": 97, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "ballon (a\u00e9rostat)"], "alternativeTitle": ["SIR_1997-01-13_journal-du-matin_5DE3943D-6F71-472C-91DA-F63751AD8FDA / Bertrand Piccard est oblig\u00e9 de renoncer \u00e0 son tour du monde en ballon : Interview de l'a\u00e9rostier, de retour \u00e0 Lausanne, qui fait le bilan des d\u00e9g\u00e2ts", "Journal du matin - 13.01.1997"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304256", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304252"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bertrand Piccard a d\u00fb renoncer \u00e0 son tour du monde en ballon : Interview de Mich\u00e8le Piccard, son \u00e9pouse, qui est d\u00e9\u00e7ue mais heureuse de savoir les deux a\u00e9rostiers en bonne sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C07A9CE7-5665-4251-9B89-8A1A4A65B3E2", "durationSec": 86, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["ballon (a\u00e9rostat)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme de Bertrand Piccard, a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "(2/5) La vie dans le train", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9259880-1240-4FF8-BDEE-7B8596CEEDED", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin", "Chine", "Shenzhen"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ligne ferroviaire", "train de voyageurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hong-Kong", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "(5/5) A P\u00e9kin, le basket devient une v\u00e9ritable passion pour certains Chinois. Interviews d'un Am\u00e9ricain et d'un Chinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFF5ED67-2AE3-4A44-A219-E985087F0BC0", "thematicGeographicals": ["Chine", "P\u00e9kin"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train de voyageurs", "ligne ferroviaire", "basket-ball (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Am\u00e9ricain et Chinois \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hong-Kong", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ETHNOLOGIE", "SOCIOLOGIE"], "visualPersons": ["CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-94911", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2983, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970113, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, CRETTAZ Bernard, sociologue, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et conservateur du d\u00e9partement Europe du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve, pour parler de son parcours et de la Suisse d'un point de vue sociologique et ethnologique, en particulier de la m\u00e9moire et des vaches.", "title": "BERNARD CRETTAZ - 97.01.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CRETTAZ, BERNARD"], "thematicThemes": ["ETHNOLOGIE", "SOCIOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LES DETECTIVES - 97.01.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-188943", "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION D'\"ETAT SECOND\" - 97.01.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-188416", "durationSec": 237, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "MIRACLE PAR HASARD - 97.01.13", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-188216", "durationSec": 1910, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115814", "durationSec": 698, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "JUSTICE", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "JUSTICE", "INONDATION", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-115813", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.01.13", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "USA", "SUISSE", "USA", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAMONIX", "CHAMONIX", "CHAMONIX", "CHAMONIX", "CHAMONIX", "GENEVE-VILLE", "CHAMONIX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.01.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-115830", "durationSec": 1439, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.01.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115824", "durationSec": 382, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.01.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125868", "durationSec": 239, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.01.13", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "visualGeographicals": ["COURFAIVRE", "COURFAIVRE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115823", "durationSec": 803, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.01.13", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CLARENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115845", "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "EXPLOIT SPORTIF", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "EXPLOIT SPORTIF", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "EXPLOIT SPORTIF", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-115812", "durationSec": 714, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.01.13", "visualGeographicals": ["GENEVE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "COINTRIN", "GENEVE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "GENEVE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "GENEVE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "GENEVE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MONTPELLIER", "TAILLERES, LES", "SOFIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.01.13", "visualThemes": ["VIN BLANC", "VIN BLANC"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CORTAILLOD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115844", "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca cartonne", "source": "gico", "title": "CUCHE ET BARBEZAT - 97.01.13", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-188733", "durationSec": 2887, "publicationDate": "1997-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040918 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Le retour de Piccard", "id": "ece-3304252", "durationSec": 97, "publicationDate": "1997-01-12T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304252", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304252"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Championnat du monde de slalom g\u00e9ant de Sestri\u00e8res. Victoire de Michael von Gr\u00fcnigen qui remporte la m\u00e9daille d'or : Interview du skieur suisse", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-A27F28AA-F37E-4334-A2CF-FEABB3F7EA42", "thematicGeographicals": ["Sestri\u00e8res", "Suisse", "Sestri\u00e8res", "Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00fcnigen, Michael von"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur suisse, vainqueur du slalom g\u00e9ant au Championnat du monde de Sestri\u00e8res", "name": "Gr\u00fcnigen, Michael von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Armin Walpen, nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-684DAE9F-C1E6-4228-8A95-A8F820A0F633", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1183, "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "radio"], "excerpt": "Les cha\u00eenes suisses de t\u00e9l\u00e9vision survivront-elles face \u00e0 l'app\u00e9tit des grands groupes commerciaux ? La radio de service public est, elle aussi, confront\u00e9e \u00e0 une concurrence toujours plus vive.", "alternativeExcerpt": ["La strat\u00e9gie du nouveau directeur de la SSR Armin Walpen."], "alternativeTitle": ["Les projets de Walpen / SIR_1997-01-12_tribune-de-premiere_684DAE9F-C1E6-4228-8A95-A8F820A0F633 / Entretien avec Armin Walpen, nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "Tribune de Premi\u00e8re"], "imageURL": "//www.rts.ch/3999818.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298124", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "name": "Walpen, Armin", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298120"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "CITE40 12.06.11 - YVETTE Z'GRAGGEN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97FAB759-58E3-43E7-98D8-266E0BD09565", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9part de Bertrand Piccard et de Wim Verstraeten pour leur tour du monde sans escale en ballon avec interview de Bertrand Piccard avant son d\u00e9part", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F0E458AD-F528-4AD6-8BB4-2C035EA4D4EC", "durationSec": 178, "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "Verstraeten, Wim"], "thematicThemes": ["ballon (a\u00e9rostat)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9part de Bertrand Piccard pour son tour du monde en ballon : Interview de Mich\u00e8le Piccard, sa femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9749B215-B6C4-46CA-B4AE-EDCA7A4D89E1", "durationSec": 143, "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["ballon (a\u00e9rostat)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme de Bertrand Piccard, a\u00e9rostier au d\u00e9part de son tour du monde en ballon", "name": "Piccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9part de Bertrand Piccard et de Wim Verstraeten pour leur tour du monde sans escale en ballon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B4316FD-3873-414F-8431-AC9BAE61BCC1", "durationSec": 61, "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "Verstraeten, Wim"], "thematicThemes": ["ballon (a\u00e9rostat)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bussy, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes. A l'affiche : La composition. \"Elektra\", op\u00e9ra de Richard Strauss. Entretien avec Serge Nigg , compositeur et Hildegarde Behrens, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAE42609-ABEA-4162-BE94-13251C0EDBB7", "durationSec": 5434, "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nigg, Serge", "Behrens, Hildegard"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Behrens, Hildegard", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Nigg, Serge", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63B03E7F-71E2-45C6-8E43-C820CBE34FAC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3467, "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "Br\u00e8ve introduction biographique. Rapport ambigu avec l'Allemagne. Elev\u00e9e dans une ambiance germanique, suisse allemande du c\u00f4t\u00e9 de son p\u00e8re et austro-hongroise du c\u00f4t\u00e9 de sa m\u00e8re. Amour pour la langue allemande, mais \u00e9prouve un fort rejet pour ce pays apr\u00e8s la seconde guerre mondiale. Viendra ensuite un travail r\u00e9conciliation au travers de son oeuvre, notamment dans \"Mathias Berg\" et \"Ciel d'Allemagne\". De 1939 \u00e0 1949, elle a eu entretenu une amiti\u00e9 avec un jeune allemand, qui apr\u00e8s guerre lui demandera r\u00e9guli\u00e8rement de venir le voir en Allemagne pour qu'il puisse parler avec elle de ce qu'il avait v\u00e9cu durant la guerre, ce qu'elle ne d\u00e9cide pas \u00e0 faire. Durant toute la guerre, elle a cru, comme la majorit\u00e9 de la population suisse, que la Suisse avait une attitude ouverte et accueillante envers les victimes. Ce n'est que plus tard qu'elle a d\u00e9couvert que ce n'\u00e9tait pas totalement le cas et \u00e0 fait un grand travail pour comprendre sa na\u00efvet\u00e9 de l'\u00e9poque. Pendant longtemps elle a rejet\u00e9 ses origines suisse-allemandes. Sa famille a subi de gros d\u00e9boires financiers. Travail de reconqu\u00eate de ses origines. \"Le Filet de l'oiseleur\" est le roman le moins autobiographique de tous ses livres. La guerre l'a fait grandir tr\u00e8s vite et l'a fait entrer rapidement dans la vie professionnelle. Pesanteur de la vie de secr\u00e9taire, malgr\u00e9 une bonne camaraderie. Fait quelques voyages pour le compte de la Croix-Rouge, puis travaille pour les Rencontres internationales de Gen\u00e8ve, avant d'entrer \u00e0 la radio. Publication de son premier roman, go\u00fbt pour la litt\u00e9rature anglo-saxonne. Ses premiers personnages restent tr\u00e8s vivants dans son esprit, comme des amis qu'elle a connus \u00e0 l'\u00e9poque. Le simple fait de parler d'une jeune fille ayant des relations hors mariage faisait scandale. Elle ne s'est pas mari\u00e9e et n'a pas eu d'enfant pendant longtemps, ce qui \u00e9tait pr\u00e9curseur pour l'\u00e9poque. Alice Rivaz et Corinna Bille publient leurs premiers livres la m\u00eame ann\u00e9e qu'elle et n'ont pas vraiment pu lui servir de mod\u00e8le f\u00e9minin, par contre  Marie-Louise Reymond a \u00e9t\u00e9 importante pour elle. Sa joie de travailler \u00e0 la radio, m\u00eame si elle doit mettre sa propre \u00e9criture \u00e0 l'arri\u00e8re-plan. C'est notamment par le biais interviews avec des auteurs suisse-al\u00e9maniques qu'elle a pu se r\u00e9concilier avec ses origines. Son admiration pour Rosa Luxembourg, qui essaie de faire avancer les choses. Son \u00e9volution politique a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9e par les suites de mai 68, en particulier la litt\u00e9rature de femme de la fin des ann\u00e9es 70. Sa maternit\u00e9 tardive s'est bien pass\u00e9e. Marguerite Duras et Colette ont sans doute influenc\u00e9 son oeuvre. La fonction sociale de l'\u00e9crivain. En 1992, publication de \"La Punta\",  r\u00e9flexion autour la vieillesse, des personnes \u00e2g\u00e9es, qui ayant des difficult\u00e9s \u00e9conomiques pour vivre en Suisse, s'exilent en Espagne et y rencontrent parfois de gros difficult\u00e9s. Les le\u00e7ons de l'histoire ne sont pas entendues. Les ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve avec Benno Besson. La radio a influenc\u00e9 son \u00e9criture dans le sens d'une \u00e9conomie du langage. Les probl\u00e8mes d'\u00e9criture lui semblaient d'abord secondaire par rapport au fond, puis elle a pris conscience de l'importance de la forme pour mieux mettre en valeur le fond. Berlin est actuellement un immense chantier, elle a l'impression qu'on y construit une m\u00e9gapole vou\u00e9e \u00e0 l'argent dans laquelle les gens modestes n'auront plus de place. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Lendemain de r\u00e9veillon et cartes de voeux", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CAE1FC1A-CE00-46B1-8377-636BE0BAEAF8", "durationSec": 1120, "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec R\u00e9gine D\u00e9forges, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45A83C44-B527-48BC-9F28-6A0EB607B5F4", "durationSec": 3052, "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deforges, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "Une femme qui aime les femmes (Marc Giouse) - 1937, actualit\u00e9s cin\u00e9ma (archives) - Une gare de Chine (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Deforges, R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabienne Guelpa, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D1BDD72-82E0-4167-8890-870F6E4927FC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guelpa, Fabienne"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "amie de Fabienne Guelpa", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LUTTE POLITIQUE", "CANON \u00c0 NEIGE", "ENNEIGEMENT", "CANON \u00c0 NEIGE", "CANON \u00c0 NEIGE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DJINDJIC, ZORAN", "BESSE, WILLIAM", "COLLOMBIN, ROLAND"], "id": "asset-188420", "thematicGeographicals": ["SION", "LAUBERHORN", "SUISSE", "LAUSANNE", "WENGEN"], "durationSec": 2930, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19970109, itw de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale DREIFUSS Ruth qui s'exprime pour la premi\u00e8re fois \u00e0 propos de l'affaire des fonds juifs en desh\u00e9rence et de la controverse concernant l'attitude de la Suisse durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale\n* Sion, SUISSE, Lausanne : 19970112, l'enseignement de l'histoire contemporaine suisse dans les degr\u00e9s sup\u00e9rieurs se voit remis en question avec la controverse d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 propos de l'affaire des fonds juifs. Cette affaire r\u00e9v\u00e8le une politique de la Suisse durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale qui confronte directement \u00e9l\u00e8ves et enseignants \u00e0 l'actualit\u00e9 imm\u00e9diate\n* Belgrade : 19970112 et 199701, portraits d'\u00e9tudiants opposants \u00e0 la dictature du pr\u00e9sident serbe MILOSEVIC Slobodan, qui participent depuis le 19961120 \u00e0 l'organisation quotidienne de grandes manifestations afin de r\u00e9clamer plus de d\u00e9mocratie en Serbie\n* Lauberhorn, Wengen : 1996, la station de ski de Wengen a investi 7,7 millions de francs afin de construire un dispositif sophistiqu\u00e9 de canons \u00e0 neige pour assurer l'enneigement de la piste de ski de descente du Lauberhorn, cette comp\u00e9tition sportive ayant des retomb\u00e9es \u00e9conomiques importantes pour la commune. Un grand soin a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9servation du paysage malgr\u00e9 ces travaux importants.", "title": "L'HISTOIRE (S) RACONTEE AUX PETITS SUISSES // TECHNO CONTRE BRUITS DE BOTTES //\nUNE NEIGE CANON - 97.01.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SION", "SUISSE", "LAUSANNE", "BELGRADE", "BELGRADE", "BELGRADE", "LAUBERHORN", "WENGEN", "LAUBERHORN", "WENGEN", "INTERLAKEN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-01-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}]}}