{"response": {"numFound": 8397, "start": 3000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "EXTR\u00caME DROITE", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "CONTRACEPTION", "AVORTEMENT"], "visualPersons": ["BETTICHER, NICOLAS", "JEAN-PAUL II", "JACQUARD, ALBERT", "HAERING, BARBARA"], "id": "asset-236004", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "ROME", "SUISSE", "AIGLE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 5096, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Rome, Gen\u00e8ve-ville, FRANCE, Aigle, Fribourg-ville : 19970911, l'avortement fait l'objet d'un vif d\u00e9bat entre partisans et opposants de l'interruption volontaire de grossesse (IVG). Cette discussion est l'illustration de 2 conceptions diam\u00e9tralement oppos\u00e9es de la soci\u00e9t\u00e9, ainsi que 2 interpr\u00e9tations antagonistes de l'\u00e9thique et de la notion d'ordre social.", "title": "LA GUERRE DES BULLES // UNE AFFAIRE DE FEMMES ? - 97.09.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ROME", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AIGLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRANCE", "FRANCE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "ADAVI PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOUAILLE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion : A propos des n\u00e9gociations en cours pour lui permettre de prendre la direction du club fran\u00e7ais de l'AS Saint-Etienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DA0BBBF-3E1F-463C-8580-286E28A42259", "durationSec": 77, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AS Saint-Etienne", "FC Sion"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "club sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Sion", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge des Mercredis musicaux d'Evian 1997 et de la saison 1997-98 de l'Orchestre Symphonique de Neuch\u00e2tel (OSN) : Entretien avec Eva Csapo et Th\u00e9o Loosli", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-75C62498-8581-43E2-B104-D20C474C7E7F", "thematicGeographicals": ["France", "Evian", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3162, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSN"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "orchestre symphonique", "musique instrumentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre de l'OSN", "name": "Loosli, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens", "name": "Duo de Budapest", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Csapo, Eva", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Didier Bigard, chef de la r\u00e9daction sportive de La Tribune Le Progr\u00e8s \u00e0 Saint-Etienne : A propos de la reprise de l'AS Saint-Etienne par Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4E04EAC-1761-4D45-A4E5-0D27F48681B6", "durationSec": 77, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Sion", "AS Saint-Etienne", "Constantin, Christian"], "thematicThemes": ["club sportif", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "A Saint-Etienne, ils connaissent plus le FC Sion que Christian Constantin lui-m\u00eame, mais les Verts restent prudents", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la r\u00e9daction sportive de La Tribune Le Progr\u00e8s \u00e0 Saint-Etienne", "name": "Bigard, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Marcel Proust et la philosophie (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F8B04F8-DBCF-496B-9633-75DCEC882F0D", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Br\u00e9eur, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Schaffter, un des p\u00e8res du canton du Jura : A l'occasion des 50 ans de la F\u00eate du peuple [brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-152D6AD5-931C-44E2-BCD0-D71E68447F58", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 894, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien", "B\u00e9guelin, Roland", "Schaffter, Roger"], "thematicThemes": ["canton", "question jurassienne"], "excerpt": "Roger Schaffter \u00e9voque la premi\u00e8re f\u00eate du peuple, qui date du 20 septembre 1948. Il s'agit de la comm\u00e9moration de la r\u00e9union de protestation du 20 septembre 1947. Il fallait ancrer quelque chose. La premi\u00e8re f\u00eate du peuple a \u00e9t\u00e9 l'anniversaire du 20 septembre 1947. Apr\u00e8s il a fallu travailler. La difficult\u00e9 est venue d'abord de contacter les gens. Cr\u00e9er un mouvement on a \u00e7a dans la t\u00eate. On y pensait d\u00e9j\u00e0 avant l'affaire Moeckli, ce n'est pas des choses qui naissent du jour au lendemain. Mais une fois parvenu \u00e0 maturit\u00e9 dans la t\u00eate il faut que les gens partagent vos id\u00e9es. Il faut travailler. Il faut que les gens partagent vos id\u00e9es, les discutent, les acceptent. Il y a un chemin formidable \u00e0 faire. Cette f\u00eate devait servir \u00e0 \u00e7a en somme, r\u00e9unir ceux qui ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e viendraient manisfester et partager ces nouvelles id\u00e9es. Et c'est ce qui s'est produit. En 15-20 ans on est pass\u00e9 de quelques centaines \u00e0 des dizaines de milliers. La f\u00eate du peuple c'\u00e9tait \u00e7a en somme et c'est pourquoi le canton du Jura doit son existence \u00e0 cette f\u00eate du peuple, que j'ai eu la chance de pr\u00e9sider. Je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident du RJ, j'ai cr\u00e9\u00e9 le Jura Libre j'en ai \u00e9t\u00e9 le premier r\u00e9dacteur en chef et j'avais des contacts avec beaucoup de monde. (...). Cr\u00e9\u00e9er un mouvement comme cela c'\u00e9tait difficile. (...) B\u00e9guelin il est venu en 1951- 1952. J'ai d\u00fb quitter la SUisse parce que je n'avais pas de travail. Je suis parti 4 ans en Italie et c'est au bout de 4 ans que je suis rentr\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel. (\u00e0 4.55) Le r\u00f4le politique de la politique et sa transformation apr\u00e8s la cr\u00e9ation du canton du Jura. Quand je me suis s\u00e9par\u00e9 de Roland B\u00e9guelin, je lui ai dit, je ne peux pas faire la politique que tu fais. Il m'a suppli\u00e9 de rester au Jura Libre. C'\u00e9tait un homme \u00e0 principes tr\u00e8s fortes. Roger Schaffter voulait changer la m\u00e9thode apr\u00e8s le 23 juin. Ce que ne voulait pas ROland B\u00e9guelin. Tout \u00e9tait \u00e0 changer : m\u00e9thode, contact, langage. J'\u00e9tais ouvert \u00e0 la nouveaut\u00e9. J'ai eu les contacts \u00e0 Berne quand j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 Berne. Roland B\u00e9guelin n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 obtenir ce qu'il voulait. Peu avant sa mort Roland B\u00e9guelin a compris qu'il aurait pu faire autrement. C'\u00e9tait l'ami le plus pr\u00e9cieux que j'ai eu. (\u00e0 8.58) L'avenir de la question jurassienne se fera tout seul. Il y a 50 ans on nous traitait de fou, mais nous y sommes arriv\u00e9s. Il y a une r\u00e9alit\u00e9 profonde dans la question jurassienne qui finira par s'imposer. Christian Vaquin est un homme intelligent qui a une vision claire. (\u00e0 10.58) Ce qui ressort de ces 50 ans de lutte c'est d'avoir ancrer l'attention d'un peuple sur cette question durant 25 ans qui a pass\u00e9 l'essentiel de son temps pour affirmer son identit\u00e9. Les Jurassiens ont surmont\u00e9 la vie ordinaire pour \u00eatre ma\u00eetres chez eux. (\u00e0 13.00) Aux gens du Jura bernois on leur a d\u00e9j\u00e0 tou dit. Tous les moyens ont \u00e9t\u00e9 employ\u00e9s. Les dirigeants du Sud sont li\u00e9s \u00e0 Berne. Il faut attendre qu'ils passent. Dans la question jurassienne il y avait des choses impossibles, parce qu'elles \u00e9taient r\u00e9ellement impossibles. Nous avons r\u00e9ussi cela. Nous avons dirig\u00e9 l'attention de nos concitoyens sur la chose principale. On peut faire ce que l'on veut dans la vie, tant que l'on est pas ma\u00eetre de ses propres affaires, on est personne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique jurassien, ancien vice-pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MAIGRET - 97.09.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192221", "durationSec": 220, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.09.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159839", "durationSec": 290, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.09.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156337", "durationSec": 1193, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "AUTONOMISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "VILLIGER, KASPAR", "GAILLARD, SERGE", "VILLIGER, KASPAR", "HAYEK, NICOLAS", "HAYEK, NICOLAS", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-156233", "durationSec": 1084, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.09.10", "visualGeographicals": ["FRANCFORT", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE", "BIENNE", "BIENNE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "MILAN", "ZURICH", "ECOSSE", "SUISSE", "SUISSE", "COUVET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le fant\u00f4me du vieux trappeur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-249D1D4C-D28E-4BF4-BD9E-87551DCD0256", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Christian Constantin, pr\u00e9sident du FC Sion, en litige financier avec plusieurs entreprises du canton de Neuch\u00e2tel : Interviews de Pierre Guenat, pr\u00e9sident de la commune de Couvet, de Giorgio Romano, responsable de l'entreprise Lirom-Chapes \u00e0 Bienne et au Landeron, et de Christian Constantin lui-m\u00eame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07921600-C2D6-4F75-8CBC-355D791AF1AB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 698, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constantin, Christian"], "thematicThemes": ["endettement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Sion", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune de Couvet", "name": "Guenat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'entreprise Lirom-Chapes \u00e0 Bienne et au Landeron", "name": "Romano, Giorgio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.09.10", "visualThemes": ["FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MOTIERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159489", "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.09.10", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE", "AGRICULTURE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "P\u00c9RIODE PR\u00c9HISTORIQUE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["THIERRENS", "LAUSANNE", "THIERRENS", "CONCISE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159490", "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.09.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159840", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND", "CHABROL, CLAUDE"], "id": "asset-160899", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2661, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970910, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine VOUILLAMOZ Raymond, directeur des programmes de la TSR, pour parler de la TSR, de son double canal et du cin\u00e9ma, et son invit\u00e9 du jour, CHABROL Claude.", "title": "RAYMOND VOUILLAMOZ - 97.09.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.09.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-159467", "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT"], "id": "asset-155899", "durationSec": 772, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.09.10", "visualGeographicals": ["ST-ETIENNE", "WALLISELLEN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "CAROUGE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MERCEDES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ M2 01 - 97.09.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124248", "durationSec": 178, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.09.10", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "EXPOSITION D'ART", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SINGINE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "SINGINE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "SINGINE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "DELEMONT", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159466", "durationSec": 759, "publicationDate": "1997-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zurich. Hold-up de la poste du Fraumunster : Commentaire de Monique Silberstein", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-72A9D610-88D1-4370-88D1-60C6B08B3412", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["poste", "vol \u00e0 main arm\u00e9e", "arrestation", "personnel postal"], "excerpt": "14 suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s, 10 dans la r\u00e9gion zurichoise et 4 \u00e0 Milan, et plus de 20 millions de francs ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s sur les 53 envol\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mgr Haas de retour du Vatican confirm\u00e9 dans ses fonctions d'\u00e9v\u00eaque de Coire par le pape : Interview de Mgr Henri Salina, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33CD1D2B-E447-42CD-8DD6-92B0249B3CCB", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Coire"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Wolfgang (Mgr)"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "abbaye", "\u00e9v\u00each\u00e9", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses)", "name": "Salina, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge du hold-up de la poste du Fraumunster \u00e0 Zurich : Interview de Jean-No\u00ebl Rey, directeur g\u00e9n\u00e9ral des PTT, sur la s\u00e9curit\u00e9 dans les postes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69F43A48-D71F-41FC-9A69-8E55B895F983", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Suisse"], "durationSec": 344, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["vol \u00e0 main arm\u00e9e", "poste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des PTT", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Marcel Proust et la philosophie (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F0116CB-0485-4CF8-909E-797935B82201", "durationSec": 1721, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Br\u00e9eur, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "A propos des concerts \"Int\u00e9grale des quatuors et quintettes \u00e0 cordes de Schubert\" \u00e0 Romont : Entretien avec le Quatuor Sine Nomine, Eric Gaudibert et Mahalia Kelz", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E6A6E13A-7368-46B1-8CD7-0BC8ED171650", "thematicGeographicals": ["Romont", "Gen\u00e8ve (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quatuor Sine Nomine"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "quatuor", "musique instrumentale", "compositeur", "harpe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste, laur\u00e9ate du CIEM 1997", "name": "Kelz, Mahalia", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens romands", "name": "Quatuor Sine Nomine", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Gaudibert, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Jaermann, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Reportage autour de l'\u00e9dition 1997 du Parloir romand", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-457862A7-7DF3-413D-86D3-DF689C479037", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "association", "art dramatique"], "excerpt": "Les origines du Parloir. Les textes retenus pour l'\u00e9dtion 1997. Les enjeux de ces lectures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gauteron, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondateur du Parloir, metteur en lecture", "name": "Gardel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parloir romand", "name": "Truan, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "La mygale \u00e9cossaise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF503E87-37BB-4FD5-8F4C-8D806B146723", "durationSec": 1048, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "D\u00c9MOLITION DE VOITURES", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "ABATTOIR", "ANTIBIOTIQUE", "PORC", "\u00c9LEVAGE PORCIN"], "id": "asset-159422", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1417, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970909, des tests de crashes de voitures r\u00e9v\u00e8lent que ce ne sont pas toujours les grosses cylindr\u00e9es qui pr\u00e9sentent le plus de garanties de s\u00e9curit\u00e9 en cas d'accident et de collision\n* SUISSE : 19970909, le m\u00e9dicament Ovaparcine utilis\u00e9 pour engraisser les animaux d'\u00e9levage a \u00e9t\u00e9 interdit parce qu'il est soup\u00e7onn\u00e9 d'engendrer des r\u00e9sistances chez l'Homme, cependant 9 antibiotiques sont encore autoris\u00e9s dans l'\u00e9levage pour des raisons de rentabilit\u00e9.", "title": "CRASH TEST CATEGORIE MOYENNE / DOPANTS POUR ANIMAUX - 97.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "APPLES", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159837", "durationSec": 349, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LES GETTY, LES INFORTUNES DE LA FORTUNE", "id": "asset-124642", "durationSec": 3133, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CMC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 97.09.09", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "SPOT PUBLICITAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "MALADE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARRESTATION", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FUSION D'ENTREPRISES", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FUSION D'ENTREPRISES", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FUSION D'ENTREPRISES", "INFORMATIQUE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INFORMATIQUE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INFORMATIQUE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INFORMATIQUE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "AUTOMOBILE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "AUTOMOBILE", "SIMULATION D'ACCIDENT"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MILAN", "ZURICH", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-155893", "durationSec": 1809, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE"], "visualPersons": ["SALINA, HENRI", "HAAS, WOLFGANG", "SALINA, HENRI", "HAAS, WOLFGANG", "HAAS, WOLFGANG", "DAYER, FRANCOIS", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "DE KLERK, FREDERIC", "DE KLERK, FREDERIC"], "id": "asset-155801", "durationSec": 729, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.09.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CASTEL GANDOLFO", "KLOTEN", "COIRE", "VATICAN", "SION", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "VAUD", "YVERDON", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD"], "visualCorporations": ["LE NOUVELLISTE", "LE NOUVELLISTE", "LE NOUVELLISTE", "LE NOUVELLISTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.09.09", "visualThemes": ["DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "RACHAT D'ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-155895", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "JOHN DEPRIME SEQ 1 - 97.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202560", "durationSec": 134, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202527", "durationSec": 67, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.09.09", "visualThemes": ["FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "FROMAGE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL", "COUVET", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL", "COUVET", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159483", "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.09.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-159465", "durationSec": 360, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.09.09", "visualThemes": ["SUICIDE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "POSTE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "R\u00c9SEAU ROUTIER"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "DAILLENS", "DAILLENS", "DAILLENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159484", "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159838", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-156007", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2664, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970909, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine VOUILLAMOZ Raymond, directeur des programmes de la TSR, pour parler de la TSR, de son double canal et des m\u00e9dias, et ses invit\u00e9s du jour, CORTHAY Alexis et BARBEY Pierre.", "title": "RAYMOND VOUILLAMOZ - 97.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MASSIMO LORENZI - 97.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "visualPersons": ["MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-192215", "durationSec": 378, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["RADAR ROUTIER", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "EXC\u00c8S DE VITESSE", "RADAR ROUTIER", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "EXC\u00c8S DE VITESSE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "LIBRAIRIE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-159464", "durationSec": 813, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.09.09", "visualGeographicals": ["DEVELIER", "DEVELIER", "DEVELIER", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DEVELIER", "DEVELIER", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DEVELIER", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202309", "durationSec": 173, "publicationDate": "1997-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9barquement aux A\u00e7ores au 17e jour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77DB34FC-D6B7-420C-9288-2FCA23BF71EF", "thematicGeographicals": ["A\u00e7ores", "Atlantique"], "durationSec": 1116, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voilier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Peter Caf\u00e9 Sports", "name": "Azeveto, Jos\u00e9 Enrique", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur ETS en m\u00e9canique, responsable \u00e0 l'Ecole d'ing\u00e9nieurs de Saint-Imier, capitaine du Minos II", "name": "Meylan, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paration, mise en condition et visite du bateau au port de Saint-Martin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52E52FE3-3C04-4A7E-9853-84618145B92E", "thematicGeographicals": ["Antilles", "Atlantique"], "durationSec": 1318, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voilier"], "excerpt": "Au d\u00e9part des Antilles \u00e0 bord du Minos II, un petit voilier Gladiateur de 10 m\u00e8tres, Fran\u00e7oise Beeler part \u00e0 l'assaut de l'Atlantique avec Dominique Meylan, le capitaine, ing\u00e9nieur \u00e0 Saint-Imier et le Bel Hubert, garagiste, chanteur, et accessoirement moussaillon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garagiste, chanteur, moussaillon du Minos II", "name": "Bel Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "marin Suisse allemand", "name": "Walter", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur ETS en m\u00e9canique, responsable \u00e0 l'Ecole d'ing\u00e9nieurs de Saint-Imier, capitaine du Minos II", "name": "Meylan, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rabat. D\u00e9c\u00e8s de Sese Seko Mobutu, ex-pr\u00e9sident du Za\u00efre, \u00e0 l'\u00e2ge de 66 ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA3491C2-A09F-48F6-9DF2-86595C0D84DC", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Za\u00efre"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le petit homme et le pilote polonais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-61D124F7-33FC-443A-B370-BBCEDE77CD51", "durationSec": 1028, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alg\u00e9rie. Nouveaux massacres, au moins 130 personnes, des femmes et des enfants tu\u00e9s \u00e0 la hache, au couteau et au sabre : T\u00e9moignage anonyme d'un Alg\u00e9rien \u00e0 Beni Messous", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2FF7FA9-4400-4F2E-87A0-BC2E6057C0DE", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Alger"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "terrorisme", "islam", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Alg\u00e9rien de Beni Messous", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Monique Silberstein", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7143F5D3-D9FC-4BE9-8DE3-A2C2FEA57B66", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (ville)"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["poste", "vol \u00e0 main arm\u00e9e", "personnel postal", "arrestation"], "excerpt": "La police zurichoise et la poste annoncent l'arrestation de 14 personnes impliqu\u00e9es dans le hold-up; 20 millions de francs ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s. Un Italien de 38 ans serait le cerveau pr\u00e9sum\u00e9, il est sous les verrous et un employ\u00e9 de poste zurichois figure au nombre des personnes appr\u00e9hend\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fusion Journal de Gen\u00e8ve et Nouveau Quotidien : Interviews de Pierre de Senarclens, politologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, l'un des signataires de l'appel contre la disparition du Journal de Gen\u00e8ve et Gazette de Lausanne, et d'Alain Campiotti, r\u00e9dacteur en chef du NQ, auteur d'un \u00e9dito contre cet appel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5957053A-0B4A-4674-84F0-CB616D198300", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 707, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Journal de Gen\u00e8ve", "Gazette de Lausanne", "Nouveau Quotidien"], "thematicThemes": ["presse", "fusion d'entreprises"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Senarclens, Pierre de", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Nouveau Quotidien", "name": "Campiotti, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le FC Sion tarde \u00e0 payer des factures pour l'agrandissement du Stade de Tourbillon : Interview de Christian Constantin, pr\u00e9sident du club", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59BCCB46-4A25-4610-8F5C-AEA97C7135CB", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Sion"], "thematicThemes": ["endettement", "stade de football", "club sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Sion", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Mer agit\u00e9e, le Bel Hubert a pris son premier quart, chantonne Brassens et Fran\u00e7oise d\u00e9balle. 10e jour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E3A5DF2-4428-4D93-99C5-160BF7AB30AC", "thematicGeographicals": ["Atlantique"], "durationSec": 1091, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voilier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur ETS en m\u00e9canique, responsable \u00e0 l'Ecole d'ing\u00e9nieurs de Saint-Imier, capitaine du Minos II", "name": "Meylan, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "garagiste, chanteur, moussaillon du Minos II", "name": "Bel Hubert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La st\u00e9rilisation forc\u00e9e en Suisse jusqu'en 1960 : Interview de Louise, orpheline de p\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4534E5A-7245-4C55-8DFF-20E18EF89444", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 437, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["st\u00e9rilisation humaine", "eug\u00e9nisme"], "excerpt": "Louise, un peu rebelle, avait \u00e9t\u00e9 st\u00e9rilis\u00e9e de force en 1946, sous couvert de la loi eug\u00e9nique vaudoise introduite en 1928", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "orpheline de p\u00e8re, st\u00e9rilis\u00e9e de force en 1946", "name": "Louise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Enfants du 3e", "source": "siranau", "title": "Sabrina, 24 ans, handicap\u00e9e moteur-c\u00e9r\u00e9brale, pensionnaire de la fondation \"Clairbois\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C313920F-EB07-4E01-8D80-0BFE0B8E1555", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["handicap", "jeune (\u00e2ge)"], "excerpt": "Sabrina, handicap\u00e9e clou\u00e9e dans un fauteuil, fait visiter le centre pour handicap\u00e9s \"Clairbois\" \u00e0 Gen\u00e8ve. Pour clore cette visite, elle invite \u00e0 assister, dans la salle vid\u00e9o du centre, \u00e0 une s\u00e9ance de montage de son dernier film-reportage \"Le flamenco\", car Sabrina se bat contre son handicap avec un micro et une cam\u00e9ra", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "handicap\u00e9e moteur-c\u00e9r\u00e9brale", "name": "Sabrina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Zurich. Hold-up de la poste du Fraumunster", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D367820-C40B-4EC0-ACB0-76E6471F826D", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Suisse"], "durationSec": 126, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["personnel postal", "arrestation", "poste", "vol \u00e0 main arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la police criminelle de la ville de Zurich", "name": "Schwyzer, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Fran\u00e7oise Beeler. 3 Suisses sur l'Atlantique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B01151F-AB28-4AF8-AA71-CE5BE2AC0521", "thematicGeographicals": ["Antilles", "Atlantique"], "durationSec": 5457, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voilier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur ETS en m\u00e9canique, responsable \u00e0 l'Ecole d'ing\u00e9nieurs de Saint-Imier, capitaine du Minos II", "name": "Meylan, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Allemande", "name": "Ang\u00e9lica", "type": "Participant"}, {"role": "garagiste, chanteur, moussaillon du Minos II", "name": "Bel Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "Peter Caf\u00e9 Sports", "name": "Azeveto, Jos\u00e9 Enrique", "type": "Participant"}, {"role": "marin Suisse allemand", "name": "Walter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Le rituel de la m\u00e9t\u00e9o de RFI, les recommandations d'Angelica et d\u00e9part en suivant Anguilla", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E408E15F-F775-42DB-8F3D-BAD2C1EFDAE3", "thematicGeographicals": ["Atlantique"], "durationSec": 1082, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voilier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Allemande", "name": "Ang\u00e9lica", "type": "Participant"}, {"role": "garagiste, chanteur, moussaillon du Minos II", "name": "Bel Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur ETS en m\u00e9canique, responsable \u00e0 l'Ecole d'ing\u00e9nieurs de Saint-Imier, capitaine du Minos II", "name": "Meylan, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Marcel Proust et la philosophie (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BB8EF5F-ED66-4189-A063-9F12617EDC58", "durationSec": 1730, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["philosophie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Br\u00e9eur, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alg\u00e9rie. Nouveaux massacres : T\u00e9moignage d'un Alg\u00e9rien qui lance un appel \u00e0 l'opinion publique suisse et internationale pour sensibiliser ces gens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76D27954-1241-4090-9DA2-A10396668D7E", "thematicGeographicals": ["Alger", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "mouvement politique", "islam", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Alg\u00e9rien de Beni Messous", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Schwyzer, chef de la police criminelle de la ville de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16D5E7AF-3006-4395-920F-DEF4D1B70594", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (ville)"], "durationSec": 37, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["vol \u00e0 main arm\u00e9e", "poste", "arrestation"], "excerpt": "L'enqu\u00eate continue, il manque encore des voleurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la police criminelle de la ville de Zurich", "name": "Schwyzer, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pascal Delamuraz, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Economie publique : 5 jours apr\u00e8s son retour au Palais f\u00e9d\u00e9ral, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral n'a pas pris de d\u00e9cision sur un \u00e9ventuel d\u00e9part du gouvernement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4293026D-FD66-4C3E-AF0F-E333512D9DFE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Temp\u00eate, pulls polaires, bonnets, adieu les tropiques. A mi-chemin des Antilles et des A\u00e7ores. 12e jour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-955045F4-F4E2-4410-8D43-FA669E2CA222", "thematicGeographicals": ["Atlantique"], "durationSec": 872, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voilier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garagiste, chanteur, moussaillon du Minos II", "name": "Bel Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur ETS en m\u00e9canique, responsable \u00e0 l'Ecole d'ing\u00e9nieurs de Saint-Imier, capitaine du Minos II", "name": "Meylan, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Beeler, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202555", "durationSec": 80, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.09.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-159380", "durationSec": 414, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.09.08", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "PARAPENTE (LOISIR)", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)", "A\u00c9ROMOD\u00c9LISME"], "visualGeographicals": ["VAUD", "VILLENEUVE (VD)", "AVENCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159404", "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.09.08", "visualThemes": ["POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "CANTON", "RIVI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VAUD", "VENOGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159403", "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159835", "durationSec": 238, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159836", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "id": "asset-159370", "durationSec": 1235, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 97.09.08", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" PREMIERE EDITION DE SOIR DERNIERE (REMPLACE TJ-NUIT)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TERRORISME", "VIOLENCE", "TERRORISME", "VIOLENCE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["ANNAN, KOFI", "DREIFUSS, RUTH", "COTTI, FLAVIO", "RUFFY, VICTOR", "ANNAN, KOFI", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-159368", "durationSec": 711, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.09.08", "visualGeographicals": ["ALGER", "ALGERIE", "ALGER", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARRESTATION", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ARRESTATION", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ARRESTATION", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "M\u00c9DECINE", "INTERNET", "CHEF D'ENTREPRISE", "INTERNET", "INFORMATIQUE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "INTERNET", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "MUSIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "TENNIS (LOISIR)", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["REY, JEAN-NOEL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MOBUTU, SESE SEKO", "MOBUTU, SESE SEKO", "MOBUTU, SESE SEKO", "REAGAN, RONALD", "MOBUTU, SESE SEKO", "GISCARD D'ESTAING, VALERY", "MOBUTU, SESE SEKO", "MOBUTU, SESE SEKO", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-159369", "durationSec": 2374, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.09.08", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "MILAN", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "AIGLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "KINSHASA", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "KINSHASA", "WASHINGTON", "PARIS", "KINSHASA", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "PITTSBURGH", "LAUSANNE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "FRANCE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Palexpo, Gen\u00e8ve, pour Telecom 97 sur l'interactivit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116165", "durationSec": 152, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE CONCERT SEQ 1 - 97.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124647", "durationSec": 136, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["VIN", "FERME", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["CORBOZ, MICHEL"], "id": "asset-159379", "durationSec": 790, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.09.08", "visualGeographicals": ["SAVIESE", "MEINIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MASSIMO LORENZI - 97.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192214", "durationSec": 365, "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND", "BONNARD, LAURENT"], "id": "asset-183748", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2755, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970908, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine VOUILLAMOZ Raymond, directeur des programmes de la TSR, pour parler de la TSR, de son double canal et des m\u00e9dias, et ses invit\u00e9s du jour, BONNARD Laurent, MOTTAZ Philippe et DESCHENAUX Jacques.", "title": "RAYMOND VOUILLAMOZ - 97.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-09-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Londres. Apr\u00e8s les fun\u00e9railles de la princesse Lady Di : Les journaux anglais \u00e9voquent la ferveur populaire qui a marqu\u00e9 cette journ\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-65A301D2-6D89-4468-8167-2CE0B9B270DB", "thematicGeographicals": ["Londres", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diana d'Angleterre"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "noblesse", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Expressions musicales de l'amour et de la d\u00e9votion. La r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Krishna dans la musique hindoustanie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E564AD64-C972-4A95-A8D4-78713ABD47BD", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3690, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique instrumentale", "musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "excerpt": "Krishna - Bhajan, le chant mystique - La fl\u00fbte Bansuri", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicola Sirkis, chanteur du groupe Indochine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85A1CD99-A0D0-40DA-BCE2-B8CED2CC94C8", "durationSec": 3067, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Indochine (groupe de rock)", "Sirkis, Nicola"], "thematicThemes": ["chanteur"], "excerpt": "Nicaragua - Bernard Tapie chante - Enfants jouant au sable", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Indochine", "name": "Sirkis, Nicola", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Sirkis, Nicola", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes. A l'affiche : L'OSR \u00e0 Ath\u00e8nes. Interviews de Jean Cordey, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, Jean Piguet, premier violon, et Armin Jordan, chef d'orchestre d'orchestre de", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE0F58A1-6C26-4D3C-99B9-92334772CB8C", "durationSec": 5363, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cordey, Jean", "OSR", "Jordan, Armin", "Piguet, Jean"], "thematicThemes": ["violon", "chef d'orchestre", "instrumentiste", "orchestre symphonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre de l'OSR", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OSR", "name": "Cordey, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "premier violon de l'OSR", "name": "Piguet, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Nizon, \u00e9crivain : Vie et oeuvre. L'\u00e9criture autobiographique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7CC983B-39B6-4D29-849E-1433DB3E51BD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3254, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nizon, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "alternativeTitle": ["SIR_1997-09-07_fin-de-siecle_D7CC983B-39B6-4D29-849E-1433DB3E51BD / Entretien avec Paul Nizon, \u00e9crivain : Vie et oeuvre. L'\u00e9criture autobiographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nizon, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304727"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Londres. Fun\u00e9railles de la princesse Lady Di : Commentaire de V\u00e9ronique Roess avec extrait de la d\u00e9claration du comte Charles Spencer, fr\u00e8re de Diana", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-7504DAAE-A2C8-4F64-9BEB-6C4425CDB905", "thematicGeographicals": ["Londres", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diana d'Angleterre"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "noblesse"], "excerpt": "Les fun\u00e9railles de Lady Di ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es par la chanson d'Elton John et la d\u00e9claration du comte Charles Spencer, fr\u00e8re de Diana", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "comte, fr\u00e8re de Lady Di", "name": "Spencer, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s d'\u00e9cologie sonore \u00e0 l'abbaye de Royaumont 2 et 3 ao\u00fbt 1997", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C44D060-6113-43D8-BAB1-BDAC13668EA2", "thematicGeographicals": ["Royaumont"], "durationSec": 3539, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie acoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice allemande", "name": "Westerkamp, Hildegard", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 de B\u00e2le", "name": "Winkler, Justin", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, organisateur du congr\u00e8s", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du CIRM \u00e0 Nice", "name": "Martinez, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du GRAME \u00e0 Lyon", "name": "Jaffrennou, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice fran\u00e7aise", "name": "Le Prado, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Boesch, Rainer", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "architecte fran\u00e7ais", "name": "Jeanpr\u00eatre [?], Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du CSTB \u00e0 Grenoble", "name": "Rappin, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "architecte su\u00e9dois", "name": "Ballstr\u00f6m [?], Pier Michael", "type": "Participant"}, {"role": "plasticien sonore", "name": "Gallon, Ray", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'association canadienne Ecoso", "name": "Schryer, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e : L'OSR \u00e0 Ath\u00e8nes. Entretien avec Fran\u00e7oise Pollet, soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29DEF76E-4FE5-43F8-97D2-C0A52662D2B6", "durationSec": 3293, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSR", "Pollet, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["orchestre symphonique", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Pollet, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Pictet, un des patron de la Banque genevoise Pictet et Compagnie : Les probl\u00e8mes de communication que rencontrent les banques suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F978F7F-CC28-427D-8DF4-B5F6CED597CC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 990, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pictet, Charles"], "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de la Banque Pictet et Compagnie", "name": "Pictet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hubert Audriaz, animateur de rue \u00e0 Fribourg (Basse-ville), artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF5C2651-9F09-4896-ADE5-1878FBDF4754", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3383, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audriaz, Hubert"], "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-graveur, ami d'Hubert Audriaz", "name": "Zahnd, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "animateur de rue \u00e0 Fribourg (Basse-ville), artiste", "name": "Audriaz, Hubert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Tol\u00e9rance et homosexualit\u00e9", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D400A947-17BF-4714-88AE-5A18F9758D31", "durationSec": 1186, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Magerl, Yves-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Ogay, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte de l'\u00e9glise d'Orvin", "id": "sound-803895F9-E191-4574-BE4B-E7B1FF3D7BFD", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Orvin"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicolet, Philippe"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Nicolet, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "organiste", "name": "Matile, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "MEXIQUE (SERIE N\u00b02) - DESTINATIONS", "id": "asset-115331", "durationSec": 3360, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "EUROPE IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.09.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-159367", "durationSec": 526, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GOLF (LOISIR)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["SNIPES, WESLEY"], "id": "asset-159365", "durationSec": 999, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.09.07", "visualGeographicals": ["THURGOVIE", "VENISE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP01 - 97.09.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159834", "durationSec": 1179, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INFORMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "VID\u00c9OPHONE", "CONCERT", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "COLLECTE", "RHUMATISME", "\u00c9CRIVAIN", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DIANA D'ANGLETERRE", "ELTSINE, BORIS", "LOUJKOV, IOURI", "LOUJKOV, IOURI"], "id": "asset-159366", "durationSec": 1209, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.09.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "EUROPE", "USA", "MOSCOU", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "GRAND-SACONNEX, LE", "DORIGNY", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "VENISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.09.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-156451", "durationSec": 421, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "CONSERVATION DE DOCUMENTS", "RESTAURATION DE DOCUMENTS", "CONSERVATION DE DOCUMENTS", "ANN\u00c9ES 1940", "CONSERVATION DE DOCUMENTS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SERRAULT, MICHEL", "BALMER, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "HUPPERT, ISABELLE", "SERRAULT, MICHEL", "DIANA D'ANGLETERRE", "JAUSLIN, JEAN-FR\u00c9D\u00c9RIC", "MANDELA, NELSON"], "id": "asset-235898", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "TERRITET", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2827, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville, Vaud : 19970907, l'absence d'assurance-maternit\u00e9 aggrave la situation des femmes enceintes en conflit avec leur employeur. T\u00e9moignages de femmes qui ont perdu leur emploi ou n'arrivent pas \u00e0 retrouver du travail \u00e0 cause de leur \u00e9tat assimil\u00e9 \u00e0 une maladie\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, SUISSE : 19970907, itw de l'acteur fran\u00e7ais SERRAULT Michel de passage en Suisse, sur l'attitude de la presse dans l'affaire Diana et sur son parcours au cin\u00e9ma\n* Gen\u00e8ve-ville, SUISSE, Berne-ville : 19970907, faute d'une politique nationale de conservation des archives, de milliers de documents audiovisuels sont irr\u00e9m\u00e9diablement perdus chaque ann\u00e9e. L'usure des supports sonores et visuels entra\u00eene d'importants co\u00fbts de restauration et les cr\u00e9dits allou\u00e9s par la conf\u00e9d\u00e9ration sont insuffisants\n* SUISSE, Plateau : 19970907 et archives, \u00e0 l'occasion de la visite officielle en Suisse du pr\u00e9sident sud-africain MANDELA Nelson, rappel des propos de la conseill\u00e8re nationale radicale et membre du Club des Amis de l'Afrique du Sud AUBRY Genevi\u00e8ve sur le terroriste Nelson Mandela \u00e0 l'\u00e9mission Table Ouverte consacr\u00e9e aux sanctions \u00e9conomiques contre l'Afrique du Sud\n* SUISSE, Territet, Lausanne : 19970907, portrait du s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe suisse de football, FRINGER Rolf pendant les quelques jours qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la d\u00e9faite de l'\u00e9quipe nationale de football contre la Finlande le 19970906. Objet de violentes critiques de la part du journal al\u00e9manique Blick, l'entra\u00eeneur FRINGER Rolf s'explique et d\u00e9fend sa tactique.", "title": "STOP BEBE // MEMOIRE QUI DISPARAIT // ROLF FRINGER - 97.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "TERRITET", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RSR", "TSR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MASS M\u00c9DIA", "VEDETTARIAT", "MASS M\u00c9DIA", "VEDETTARIAT", "MASS M\u00c9DIA", "VEDETTARIAT"], "visualPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE", "EMMANUEL-PHILIBERT DE SAVOIE"], "id": "asset-159423", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 3567, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris : 19970907, d\u00e9bat anim\u00e9 par VON BURG Dominique sur la couverture m\u00e9diatique, jug\u00e9e parfois excessive, de la mort de la princesse DIANA d'Angleterre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 19970821 avec son compagnon AL FAYED Dodi dans un accident de voiture \u00e0 Paris.", "title": "MORT DE DIANA MEDIAS CANNIBALES ? - 97.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MASS M\u00c9DIA", "VEDETTARIAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE ST-GERMAIN (GE) - 97.09.07", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-159432", "durationSec": 3512, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "EPISODES NO", "id": "asset-155864", "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.09.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-156452", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "id": "asset-153646", "durationSec": 2406, "mediaType": "video", "title": "MICHEL COMTE PHOTOGRAPHE DES STARS - 97.09.07", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZWYSSIG, Toni", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}]}}