{"response": {"numFound": 8397, "start": 3400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.08.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235971", "durationSec": 676, "publicationDate": "1997-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.08.25", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "SIDA", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "AFFICHE PUBLICITAIRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235969", "durationSec": 697, "publicationDate": "1997-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.08.25", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-235923", "publicationDate": "1997-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Football africain. Espoir Football Club Yaound\u00e9 : Interview de Didi Andrey, entra\u00eeneur, \u00e0 propos de son exp\u00e9rience au Cameroun", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE393094-29BB-43F0-8D89-FE25C4D1792B", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Yaound\u00e9", "Cameroun"], "durationSec": 748, "publicationDate": "1997-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espoir Football Club Yaound\u00e9"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur", "name": "Andrey, Didi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Soleure. Solution d'ouverture concernant l'interruption de grossesse \u00e0 l'Assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PDC : Interview de Brigitte Hauser, pr\u00e9sidente des femmes PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8F7601D-28A8-49FD-B7A7-0A27F02E17BB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1997-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC"], "thematicThemes": ["avortement", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente des femmes PDC", "name": "Hauser, Brigitte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eug\u00e8ne Chaplin, fils de Charlie Chaplin : Sur les traces de Charlot et son regard sur la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A76CEB0-AC32-4D69-A6C1-F1D1B9EF9145", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Suisse"], "durationSec": 986, "publicationDate": "1997-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Eug\u00e8ne", "Chaplin, Charlie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Charlie Chaplin", "name": "Chaplin, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE BELGIQUE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["CELESTINI, FABIO"], "id": "asset-233259", "durationSec": 3422, "mediaType": "video", "title": "97.08.24", "visualCorporations": ["SC KRIENS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "NOUVELLE-CALEDONIE (SERIE N\u00b02) - DESTINATIONS", "id": "asset-115716", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1997-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "EUROPE IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.08.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-233260", "durationSec": 479, "publicationDate": "1997-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAST-FOOD", "FAST-FOOD", "FAST-FOOD"], "id": "asset-235966", "durationSec": 378, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.08.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S", "MCDONALD'S", "MCDONALD'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.08.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235968", "durationSec": 351, "publicationDate": "1997-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVORTEMENT", "PANNE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "MAURER, UELI", "BLATTER, JOSEPH"], "id": "asset-235967", "durationSec": 1723, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.08.23", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "VEVEY", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "LAUSANNE", "SION", "EVIONNAZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-08-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CHRISTIANISME", "COLONIE DE VACANCES", "CHRISTIANISME", "ADOLESCENCE", "COLONIE DE VACANCES", "ENFANT (\u00c2GE)", "CHRISTIANISME", "ADOLESCENCE", "COLONIE DE VACANCES"], "id": "asset-126262", "thematicGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 954, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Gruy\u00e8re (district), Haute-Savoie : 19970824, rencontre avec des enfants et des adolescents participant \u00e0 des camps de vacances organis\u00e9s par le Centre romand de vocation. Durant ces camps, ces jeunes peuvent d\u00e9velopper leur foi chr\u00e9tienne et leur curiosit\u00e9 dans la religion, ainsi qu'effectuer des rencontres cens\u00e9es les aider \u00e0 d\u00e9velopper leur r\u00e9flexion spirituelle par rapport \u00e0 leur foi en Dieu.", "title": "PRENDS TES BASKETS - 97.08.24", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "PAQUIER, LE (FR)", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-08-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "COLONIE DE VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "150\u00e8me anniversaire de l'arriv\u00e9e des Mormons aux Etats-Unis : Reportage \u00e0 Salt Lake City", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-27A00C60-B42A-4FD2-BB6A-2F7F34451123", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Salt Lake City"], "durationSec": 853, "publicationDate": "1997-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mormon", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mormons \u00e0 Salt Lake City", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Panne g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e des CFF (sauf r\u00e9gion zurichoise) : Probl\u00e8me dans l'usine de Chi\u00e8tres. Interview de Georges Oberson, porte-parole des CFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EB1C35E-0878-44F0-ABF6-A8BF8A78CC17", "thematicGeographicals": ["Kerzers", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1997-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["train", "r\u00e9seau ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF", "name": "Oberson, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Livres de vie (8) : textes islamiques, par Jean Chollet", "id": "sound-6E2417A2-F70D-46DD-B9D7-194371E8246B", "durationSec": 1968, "publicationDate": "1997-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "Coran", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Chollet, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Dialogue avec une ombre", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B679EE0-9B43-4416-ACA6-44BB813653F3", "durationSec": 6867, "publicationDate": "1997-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballets russes", "Proust, Marcel", "Dunoyer de Segonzac, Andr\u00e9", "Colette"], "thematicThemes": ["peinture", "sculpture", "ann\u00e9es 1910"], "excerpt": "Souvenirs des ann\u00e9es vers 1910, le monde de la peinture, les Ballets russes, Colette, son oeuvre, son portrait de Marcel Proust", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, sculpteur (archives)", "name": "Dunoyer de Segonzac, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.08.23", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE BELGIQUE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS"], "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-233258", "durationSec": 1854, "publicationDate": "1997-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca cartonne", "source": "gico", "title": "PASCAL LEGITIMUS - 97.03.24", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-124549", "durationSec": 2670, "publicationDate": "1997-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "PROTESTANTISME", "PARTI POLITIQUE", "AVORTEMENT", "PARTI POLITIQUE", "AVORTEMENT", "PARTI POLITIQUE", "AVORTEMENT", "P\u00c8LERINAGE", "SIONISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "SIONISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "SIONISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "SIONISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "ADOLESCENCE", "MODE VESTIMENTAIRE", "DINOSAURE", "DINOSAURE"], "id": "asset-235995", "durationSec": 1592, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.08.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "SOLEURE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "ISRAEL", "BALE", "BALE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOCARNO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JAPON"], "visualCorporations": ["H-ET-M"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.08.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235965", "durationSec": 563, "publicationDate": "1997-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.08.23", "visualThemes": ["PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235994", "durationSec": 331, "publicationDate": "1997-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "R\u00e9volution au PDC", "imageURL": "http://www.rts.ch/5526850.image", "id": "ece-5525294", "durationSec": 132, "publicationDate": "1997-08-22T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Soleure, les femmes PDC brisent le tabou de l'avortement.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5525294", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5525294"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Un fonctionnaire f\u00e9d\u00e9ral arr\u00eat\u00e9, soup\u00e7onn\u00e9 de corruption passive : Interview d'Achille Casanova, vice-chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-773B7D7B-F35A-4084-9FD0-68AB6B0A3E37", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9tention pr\u00e9ventive", "fonctionnaire", "corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Casanova, Achille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon le Dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9, une rafle d'enfants a eu lieu \u00e0 Voiron, il y a 50 ans : Interview de Didier Chalumeau, auteur de cet article", "genres": ["Interview"], "id": "sound-782F0F7E-9FD0-4597-A0C0-FE19D6CF8C4E", "thematicGeographicals": ["Voiron", "Allemagne"], "durationSec": 238, "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "enfant (\u00e2ge)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "d\u00e9portation", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "Ces enfants inscrits dans un m\u00e9morial \u00e9taient destin\u00e9s \u00e0 venir en Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Dauphin\u00e9 lib\u00e9r\u00e9", "name": "Chalumeau, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Lectures de Dante. La Divine Com\u00e9die (40/40) : Paradiso XXXIII", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-E0AE908B-91E1-4FB1-9CE1-AB5212DEF8D1", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1860, "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dante Alighieri"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "Moyen Age", "traduction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Maspoli, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Imbach, Ruedi", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Risset, Jacqueline", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Frey, Sami", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te italien", "name": "Dante Alighieri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Voile. Course du Figaro : Interview de Dominique Wavre, participant suisse, class\u00e9 2e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28C1E98D-59C9-4E73-A104-2652D7DBFEB1", "durationSec": 265, "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Course du Figaro"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "course (voile)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse, participant de la Course du Figaro", "name": "Wavre, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pour combler le d\u00e9ficit, le Conseil d'Etat vaudois demande l'aide aux communes concernant l'AVS et l'AI : Interview de Charles Favre, chef du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0695A356-B52D-4CBE-9767-A1022B25B096", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "commune", "assurance vieillesse et survivants", "assurance invalidit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "BAB - 97.08.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183752", "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.08.22", "visualThemes": ["APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "HORLOGERIE", "USINE", "ATELIER", "ESCALADE \u00c0 MAINS NUES", "POTIER", "C\u00c9RAMIQUE"], "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "BRENETS, LES", "MOTIERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235919", "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "RENATO BURGY - 97.08.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192205", "durationSec": 260, "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.08.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-235978", "durationSec": 360, "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.08.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235991", "durationSec": 465, "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.08.22", "visualThemes": ["USINE", "CONDITIONNEMENT", "EAU MIN\u00c9RALE", "JOURNAL", "IMPRIMERIE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MINIGOLF (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["APROZ", "MONTHEY", "FRIBOURG", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235977", "durationSec": 781, "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.08.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235993", "durationSec": 547, "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "FONCTIONNAIRE", "CORRUPTION", "FONCTIONNAIRE", "CANCER", "TABAGISME", "CD-ROM", "INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "P\u00c9DOPHILIE", "AVORTEMENT", "AIDE HUMANITAIRE", "OBS\u00c8QUES"], "visualPersons": ["COTTIER, ANTON", "COTTIER, ANTON", "DEISS, JOSEPH", "THOMKE, ERNST"], "id": "asset-235992", "durationSec": 1637, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.08.22", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "VIRGINIE", "BALE-VILLE", "FRIBOURG", "NEYRUZ", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["OERLIKON-BUEHRLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.08.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LEYSIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GIOBELLINA, SILVIO"], "id": "asset-235920", "publicationDate": "1997-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Budapest. L'\u00e9quipe suisse de football fait match nul avec la Hongrie par 1 \u00e0 1 : Interview de St\u00e9phane Chapuisat, joueur suisse, qui a marqu\u00e9 le but \u00e9galisateur \u00e0 la 91\u00e8me minute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4950CFB-37CE-4B4A-9F5D-1C804B5A6D8B", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Suisse"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1997-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur suisse", "name": "Chapuisat, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Lectures de Dante. La Divine Com\u00e9die (39/40) : Paradiso XXX", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-6B80359B-409F-4525-A1E9-DDC4A9D8F8AB", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1776, "publicationDate": "1997-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dante Alighieri"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "Moyen Age", "traduction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Suarez Nani, Tiziana", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Risset, Jacqueline", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Frey, Sami", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te italien", "name": "Dante Alighieri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA SAGA DE LA GREFFE DU COEUR - 97.08.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-202363", "durationSec": 3275, "publicationDate": "1997-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CAPA", "type": "Organisation"}, {"name": "FRANCE 3", "type": "Organisation"}, {"name": "RTL", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.08.21", "visualThemes": ["MARGINALIT\u00c9", "ARTISTE DE RUE", "FESTIVAL", "SPECTACLE DE RUE", "ART DRAMATIQUE", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "CERNIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235916", "publicationDate": "1997-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "RENATO BURGY - 97.08.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192204", "durationSec": 280, "publicationDate": "1997-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.08.21", "visualThemes": ["CHIEN", "CABANE DE MONTAGNE", "CHIEN", "CABANE DE MONTAGNE", "CHIEN", "CABANE DE MONTAGNE", "RECRUE", "HANDICAP PHYSIQUE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "FAUTEUIL ROULANT"], "visualGeographicals": ["BAGNES", "VALAIS", "VALAIS", "BAGNES", "VALAIS", "SION", "VERNIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235975", "durationSec": 800, "publicationDate": "1997-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.08.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235988", "durationSec": 436, "publicationDate": "1997-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.08.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235990", "durationSec": 574, "publicationDate": "1997-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.08.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-235976", "durationSec": 391, "publicationDate": "1997-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDS DE PLACEMENT", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "CATHOLICISME", "PROGRESSISME", "CORRUPTION", "CORRUPTION", "CORRUPTION", "AUTOMOBILE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "FUSION D'ENTREPRISES", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "FUSION D'ENTREPRISES", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "FUSION D'ENTREPRISES", "CATHOLICISME", "PARTI POLITIQUE", "AVORTEMENT", "PARTI POLITIQUE", "AVORTEMENT", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)"], "visualPersons": ["BUERCHER, PIERRE", "HAYEK, NICOLAS", "RIESEN, RAOUL", "HOESLI, ERIC"], "id": "asset-235989", "durationSec": 1671, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.08.21", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "ESSONNE", "LYON", "TOSCANE", "ZURICH-VILLE", "TOSCANE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "BRIGUE", "SIERRE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.08.21", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "MUS\u00c9E", "AUTOMATE", "MOYEN AGE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "STE-CROIX", "GRANDSON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FAVROD, CHARLES-HENRI", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-235917", "publicationDate": "1997-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Thonon conciliant", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464796.image", "id": "ece-3464798", "durationSec": 79, "publicationDate": "1997-08-20T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Thonon, une portion de plage est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la baignade nue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464798", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464798"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Lectures de Dante. La Divine Com\u00e9die (38/40) : Paradiso XXVI", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-3DF76DD5-6810-4981-8E85-77F85F3A306F", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1833, "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dante Alighieri"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "traduction", "Moyen Age", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Suarez Nani, Tiziana", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Risset, Jacqueline", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Frey, Sami", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te italien", "name": "Dante Alighieri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Face-\u00e0-face entre Mario Annoni et Maxime Zuber sur l'avenir de Moutier : Interview de Mario Annoni, conseiller d'Etat bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-775D2883-C9B5-46F2-98DD-0FE1D6EEC0EB", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Moutier"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "canton", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Annoni, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avant-projet de r\u00e9vision totale de la Constitution vaudoise : Interview de Josef Zisyadis, conseiller d'Etat vaudois, auteur du contenu de la r\u00e9forme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61355B4F-229A-4806-8D9A-A135FA4CAABB", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "HELENE HUDOVERNIK - 97.08.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192208", "durationSec": 213, "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Robert. Feuilleton de Jean Launay inspir\u00e9 de l'oeuvre de Robert Walser (40/40) : Le solitaire", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F1205DBF-0D8D-4007-B185-3C9C3DBF751A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 357, "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walser, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Walser, Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Robert [Walser]", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Launay, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.08.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-156422", "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avant-projet de r\u00e9vision totale de la Constitution vaudoise : Interview de Josef Zisyadis, conseiller d'Etat vaudois, auteur du contenu de la r\u00e9forme, qui r\u00e9fute certaines critiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6472D4F3-F5CF-488E-A1D0-87CC069CA1A7", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.08.20", "visualThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "BRASSERIE (RESTAURANT)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-156436", "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.08.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235987", "durationSec": 577, "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH 19:15 - 97.08.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235974", "durationSec": 213, "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARRESTATION", "AUTOD\u00c9TERMINATION"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME", "ANNONI, MARIO"], "id": "asset-235985", "durationSec": 276, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.08.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MOUTIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 97.08.20", "visualThemes": ["VIEILLE VILLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "SIONISME", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "SP\u00c9CULATION", "VIN", "SP\u00c9CULATION", "VIN", "SILO"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "PUPLINGE", "PARIS", "PUPLINGE", "PARIS", "FRIBOURG", "GLAND", "FRIBOURG", "COSSONAY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235986", "durationSec": 1432, "publicationDate": "1997-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "2 libraires genevois condamn\u00e9s suite \u00e0 la vente du livre de Roger Garaudy : Interviews de Me Philippe Grumbach, avocat de la LICRA et de Mohamed Ben Henda, directeur de la Librairie du Monde arabe Al-Diwan \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6822DEF-2D36-4F80-BE0B-706283C03EA3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 217, "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["LICRA"], "thematicThemes": ["r\u00e9visionnisme historique", "libraire", "amende", "racisme"], "excerpt": "Les 2 libraires ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 de fortes amendes pour avoir mis en vente le livre de Roger Garaudy suite \u00e0 une plainte de la LICRA (Ligue contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme), et ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables de discrimination raciale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Librairie du Monde arabe Al-Diwan \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ben Henda, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "avocat de la LICRA", "name": "Grumbach, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Manifestation de Ra\u00e9liens sur le parking de la RSR : Interview de Marcel T\u00e9rus, responsable du Mouvement ra\u00e9lien fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2692598-63B4-4A25-9C12-CDC25FF3F0F9", "durationSec": 110, "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["secte", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Les Ra\u00e9liens protestent contre la diffusion d'une chronique du correspondant \u00e0 Marseille", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Mouvement ra\u00e9lien fran\u00e7ais", "name": "T\u00e9rus, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Avant-projet de r\u00e9vision totale de la Constitution vaudoise : Pr\u00e9sentation par Josef Zisyadis qui propose 47 innovations. Interview d'Yves Christen, syndic de Vevey, qui est oppos\u00e9 au projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04D79847-1F20-4F65-A060-70F1CAA7A870", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Vevey", "name": "Christen, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Robert. Feuilleton de Jean Launay inspir\u00e9 de l'oeuvre de Robert Walser (39/40) : Chez le docteur", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8ADAFE91-017A-4E0C-8A2E-F5F697D35F32", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 411, "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walser, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Walser, Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Robert [Walser]", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Launay, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Lectures de Dante. La Divine Com\u00e9die (37/40) : Paradiso XXV", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-EE8F5170-D4F6-4213-ACE0-DD4DC33BA82C", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1797, "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dante Alighieri"], "thematicThemes": ["traduction", "litt\u00e9rature", "Moyen Age", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Suarez Nani, Tiziana", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Risset, Jacqueline", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Frey, Sami", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te italien", "name": "Dante Alighieri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CATHERINE NOYER - 97.08.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192203", "durationSec": 302, "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.08.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BRUEL, PATRICK"], "id": "asset-183731", "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.08.19", "visualThemes": ["CONSTITUTION", "ALPAGE", "CHAMP", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "VACHE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-183715", "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "INTERVIEW", "VIGNE", "VIGNE", "VIGNERON"], "visualPersons": ["BORER, THOMAS", "ZUBER, MAXIME", "ZUBER, MAXIME", "BRUEL, PATRICK", "BRUEL, PATRICK"], "id": "asset-235983", "durationSec": 1619, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.08.19", "visualGeographicals": ["USA", "USA", "SUISSE", "LETTONIE", "BERNE", "GIRONDE", "NEUCHATEL", "MOUTIER", "MOUTIER", "MOUTIER", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "\u00c9TANG", "GENRE TH\u00c9\u00c2TRAL", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-235972", "durationSec": 774, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.08.19", "visualGeographicals": ["MOUTIER", "VISSOIE", "FRANCHES-MONTAGNES", "FRANCHES-MONTAGNES", "DELEMONT", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.08.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235982", "durationSec": 349, "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.08.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-235973", "durationSec": 360, "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.08.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235984", "durationSec": 533, "publicationDate": "1997-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Festival international de Lucerne : Interviews de Matthias Bamert, intendant du Festival et Pierre Boulez, compositeur et chef d'orchestre", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8DA28791-0D4E-4613-A525-6C520AC1348A", "thematicGeographicals": ["Emmenbr\u00fccke", "Lucerne (ville)"], "durationSec": 291, "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival international de Lucerne", "Festival de Lucerne"], "thematicThemes": ["salle de concert", "festival de musique", "usine", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "intendant du Festival international de Lucerne", "name": "Bamert, Matthias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Robert. Feuilleton de Jean Launay inspir\u00e9 de l'oeuvre de Robert Walser (38/40) : Etrange confidence", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-847014B3-76A0-4BBE-A215-25FE688701D8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 403, "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walser, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Walser, Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Robert [Walser]", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Launay, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Lectures de Dante. La Divine Com\u00e9die (36/40) : Paradiso XXIV", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-476CEE3A-0B59-4F25-BB31-1D689CDE4052", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dante Alighieri"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "traduction", "\u00e9crivain", "Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Suarez Nani, Tiziana", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Risset, Jacqueline", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Frey, Sami", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hoffmann, Marie-Jo", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te italien", "name": "Dante Alighieri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Baisse des bourses europ\u00e9ennes : Interview de Fran\u00e7ois Savary, analyste chez Darier et Hentsch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95980913-7049-4657-A0FD-6246225EF128", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bourse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste chez Darier et Hentsch", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATASTROPHE NATURELLE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["ANNONI, MARIO"], "id": "asset-183865", "durationSec": 405, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.08.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SACHSELN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Gen\u00e8ve r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H45 - 97.08.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-156386", "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.08.18", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "TETE-DE-RAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-155997", "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CATHERINE NOYER - 97.08.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192202", "durationSec": 286, "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Ligne graphique", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DU CONCEPT DU 2 EME CANAL DE LA TSR TSR2 - 97.08.18", "id": "asset-178039", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 289, "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" pr\u00e9sentation du 2 \u00e8me canal de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, TSR2"], "excerpt": "* SUISSE : 19970818, la speakerine JIMENEZ Iris pr\u00e9sente la bande de lancement pr\u00e9sentant le nouveau concept du 2 \u00e8me canal de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR 1 et TSR2.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.08.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183867", "durationSec": 586, "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS"], "id": "asset-183811", "durationSec": 777, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.08.18", "visualGeographicals": ["VALAIS", "BASSECOURT", "VAUD"], "visualCorporations": ["PRO NATURA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.08.18", "visualThemes": ["HYDRAVION", "BATEAU SOLAIRE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-183826", "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AMBASSADEUR"], "visualPersons": ["GAILLARD, SERGE", "HASLER, PETER", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-183866", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.08.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "LAUSANNE", "PARIS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LOMBARD ODIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.08.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183871", "durationSec": 369, "publicationDate": "1997-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sarah Collombin, Qu\u00e9b\u00e9coise : Son regard sur la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F21A2DA-23DF-4517-9266-7A2000B2F28A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 900, "publicationDate": "1997-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Collombin, Sarah"], "thematicThemes": ["enseignant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Qu\u00e9b\u00e9coise, \u00e9pouse de Roland Collombin, ancien m\u00e9daill\u00e9 olympique", "name": "Collombin, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Festival du film de Locarno. L\u00e9opard d'Or pour \"Le Miroir\" de Jafar Panahi et L\u00e9opard d'Argent pour \"Gadjo Dilo\" de Tony Gatlif, r\u00e9alis\u00e9 dans le monde des Gitans : Interview de Rona Hartner, actrice principale de \"Gadjo Dilo\", qui a obtenu le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-255B6A46-5BEE-4C2A-AF7F-789AE67C71ED", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Locarno"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1997-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hartner, Rona"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "prix cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice roumaine", "name": "Hartner, Rona", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Festival du film de Locarno. \"Miroir\" a cr\u00e9\u00e9 la surprise en recevant le L\u00e9opard d'Or, film qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 \"Gadjo Dilo\" : Interview de Richard Dindo, membre du jury, qui n'est pas content de ce choix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F69132F-18C8-4238-BAF9-10C232A76354", "thematicGeographicals": ["Locarno", "Tessin"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1997-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "festival de cin\u00e9ma", "prix cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du jury du Festival de Locarno", "name": "Dindo, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Robert. Feuilleton de Jean Launay inspir\u00e9 de l'oeuvre de Robert Walser (37/40) : Cabaret", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2D3A1AAC-2393-43FB-A46B-6057621F386D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 293, "publicationDate": "1997-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walser, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Walser, Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Robert [Walser]", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Launay, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "B\u00e2le. Conf\u00e9rence alternative sur la c\u00e9l\u00e9bration du Centenaire de la Fondation du mouvement sioniste : Interview d'Abraham Zerfati, \u00e9crivain marocain exil\u00e9 en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6F904B1-CD28-4FE6-993C-46320DD329F4", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1997-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sionisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain marocain exil\u00e9 en France", "name": "Zerfati, Abraham", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "ASSURANCE VIE", "LA\u00cfCIT\u00c9", "SIONISME", "JUDA\u00cfSME", "P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "VENT", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["BUERCHER, PIERRE"], "id": "asset-183863", "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.08.17", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "TERRE-NEUVE", "SALLANCHES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LUGANO", "NEUVEVILLE, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-08-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ronde des festivals", "source": "siranau", "title": "Festival de Salzbourg : Interviews de R. Favier, responsable des Jeudis de l'\u00e9t\u00e9 musical de Colmar, de Markus Hinterh\u00e4user, pianiste et un des directeurs du Festival Zeitfluss, de Genevi\u00e8ve Geffray, biblioth\u00e9caire de la Fondation Mozarteum \u00e0 Salzbourg et de Mireille Moss\u00e9, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87F93387-7C12-4A9F-B382-87C21DE1FDD9", "thematicGeographicals": ["Salzbourg"], "durationSec": 8504, "publicationDate": "1997-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeudis de l'\u00e9t\u00e9 musical de Colmar", "Festival de Salzbourg", "Fondation Mozarteum (Salzbourg)"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "festival de musique", "piano", "com\u00e9dienne", "biblioth\u00e9caire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, directeur du Festival Zeitfluss", "name": "Hinterhauser, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mosse, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des Jeudis de l'\u00e9t\u00e9 musical de Colmar", "name": "Favier, R.", "type": "Participant"}, {"role": "biblioth\u00e9caire de la Fondation Mozarteum \u00e0 Salzbourg", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.08.17", "visualThemes": ["RAVE PARTY", "TECHNO (MUSIQUE)", "INONDATION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SACHSELN", "LOCARNO", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183862", "durationSec": 339, "publicationDate": "1997-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.08.17", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'ANGLETERRE MOTOCYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "HORNUSS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-134594", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1997-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.08.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183864", "durationSec": 458, "publicationDate": "1997-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "ANGLETERRE (SERIE N\u00b02) - DESTINATIONS", "id": "asset-115715", "durationSec": 3405, "publicationDate": "1997-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "EUROPE IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "\"Le Ranz des vaches\" de la future F\u00eate des vignerons : A la recherche du chanteur des alpages", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-793D43FE-25FE-425C-8D1A-2C9459309217", "durationSec": 1140, "publicationDate": "1997-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["chanteur", "f\u00eate des vignerons", "ranz des vaches"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du groupe des armaillis de la F\u00eate des vignerons de 1999", "name": "Colliard, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur de la F\u00eate des vignerons de 1977", "name": "Papaux, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "candidat au chant du \"Ranz des vaches\"", "name": "Menoud, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Soci\u00e9t\u00e9 des armaillis de La Roche", "name": "Brodard, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de choeur dans la r\u00e9gion de Bulle", "name": "Corpataux, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 artistique de la F\u00eate des vignerons de 1999", "name": "Simon, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}]}}