{"response": {"numFound": 8397, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.10.08", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160076", "publicationDate": "1997-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ. MERCREDI - GUIDE DE MONTAGNE - 97.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238650", "durationSec": 252, "publicationDate": "1997-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fais ta valise", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL - 97.10.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-159400", "durationSec": 432, "publicationDate": "1997-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.10.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-160051", "durationSec": 1195, "publicationDate": "1997-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "GRANADOS ET DELGADO, UN CRIME PARFAIT", "id": "asset-116122", "durationSec": 3521, "publicationDate": "1997-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.10.08", "visualThemes": ["SCANNER M\u00c9DICAL", "H\u00d4PITAL", "IMMOBILIER", "POLO", "POLO", "POLO", "PLANTE AQUATIQUE", "PLANTE AQUATIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SION", "MIES", "GENEVE", "MIES", "GENEVE", "VAUD", "GENEVE", "VAUD", "GRANDVAUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160050", "durationSec": 784, "publicationDate": "1997-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Auto-interview", "title": "No\u00ebl No\u00ebl", "id": "ece-3305423", "durationSec": 1055, "publicationDate": "1997-10-07T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305423", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305423"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Programme d'armement 1997 : Interview d'Adolf Ogi, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E5EB82B-F5D2-4CC0-91FA-31278C2B5BC6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "politique d'armement"], "excerpt": "Le Conseil des Etats accepte d'\u00e9conomiser 160 millions de francs. La Chambre des cantons suit ainsi la d\u00e9cision du Conseil national. Par 29 voix contre 1, les s\u00e9nateurs ont supprim\u00e9 un cr\u00e9dit destin\u00e9 \u00e0 moderniser une partie des obusiers blind\u00e9s M-109, un investissement dont l'urgence a \u00e9t\u00e9 mise en doute. Le non du peuple aux \u00e9conomies dans l'assurance ch\u00f4mage, il y a 10 jours, a-t-il jou\u00e9 un r\u00f4le dans la d\u00e9cision des s\u00e9nateurs ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Lambert, cin\u00e9aste, aventurier genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB0AB725-EC66-4076-9A61-D46213D1DB25", "thematicGeographicals": ["Amazonie"], "durationSec": 2927, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambert, Paul"], "thematicThemes": ["aventurier", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "L'\u00e9conomie lib\u00e9rale - L'Afrique et le colonialisme - La com\u00e8te Hale-Bopp - Ses exp\u00e9riences de la vie avec les pygm\u00e9es et les tribus d'Amazonie - Malraux - Les pygm\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, aventurier genevois", "name": "Lambert, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conseil national. Examen de la nouvelle loi sur l'agriculture : Interviews de Jacques Chanson, agriculteur de La Chaux (Vaud) et de Jean-Claude Maillard, agriculteur de Prez-vers-Nor\u00e9az (Fribourg)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56126920-9783-43D1-8601-CDF23AB2B6DE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 371, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "politique agricole", "agriculture"], "excerpt": "Cette loi doit d\u00e9finir la 2\u00e8me \u00e9tape de la politique agricole 2002. L'inqui\u00e9tude pr\u00e9domine chez les agriculteurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur de Prez-vers-Nor\u00e9az (FR)", "name": "Maillard, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur de La Chaux (VD)", "name": "Chanson, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Vendanges. De Charles-Ferdinand Ramuz (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7901A263-D65C-4D0E-9613-0A3735F8734F", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Tsilla Chelton, com\u00e9dienne (79 ans) : A propos de son r\u00f4le dans \"Le Mal de m\u00e8re\" de Pierre-Olivier Scotto, au Th\u00e9\u00e2tre de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-285E0FF7-836F-4578-A481-75A00EAF9328", "durationSec": 268, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Chelton, Tsilla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Emile Gardaz, ancien animateur, producteur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAA813EA-2034-4A54-B421-B4E28A78B438", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1184, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "La Premi\u00e8re", "Gardaz, Emile", "SSR"], "thematicThemes": ["radio", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calmeyn, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Pour assurer son avenir, le groupe Feldschl\u00f6sschen veut se d\u00e9velopper \u00e0 l'\u00e9tranger : Interview de G\u00e9rard Stalder, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F69B840-E46F-4AED-ACF9-9F932EA519C3", "thematicGeographicals": ["Argovie", "Rheinfelden"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feldschl\u00f6sschen"], "thematicThemes": ["boycottage", "bi\u00e8re", "brasserie (technique)", "strat\u00e9gie de l'entreprise"], "excerpt": "Au cours de l'exercice brassicole 96/97 les ventes globales de bi\u00e8re du groupe argovien ont chut\u00e9 de 6 \u00e0 7% alors que dans le m\u00eame temps la consommation globale de bi\u00e8re en Suisse n'a diminu\u00e9 que de 2 \u00e0 3%. Les responsables du groupe Feldschl\u00f6sschen le reconnaissent, le boycott a pes\u00e9 de tout son poids, il n'emp\u00eache que le march\u00e9 suisse reste satur\u00e9, raison pour laquelle Feldschl\u00f6sschen lorgne vers l'\u00e9tranger", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du groupe Feldschl\u00f6sschen", "name": "Stalder, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interview des cin\u00e9astes Pierre Maillard et Yvonne Preiswerk : A propos du film \"Chronique\" de P. Maillard et de l'ouvrage \"Cr\u00e9ativit\u00e9, femmes et d\u00e9veloppement\" (Ed. IUED) d'Yvonne Preiswerk", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F56B285B-B634-44AC-A502-37C20781709E", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "femme", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Preiswerk, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Maillard, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSER", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Claude Debussy: Monsieur Croche et autres r\u00e9cits (Extraits) (7/10) : Concerts spirituels - \"Les B\u00e9atitudes\" de C\u00e9sar Franck", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D383786A-E42A-4522-832E-F3DCF2BCC32B", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1692, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franck, C\u00e9sar", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "courant artistique (20e)", "compositeur", "critique musicale", "courant artistique (17-19e)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Debussy, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Staline, vie priv\u00e9e (2/5) : Koba ou l'apprentissage de la r\u00e9volution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94216072-5D5A-48A5-9FA4-F7369CCE81F1", "thematicGeographicals": ["URSS", "Russie"], "durationSec": 1701, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "ann\u00e9es 1910", "communisme", "histoire", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Marcou, Lilly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.10.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-160049", "durationSec": 420, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "BI\u00c8RE", "MARKETING", "NAZISME", "OR", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9PORTATION", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9PORTATION", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "COM\u00c9DIEN", "NAZISME", "OR"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "RUEY, CLAUDE", "RUEY, CLAUDE", "BODENMANN, PETER", "RUEY, CLAUDE", "MARTINELLI, PIETRO", "COUCHEPIN, PASCAL", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "SANDOZ, MARCEL", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "BERGIER, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-160034", "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.10.07", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SION", "MONTHEY", "SUISSE", "AIGLE", "MONTHEY", "SUISSE", "SUISSE", "AIGLE", "MONTHEY", "SUISSE", "SUISSE", "AIGLE", "MONTHEY", "SUISSE", "SUISSE", "AIGLE", "BELLINZONE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "BORDEAUX", "BORDEAUX", "PARIS", "WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "L'AFFAIRE SPAGGIARI", "id": "asset-116306", "durationSec": 3253, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MARGOT COMMUNICATION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["BUACHE, FREDDY"], "id": "asset-134235", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2367, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971007, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, BOUVIER Robert, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et cin\u00e9aste, pour parler de son parcours, de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, et son invit\u00e9 du jour, BUACHE Freddy.", "title": "ROBERT BOUVIER - 97.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.10.07", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-134300", "durationSec": 1857, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 musicale romande et al\u00e9manique : Entretien avec Dominique Barthassat, musicien et compositeur", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D071AF33-F43A-4191-B9CB-7A424ADC17BB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lausanne", "Zurich (ville)", "Vaud", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3657, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "manifestation culturelle", "musique instrumentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Maillefer, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, compositeur", "name": "Barthassat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique \u00e0 Lausanne", "name": "Piguet, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "critique musical", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Waeber-D\u00edaz, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.10.07", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "CONSOMMATION", "SHAMPOOING", "MAGAZINE", "CONSOMMATION", "SHAMPOOING", "MAGAZINE"], "visualGeographicals": ["SENTIER, LE", "SENTIER, LE", "SENTIER, LE", "SENTIER, LE", "SENTIER, LE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-160074", "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE"], "id": "asset-155559", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19971007, les tarifs t\u00e9l\u00e9phoniques appliqu\u00e9s par l'op\u00e9rateur Swisscom varient pour la France selon l'indicatif qui est compos\u00e9 par l'utilisateur. Ainsi, l'indicatif 059 est valable pour une zone de fronti\u00e8re d'un p\u00e9rim\u00e8tre de 30 kilom\u00e8tres et il est plus avantageux. L'indicatif 0033 est valable pour une zone de voisinage d'un p\u00e9rim\u00e8tre de 60 kilom\u00e8tres et il est plus \u00e9lev\u00e9\n* SUISSE, Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville, Fribourg, Plateau : 19971007, aper\u00e7u des augmentations de primes de l'assurance de base des caisses maladies pour l'ann\u00e9e 1998 et conseils pour b\u00e9n\u00e9ficier de r\u00e9ductions de primes. Les assur\u00e9s peuvent changer de caisse maladie, augmenter leur franchise ou adh\u00e9rer \u00e0 un r\u00e9seau de sant\u00e9.", "title": "SWISSCOM / CAISSE MALADIE - 97.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "GRANGES-PACCOT"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "97.10.07", "id": "asset-159762", "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156071", "durationSec": 303, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.10.07", "visualThemes": ["FAMILLE", "ASSURANCE MALADIE", "H\u00d4PITAL", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "H\u00d4PITAL", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE"], "visualGeographicals": ["ONEX", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-160048", "durationSec": 1213, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.10.07", "visualThemes": ["D\u00c9LOCALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9LOCALISATION", "D\u00c9LOCALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "FONTAINEMELON", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["ETA SA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-160073", "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159948", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.10.07", "visualThemes": ["IMMIGRATION CLANDESTINE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-160033", "durationSec": 795, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "BERTRAND DUBOUX - 97.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192232", "durationSec": 446, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 97.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236796", "durationSec": 128, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.10.07", "visualThemes": ["AFFICHE", "ARTISTE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ENTREPRISE", "SOUS-TRAITANCE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE"], "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "ITALIE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160047", "durationSec": 780, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 97.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236797", "durationSec": 212, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA JUDOKA SEG 1 - 97.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137352", "durationSec": 145, "publicationDate": "1997-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Record f\u00e9minin de la Course Morat-Fribourg : Interview de Franzisca Moser-Rochat, premi\u00e8re femme \u00e0 descendre en-dessous de l'heure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A1E62BA-9550-43EF-8C12-6E4DBE5B7CBF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Morat"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morat-Fribourg", "Moser-Rochat, Franzisca"], "thematicThemes": ["Morat Fribourg", "course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "athl\u00e8te suisse, record f\u00e9minin du Morat-Fribourg 97", "name": "Moser-Rochat, Franzisca", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Claude Debussy: Monsieur Croche et autres r\u00e9cits (Extraits) (6/10) : Une renaissance de l'Op\u00e9ra bouffe - Reprise de \"Werther\" \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-12EB9F0A-BE35-484D-9269-8ACFB8DE7177", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1748, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massenet, Jules", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "musique classique", "critique musicale", "courant artistique (20e)", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Debussy, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Staline, vie priv\u00e9e (1/5) : Enfance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7E274F7-2A4C-4D17-AB5A-8C9BB1168899", "thematicGeographicals": ["Russie", "URSS"], "durationSec": 1735, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["fonction politique", "communisme", "enfance", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Marcou, Lilly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 musicale et radiophonique genevoise et vaudoise : Entretien avec musiciens et organisateurs", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-88664E73-C5A0-4DDE-B05A-D414BCD9DB2D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Pully", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3377, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCL"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "musique instrumentale", "manifestation culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Jaccottet, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Creux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Groh, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Mili, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique des concerts pour l'Art et le Lutrin \u00e0 Pully", "name": "Mahaim, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique musical", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9sultats des \u00e9lections en Serbie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EFBB35A-1125-4298-8AAD-B956C9EFC8FD", "thematicGeographicals": ["Serbie"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Belgrade", "name": "Monnet, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Gaza. Retour chez lui de cheikh Ahmed Yassine, chef spirituel du Hamas, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 huit ans de d\u00e9tention en Isra\u00ebl", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-322CDB12-1379-4055-8331-BC6AA31C0FAE", "thematicGeographicals": ["Gaza", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas", "Yassine, Ahmed"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "islam"], "excerpt": "Ahmed Yassine est arriv\u00e9 \u00e0 Gaza en provenance d'Amman, o\u00f9 il a transit\u00e9 quelques jours apr\u00e8s avoir pass\u00e9 8 ans en d\u00e9tention en Isra\u00ebl. Isra\u00ebl a d'autre part lib\u00e9r\u00e9 22 prisonniers palestiniens et annonc\u00e9 son intention d'en rel\u00e2cher 50 autres. En contrepartie, la Jordanie a lib\u00e9r\u00e9 deux agents isra\u00e9liens", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gaza", "name": "Weil-Rabaud, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Attribution du Prix Nobel de physiologie et de m\u00e9decine \u00e0 Stanley Prusiner : Interview du chercheur am\u00e9ricain", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D6E31ECA-3672-4C62-812E-099BE43F4EB5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prusiner, Stanley", "Prix Nobel de m\u00e9decine 1997"], "thematicThemes": ["enc\u00e9phalopathie", "prion", "m\u00e9decine", "recherche m\u00e9dicale", "maladie virale", "bovid\u00e9", "prix scientifique", "recherche scientifique"], "excerpt": "Stanley Prusiner est le premier \u00e0 avoir isol\u00e9 le prion, agent infectieux responsable de la maladie de la vache folle ou, chez l'homme de celle de Creuzfeld-Jakob. En 1982, cette th\u00e9orie \u00e9tait tr\u00e8s contest\u00e9e, elle concluait que le prion est une prot\u00e9ine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur am\u00e9ricain, Prix Nobel de physiologie et de m\u00e9decine 1997", "name": "Prusiner, Stanley", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Madrid. Comparution pour \"Apologie de la violence\", de 23 membres de la direction du bras politique de l'ETA, Herri Batasuna : Interview de Jos\u00e9ba Alvarez, une des t\u00eates pensantes du parti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-137F10FC-7015-4834-BAA6-C44DEDF74D6E", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Pays basque espagnol", "Pays basque"], "durationSec": 275, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA", "Batasuna, Herri"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "violence politique", "proc\u00e8s", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du parti d'Herri Batasuna", "name": "Alvarez, Jos\u00e9ba", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Didier Duployer, journaliste RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E55697D-009E-417A-A7DC-BE969F95C2FB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1058, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duployer, Didier", "RSR", "La Premi\u00e8re", "SSR"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calmeyn, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francesco, clown", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47BAF363-F383-4666-90C1-361E1D65C163", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francesco"], "thematicThemes": ["clown", "cirque"], "excerpt": "Le d\u00e9but de journ\u00e9e au cirque - Le clown et le public - Les astres et le r\u00eave - L'\u00e9cologie - Annie Fratellini - Les Beatles - La vie de saltimbanque", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Francesco", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-160887", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2783, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971006, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, BOUVIER Robert, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et cin\u00e9aste, pour parler de son parcours, de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma.", "title": "ROBERT BOUVIER - 97.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.10.06", "visualThemes": ["VIE DE L'ENTREPRISE", "D\u00c9LOCALISATION", "USINE", "EMPLOI", "VIE DE L'ENTREPRISE", "D\u00c9LOCALISATION", "EMPLOI", "VIE DE L'ENTREPRISE", "D\u00c9LOCALISATION", "EMPLOI", "VIE DE L'ENTREPRISE", "D\u00c9LOCALISATION", "EMPLOI"], "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "LOCLE, LE"], "visualCorporations": ["NIVAROX", "NIVAROX", "NIVAROX", "NIVAROX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159913", "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Histoires de pub", "source": "gico", "title": "97.10.06", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-134204", "durationSec": 455, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARNISARI, Alan", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALSH, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE BOYS ON THE SIDE - 97.10.06", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-155644", "durationSec": 196, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "ARRIVEE A CRANS-MONTANA SEG 1 - 97.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156430", "durationSec": 182, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Vendanges. De Charles-Ferdinand Ramuz (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8837CAA1-9E1C-4A2D-9ACA-8396066D146C", "durationSec": 1208, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IND\u00c9PENDANTISME", "PARTI POLITIQUE", "AUTONOMISME", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "PARTI POLITIQUE", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "PARTI POLITIQUE", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "PARTI POLITIQUE", "AUTONOMISME", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "PARTI POLITIQUE", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "PARTI POLITIQUE", "AUTONOMISME", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "PARTI POLITIQUE", "AUTONOMISME", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "PARTI POLITIQUE", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "PARTI POLITIQUE", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "PARTI POLITIQUE", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CHIMIE", "TRANSPORT DE L'\u00c9NERGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORC"], "id": "asset-159872", "durationSec": 744, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.10.06", "visualGeographicals": ["BILBAO", "ESPAGNE", "PAYS BASQUE", "ESPAGNE", "MADRID", "ESPAGNE", "ESPAGNE", "BILBAO", "ESPAGNE", "MADRID", "ESPAGNE", "BILBAO", "ESPAGNE", "ST-SEBASTIEN", "ESPAGNE", "MADRID", "ESPAGNE", "PAYS BASQUE", "ESPAGNE", "ZURICH", "ST-GALL"], "visualCorporations": ["ETA", "ETA", "ETA", "ETA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.10.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-159888", "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CUISINIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PORTRAIT", "GASTRONOMIE", "RESTAURANT", "M\u00c9DECINE", "ENC\u00c9PHALOPATHIE", "PRIX SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PRION", "M\u00c9DECINE", "ENC\u00c9PHALOPATHIE", "PRIX SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PRION", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "FUSION D'ENTREPRISES", "H\u00d4TELLERIE", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "COLLABORATION (1939-1945)", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "COLLABORATION (1939-1945)", "NAZISME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "COLLABORATION (1939-1945)", "NAZISME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "RACISME", "POLICE", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "FONCTION POLITIQUE", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "PORTRAIT", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXPULSION", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXPULSION", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXPULSION"], "visualPersons": ["GROSS, ANDREAS", "BONNY, JEAN-PIERRE", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "FAHD D'ARABIE SAOUDITE", "BARRE, RAYMOND", "PAPON, MAURICE", "PETAIN, PHILIPPE", "KABILA, LAURENT-D\u00c9SIR\u00c9"], "id": "asset-159873", "durationSec": 1631, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.10.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BULLE", "ALLEMAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "DIABLERETS, LES", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE-VILLE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)"], "visualCorporations": ["SWISS WORLD AIRWAYS", "MOEVENPICK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.10.06", "visualThemes": ["OBJET DE COLLECTION", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "COMM\u00c9MORATION"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159914", "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 97.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241032", "durationSec": 86, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "97.10.06", "id": "asset-159757", "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159941", "durationSec": 282, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159947", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "BERTRAND DUBOUX - 97.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192231", "durationSec": 485, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-155776", "durationSec": 147, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 97.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236795", "durationSec": 179, "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["GESTION FINANCI\u00c8RE", "FINANCEMENT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "SUBVENTION", "VIGNE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VITICULTURE", "VIGNE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VENDANGE", "VITICULTURE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["SCHWALLER, URS", "CHAGALL, MARC"], "id": "asset-159886", "durationSec": 773, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.10.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "MARTIGNY", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "BERNE", "GLERESSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EMPLOI", "FUSION D'ENTREPRISES", "RACHAT D'ENTREPRISE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES"], "id": "asset-159887", "durationSec": 1243, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 97.10.06", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["GLOBUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Bovard, musicien, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-781E4ED9-F5D8-4DE0-8071-2986CE269FA9", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique", "fanfare"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, contrebassiste, ami de Jean-Fran\u00e7ois Bovard", "name": "Lavanchy, Popol", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, compositeur", "name": "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Alcool et musique de chanvre", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C0F14068-6572-4C9B-A412-903CC148863D", "durationSec": 1090, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les invit\u00e9s : Entretiens avec Nathalie Chabrier, peintre et Rolf Liebermann, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8090DC41-68DE-4A59-BC9B-03E20308292D", "durationSec": 3610, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liebermann, Rolf", "Chabrier, Nathalie"], "thematicThemes": ["compositeur", "exposition d'art", "peinture"], "excerpt": "Le vernissage de N. Chabrier \u00e0 Ouchy en pr\u00e9sence de la famille Knie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Liebermann, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Chabrier, Nathalie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Sevran, animateur fran\u00e7ais de t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A856648-1A79-4397-AE7E-192F55FF2BA6", "durationSec": 3119, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sevran, Pascal"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Une aspirante gendarme - Bill Clinton au saxophone - Le m\u00e9tro de Paris", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur fran\u00e7ais de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Sevran, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sion. Remise du Prix Schiller \u00e0 Maurice Chappaz, \u00e9crivain valaisan : Interview de Ruth Dreifuss, ministre de la Culture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B181B833-19DD-4C22-A0A2-08E4BBCFEC3C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Schiller", "Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, ministre de la Culture", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sion. Remise du Prix Schiller \u00e0 Maurice Chappaz, \u00e9crivain valaisan : Interview de Philippe Jaccottet, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53157F3A-E3AA-4CA9-A273-0ACF5D10331F", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice", "Prix Schiller"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jaccottet, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Record f\u00e9minin de la Course Morat-Fribourg : Interview de Franzisca Moser-Rochat, premi\u00e8re femme \u00e0 descendre en-dessous de l'heure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB5B5822-AEC5-4ED3-9B94-63FFD186E38F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Morat", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moser-Rochat, Franzisca", "Morat-Fribourg"], "thematicThemes": ["Morat Fribourg", "course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "athl\u00e8te suisse, record f\u00e9minin du Morat-Fribourg 97", "name": "Moser-Rochat, Franzisca", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte de l'\u00e9glise de P\u00e9ry-Reuchenette", "id": "sound-812CC451-A7A3-448C-8E02-F1D424EC277D", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "P\u00e9ry-Reuchenette"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giauque-Gagnebin, Dominique"], "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Giauque-Gagnebin, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Myrian Szejer, psychanalyste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E948355-FF49-4E49-966B-F38163874713", "durationSec": 3628, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szejer, Myriam"], "thematicThemes": ["psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Szejer, Myriam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Mexique, les voix d'une insurrection : Reportage au Chiapas sur la gen\u00e8se et les m\u00e9canismes de la r\u00e9bellion zapatiste de 1994", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-159B6665-67A0-48C7-A5B1-ED6ED9ACDA1C", "thematicGeographicals": ["Mexique", "Chiapas"], "durationSec": 4854, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front zapatiste de lib\u00e9ration", "EZLN"], "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "peuple d'Am\u00e9rique", "r\u00e9volution", "occupation militaire"], "excerpt": "Gen\u00e8se de la r\u00e9bellion zapatiste. Conditions de vie au Chiapas et occupation militaire gouvernementale. Les revendications et le programme politique des rebelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader du Front zapatiste de lib\u00e9ration", "name": "Elloriaga, Javier", "type": "Participant"}, {"role": "Commandante, dirigeant de l'E.Z.L.N. (Arm\u00e9e zapatiste de lib\u00e9ration)", "name": "Tacho", "type": "Participant"}, {"role": "ev\u00eaque de San Cristobal de Las Casas", "name": "Ruiz, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "gouverneur en r\u00e9bellion dans la province du Chiapas au Mexique", "name": "Avendano, Amado", "type": "Participant"}, {"role": "femmes du Chiapas", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Aubry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey, Christophe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kaspar Villiger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral : A propos des finances f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E42F429-615A-4254-B58D-F6FF0605241C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1016, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villiger, Kaspar"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "politique \u00e9conomique", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.10.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-134389", "durationSec": 648, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI DE B\u00c2LE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE MOTOCYCLISTE", "MORAT FRIBOURG", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BIAGGI, MAX", "RICHARD, PASCAL", "ZUELLE, ALEX"], "id": "asset-134261", "durationSec": 3250, "mediaType": "video", "title": "97.10.05", "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC SION", "ETOILE CAROUGE FC", "FC LUCERNE", "SC KRIENS", "GRASSHOPPER", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PORC", "GREFFE D'ORGANE", "PORC", "GREFFE D'ORGANE", "VINIFICATION", "VENDANGE", "VIN ROUGE", "VIGNERON", "VINIFICATION", "VIN ROUGE", "VIN ROUGE", "VINIFICATION", "VENDANGE", "VIN ROUGE"], "visualPersons": ["AEBISCHER, PATRICK"], "id": "asset-155637", "thematicGeographicals": ["GIRONDE", "SUISSE", "VILLENEUVE (VD)"], "durationSec": 3056, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19971005, itw de personnalit\u00e9s politiques, de m\u00e9decins et de chercheurs sur les x\u00e9nogreffes, greffe d'origine animale, alors qu'une initiative parlementaire vise \u00e0 interdire la transplantation d'organes d'animaux sur \u00eatres humains\n* Villeneuve (VD) : 19971005, billet d'humeur de KENNEL Sabine sur la construction de gigantesque infrastructure en b\u00e9ton pour endiguer une \u00e9ventuelle crue du ruisseau Pissot qui avait entra\u00een\u00e9 en 19950815 d'importantes inondations sur la N9\n* Gironde : 19970921, enqu\u00eate chez les producteurs de vins de Bordeaux pour savoir si oui ou non l'ann\u00e9e 1997 sera le mill\u00e9sime du si\u00e8cle.", "title": "CE COCHON QUI S'EVEILLERA EN NOUS // FAMINE COREE DU NORD // A LA RECHERCHE DU\nMILLESIME DU SIECLE - 97.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "VILLENEUVE (VD)", "VILLENEUVE (VD)", "GIRONDE", "GIRONDE", "GIRONDE", "GIRONDE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Des notes sur des notes. A l'affiche : Interviews de Fr\u00e9d\u00e9ric Caton, basse et d'Hans Graf, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8C94B0D-2D7D-466E-ABB6-983860861966", "durationSec": 5026, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Graf, Hans", "Caton, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "basse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Graf, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "basse", "name": "Caton, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "S\u00e9n\u00e9gal. Le sabar, coeur des Wolof", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16B763E7-ADCB-4382-A6D1-9D0CB8B65D8C", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3655, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique instrumentale"], "excerpt": "Musiques traditionnelles wolof - Sabar", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Thioune, Ady", "type": "Participant"}, {"name": "S\u00e8ne, Oumi", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "JEUNESSE", "CHRISTIANISME", "JEUNESSE", "CHRISTIANISME", "JEUNESSE"], "id": "asset-159506", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19970800, \u00e0 l'exemple d'un groupe de jeunes chr\u00e9tiens am\u00e9ricains d'Alaska, des pr\u00e8s de 4000000 p\u00e8lerins sont venus participer aux 12 \u00e8me Journ\u00e9es Mondiales de la Jeunesse (JMJ) et assister \u00e0 une messe donn\u00e9e par le pape JEAN-PAUL II.", "title": "PARIS - JEUNES 2 - 97.10.05", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "D\u00c9BAT", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["GUISAN, YVES"], "id": "asset-159889", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971005, d\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste VON BURG Dominique sur la hausse annonc\u00e9e pour 1998 des primes des assurances maladie et sur le co\u00fbt de la sant\u00e9.", "title": "PRIMES MALADIE 98 POURQUOI ENCORE DES HAUSSES ? - 97.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "JEREMIAS GOTTHELF - 97.10.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-159630", "durationSec": 869, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "RENE PIERRE BILLE - 97.10.05", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-156319", "durationSec": 2971, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP05 - 97.10.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160498", "durationSec": 1189, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "MINE ANTIPERSONNEL", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "MINE ANTIPERSONNEL", "MORAT FRIBOURG", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "MINE ANTIPERSONNEL", "MORAT FRIBOURG", "HOMME", "SECTE", "DROIT DU TRAVAIL", "VIE POLITIQUE", "SYNDICAT PATRONAL", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "MONTAGNE", "\u00c9BOULEMENT"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "TRIPONEZ, PIERRE"], "id": "asset-159871", "durationSec": 1241, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.10.05", "visualGeographicals": ["MORAT", "MORAT", "FRIBOURG-VILLE", "WASHINGTON", "SUISSE", "CHAMONIX"], "visualCorporations": ["UNION SUISSE DES ARTS ET M\u00c9TIERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "COMP\u00c9TITION MILITAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COLLABORATION (1939-1945)", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COLLABORATION (1939-1945)", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "INCENDIE"], "visualPersons": ["DE GAULLE, CHARLES", "CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-159870", "durationSec": 889, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.10.05", "visualGeographicals": ["GORGES DE L'AREUSE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF NO 143 \" L'ADORABLE HOMME DES NEIGES \"", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-209616", "durationSec": 585, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LES MALDIVES (SERIE N\u00b02) - DESTINATIONS", "id": "asset-115721", "durationSec": 3107, "publicationDate": "1997-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "EUROPE IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Droit de cit\u00e9", "title": "Primes en hausse", "imageURL": "http://www.rts.ch/8915870.image", "id": "ece-8915876", "durationSec": 3662, "publicationDate": "1997-10-04T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste VON BURG Dominique sur la hausse annonc\u00e9e pour 1998 des primes des assurances maladie et sur le co\u00fbt de la sant\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8915876", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8915876"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Qu'esp\u00e9rez-vous Bruno de Kalbermatten, par Dominique Voin\u00e7on", "id": "sound-C6C30956-DD70-4A43-8F2C-80101A44FB1D", "durationSec": 3234, "publicationDate": "1997-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kalbermatten, Bruno de"], "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "industriel, directeur de Bobst \u00e0 Renens", "name": "Kalbermatten, Bruno de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fritz St\u00e4ger, artiste (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECCEFCB6-93D7-4AF9-824C-B070B2C6F121", "thematicGeographicals": ["Saint-Gall (canton)", "Flums", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3106, "publicationDate": "1997-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["St\u00e4ger, Fritz"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "Bauhaus", "carnaval"], "excerpt": "Fritz St\u00e4ger est n\u00e9 \u00e0 Flums dans le canton de Saint-Gall. La tradition du carnaval y est toujours vivante et profond\u00e9ment ancr\u00e9 dans les habitudes et traditions populaires. D\u00e8s son enfance, il a nourri une v\u00e9ritable passion pour les masques de bois si expressifs. Par la suite, \u00e9tabli \u00e0 Gen\u00e8ve, il rencontre le monde de la peinture et du Bauhaus. De ces deux courants, la tradition populaire et l'art moderne, il saura en faire une expression toute personnelle et singuli\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "St\u00e4ger, Fritz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Magazine : Actualit\u00e9s et chroniques: Le mythe de Diana, les chauve-souris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-710C46D8-F62D-47A4-9DCF-1BF08A7A8405", "durationSec": 1550, "publicationDate": "1997-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spencer, Diana"], "thematicThemes": ["chauve-souris", "ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9", "fan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Archives musicales", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Thomas Schippers, chef d'orchestre (1/3)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-0B0B788E-E934-4BDF-BAF7-0588AE9C95FB", "durationSec": 5098, "publicationDate": "1997-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schippers, Thomas"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Claude Brasseur : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-03A43164-F8FA-4246-972A-B7BEAB9E7BED", "durationSec": 1838, "publicationDate": "1997-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brasseur, Claude"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Extraits de films: \"Germinal\" d'Yves All\u00e9gret - \"La Banqui\u00e8re\" de Francis Girod avec Romy Schneider - \"La Boum\" de Claude Pinoteau avec Sophie Marceau et Brigitte Fossey - \"Signes ext\u00e9rieurs de richesse\" avec Jean-Pierre Marielle et Pascale Ogier - \"Descente aux enfers\" de Francis Girod avec Sophie Marceau - \"Dandin\" de Roger Planchon avec Zabou - \"Le Souper\" de Claude Molinaro avec Claude Rich - \"Un deux trois soleil\" de Bertrand Blier avec Anouk Grinberg", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Brasseur, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Zabou", "type": "Participant"}, {"name": "Ogier, Pascale", "type": "Participant"}, {"name": "Schneider, Romy", "type": "Participant"}, {"name": "Marceau, Sophie", "type": "Participant"}, {"name": "Rich, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Marielle, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Fossey, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Brasseur, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Grinberg, Anouk", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Remise du Prix Schiller \u00e0 Maurice Chappaz, \u00e9crivain, premier Valaisan \u00e0 \u00eatre honor\u00e9 de cette distinction : Interview du laur\u00e9at", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD795E90-D4EA-48C8-81FF-681ED37EBD11", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 167, "publicationDate": "1997-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Schiller", "Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain valaisan, laur\u00e9at du Prix Schiller", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bordeaux. Reportage \u00e0 l'occasion de l'ouverture prochaine du proc\u00e8s Maurice Papon, haut fonctionnaire fran\u00e7ais accus\u00e9 de crimes contre l'humanit\u00e9 au temps du mar\u00e9chal P\u00e9tain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED68A75B-0BD6-48E4-916C-D83FE4297B46", "thematicGeographicals": ["Bordeaux", "France"], "durationSec": 1043, "publicationDate": "1997-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Papon, Maurice"], "thematicThemes": ["camp de concentration", "antis\u00e9mitisme", "crime contre l'humanit\u00e9", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "d\u00e9portation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de Maurice Papon", "name": "Rouxel, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "amie de Michel Slitinski", "name": "Benzazon, Juliette", "type": "Participant"}, {"role": "Juif", "name": "Slitinski, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "avocat de la partie civile", "name": "Touzet, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walther, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Sion. Remise du Prix Schiller \u00e0 Maurice Chappaz, \u00e9crivain valaisan : Interview du laur\u00e9at", "genres": ["Interview"], "id": "sound-661117B6-6CFF-4A84-AD43-42E1A8B3D6C6", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1997-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Schiller", "Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain valaisan, laur\u00e9at du Prix Schiller", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. A Mexico (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2D12933-4822-4C62-9985-44703659EB5A", "thematicGeographicals": ["Mexico"], "durationSec": 3636, "publicationDate": "1997-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste politique, conseiller en communication", "name": "Clav\u00e9, Edouardo", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais \u00e0 l'IFAL (Institut fran\u00e7ais pour l'\u00e9tude de l'Am\u00e9rique Latine \u00e0 Mexico)", "name": "Hernandez, Fernando", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante, dipl\u00f4m\u00e9e en sciences politiques \u00e0 l'UNAM, th\u00e8se consacr\u00e9e au patriotisme mexicain", "name": "Martinez, Yasmin", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain mexicain, romanci\u00e8re, journaliste", "name": "Poniatowska, Elena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}]}}