{"response": {"numFound": 8397, "start": 5200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR"], "visualPersons": ["BORER, THOMAS", "COTTI, FLAVIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "DE DARDEL, JEAN-NILS"], "id": "asset-202324", "durationSec": 1887, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 97.05.07", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "BERNE", "VALAIS", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "TUNNEL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "TUNNEL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "TUNNEL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "TUNNEL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAVE \u00c0 VIN", "MISE EN BOUTEILLE", "RICHESSE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "JUIFS", "NAZISME", "BANQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "BUACHE, FREDDY", "BUACHE, FREDDY", "BUACHE, FREDDY", "BUACHE, FREDDY", "WELLES, ORSON", "BUACHE, FREDDY", "BUACHE, FREDDY", "ROTH, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-202323", "durationSec": 2121, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.05.07", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "BERNE", "BRUXELLES", "USA", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "WASHINGTON", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "VALAIS", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "MARTIGNY", "KINSHASA", "CANNES", "CANNES", "CANNES", "CANNES", "CANNES", "CANNES", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "BATEAU \u00c0 VAPEUR", "BATEAU \u00c0 VAPEUR"], "id": "asset-202282", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN"], "durationSec": 2603, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac L\u00e9man : 19970507, rencontre avec des p\u00eacheurs professionnels autour du lac L\u00e9man\n* Lac L\u00e9man : 19970507, reportage au fil de l'eau avec le bateau \u00e0 vapeur le \"Rh\u00f4ne\" de la Compagnie G\u00e9n\u00e9rale de Navigation.", "title": "PLAISIRS DU LAC - 97.05.07", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "LAC LEMAN", "COPPET", "LAC LEMAN", "THONON-LES-BAINS", "LAC LEMAN", "ALLAMAN", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["CGN", "CGN"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" neutres de la vie de p\u00eache"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.05.07", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "GARE FERROVIAIRE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualGeographicals": ["CH\u00caNE-BOUGERIES", "GENEVE-VILLE", "BERNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202343", "durationSec": 698, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202649", "durationSec": 206, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT - 97.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126011", "durationSec": 3283, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LE CARLTON A L'HEURE DU FESTIVAL DE CANNES", "id": "asset-125189", "durationSec": 3094, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CAPA TELEVISION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CHRISTINE MAGRO - 97.05.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192179", "durationSec": 225, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ance du l\u00e9gislatif communal de Ch\u00e2tel-Saint-Denis apr\u00e8s le suicide de son ancien boursier : Interview de Rose-Marie Ducrot, syndique: \"il faisait partie de la famille\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C2B6915-181F-46E0-BAF0-4BF2BD5892B0", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Ch\u00e2tel-Saint-Denis"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "d\u00e9tournement de fonds", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique de Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "name": "Ducrot, Rose-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Un m\u00e9tier, une personne", "source": "siranau", "title": "Le nez en parfumerie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5141B971-363F-42B6-BF8A-9BAE464B165F", "durationSec": 860, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["odorat", "cat\u00e9gorie professionnelle", "parfum"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parfumeur", "name": "Van de Waal, Mathijs", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Administration des finances du canton du Valais menace la commune de Martigny de poursuites judiciaires, elle veut obtenir le remboursement d'une dette de 1,41 million de francs : Interview de Pascal Couchepin, pr\u00e9sident de la ville. La commune ne paie pas parce que depuis 1992, l'Etat du Valais lui doit la somme \u00e9quivalente", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC624F00-06C0-433D-BB07-C68FA418C603", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune", "poursuite (judiciaire)", "endettement public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la ville de Martigny", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Giuseppe Verdi, la force d'un destin (2/5) : Le clan Verdi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2AFC763-1CEA-4581-BA0A-192A9574E472", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3450, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Verdi et son \"clan\". Ses amis. Sa rencontre avec A. Bo\u00efto. Sa musique de chambre. Ses rapports avec sa famille. Verdi et les femmes. Sa premi\u00e8re femme. Son deuxi\u00e8me mariage. Verdi et la musique sacr\u00e9e. Theresa Stolz et le m\u00e9nage \u00e0 trois. Emmanuel Munzio, le \"petit fr\u00e8re\". Angelo Mariani, chef d'orchestre, ami et confident, rejet\u00e9 et calomni\u00e9 \u00e0 la fin de sa vie par Verdi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La vie selon Annie Dillard. Nouvelles extraites de \"Apprendre \u00e0 parler \u00e0 une pierre\" (2/5) : H\u00f4tes de passage", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3FC84BEB-34B5-4EFE-A4C1-2CB13476AFAC", "durationSec": 1165, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Durand, B\u00e9atrice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Dillard, Annie", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences de l'embargo international sur l'Irak depuis 1990 : Interview de Manuel Bessler, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR \u00e0 Bagdad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B7E0E23-762F-4363-9DAC-554A25DF2D98", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 232, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique", "pauvret\u00e9", "aide humanitaire"], "excerpt": "On ne trouve plus de personnes qualifi\u00e9es selon les standarts occidentaux. Elles ont quitt\u00e9 l'Irak. Il y a maintenant de la pauvret\u00e9 et des jeunes \u00e0 la rue sans \u00e9ducation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR \u00e0 Bagdad", "name": "Bessler, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bagdad", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Rhone Saga ou rencontre avec beaucoup de personnages. Entretiens avec Pierre Imhasly, \u00e9crivain haut-valaisan : Du Valais aux ar\u00e8nes de N\u00eemes (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63CFB3CD-26B9-462A-937E-25999DD7E9E3", "thematicGeographicals": ["N\u00eemes", "Rh\u00f4ne (fleuve)", "France", "Valais", "Suisse"], "durationSec": 1699, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imhasly, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "histoire", "vall\u00e9e"], "excerpt": "Au gr\u00e9 d'\u00e9vocations, dans un parcours plus sinueux que lin\u00e9aire, l'histoire, pour laquelle le Rh\u00f4ne est un pr\u00e9texte, charie la petite histoire, proche des hommes, par la sensualit\u00e9 et le r\u00eave.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain haut-valaisan, auteur du livre \"Rhone Saga\"", "name": "Imhasly, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "La Mary C\u00e9leste. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0FB80E50-4249-4C3E-ACF7-5292286E91FE", "durationSec": 1012, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alfredo Arias, metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra argentin, fondateur de TSE : A propos du spectacle musical \"Faust argentin\", au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge et de son livre \"Folies-fant\u00f4mes, m\u00e9moires imaginaires\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD66F391-B58C-44F3-AEC3-D719E7D11A00", "durationSec": 2769, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arias, Alfredo"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra argentin", "name": "Arias, Alfredo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Les faux Vermeer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79E38949-C60E-4FE4-AA25-A1A3C1E517B2", "durationSec": 900, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.05.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202321", "durationSec": 620, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.05.06", "visualThemes": ["D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "COUPLE (RELATION)", "SPOT PUBLICITAIRE", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "VIOLENCE", "NAZISME", "OR", "SC\u00c8NE DE RUE", "NAZISME", "OR", "NAZISME", "OR", "NAZISME", "OR", "NAZISME", "OR", "NAZISME", "OR", "NAZISME", "OR", "NAZISME", "OR", "SONDAGE D'OPINION", "SONDAGE D'OPINION", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LISBONNE", "LISBONNE", "LISBONNE", "LISBONNE", "LISBONNE", "LISBONNE", "LISBONNE", "LISBONNE", "KINSHASA", "KINSHASA", "KINSHASA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202319", "durationSec": 753, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202117", "durationSec": 59, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202118", "durationSec": 162, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.05.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202342", "durationSec": 600, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MORTALIT\u00c9", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "MORTALIT\u00c9", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "MORTALIT\u00c9", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "MORTALIT\u00c9", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "FEMME BATTUE", "VIOLENCE", "FEMME BATTUE", "VIOLENCE", "FEMME BATTUE", "VIOLENCE", "FEMME BATTUE", "MARIAGE", "VIOLENCE", "FONCTION POLITIQUE", "AVEUGLE", "FONCTION POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "AVEUGLE", "FONCTION POLITIQUE", "AVEUGLE", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "MAGASIN DE DISQUES", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION NUM\u00c9RIQUE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CYCLISME SUR ROUTE", "TECHNIQUE VID\u00c9O", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CYCLISME SUR ROUTE", "TECHNIQUE VID\u00c9O", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CYCLISME SUR ROUTE", "TECHNIQUE VID\u00c9O", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GUTZWILLER, FELIX"], "id": "asset-202320", "durationSec": 1661, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.05.06", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "THOIRY (AIN)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SOLEURE", "SOLEURE", "SOLEURE", "CANNES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202648", "durationSec": 272, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "QUE DE NOUVELLES ! SEQ 1 - 97.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125399", "durationSec": 157, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "VIFIAN, BERNARD"], "id": "asset-116311", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3070, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970506, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre de deux \u00e9missions consacr\u00e9es au Tour de Romandie, ses invit\u00e9s du jour, VIFIAN Bernard, cycliste, pour parler du Tour de Romandie, et PICHON, Bernard, pour parler de son livre \"Le jour de beaut\u00e9\" et de son parcours.", "title": "LE TOUR DE ROMANDIE, BERNARD VIFIAN ET BERNARD PICHON - 97.05.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICHON, BERNARD"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.05.06", "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "SERVETTE FC", "FC SION", "ETOILE CAROUGE FC", "FC LUCERNE", "FC SCHAFFHOUSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-128334", "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "JEUNES ET MEDICAMENTS : C'EST PAS DES BONBONS ! / FOURS MICRO-ONDES - 97.05.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-128308", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1432, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970506, le magasin d'\u00e9lectrom\u00e9nager Noelle TV propose un four \u00e0 micro-ondes sold\u00e9, mais le prix barr\u00e9 n'a jamais \u00e9t\u00e9 pratiqu\u00e9\n* SUISSE : 19970506, les enfants et les adolescents suisses consomment tr\u00e8s t\u00f4t des m\u00e9dicaments. Enqu\u00eate sur les produits vendus dans les pharmacies \u00e0 des \u00e9tudiants avant des p\u00e9riodes d'examens et sur les moyens de pr\u00e9venir la consommation de m\u00e9dicaments chez les jeunes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.05.06", "visualThemes": ["D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "\u00c9TIQUETAGE", "VIN BLANC", "VITICULTURE", "MISE EN BOUTEILLE", "VIN", "VITICULTURE", "VIGNE", "VITICULTURE", "VIGNE", "MINE (SITE)", "MINE (SITE)", "MINE (SITE)"], "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "VAUD", "ECHANDENS", "VAUD", "ECHANDENS", "VAUD", "AIGLE", "VAUD", "AIGLE", "VAUD", "AIGLE", "VAUD", "ECHANDENS", "VAUD", "AIGLE", "NOIRAIGUE", "NOIRAIGUE", "NOIRAIGUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202341", "durationSec": 806, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.05.06", "visualThemes": ["SPONSORISATION", "SPONSORISATION", "SPONSORISATION", "SPONSORISATION", "SPONSORISATION", "TRIMARAN"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-116182", "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LES PAPARAZZI DE LADY D", "id": "asset-125834", "durationSec": 2896, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "THE LONDON STUDIOS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.05.06", "visualThemes": ["FUNICULAIRE", "FUNICULAIRE", "FUNICULAIRE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "DORIGNY", "TERRITET", "TERRITET", "TERRITET"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-124157", "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Printemps carougeois 1997 : Entretien avec V\u00e9ronique Carrot, chef de choeur, et Jean-Jacques Mello, bassoniste", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-901BFA13-58B0-4C6B-B2B9-01F514A30EF6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Carouge"], "durationSec": 3343, "publicationDate": "1997-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bassoniste", "name": "Mello, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Carrot, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'Administration des finances du canton du Valais est sur le point d'introduire une action judiciaire contre Martigny : La ville tra\u00eene une ardoise de plus d'un million de francs depuis plusieurs ann\u00e9es concernant la participation de la commune aux frais de personnel enseignant. Interview de Pierre Bonvin, chef du Service de l'administration des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC9BDE9B-C232-49A5-9F80-B4F19D67DC8E", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commune", "endettement public", "poursuite (judiciaire)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service de l'administration des finances du canton du Valais", "name": "Bonvin, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Giuseppe Verdi, la force d'un destin (1/5) : Le petit monde de Giuseppe Verdi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E06875D3-56AB-4011-AE4F-A208F4D537D5", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3556, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "courant artistique (17-19e)", "compositeur"], "excerpt": "El\u00e9ments biographiques. Origines, enfance, \u00e9tudes. Verdi et l'Eglise. Son poste de ma\u00eetre de chapelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antonio Tabucchi, \u00e9crivain d'origine toscane, enseignant de litt\u00e9rature portugaise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Pise : A propos de son livre publi\u00e9 en fran\u00e7ais et en italien \"La T\u00eate perduede Damasceno Monteio\" (Ed. Christian Bourgeois), traduction de Bernard Comment, inspir\u00e9 d'un fait divers pour construire une r\u00e9flexion am\u00e8re sur l'ordre et la justice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68E951CA-E34E-456A-893F-20BDC8D4259A", "durationSec": 2777, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabucchi, Antonio"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain d'origine toscane, enseignant de litt\u00e9rature portugaise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Pise", "name": "Tabucchi, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Mathieu Vibert, compositeur genevois : Entretien avec Martial Vibert, son fils, et Fran\u00e7ois Guye, violoncelliste", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-2EB4CEC6-9A0A-495D-9196-9087F1296B14", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3265, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vibert, Mathieu"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "jazz", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Guye, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "jazzman", "name": "Brubeck, Dave", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Matthieu Vibert", "name": "Vibert, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Rhone Saga ou rencontre avec beaucoup de personnages. Entretiens avec Pierre Imhasly, \u00e9crivain haut-valaisan : Du Valais aux ar\u00e8nes de N\u00eemes (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2AAB113-F25D-4055-8DF3-52DB06324462", "thematicGeographicals": ["France", "Rh\u00f4ne (fleuve)", "Valais", "N\u00eemes", "Suisse"], "durationSec": 1660, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imhasly, Pierre"], "thematicThemes": ["vall\u00e9e", "\u00e9crivain", "histoire"], "excerpt": "Au gr\u00e9 d'\u00e9vocations, dans un parcours plus sinueux que lin\u00e9aire, l'histoire, pour laquelle le Rh\u00f4ne est un pr\u00e9texte, charie la petite histoire, proche des hommes, par la sensualit\u00e9 et le r\u00eave.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain haut-valaisan, auteur du livre \"Rhone Saga\"", "name": "Imhasly, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La vie selon Annie Dillard. Nouvelles extraites de \"Apprendre \u00e0 parler \u00e0 une pierre\" (1/5) : Vivre comme les fouines", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ACF5828B-08E4-4A8E-9576-CCB71552E7F2", "durationSec": 1259, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Durand, B\u00e9atrice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Dillard, Annie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Kabuki", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-113B41A2-4B2F-45CE-9D3E-D0E9FA85C965", "durationSec": 997, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Les \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 d\u00e9cident d'arr\u00eater la gr\u00e8ve apr\u00e8s une entrevue avec Jean-Jacques Schwaab, chef de l'Instruction publique : Interview de C\u00e9cile, \u00e9tudiante en histoire et membre du Comit\u00e9 de gr\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AD51D25-597C-42C5-863E-DD3877F2B1A7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "\u00e9tudiant", "enseignement public", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante en histoire, membre du Comit\u00e9 de gr\u00e8ve de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences de l'embargo international sur l'Irak depuis 1990 : Interview d'Eric Falt, porte-parole de l'ONU  \u00e0 Bagdad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD1EB30B-DBEB-4EEE-9F96-4D94C11D4832", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 252, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "embargo \u00e9conomique"], "excerpt": "Les cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 des plus faibles, en particulier des enfants, sont \u00e9videntes : leur sant\u00e9 se p\u00e9jore.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'ONU Bagdad", "name": "Falt, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bagdad", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.05.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202259", "durationSec": 360, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.05.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202249", "durationSec": 602, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TECHNOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "JEANS", "CYCLISME SUR ROUTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["JOYE, PHILIPPE", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "GIANETTI, MAURO", "DUFAUX, LAURENT", "RICHARD, PASCAL", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-202248", "durationSec": 1751, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.05.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "PORRENTRUY", "GENEVE", "SCHAFFHOUSE", "PARIS", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.05.05", "visualThemes": ["AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SERRIERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE"], "id": "asset-202276", "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.05.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-202247", "durationSec": 739, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202115", "durationSec": 154, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.05.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-202261", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA MENACE SEQ 1 - 97.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126272", "durationSec": 153, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126273", "durationSec": 98, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PERROUD, DANIEL", "REGALI, JEAN", "TONUS, JEAN-MARC"], "id": "asset-115978", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2981, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970505, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre de deux \u00e9missions consacr\u00e9es au Tour de Romandie, son invit\u00e9 principal, PERROUD Daniel, organisateur de rencontres sportives, notamment du 51 \u00e8me Tour de Romandie, pour parler du Tour de Romandie, et ses autres invit\u00e9s, REGALI Jean, DESCHENAUX Jacques, GRIVET Charles-Andr\u00e9, JEANNERET Philippe, TONUS Jean-Marc, MARTI Damien et DARBELLAY Antoine.", "title": "LE TOUR DE ROMANDIE ET DANIEL PERROUD - 97.05.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.05.05", "visualThemes": ["VIGNE", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualGeographicals": ["SAILLON", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202258", "durationSec": 690, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.05.05", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "PRISON"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MORGES"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202277", "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202647", "durationSec": 242, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "TRAVAILLEURS SOURDS INDEPENDANTS - 97.05.05", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-124762", "durationSec": 2305, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "STAR TREK - 97.05.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192177", "durationSec": 97, "publicationDate": "1997-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Marmin, danseur et \u00e9crivain : A propos de son livre \"Diagonales de la danse\" (Ed. l'Harmattan)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99E9AF31-4F62-4365-A620-B6AB9C688568", "durationSec": 3481, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marmin, Olivier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, \u00e9crivain", "name": "Marmin, Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte de l'\u00e9glise fran\u00e7aise de B\u00e2le", "id": "sound-50CCCEE7-C430-4459-885C-79073CBCFFD3", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dien, disant un sermon d'A. Vinet", "name": "Orphelin, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bloesch, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Corminboeuf, conseiller d'Etat fribourgeois : Le point sur la politique du canton de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-767DDF97-627F-4972-8CFE-BC0A64052F66", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 981, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corminboeuf, Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Voyage parmi quarante ans d'archives musicales de la RTE (Radio T\u00e9l\u00e9vision irlandaise)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3A429F68-42EB-4D0F-B268-0A95FC97C0A9", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 3670, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["archives", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Collecte de musiques traditionnelles", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Toulo de Graffenried, ex-champion automobile de Formule 1", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB54CD1E-1624-4155-97F1-60C709A78B8B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3337, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Graffenried, Emmanuel de"], "thematicThemes": ["automobilisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ami de Toulo de Graffenried", "name": "Stagni, Ernesto", "type": "Participant"}, {"role": "ex-champion automobile de Formule 1", "name": "Graffenried, Emmanuel de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Elkabbach, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89E84685-77C8-423B-896D-D6316D4BD3B2", "durationSec": 3043, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elkabbach, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["journaliste"], "excerpt": "G\u00e9n\u00e9ration roller - 1951, Henri Miller - Banquise en hiver", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affaire Dorsaz. 10 ans apr\u00e8s, la justice valaisanne prend une d\u00e9cision, Michel Carron est blanchi de toute accusation : Interview de Michel Carron, d\u00e9nonciateur de l'affaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2E1477B-515D-4650-873C-09C33D89DCA4", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carron, Michel", "Dorsaz, Jean"], "thematicThemes": ["banque", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9nonciateur de l'affaire Dorsaz", "name": "Carron, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LE PACIFIQUE EN BATEAU DE BAMBOU", "id": "asset-203162", "durationSec": 3293, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SERIE MIX 12 - SA258", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202634", "durationSec": 981, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.05.04", "visualThemes": ["MYOPATHIE", "MOTO"], "visualGeographicals": ["DUEBENDORF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202246", "durationSec": 518, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.05.04", "visualThemes": ["D\u00c9TENU", "EX\u00c9CUTION CAPITALE", "LETTRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "SALON DU LIVRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "ENFANT (\u00c2GE)"], "visualGeographicals": ["TOLOCHENAZ", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202244", "durationSec": 887, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SALON DU LIVRE", "INCENDIE", "MASS M\u00c9DIA", "MUS\u00c9E", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "MASS M\u00c9DIA", "MUS\u00c9E", "JOURNALISTE", "MONUMENT AUX MORTS"], "id": "asset-202245", "durationSec": 1142, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.05.04", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "SAILLON", "WASHINGTON", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "MIX - SA258", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202203", "durationSec": 981, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Balcons du ciel", "source": "siranau", "title": "Le Laboureur et la mort de Johannes von Tepl : Entretien avec Karl Ernst Geith", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-4375662C-9103-4C76-A292-58E5836BDD78", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 8801, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tepl, Johannes von"], "thematicThemes": ["langue allemande", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'allemand \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Geith, Karl Ernst", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "1. Voix du dala\u00ef-lama lors de sa conf\u00e9rence de presse-enseignement donn\u00e9e au Centre Karma Ling d'Annecy et recueillie par Nathalie Baud. - 2. Soeur Brigitte raconte la vie de Valentino Kukic, enfant de femme viol\u00e9e d'ex-Yougoslavie qui a \u00e9t\u00e9 parrain\u00e9 par l'ACAT \u00e0 Fribourg", "genres": ["REP"], "id": "sound-28ABAE36-2872-4B6C-943F-8A701D3F71F9", "thematicGeographicals": ["Annecy", "France"], "durationSec": 3457, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["dala\u00ef-lama"], "thematicThemes": ["protestantisme", "bouddhisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Anonymes", "name": "Participants", "type": "Participant"}, {"role": "religieuse", "name": "Soeur Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Chef religieux du Tibet", "name": "dala\u00ef-lama", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Amour et tarots", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1EECACE9-A52A-4737-8B4B-80CE3C09F602", "durationSec": 1219, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tarot (voyance)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Kimber, Iris", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.05.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-125457", "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dicodeurs", "source": "gico", "title": "97.05.04", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-125662", "durationSec": 3686, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "CANNES : LES 400 COUPS - 97.05.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-116085", "durationSec": 5109, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "INA", "type": "Organisation"}, {"name": "FRANCE2", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["DERIB, CLAUDE"], "id": "asset-115995", "thematicGeographicals": ["TOUR-DE-PEILZ, LA"], "durationSec": 827, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Tour-de-Peilz : 19970500, rencontre avec le dessinateur de bande dessin\u00e9e DERIB Claude, auteur du personnage de YAKARI, qui explique sa propre conception de la spiritualit\u00e9 et de l'humanisme.", "title": "SUR LES TRACES DE DERIB - 97.05.04", "visualGeographicals": ["TOUR-DE-PEILZ, LA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DERIB, CLAUDE"], "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'ESPAGNE MOTOCYCLISTE", "20 KILOM\u00c8TRES DE LAUSANNE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["ROCHAT-MOSER, FRANZISKA", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-124339", "durationSec": 3353, "mediaType": "video", "title": "97.05.04", "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "FINANCEMENT", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E"], "visualPersons": ["TSCHOPP, PETER", "NOVA, COLETTE"], "id": "asset-124615", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3571, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970504, d\u00e9bat anim\u00e9 par BALLIF Eliane avec divers invit\u00e9s sur la question du financement de l'AVS, pour lequel le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose l'augmentation de 1 % de la TVA (Taxe sur la valeur ajout\u00e9e) d\u00e8s 1999 et en une seule fois. Le d\u00e9ficit de l'AVS augmente plus vite que pr\u00e9vu notamment \u00e0 cause de la crise \u00e9conomique et du vieillissement de la population, ce qui remet \u00e0 plus long terme le syst\u00e8me m\u00eame de l'Assurance vieillesse en Suisse.", "title": "MAIS QUI PAIERA NOS RETRAITES ? - 97.05.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TSCHOPP, PETER", "NOVA, COLETTE"], "thematicThemes": ["AVS", "FINANCEMENT", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "CHRONIQUE D'UNE VIE D'ELEPHANT", "id": "asset-188523", "durationSec": 3022, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LE STUDIO CANAL+ SERVICES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Bayart, africaniste, Prix Jean-Jacques Rousseau de la Ville de Gen\u00e8ve 1997 pour son ouvrage \"L'Illusion identitaire\" (Editions Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A18A4E82-5BD9-406D-A5D1-5A47532A5FC7", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3662, "publicationDate": "1997-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bayart, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["relations Nord Sud", "g\u00e9opolitique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "africaniste", "name": "Bayart, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Derib, t\u00e9moin de la vie des Indiens ", "imageURL": "http://www.rts.ch/7838289.image", "id": "ece-7838295", "durationSec": 74, "publicationDate": "1997-05-03T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Derib a dessin\u00e9, au plus pr\u00e8s de la r\u00e9alit\u00e9, la dure vie des tribus indiennes dans les r\u00e9serves.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7838295", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7838295"}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 l'UNIL", "imageURL": "http://www.rts.ch/4755504.image", "id": "ece-4755505", "durationSec": 636, "publicationDate": "1997-05-03T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Printemps '97, les \u00e9tudiants de l'Universit\u00e9 de Lausanne d\u00e9brayent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4755505", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4755505"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La crise, \u00e0 quand mon tour ? Les mauvais payeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99E63648-3000-48AE-96C6-C1B3647DD1A5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1029, "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["endettement priv\u00e9", "assistance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patronne d'une entreprise de nettoyage", "name": "Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "patronne d'un garage", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "entrepreneur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "assistante sociale", "name": "Gilliard, Jane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Ueli Maurer affirme devant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9unis en Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale que les partis bourgeois (UDC mis \u00e0 part) virent \u00e0 gauche : Interview du pr\u00e9sident de l'UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6913ACEE-A0EA-4251-A1FA-CBC3177DD502", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "droite", "gauche"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UDC", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ruth Frauenfelder, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EF68B77-9817-4F8E-99A5-8C887B7C1173", "thematicGeographicals": ["Grisons", "B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3173, "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frauenfelder, Ruth"], "thematicThemes": ["peinture", "th\u00e9\u00e2tre pour enfants", "artiste"], "excerpt": "Le monde de Ruth Frauenfelder \u00e0 voir et \u00e0 entendre. Souvenirs d'enfance depuis les Grisons jusqu'\u00e0 B\u00e2le. Elle s'est occup\u00e9e de th\u00e9\u00e2tre pour enfants: Th\u00e9\u00e2tre de Gaspard, th\u00e9\u00e2tres d'ombres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Frauenfelder, Ruth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Pierre Arditi : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F3CF7399-4C9E-421D-BFF2-265FD6BFA60E", "durationSec": 1842, "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditi, Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Extraits de films: \"Mon oncle d'Am\u00e9rique\" d'Alain Resnais avec G\u00e9rard Depardieu - \"L'Amour \u00e0 mort\" d'Alain Resnais avec Sabine Azema - \"M\u00e9lo\" d'Alain Resnais avec Andr\u00e9 Dussollier et Sabine Azema - \"Vanille fraise\" de G\u00e9rard Oury avec Sabine Azema - \"Smoking\" d'Alain Resnais avec Sabine Azema - \"No smoking\" d'Alain Resnais avec Sabine Azema - \"Le Hussard sur le toit\" de Jean-Paul Rappeneau avec Juliette Binoche", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arditi, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Dussollier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Depardieu, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"name": "Binoche, Juliette", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Arditi, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Az\u00e9ma, Sabine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "97.05.03", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-202289", "durationSec": 2730, "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.05.03", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "FEMME", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "VIE POLITIQUE", "ORPHELINAT", "AIDE HUMANITAIRE", "RAFALE", "MOD\u00c9LISME", "COLLECTION"], "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VETROZ", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202241", "durationSec": 932, "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "GUERRE CIVILE", "BARRAGE", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "MINISTRE", "VIE POLITIQUE", "AVEUGLE", "PRISONNIER POLITIQUE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "INAUGURATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INTERNET", "INTERNET", "VACHE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BLAIR, CHERIE", "BROWN, GORDON", "BLAIR, TONY", "MAJOR, JOHN", "JORDAN, MICHAEL"], "id": "asset-202242", "durationSec": 1579, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.05.03", "visualGeographicals": ["KINSHASA", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "KINSHASA", "LONDRES", "LONDRES", "INDONESIE", "ENGES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "ZOUG", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["NOVARTIS", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.05.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202243", "durationSec": 456, "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Sion. Exposition de voitures \u00e9lectriques \u00e0 l'occasion de l'inauguration de 2 bornes de recharges sur ces v\u00e9hicules : Interviews d'habitants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FC54257-40B2-4B07-9B38-DB2DB2CD5B7A", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile", "\u00e9nergie \u00e9lectrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Sion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "ARTISTE PEINTRE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "F\u00caTE", "TRAIN \u00c0 VAPEUR"], "id": "asset-116070", "thematicGeographicals": ["CHAMBY", "VAUD", "MONTREUX"], "durationSec": 1548, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Chamby, Montreux : Vallon de Villard, Chamby, Montreux, 19970503, pr\u00e9sentation en musique du Vallon de Villard et des curiosit\u00e9s qui font le charme de cette r\u00e9gion appr\u00e9ci\u00e9e par les artistes pour sa tranquillit\u00e9.", "title": "VALLON DE VILLARD - 97.05.03", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "MONTREUX", "CHAMBY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "97.05.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-126248", "durationSec": 760, "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.05.03", "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "FC AARAU", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "FC LUGANO", "ETOILE CAROUGE FC", "SC KRIENS", "YOUNG BOYS", "FC SCHAFFHOUSE", "FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-124259", "durationSec": 2658, "publicationDate": "1997-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pour l'amour de mourir. Po\u00e8mes de Malcolm Lowry (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1E197F35-9850-4F8E-BCE6-77FF68E61009", "durationSec": 1199, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lowry, Malcolm", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du concert lausannois consacr\u00e9 aux V\u00eapres du Dimanche de Zelenka : Entretien avec Yves Bugnon", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D03C4E4B-AFFB-49CC-ABA6-7BC6C71EE7D8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3276, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique des concerts de l'Eglise Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne", "name": "Bugnon, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Salon du livre de Gen\u00e8ve : Interviews des \u00e9crivains Antonio Tabucchi, Bernard Comment et Jos\u00e9-Maria de Leucastre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4591F769-B177-4B85-9A16-4463C0C6809A", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse romande"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comment, Bernard", "Leucastre, Jos\u00e9-Maria de", "Tabucchi, Antonio"], "thematicThemes": ["salon du livre", "roman", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain portugais", "name": "Leucastre, Jos\u00e9-Maria de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain italien", "name": "Tabucchi, Antonio", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Sauvons Moby Dick (5/5) : La plan\u00e8te bleue, un monde mena\u00e7\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2936C7FD-EB14-44BA-A04B-304973E60564", "durationSec": 640, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution", "Terre (plan\u00e8te)", "protection de l'environnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Museum de Gen\u00e8ve", "name": "Roguin, Louis de", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Fondation Bellerive", "name": "Agha Khan, Sadruddin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}]}}