{"response": {"numFound": 8397, "start": 2500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "TANDEM SEQ 1 - 97.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134273", "durationSec": 113, "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9COLOGISME", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "EXPOSITION D'ART", "FESTIVAL", "PHOTOGRAPHIE", "FESTIVAL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-159874", "durationSec": 768, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.09.30", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["RAPIN, CHARLES-HENRI"], "id": "asset-134260", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2668, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970930, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, RAPIN Charles-Henri, m\u00e9decin, chef de la polyclinique de g\u00e9riatrie de Gen\u00e8ve, pour parler de g\u00e9riatrie et du r\u00f4le des personnes \u00e2g\u00e9es dans la soci\u00e9t\u00e9, et ses invit\u00e9s du jour, RAPIN Marie-Louise, REY Joseph, PIDOUX Bernadette, PROBST Jean-Robert et DEBRAINE Yves.", "title": "CHARLES-HENRI RAPIN - 97.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RAPIN, CHARLES-HENRI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.09.30", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "COLLABORATION (1939-1945)", "ANTIS\u00c9MITISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-159875", "durationSec": 1315, "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.09.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-159876", "durationSec": 394, "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.09.30", "visualThemes": ["BANQUE", "\u00c9THIQUE", "GROTTE", "PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "TOURNAGE DE FILM", "RIVI\u00c8RE", "ANIMAL SAUVAGE", "TAXIDERMIE", "CANCER", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "HUMOUR", "ONE MAN SHOW"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VALLORBE", "DORIGNY", "YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MAURY PASQUIER, LILIANE", "ROMANENS, THIERRY"], "id": "asset-159902", "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.09.30", "visualCorporations": ["HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-155967", "durationSec": 1432, "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160492", "durationSec": 351, "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160493", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "SONDAGE D'OPINION", "PEINTURE", "PORTRAIT", "POP ART", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RONALDO", "RONALDO"], "id": "asset-159860", "durationSec": 728, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.09.30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Love parade", "source": "gico", "title": "97.09.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-159760", "durationSec": 533, "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.09.30", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RONALDO"], "id": "asset-159901", "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "POISSON (ALIMENT)", "POISSON (ALIMENT)", "SUPERMARCH\u00c9", "POISSON (ALIMENT)", "SUPERMARCH\u00c9", "POISSON (ALIMENT)", "POISSON (ALIMENT)", "RESTAURANT"], "id": "asset-153818", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970930, d'apr\u00e8s les tests effectu\u00e9s par le laboratoire cantonal de Neuch\u00e2tel la moiti\u00e9 des poissons achet\u00e9s dans les supermarch\u00e9s et analys\u00e9s sont impropres \u00e0 la consommation. Itw de responsables de la Migros et de la Coop et analyse de la fili\u00e8re suivie par le poisson depuis la p\u00eache jusqu'\u00e0 sa consommation pour tenter de voir o\u00f9 se situe la rupture de la cha\u00eene du froid.", "title": "LES POISSONS - 97.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-160106", "durationSec": 157, "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "COLLABORATION (1939-1945)", "ANTIS\u00c9MITISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "ANN\u00c9ES 1940", "CATHOLICISME", "COLLABORATION (1939-1945)", "ANTIS\u00c9MITISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "CATHOLICISME", "COLLABORATION (1939-1945)", "ANTIS\u00c9MITISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "CATHOLICISME", "COLLABORATION (1939-1945)", "ANTIS\u00c9MITISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "CATHOLICISME", "COLLABORATION (1939-1945)", "ANTIS\u00c9MITISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "ANN\u00c9ES 1940", "CATHOLICISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "DROIT DES MINEURS", "VIOLENCE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "DROIT DES MINEURS", "VIOLENCE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "DROIT DES MINEURS", "VIOLENCE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "DROIT DES MINEURS", "VIOLENCE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "DROIT DES MINEURS", "VIOLENCE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "SONDAGE D'OPINION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "SONDAGE D'OPINION", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "SYNDICAT OUVRIER", "PATRONAT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "L\u00c9GISLATION", "N\u00c9GOCIATION", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "EMPLOI", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "EMPLOI", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "EMPLOI", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "FONDATION", "BIENFAISANCE", "FONDATION", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["PETAIN, PHILIPPE", "CHIRAC, JACQUES", "SALINA, HENRI", "FEHR, HANS", "CAVADINI, JEAN", "BRUNNER, CHRISTIANE", "BONNY, JEAN-PIERRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "FREY, CLAUDE", "TRIPONEZ, PIERRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "JOHN, ELTON", "DIANA D'ANGLETERRE", "DIANA D'ANGLETERRE"], "id": "asset-159861", "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.09.30", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "SUISSE", "VALAIS", "EVOLENE", "VALAIS", "VALAIS", "EVOLENE", "VALAIS", "VALAIS", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "CRESSIER (NE)", "BAAR (ZG)", "SUISSE", "LONDRES", "LONDRES"], "visualCorporations": ["OFIAMT", "UNION SUISSE DES ARTS ET M\u00c9TIERS", "SHELL", "SHELL", "SHELL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155574", "durationSec": 78, "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE DE VOIRIE", "AUTOROUTE", "D\u00c9GUSTATION", "F\u00caTE", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "RAFTING (LOISIR)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-155807", "thematicGeographicals": ["SIERRE", "SUISSE"], "durationSec": 1859, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970930, portrait de 2 jeunes filles qui ont cr\u00e9\u00e9 un duo f\u00e9minin de gogo dancers extravagant, les Extravagirls qui animent les soir\u00e9es techno en dansant aux c\u00f4t\u00e9 des DJ\n* SUISSE : 19970930, portrait d'employ\u00e9s de la voirie qui entretiennent les autoroutes en ramassant les objets et d\u00e9chets pouvant s'y trouver. Ces employ\u00e9s sont souvent mal aim\u00e9s par les usagers du fait des d\u00e9sagr\u00e9ments qu'ils procurent \u00e0 la circulation\n* SUISSE : 19970930, faux reportage humoristique sur campagne pour une appellation d'origine contr\u00f4l\u00e9e (AOC) pour g\u00e9raniums et nains de jardins\n* Sierre : 19970930, pr\u00e9sentation du salon \"vin\u00e9a\", consacr\u00e9 \u00e0 la d\u00e9gustation des vins o\u00f9 n\u00e9gociants, vignerons et encaveurs valaisans pr\u00e9sentent leur vin\n* SUISSE : 19970930, rencontre avec des professionnels d'op\u00e9ra, com\u00e9diens et techniciens, qui pratiquent le rafting et parall\u00e8le entre ce sport et l'op\u00e9ra.", "title": "GO GO GIRLS / LES ORANGES DE L'AUTOROUTE / AOC VILLAGE SUISSE / BONUM VINUM\n\nVALAISUM / RAFT OPERA - 97.09.30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEHMANN, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ALEX DECOTTE - 97.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192228", "durationSec": 395, "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ3 - 97.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155575", "durationSec": 153, "publicationDate": "1997-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Verso", "title": "Le salaire de la peur", "imageURL": "http://www.rts.ch/5348164.image", "id": "ece-5301330", "durationSec": 339, "publicationDate": "1997-09-29T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'autoroute, un milieu hostile pour certains employ\u00e9s de la voirie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5301330", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5301330"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Couchepin, conseiller national radical valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA26FEAD-AD49-424C-84DB-4512C616331D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 212, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance ch\u00f4mage", "votation", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical valaisan", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Claude Debussy: Monsieur Croche et autres r\u00e9cits (Extraits) (1/10) : Au concert Colonne - Saint-Sa\u00ebns - Alfred Bachelet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EB304349-E41A-41F6-B555-A7FA076F0789", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1719, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachelet, Alfred", "Association des concerts Colonne", "Debussy, Claude", "Saint-Sa\u00ebns, Camille", "Colonne, Edouard"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "concert classique", "courant artistique (17-19e)", "chef d'orchestre", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Debussy, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "L'artiste Marijke van Warmerdam \u00e0 Fri-Art \u00e0 Fribourg et au Mus\u00e9e d'art contemporain de Zurich (Mus\u00e9e Migros)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B996295-9A07-40F2-BECE-A13D00E57DAA", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "exposition d'art", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e d'art contemporain Migros de Zurich", "name": "Wolfs, Rein", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Fri-Art \u00e0 Fribourg", "name": "Ritter, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Warmerdam, Marijke van", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Michel D\u00e9n\u00e9riaz, ancien animateur, producteur et journaliste RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-891BD8CB-6FDE-498B-B129-787AEE46F835", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1126, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "SSR", "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calmeyn, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Le parcours qui m\u00e8ne au changement de sexe : Interview d'Anne-Daphn\u00e9 Henry par Laurent Voisin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35DE8244-82E8-45D8-B6BB-6A29DE235C24", "durationSec": 3525, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transsexualisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme", "name": "Henry, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "femme", "name": "Henry, Anne-Daphn\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Nathalie, femme (27 ans)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Lucia, femme (34 ans)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de la saison 1997-98 de l'Ensemble Contrechamps et Legato \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec Philippe Alb\u00e8ra, musicologue et directeur de l'Ensemble Contrechamps", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-106097C4-9938-4FDE-A599-AF95C90B66B4", "thematicGeographicals": ["Italie", "Milan", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3247, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Contrechamps"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral urgent sur l'assurance ch\u00f4mage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0FD9684-CE5A-41D0-B019-C6ADABBDB45D", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Chaux-de-Fonds (La)", "Suisse"], "durationSec": 487, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4meur", "assurance ch\u00f4mage", "votation", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical valaisan", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "ch\u00f4meurs de La Chaux-de-Fonds", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative \"Jeunesse sans drogue\" : Interview d'Eric Rochat, conseiller aux Etats lib\u00e9ral vaudois, partisan de l'initiative", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3E4B42C-B59B-4D82-96B3-CA2FC8DD1943", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "usage de stup\u00e9fiants", "jeunesse", "initiative populaire", "stup\u00e9fiant"], "excerpt": "Eric Rochat est surpris par rapport \u00e0 l'ampleur de la d\u00e9faite mais ne s'avoue pas vaincu", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats lib\u00e9ral vaudois", "name": "Rochat, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Reflets de l'histoire, 5 [= cinq] op\u00e9ras russes (1/5) : La Pskovitaine de Rimsky-Korsakov", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97AA3C82-D4E5-4B43-BFBC-659D325428A8", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 3506, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ivan le Terrible", "Rimsky-Korsakov, Nikolay Andreyevich"], "thematicThemes": ["personnage l\u00e9gendaire", "op\u00e9ra (oeuvre)", "courant artistique (17-19e)", "livret d'op\u00e9ra", "histoire", "compositeur", "empereur"], "excerpt": "Dans la civilisation russe, les th\u00e8mes historiques se r\u00e9v\u00e8lent importants. Mais il existe plusieurs mani\u00e8res d'aborder un personnage ou un \u00e9v\u00e9nement dans l'op\u00e9ra.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, sp\u00e9cialiste de musique russe", "name": "Lischke, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nguyen-Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Russie/Tch\u00e9tch\u00e9nie. M\u00e9diatisation par les t\u00e9l\u00e9visions russes de deux ex\u00e9cutions publiques \u00e0 Grozny : Interviews de Mohamed Hoff, vice-procureur s\u00e9paratiste et d'un prisonnier condamn\u00e9 \u00e0 mort", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-71E7759D-0C06-4A9F-B794-523239CFF554", "thematicGeographicals": ["Grozny", "Russie", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 226, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "ind\u00e9pendantisme", "journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "ex\u00e9cution capitale"], "excerpt": "Rarement la TV russe n'aura montr\u00e9 des images d'une telle violence. La Russie ne peut pas intervenir en Tch\u00e9tch\u00e9nie contre l'application de la charia", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-procureur s\u00e9paratiste tch\u00e9tch\u00e8ne", "name": "Hoff, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "prisonnier condamn\u00e9 \u00e0 mort", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de NTV", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative \"Jeunesse sans drogue\" : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AECCBA96-04EF-415E-82A6-F2E554B6E10F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 498, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "votation", "usage de stup\u00e9fiants", "jeunesse", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative \"Jeunesse sans drogue\" : Interview de Ruth Dreifuss, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CC7D734-7E60-4719-A3F0-91DD41DC2786", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "initiative populaire", "stup\u00e9fiant", "votation", "usage de stup\u00e9fiants"], "excerpt": "Ruth Dreifuss trouve que ce r\u00e9sultat est r\u00e9jouissant. Elle constate qu'aucune diff\u00e9rence linguistique ni de foss\u00e9 ville-campagne n'ont \u00e9t\u00e9 l'objet d'un refus de continuer les th\u00e9rapies pour aider les drogu\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Appenzell Rhodes ext\u00e9rieures. Votation cantonale en faveur de la suppression de la landsgemeinde : Interview d'Otto Schoch, ancien conseiller aux Etats appenzellois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1587013C-CE45-4288-B363-9C8B45B868D2", "thematicGeographicals": ["Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Landsgemeinde", "votation"], "excerpt": "Cette suppression provoque des regrets pour certains", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller aux Etats appenzellois", "name": "Schoch, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jean-Marc B\u00e9guin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C6D71E0-721D-422C-9A7A-FDC6834FBB36", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "assurance ch\u00f4mage", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 La Chaux-de-Fonds au si\u00e8ge de l'Association des ch\u00f4meurs, qui est \u00e0 l'origine du lancement contre le r\u00e9f\u00e9rendeum", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AD83AA8-0D24-4BD5-95C7-DF29E10BE9FF", "thematicGeographicals": ["Chaux-de-Fonds (La)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance ch\u00f4mage", "l\u00e9gislation", "ch\u00f4meur", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ch\u00f4meurs de La Chaux-de-Fonds", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Maillard, cin\u00e9aste suisse : A propos de son film \"Chronique\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1A79D6E-E090-40B2-B5E1-0462B86F8A88", "durationSec": 2998, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maillard, Pierre"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation - L'Air du monde: Tunis - Commentaires \u00e0 propos des votations - Son film - Extrait du film, son tournage - Apr\u00e8s Dylan, commentaire sur le concert de Bologne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Maillard, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ3 - 97.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183718", "durationSec": 239, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Marijke van Warmerdam \u00e0 Zurich et \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72BC042D-F0AA-45DD-89BB-7D727490E889", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 1593, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warmerdam, Marijke van"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "exposition d'art", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste hollandaise", "name": "Warmerdam, Marijke van", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e d'Art contemporain de Zurich", "name": "Wolfs, Rein", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Fri-Art, Fribourg", "name": "Ritter, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral urgent sur l'assurance ch\u00f4mage : Interview de Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9705F80-51C6-4A4B-9345-7CB697C29E73", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "assurance ch\u00f4mage", "votation"], "excerpt": "Selon Jean-Pascal Delamuraz, il faut trouver des m\u00e9thodes dans l'organisation de l'assurance ch\u00f4mage", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "COLL\u00c9GIEN", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TOURISME", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-159666", "durationSec": 788, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.09.29", "visualGeographicals": ["GENEVE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Histoires de pub", "source": "gico", "title": "97.09.29", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-134208", "durationSec": 420, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARNISARI, Alan", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALSH, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156188", "durationSec": 82, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.09.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-159667", "durationSec": 369, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.09.29", "visualThemes": ["L\u00c9GENDE", "R\u00c9VOLUTION", "COMM\u00c9MORATION", "RECORD DU MONDE", "FROMAGE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159683", "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.09.29", "visualThemes": ["VOTATION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "VENDANGE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-159655", "durationSec": 800, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.09.29", "id": "asset-160381", "durationSec": 291, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.09.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-159657", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.09.29", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "H\u00d4PITAL", "F\u00caTE DES VENDANGES"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-159682", "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "VOTATION", "VOTATION", "BOURSE", "BOURSE", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "H\u00c9RO\u00cfNE", "D\u00c9LINQUANCE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ESB", "MALADIE DE CREUTZFELDT-JAKOB", "PRION", "DROITS DE L'HOMME", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "DREIFUSS, RUTH", "FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-159656", "durationSec": 1743, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.09.29", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE", "SUISSE", "USA", "SUISSE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "GENEVE", "REGENSDORF", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["RAPIN, CHARLES-HENRI"], "id": "asset-159754", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2549, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970929, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, RAPIN Charles-Henri, m\u00e9decin, chef de la polyclinique de g\u00e9riatrie de Gen\u00e8ve, pour parler de g\u00e9riatrie et du r\u00f4le des personnes \u00e2g\u00e9es dans la soci\u00e9t\u00e9, et son invit\u00e9e du jour, RAPIN, Marie-Louise, sa m\u00e8re.", "title": "CHARLES-HENRI RAPIN - 97.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RAPIN, CHARLES-HENRI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LES FUSEAUX HORAIRES SEQ 1 - 97.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156384", "durationSec": 95, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-159478", "durationSec": 146, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ALEX DECOTTE - 97.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192227", "durationSec": 422, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.09.29", "id": "asset-155652", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "GROBET, CHRISTIAN", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-155610", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 4590, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970929, d\u00e9bat anim\u00e9 par VON BURG Dominique sur les \u00e9lections du 19971012 au Grand Conseil genevois avec la participations de 3 journalistes de la presse locale et des d\u00e9put\u00e9s des principaux partis politiques genevois.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : ELECTIONS GENEVOISES 1997 - 97.09.29", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Rejet de l'initiative \"Jeunesse sans drogue\" : Interview de St\u00e9phane qui suit un traitement \u00e0 la m\u00e9thadone. Il redoutait le pire et raconte son soulagement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A038473-AED1-420C-9CBC-D665251E2E71", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "jeunesse", "usage de stup\u00e9fiants", "stup\u00e9fiant", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "toxicomane", "name": "St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE DANGER IMMEDIAT - 97.09.29", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-155916", "durationSec": 231, "publicationDate": "1997-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Cellier, musicien, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-347F38C7-D8D4-4874-83EA-30506610F142", "durationSec": 3324, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cellier, Alexandre"], "thematicThemes": ["musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur", "name": "Cellier, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, ami d'Alexandre Cellier", "name": "Duperrex, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jonathan Mann, \u00e9pid\u00e9miologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9A3CC53-1688-4C1F-B639-1B2F428AA3F6", "durationSec": 3490, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pid\u00e9mie", "\u00e9pid\u00e9miologie", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pid\u00e9miologue", "name": "Mann, Jonathan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Incendies en Indon\u00e9sie. Les autorit\u00e9s ont rouvert l'a\u00e9roport de Medan \u00e0 Sumatra : Interviews d'une jeune femme de Jambi et d'Antoine Siro, directeur d'h\u00f4tel de Jambi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFCA90F5-6FEA-4C94-A129-C3B856D004CE", "thematicGeographicals": ["Sumatra", "Medan", "Jambi", "Indon\u00e9sie"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "for\u00eat", "a\u00e9roport", "incendie", "feu", "fum\u00e9e", "pollution atmosph\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Jambi", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'un h\u00f4tel de Jambi", "name": "Siro, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Jambi", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Comment rendre l'autre fou. D'Emmanuel Schaeffer", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-14526DF4-017A-4F0E-9A85-C4A27A56925A", "durationSec": 3890, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "dramaturge", "name": "Schaeffer, Emmanuel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "R\u00e9mi", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Deuxi\u00e8me Homme", "name": "Belbachir, Gahmel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Patron du stand de tir", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Charles", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}, {"role": "Premier Homme", "name": "Porras-Speck, Omar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Rochat, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation de l'aviation civile internationale : A propos du d\u00e9bat au Conseil national sur la d\u00e9cision de Swisscontrol", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C8863DD-3356-465B-A324-BBEBACCF0909", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 916, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochat, Philippe (collaborateur RSR 1967-1974)", "Swisscontrol"], "thematicThemes": ["contr\u00f4le du trafic a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation de l'aviation civile internationale", "name": "Rochat, Philippe (collaborateur RSR 1967-1974)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Blues after accouchement", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E90AC7FB-5C26-44F0-BF82-15B20331B987", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Micheline Presle, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D43C964-9C19-4E7E-9B0D-2C2AE8A3296C", "durationSec": 3040, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Presle, Micheline"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "excerpt": "Les couleurs - Plong\u00e9e Professeur Piccard, 1953 - Cloches \u00e0 la vol\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Presle, Micheline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "S\u00e9n\u00e9gal. Les chant des S\u00e9r\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A33A00A3-3D19-4226-AD3D-AB13C5171E72", "thematicGeographicals": ["Kaolack", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3620, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique vocale", "musique instrumentale"], "excerpt": "S\u00e9r\u00e8res - S\u00e9n\u00e9gal - Kaolack", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bob, Moussa", "type": "Participant"}, {"name": "Thiam, Pape", "type": "Participant"}, {"name": "Doss, Thierno N'Diaye", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Jam Bugum (Ensemble)", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e : Entretien avec Natalie Dessay, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA3D9CF5-392E-4919-9B30-9C18D9EA8B0C", "durationSec": 3323, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dessay, Natalie"], "thematicThemes": ["soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Dessay, Natalie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes. A l'affiche : Interviews de Sophie Roughol, \u00e9crivain, d'Alain Meunier, violoncelliste, de Nadine Denize, mezzo-soprano et Pierre Collet, directeur de ARSCH Foundation Salzbourg (projet de communication interactive pour la pr\u00e9servation de notre h\u00e9ritage culturel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84BE98CC-C0E2-4B7F-ABEE-011357E9469A", "durationSec": 5226, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Collet, Pierre", "Roughol, Sophie", "Denize, Nadine", "ARSCH Foundation Salzbourg", "Meunier, Alain"], "thematicThemes": ["violoncelle", "instrumentiste", "quatuor", "mezzo-soprano"], "excerpt": "Sophie Roughol: son livre sur les quatuors \u00e0 cordes (Ed. Naxos) - Pierre Collet: les buts, les objectifs de ARSCH Foundation Salzbourg", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Roughol, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo-soprano", "name": "Denize, Nadine", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de ARSCH Foundation Salzbourg", "name": "Collet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Meunier, Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ESPAGNE CYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ZUELLE, ALEX", "ZUELLE, ALEX", "RONALDO"], "id": "asset-155665", "durationSec": 3399, "mediaType": "video", "title": "97.09.28", "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC KRIENS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ART PLASTIQUE", "ART PLASTIQUE", "ART PLASTIQUE", "DESIGN", "GRAPHISME", "ART PLASTIQUE", "ART PLASTIQUE", "ART PLASTIQUE", "ART PLASTIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE", "ART PLASTIQUE", "RESTAURANT", "ART PLASTIQUE"], "visualPersons": ["KELLER, PIERRE", "KELLER, PIERRE", "KELLER, PIERRE", "KELLER, PIERRE", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "ARMLEDER, JOHN", "KELLER, PIERRE", "KELLER, PIERRE", "KELLER, PIERRE", "KELLER, PIERRE", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "KELLER, PIERRE", "KELLER, PIERRE", "KELLER, PIERRE", "TINGUELY, JEAN", "KELLER, PIERRE", "KELLER, PIERRE"], "id": "asset-156382", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "VAUD", "LAUSANNE"], "durationSec": 2687, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Vaud, New York, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19970928, portrait de l'artiste, professeur et directeur de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne KELLER Pierre. Souvent admir\u00e9 ou contest\u00e9, provocateur et mondain il est attach\u00e9 \u00e0 ses origines et d\u00e9sire insuffler son dynamisme et sa vocation internationale aux milieux artistiques vaudois.", "title": "PIERRE KELLER, ART, DEFI ET PROVOC - 97.09.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PARIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "LAUSANNE", "PARIS", "VAUD", "VAUD", "NEW YORK", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "CRISSIER", "VAUD", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "SRI LANKA (SERIE N\u00b02) - DESTINATIONS", "id": "asset-115547", "durationSec": 3302, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "EUROPE IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARME ATOMIQUE", "PROTECTION CIVILE", "CHANTEUR"], "visualPersons": ["JOBIN, JEAN-PIERRE", "JOBIN, JEAN-PIERRE", "CHIFFELLE, PIERRE", "EICHER, STEPHAN"], "id": "asset-134299", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "TESSIN", "USA", "ENGELBERG", "UKRAINE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2855, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA : 19970928, la police offre des primes pour l'aide \u00e0 la capture des criminels ou fugitifs. Rencontre avec HANEY Garry, \"chasseur de primes\" de m\u00e9tier, qui a fond\u00e9 une petite entreprise appel\u00e9e Magic Bullet sp\u00e9cialis\u00e9e dans la recherche des fugitifs. C'est la lib\u00e9ration sous caution qui entra\u00eene ce ph\u00e9nom\u00e8ne, vu que la plupart des pr\u00e9venus, une fois lib\u00e9r\u00e9s sous caution, ne se pr\u00e9sentent pas d'eux-m\u00eames devant le juge\n* Gen\u00e8ve : 19970928, rubrique les Enqu\u00eates de Nick Tabrick, les inspecteurs du service du cadastre du canton de Gen\u00e8ve veillent \u00e0 ce que les maisons du canton soient num\u00e9rot\u00e9es avec le mod\u00e8le de plaque r\u00e9glementaires\n* SUISSE : 19970928, avec la fin de la guerre froide le r\u00f4le de la protection civile a \u00e9volu\u00e9. De plus en plus souvent d\u00e9sormais elle est appel\u00e9e \u00e0 ex\u00e9cuter des t\u00e2ches dites d'utilisation publique ce qui suscite quelques controverses notamment lorsqu'il s'agit par exemple de servir de chauffeurs aux athl\u00e8tes d'un championnat\n* Tessin, Ukraine : 19970928, adaptation fran\u00e7aise d'un magazine de la Rundschau consacr\u00e9 \u00e0 une entreprise tessinoise ODM dirig\u00e9e par COMERIO Giorgio, sp\u00e9cialis\u00e9e dans le rejet de d\u00e9chets toxiques et nucl\u00e9aires en mer. Les militants de Greenpeace ont d\u00e9pos\u00e9 une plainte contre cette entreprise, qu'ils accusent de trafic de d\u00e9chets nucl\u00e9aires\n* Engelberg : 19970928, rencontre avec le chanteur EICHER Stephan qui r\u00e9p\u00e8te pour son prochain concert dans les salles du casino d'Engelberg\n* Plateau : 19970928, itw JOBIN, Jean-Pierre, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'a\u00e9roport de Cointrin.", "title": "CHASSEUR D'HOMMES // PROTECTION CIVILE CHERCHE RAISON D'ETRE // TOXIQUE\nBUSINESS //VRAIES COULISSES - 97.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "HIROSHIMA", "SUISSE", "LAUSANNE", "VEVEY", "ST-LUC", "LUGANO", "UKRAINE", "ZURICH", "LUGANO", "ENGELBERG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "GERMAINE ET ROBERT HAINARD - 97.09.29", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-134324", "durationSec": 2797, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF NO 142 \" A LA RECHERCHE DU YETI \"", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-233667", "durationSec": 641, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "INITIATIVE POPULAIRE", "CH\u00d4MAGE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "F\u00caTE POPULAIRE", "VENDANGE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-159653", "durationSec": 2340, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.09.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LES CHEMINS DE COMPOSTELLE / LA LUTTE AVEC L'ANGE - 97.09.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-159636", "durationSec": 3460, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission Dieu sait quoi"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.09.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-159652", "durationSec": 710, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "LE 5 EME QUART - 97.09.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-159440", "durationSec": 828, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FRANCE 2", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.09.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-156040", "durationSec": 588, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP04 - 97.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159940", "durationSec": 1105, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "JOURNEE VOTATIONS - 97.09.28", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-155971", "durationSec": 3556, "publicationDate": "1997-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Italie. Deux s\u00e9ismes secouent le centre du pays \u00e0 quelques heures d'intervalle : Interview de Soeur Ana\u00efck, religieuse dominicaine du couvent de Sainte-Monique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7212468A-93C0-4284-BB02-727FB62820F4", "thematicGeographicals": ["Assise", "Italie"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)", "s\u00e9isme"], "excerpt": "Ces s\u00e9ismes ont fait 11 morts et d'importants d\u00e9g\u00e2ts dont notamment la basilique Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Assise", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse dominicaine du couvent de Sainte-Monique", "name": "Ana\u00efck (Soeur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Assise", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 25.06.12 - AUTOMATE - BURNET", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC8D8DD7-F3B5-4868-924C-A5356AD31A2D", "durationSec": 0, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burnet, Mich\u00e8le"], "thematicThemes": ["automate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "constructrice d'automates", "name": "Burnet, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Une ville au service des humains : Entretien avec Jean-Bernard Racine, g\u00e9ographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E1D2AE7-9A71-4576-8A41-A646B0AF6E34", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 3168, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Racine,Jean-Bernard"], "thematicThemes": ["ville", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'UNIL", "name": "Racine, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. A Miami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD6A2248-34C5-4E78-8BE2-1DFB274F6898", "thematicGeographicals": ["Miami"], "durationSec": 3663, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, \u00e9diteur cubain en exil \u00e0 Miami", "name": "Alejandro, Ramon", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, antropologue ha\u00eftien \u00e0 l'Universit\u00e9 de Miami", "name": "Marcelin, Hersn", "type": "Participant"}, {"role": "Am\u00e9ricaine, d\u00e9coratrice d'int\u00e9rieur", "name": "Smith, Nancy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey, Christophe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Guy Marchand : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-C25F5E8D-A4FC-4EB0-A793-26E627F0006D", "durationSec": 1863, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchand, Guy"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Extraits de films: \"Une belle fille comme moi\" de Fran\u00e7ois Truffaut avec Bernadette Lafont - \"Cousin cousine\" de Jean-Charles Tachella - \"Coup de torchon\" de Bertrand Tavernier avec Philippe Noiret - \"Garde \u00e0 vue\" de Claude Miller avec Michel Serrault - \"Mortelle randonn\u00e9e\" de Claude Miller avec Michel Serrault - \"Conseil de famille\" de Constantin Costa-Gavras avec Johnny Hallyday et Fanny Ardant - \"Ripoux contre ripoux\" de Claude Zidi avec Thierry Lhermitte - \"Nestor Burma\" S\u00e9rie TV", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marchand, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Serrault, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Lafont, Bernadette", "type": "Participant"}, {"name": "Hallyday, Johnny", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Marchand, Guy", "type": "Participant"}, {"name": "Noiret, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Ardant, Fanny", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage au Liban", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BF36271-5E1E-4DAC-857D-F26BA792283E", "thematicGeographicals": ["Habbouch", "Proche-Orient", "Beyrouth", "Liban", "Tyr", "Isra\u00ebl", "Nabatiy\u00e9"], "durationSec": 1096, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Alors que le Liban est officiellement en paix depuis 7 ans, la guerre continue dans le Sud", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00eacheur de Tyr", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre \u00e0 Beyrouth", "name": "Baladi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "patron d'un h\u00f4tel \u00e0 Farasand", "name": "Fakki, Mohammed", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en droit \u00e0 Habbouch", "name": "Ahmed", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur civil \u00e0 Nabatiy\u00e9", "name": "Makk\u00e9, Mohammed", "type": "Participant"}, {"role": "Chiite licenci\u00e9e en sciences sociales \u00e0 Charqui\u00e9", "name": "Mona", "type": "Participant"}, {"role": "guide", "name": "Farra, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Italie. Apr\u00e8s le double tremblement de terre dans le centre du pays : Le bilan est de 11 morts et pr\u00e8s de 5000 sans-abris \u00e0 150 km de Rome", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8550E7C0-F737-4FE1-B2F0-CCD8A7B61320", "thematicGeographicals": ["Italie", "Assise"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "fresque"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Assise", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Le design sonore : Comment int\u00e9grer les bruits dans l'\u00e9laboration de nouvelles maisons ou des appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3BA7605-A453-4459-BFD9-D0533417E2FC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1597, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frise, Nicolas"], "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "\u00e9cologie acoustique", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, \"\u00e9couteur public\", Arras", "name": "Frise, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, directeur du Centre de recherches \"Espaces nouveaux\"", "name": "Danderel, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Obispo, chanteur : Sa vie familiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95236733-D6AA-468C-A424-15C765BB2541", "durationSec": 1242, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obispo, Pascal"], "thematicThemes": ["vie familiale", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Obispo, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "ROCKING CHAIR", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-202475", "durationSec": 658, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mich\u00e8le Burnet, constructrice d'automates", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D4FB2C9-1738-4579-98A7-8BCC68A03A71", "durationSec": 3245, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burnet, Mich\u00e8le"], "thematicThemes": ["automate"], "excerpt": "Chimiste et m\u00e8re de famille, Mich\u00e8le Burnet r\u00eavait de cr\u00e9er des automates. R\u00e9alisation d'un r\u00eave, exposition au Japon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "constructrice d'automates", "name": "Burnet, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Italie. Les assassins du juge Giovanni Falcone ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 la prison \u00e0 vie : Interview de Salvino Bonnacorso, architecte de Palerme, qui s'oppose \u00e0 la mafia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-827C858F-958D-4516-8B9B-8767601BA02C", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Falcone, Giovanni"], "thematicThemes": ["juge", "mafia", "peine d'emprisonnement", "assassinat politique"], "excerpt": "C'est une \u00e9tape symbolique dans la lutte contre Cosa Nostra", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte de Palerme", "name": "Bonnacorso, Salvino", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Palerme", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "HERBIE HANCOCK / GEORGE DUKE - 97.09.27", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-137287", "durationSec": 4910, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["ORDINATEUR", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O", "JEU VID\u00c9O"], "id": "asset-134345", "thematicGeographicals": ["LYON", "SUISSE", "CANADA"], "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970927, les jeux vid\u00e9o de bagarre, dits de baston, ont beaucoup de succ\u00e8s, malgr\u00e9 leur violence, aupr\u00e8s des jeunes. Ce dont les psychologues s'inqui\u00e8tent\n* Lyon : 19970927, des concepteurs aux joueurs, les jeux vid\u00e9o sont avant tout un monde d'hommes. Pourtant, chez Adeline Software, 2 femmes travaillent \u00e0 la conception des jeux \u00e9lectroniques\n* SUISSE : 19970927, les joueurs de jeu vid\u00e9o sont per\u00e7us comme des reclus vivant dans un monde virtuel. Mais il y existe des arcades de jeux et la possibilit\u00e9 de jouer en r\u00e9seau qui permettent de jouer \u00e0 plusieurs\n* CANADA : 19970927, pr\u00e9sentation par LAMBERT Sophie, de la Soci\u00e9t\u00e9 Radio Canada, du jeu vid\u00e9o interactif d'aventures sociales \"McKenzie and Co\" con\u00e7u par les Am\u00e9ricains pour donner envie aux filles de jouer sur les ordinateurs. Il s'agit de prendre l'identit\u00e9 d'une demoiselle et de vivre ses aventures, calqu\u00e9es sur celles des h\u00e9ros de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9 am\u00e9ricaines comme \"Beverly Hills\" o\u00f9 la popularit\u00e9 d\u00e9pend du code vestimentaire, de ses amis et de la musique que l'on \u00e9coute.", "title": "ORDINATEURS ET JEUX : UN MONDE PARFAIT - 97.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LYON", "SUISSE", "USA"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNHEIM, Patricia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "97.09.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-134297", "durationSec": 801, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE LUTTE SUISSE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-235939", "thematicGeographicals": ["COIRE"], "durationSec": 2438, "mediaType": "video", "excerpt": "* Coire : 19970000, gala final de musique folklorique et populaire cl\u00f4turant la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de lutte suisse et des jeux alpestres.", "title": "GALA FINAL DE LA FETE FEDERALE DE LUTTE - COIRE - 97.09.27", "visualGeographicals": ["COIRE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE LUTTE SUISSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-125971", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1486, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970927, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par GABRIELE Laurent. La cohabitation avec le professeur d'allemand de Laura, accessoirement amant de Claire, s'av\u00e8re plus que houleuse.", "title": "UN PROF A LA MAISON - 97.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABRIELE, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "97.09.27", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-156238", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.09.27", "visualThemes": ["TOUR D'ESPAGNE CYCLISTE"], "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC", "CP BERNE", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-156287", "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "COUPLE (RELATION)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["TCHERNOMYRDINE, VICTOR"], "id": "asset-159649", "durationSec": 926, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.09.27", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}