{"response": {"numFound": 8397, "start": 5600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Deuil et pompes fun\u00e8bres", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5D13BFEF-EBF0-4365-9494-87A60DE792BF", "durationSec": 1244, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pompes fun\u00e8bres", "deuil"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "assistant fun\u00e9raire", "name": "Pittet, Edmond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.04.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-128109", "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NEIGE", "CHAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "URNE (VOTATION)", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "SIDA", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS"], "visualPersons": ["KIM JONG-IL"], "id": "asset-126312", "durationSec": 817, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.20", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CORCELLES (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "SEOUL", "PYONGYANG", "SEOUL", "PYONGYANG", "SEOUL", "CALIFORNIE", "CALIFORNIE", "SACRAMENTO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "PATRICK DUPOND LE TALENT INSOLENT - 97.04.20", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-124691", "durationSec": 2703, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "FRANCE2", "type": "Organisation"}, {"name": "WELCOME", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "BANQUE"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN", "FONTANET, GUY", "HALPERIN, MICHEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "CHAPUIS, JEAN-PAUL"], "id": "asset-124614", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3763, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970420, d\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste HERTIG Alain sur l'hypoth\u00e8se de la culpabilit\u00e9 de la Suisse face \u00e0 l'argent d\u00e9pos\u00e9 dans ses banques par des dictateurs.", "title": "L'ARGENT DES DICTATEURS : LA SUISSE COMPLICE ? - 97.04.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HALPERIN, MICHEL"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "BANQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 97.04.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126313", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Best of info suisse", "source": "gico", "title": "97.04.20", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-126225", "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "URNE (VOTATION)"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-126314", "durationSec": 575, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 97.04.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "AUSTRALIE 50 DEGRES DE SOLITUDE", "id": "asset-94761", "durationSec": 3225, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CMC", "type": "Organisation"}, {"name": "LE STUDIO CANAL + SERVICES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "MIX - SA256", "id": "asset-124085", "durationSec": 976, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "1. L'essentiel selon Milos Rejchrt, pasteur et dissident tch\u00e8que, par Daniel Saugy. - 2. La M\u00e9moire et l'\u00e9v\u00e9nement: Cr\u00e9ation voici 150 ans Suisse des Conf\u00e9rences St Vincent de Paul", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E092B84D-3A57-4DBD-AB53-269A796CAB2B", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 3340, "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rejchrt, Milos"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur et dissident tch\u00e8que", "name": "Rejchrt, Milos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Bernard Giraudeau : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-A71035F2-1F2E-4FD4-9DD0-CEDE3830AC86", "durationSec": 1724, "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giraudeau, Bernard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Extraits de films: \"Et la tendresse bordel\" de Patrick Schulmann - \"Le Grand pardon\" d'Alexandre Arcady avec Jean-Louis Trintignant - \"Viens chez moi j'habite chez une copine\" de Michel Blanc avec Michel Blanc - \"Apr\u00e8s l'amour\" de Diane Kurys avec Isabelle Huppert - \"Le Fils pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\" de Nicole Garcia avec Jean-Marc Barr et G\u00e9rard Lanvin - \"Les Caprices du fleuve\" de Bernard Giraudeau - \"Ridicule\" de Patrice Leconte", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Giraudeau, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Giraudeau, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Barr, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Trintignant, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Huppert, Isabelle", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Lanvin, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A comme Alba, E comme Espoir : Magazine sur l'Albanie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF811116-738C-4D4D-86F4-C0E916B4E617", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 948, "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louise Norlander, c\u00e9ramiste : Des histoires de vie en terre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18B94859-89E2-4B65-9885-3DE2DCD916DF", "durationSec": 3031, "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Norlander, Louise"], "thematicThemes": ["c\u00e9ramique d'art", "c\u00e9ramique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9ramiste", "name": "Norlander, Louise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126311", "durationSec": 547, "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "97.04.19", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-127978", "durationSec": 1192, "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tarmac", "source": "gico", "title": "MEXIQUE - 97.04.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-128321", "durationSec": 3204, "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "97.04.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-126140", "durationSec": 1170, "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.04.19", "visualThemes": ["HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "HASCHICH", "ENTREPRISE", "DESSIN ANIM\u00c9", "DESSIN ANIM\u00c9", "INCENDIE"], "visualGeographicals": ["SAN FRANCISCO", "SAN FRANCISCO", "SAN FRANCISCO", "VERSOIX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126309", "durationSec": 875, "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "BAS-RELIEF"], "id": "asset-116042", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "ASCONA"], "durationSec": 1411, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin, Ascona : Tessin, Ascona, l'\u00eele de Brisago et Melide, 19970419, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion de Morcote au Tessin, avec la pr\u00e9sentation des bas-relief de la Casa Serodine, la visite du parc botanique de l'\u00eele de Brisago et la visite du parc de la Suisse miniature.", "title": "TESSIN - 97.04.19", "visualGeographicals": ["TESSIN", "ASCONA", "TESSIN", "TESSIN"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.04.19", "visualThemes": ["CURLING", "NATATION (COMP\u00c9TITION)"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "ETOILE CAROUGE FC", "FC AARAU", "FC ZURICH", "SC KRIENS", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "FC LUGANO", "FC LUCERNE", "YOUNG BOYS", "FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-116083", "durationSec": 2578, "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE SOCIALE", "PARTI POLITIQUE", "AVORTEMENT", "MOSQU\u00c9E", "F\u00caTE", "ISLAM", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "BANDE DESSIN\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ART DRAMATIQUE", "MOINE", "ARTS MARTIAUX"], "visualPersons": ["LEOTARD, FRANCOIS", "SEGUIN, PHILIPPE", "DOUSTE-BLAZY, PHILIPPE", "LEUENBERGER, MORITZ", "FRIDERICI, CHARLES", "OUARDIRI, HAFID"], "id": "asset-126310", "durationSec": 1698, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.19", "visualGeographicals": ["PARIS", "MONTREUX", "ZURICH", "LOCARNO", "BERNE-VILLE", "SARNEN", "PETIT-SACONNEX, LE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "TAVANNES", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de Saint Augustin (5/5) : L'Esprit et la Trinit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE8799E5-83DD-4783-AFEC-586BA96EF666", "durationSec": 1707, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Augustin (saint)"], "thematicThemes": ["clerg\u00e9 r\u00e9gulier", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "5e si\u00e8cle", "christianisme", "question philosophique", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, th\u00e9ologien", "name": "Polito, Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiation musicale", "source": "siranau", "title": "L'importance de l'\u00e9coute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88BCBBE0-6999-42DF-B9CD-916B6B358B88", "durationSec": 810, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "esth\u00e9tique (art)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de production", "name": "Asselineau, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Autour de la livraison de la revue \"Autrement\" consacr\u00e9e \u00e0 Ca\u00efn", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-05D833CA-0B5E-41AD-993D-8E8A1C3261AC", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cain", "Abel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "personnage biblique", "juda\u00efsme", "ville"], "excerpt": "Ca\u00efn dans la litt\u00e9rature. Ca\u00efn dans la Bible. Perception dans la tradition juive. Ca\u00efn, p\u00e8re des villes. Ca\u00efn civilisateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature, Paris", "name": "Marie, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 Paris X", "name": "Trigano, Shmuel", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe, Lausanne", "name": "Racine, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dit non au gel des biens de Mobutu qui dispose en Suisse d'une fortune consid\u00e9rable : Interview de Charles-Edouard Held, vice-directeur \u00e0 la Direction du droit international du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F72F5C0D-53ED-49AD-8ED3-084BD8F43C3E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Za\u00efre"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko"], "thematicThemes": ["droit international", "d\u00e9p\u00f4t bancaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-directeur \u00e0 la Direction du droit international du DFAE", "name": "Held, Charles-Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Lindekens, directeur de Sabena pour l'Am\u00e9rique du Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1388D020-55BE-404D-BF7A-19E4164A6868", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delta Airlines", "Sabena", "Swissair", "Atlantic Excellence"], "thematicThemes": ["partenaire de l'entreprise", "compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Sabena pour l'Am\u00e9rique du Nord", "name": "Lindekens, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Coggin, charg\u00e9 du marketing chez Delta Airlines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37AB94D5-C8BB-4EC9-8A41-16FD3397008E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Atlantic Excellence", "Delta Airlines"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "partenaire de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 du marketing chez Delta Airlines", "name": "Coggin, Robert", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Accord entre Swissair et Delta Airlines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D3C2AFF-21A5-43CF-A23D-12992F05EFA0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 169, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Atlantic Excellence", "Delta Airlines", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "partenaire de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Sabena pour l'Am\u00e9rique du Nord", "name": "Lindekens, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 du marketing chez Delta Airlines", "name": "Coggin, Robert", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pas de gel des avoirs de Mobutu en Suisse pour l'instant : Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral estime qu'il doit respecter l'immunit\u00e9 du pr\u00e9sident za\u00efrois toujours au pouvoir. Interview de Jos\u00e9 Motumbo Kadi, porte-parole du Bureau de liaison en Suisse de l'Alliance pour la lib\u00e9ration du Congo-Za\u00efre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B4BBF00-80F3-4D76-8D09-0B5E58FDB862", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre", "Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko"], "thematicThemes": ["droit international", "d\u00e9p\u00f4t bancaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Bureau de liaison en Suisse de l'Alliance pour la lib\u00e9ration du Congo-Za\u00efre", "name": "Motumbo Kadi, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Roudinesco, historienne, psychanalyste, \u00e9crivaine, docteur d'\u00e9tat \u00e8s lettres et sciences humaines : A propos de la publication de \"Dictionnaire de la psychanalyse\" (Ed. Fayard), en compagnie de Michel Plon, \u00e0 l'occasion des 100 ans de la psychanalyse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45426EA7-A3A2-4C7D-93BD-5D9D689CDE8C", "durationSec": 2997, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roudinesco, Elisabeth"], "thematicThemes": ["dictionnaire", "psychanalyse", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, psychanalyste, \u00e9crivaine, docteur d'\u00e9tat \u00e8s lettres et sciences humaines", "name": "Roudinesco, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Kiener, claveciniste, et Brenno Boccadoro, musicologue, et Luca Bianca, luthiste : A propos du colloque consacr\u00e9 \u00e0 la m\u00e9lancolie en musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C104B0A-3EC8-4F24-924F-D8229B6EB10F", "durationSec": 598, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mal de vivre", "tristesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste, chef de Il Giardino Armonico", "name": "Bianca, Luca", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste", "name": "Kiener, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["MAILLART, ELLA"], "id": "asset-124753", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2996, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970418, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre d'une semaine d'hommage \u00e0 MAILLART Ella et pour parler en particulier du th\u00e8me voyages et spiritualit\u00e9, ses invit\u00e9s du jour, DERIAZ Anne, GUICHARD V\u00e9ronique et GARDNER Elisabeth.", "title": "HOMMAGE A ELLA MAILLART - 97.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAILLART, ELLA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Reflex", "source": "gico", "title": "ARMES CHIMIQUES - 97.04.18", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-124708", "durationSec": 1711, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.18", "visualThemes": ["INCENDIE DE FOR\u00caT", "POMPIER", "ABBAYE", "ABBAYE", "ABBAYE"], "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "BEVAIX", "BEVAIX", "BEVAIX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126289", "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualPersons": ["FREY, ETIENNE"], "id": "asset-126297", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1105, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970418, MAGRO Christine re\u00e7oit le danseur et chor\u00e9graphe FREY Etienne qui \u00e9voque sa troupe de danse Sinopia et sa participation au Festival de danse de Kiev.", "title": "FREY ETIENNE / EXTRO - 97.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FREY, ETIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126325", "durationSec": 300, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "LES LENDEMAINS DE LA CELEBRITE - 97.04.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-124239", "durationSec": 2248, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FAYARD, Roselyne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202298", "durationSec": 195, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "DOCTEUR QUINN - 97.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-160366", "durationSec": 74, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POMPE \u00c0 ESSENCE", "ROBOTIQUE", "POMPE \u00c0 ESSENCE", "ROBOTIQUE", "POMPE \u00c0 ESSENCE", "ROBOTIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRIME DE GUERRE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL MILITAIRE", "CRIME DE GUERRE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL MILITAIRE", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "POMPIER", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "POMPIER", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AIRBUS A330", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "ATTERRISSAGE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "PRESSE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "PRESSE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "PRESSE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "OR", "OR", "OR", "OR", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["NICATI, CLAUDE", "KATZ, JEFFREY", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "KATZ, JEFFREY", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "LAMUNIERE, PIERRE", "LAMUNIERE, PIERRE", "ROTH, JEAN-PIERRE", "ROTH, JEAN-PIERRE", "ROTH, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-124184", "durationSec": 1822, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.18", "visualGeographicals": ["STOCKHOLM", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE", "BALE", "BALE", "BALE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAL-DE-TRAVERS", "GRISONS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOCARNO", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHINE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "SAIRGROUP", "SWISSAIR", "SAIRGROUP", "SWISSAIR", "SAIRGROUP", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SAIRGROUP", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "BNS", "BNS", "BNS", "BNS", "BNS", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE CLUB DES 5 SEQ 3 - 97.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126023", "durationSec": 132, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE CLUB DES 5 SEQ 1 - 97.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126006", "durationSec": 142, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE CLUB DES 5 SEQ 2 - 97.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126022", "durationSec": 99, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.18", "visualThemes": ["CRIME DE GUERRE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL MILITAIRE", "CRIME DE GUERRE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL MILITAIRE", "SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "GALERIE D'ART", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "CABARET (SPECTACLE)", "PRESTIDIGITATION"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "VALAIS", "LAUSANNE", "SERVION", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126290", "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126298", "durationSec": 636, "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "\u00c9COLIER", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9COLIER", "ART CULINAIRE", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9COLIER", "H\u00d4TELLERIE", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["SCHALLER, G\u00c9RALD", "SCHALLER, G\u00c9RALD"], "id": "asset-126324", "durationSec": 1131, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.04.18", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SAILLON", "SAILLON", "SAILLON"], "visualCorporations": ["BCJ", "BCJ", "BCJ", "BCJ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "PRESSE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "PRESSE", "PRESSE", "PRESSE", "PRESSE", "PRESSE", "PRESSE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "SC\u00c8NE DE RUE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "ADOPTION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ADOPTION", "ADOPTION", "ADOPTION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ADOPTION", "ADOPTION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ADOPTION", "ADOPTION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ADOPTION", "CRIME DE GUERRE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL MILITAIRE"], "visualPersons": ["LAMUNIERE, PIERRE", "LAMUNIERE, PIERRE", "NICATI, CLAUDE"], "id": "asset-124178", "durationSec": 778, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LEEDS", "LEEDS", "LEEDS", "LEEDS", "LEEDS", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualPersons": ["FREY, ETIENNE"], "id": "asset-124443", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1378, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970418, MAGRO Christine re\u00e7oit le danseur et chor\u00e9graphe FREY Etienne qui \u00e9voque la signification du nom de sa troupe de danse \"Sinopia\".", "title": "INTRO - 97.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-04-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FREY, ETIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vaud r\u00e9gion", "title": "Un parcours mythique", "imageURL": "http://www.rts.ch/8505956.image", "id": "ece-8505957", "durationSec": 73, "publicationDate": "1997-04-17T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Troph\u00e9e du Muveran repr\u00e9sente un d\u00e9fi \u00e9norme pour les concurrents.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8505957", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8505957"}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "L'or de la BNS", "imageURL": "http://www.rts.ch/6267464.image", "id": "ece-6267465", "durationSec": 139, "publicationDate": "1997-04-17T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean-Pierre Roth explique l'origine des r\u00e9serves de lingots de la Banque nationale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6267465", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6267465"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "1,2,3... Anahy", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451783.image", "id": "ece-3451785", "durationSec": 69, "publicationDate": "1997-04-17T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A sept ans, Anahy chante et se lance \u00e0 l'assaut des hit-parades.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451785", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451785"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Autour de la saison 1997-1998 du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve (GTG)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CAB3790-E6E7-485C-BA64-488D4D4E78D9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3219, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve (GTG)"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Auphan, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la fondation du GTG", "name": "Demole, Guy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Rolf Bloch, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites, nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du Fonds sp\u00e9cial en faveur des victimes de l'holocauste : Objectif, r\u00e9partir 265 millions de francs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C64D9D03-9487-444F-AC66-1791E2D8049A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nazisme", "Juifs", "indemnisation", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Bloch, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis, c'est quoi?", "source": "siranau", "title": "Les puces \u00e9lectroniques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97C00F96-4430-4904-AC2D-2118A09A60CB", "durationSec": 900, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie \u00e9lectronique", "micro-informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire, Mus\u00e9e Electropolis, Mulhouse", "name": "Leiser, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9n\u00e9ral de l'apocalypse. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C67E0D83-AC92-43D2-8CB5-0A8FBE667C5E", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Californie"], "durationSec": 985, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration", "or (m\u00e9tal)"], "excerpt": "La vie de Johann Auguste Sutter et de sa famille en Nouvelle Helv\u00e9tie.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le beau Danube bleu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A5AA1180-6C9F-45DE-AAE8-24C54CD62ED1", "durationSec": 840, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de Saint Augustin (4/5) : La m\u00e9moire et le temps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BFC5D2F-2254-4BEA-9AF2-DFA0799596AB", "durationSec": 1672, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Augustin (saint)"], "thematicThemes": ["m\u00e9moire (psychologie)", "clerg\u00e9 r\u00e9gulier", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "5e si\u00e8cle", "question philosophique", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre, th\u00e9ologien", "name": "Polito, Giovanni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mohamed Ben Sma\u00efl, correspondant \u00e0 Tunis, \u00e9diteur, fondateur du groupe C\u00e9r\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-760329BE-1665-424C-A6EB-DC0141825D46", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Sma\u00efl, Mohamed"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9dition"], "excerpt": "Mohamed Ben Sma\u00efl fut tour \u00e0 tour journaliste, reporter, directeur g\u00e9n\u00e9ral du tourisme, fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 h\u00f4teli\u00e8re et touristique de Tunisie, directeur de la radio et t\u00e9l\u00e9vision tunisienne, pr\u00e9sident du Conseil sup\u00e9rieur de la Communication et il a su faire de C\u00e9r\u00e8s productions un p\u00f4le de communication cr\u00e9atif, ind\u00e9pendant et cr\u00e9dible, autour duquel gravitent depuis 30 ans les talents litt\u00e9raires, intellectuels et culturels tunisiens et internationaux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant \u00e0 Tunis, \u00e9diteur, fondateur du groupe C\u00e9r\u00e8s", "name": "Ben Sma\u00efl, Mohamed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202297", "durationSec": 214, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UN SUCCES ! SEQ 1 - 97.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116240", "durationSec": 129, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UN SUCCES ! SEQ 2 - 97.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126026", "durationSec": 96, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UN SUCCES ! SEQ 3 - 97.04.17", "id": "asset-126027", "durationSec": 196, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126323", "durationSec": 360, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.17", "visualGeographicals": ["GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126287", "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["MULTIM\u00c9DIA", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "MULTIM\u00c9DIA", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["EXEM", "HUPPERT, ISABELLE"], "id": "asset-127998", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MEYRIN", "PLATEAU", "ST-PREX", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3053, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve, Meyrin : 19970417, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s le chercheur AMALDI Ugo, pour parler du m\u00e9tier de scientifique \u00e0 l'occasion de la sortie du film \"Les palmes de M. Schutz\", le s\u00e9rigraphe et \u00e9diteur HUMBERT-DROZ Christian, les dessinateurs EXEM, ALOYS, et ROSSI Nicole, pour parler du premier num\u00e9ro de la revue Drozophile sur l'Afrique, CORNEILLE Jocelyne, pour parler de la conception de l'espace multim\u00e9dia \"Le labyrinthe merveilleux\" au forum de Meyrin\n* Gen\u00e8ve-ville, St-Prex : 19970417, \u00e0 l'occasion d'une exposition de tableaux du peintre TAL COAT Pierre au mus\u00e9e Rath, l'artiste SARTO Pietro pr\u00e9sente l'atelier o\u00f9 venait travailler le peintre \u00e0 St-Prex\n* Lausanne : Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, 19970417, exposition de photographies du photographe BLUMENFELD Herwin.", "title": "UGO AMALDI / ISABELLE HUPPERT / CHRISTIAN HUMBERT-DROZ / JOCELYNE CORNEILLE - 97.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ST-PREX", "MEYRIN", "LAUSANNE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["DEONNA, LAURENCE", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "MAILLART, ELLA", "BOUVIER, NICOLAS"], "id": "asset-202091", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970417, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit, dans le cadre d'une semaine d'hommage \u00e0 MAILLART Ella et pour parler en particulier de ses voyages, ses invit\u00e9s du jour, FAVROD Charles-Henri, GIRARDIN Daniel, DEONNA Laurence et BOUVIER Nicolas.", "title": "HOMMAGE A ELLA MAILLART - 97.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAILLART, ELLA", "BOUVIER, NICOLAS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ISABELLE NUSSBAUM - 97.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192165", "durationSec": 254, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "JUSTICE MILITAIRE", "CRIME DE GUERRE", "PROC\u00c8S", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PAYSAN", "COMMERCE ET DISTRIBUTION", "ORGANISATION DU TRAVAIL", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "\u00c9COLOGISME", "INCENDIE DE FOR\u00caT"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "GROBET, CHRISTIAN", "BORER, THOMAS", "BLOCH, ROLF", "NETANYAHOU, BENYAMIN", "NICATI, CLAUDE", "BLAIR, TONY"], "id": "asset-126307", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "USA", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ISRAEL", "LAUSANNE", "AARBERG", "LEEDS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BRASILIA", "GENEVE-VILLE", "AMSTERDAM", "TESSIN"], "visualCorporations": ["MAX HAVELAAR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "DIPLOMATIE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "visualPersons": ["BORER, THOMAS", "COTTI, FLAVIO", "WIESEL, ELIE"], "id": "asset-126306", "durationSec": 763, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "ADOPTION", "VIE QUOTIDIENNE", "FAMILLE", "ADOPTION", "VIE QUOTIDIENNE", "PRISON", "PALAIS DE JUSTICE", "CRIME DE GUERRE", "PRISON", "CRIME DE GUERRE", "PAYSAGE", "AGRICULTURE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TH\u00c9 (DENR\u00c9E)", "CUEILLETTE", "PERSONNEL DE JUSTICE", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "SC\u00c8NE DE RUE", "PRISON", "CRIME DE GUERRE", "PROC\u00c8S", "CRIME DE GUERRE"], "visualPersons": ["NICATI, CLAUDE", "MLADIC, RATKO", "KARADZIC, RADOVAN"], "id": "asset-116144", "thematicGeographicals": ["RWANDA", "YOUGOSLAVIE"], "durationSec": 4854, "mediaType": "video", "excerpt": "* Petit-Lancy : 19970417, portrait et vie quotidienne de la famille GENTON qui, en plus de leurs 4 enfants naturels, ont adopt\u00e9 7 enfants d'origine indienne\n* YOUGOSLAVIE, RWANDA : 19970417, enqu\u00eate sur le Tribunal P\u00e9nal International de La Haye pour l'ex-Yougoslavie (TPIY) et sur celui pour le Rwanda (TPIR). Ces 2 tribunaux charg\u00e9s, par la communaut\u00e9 internationale, de juger les crimes de guerre ont \u00e0 faire face \u00e0 de nombreuses lenteurs soit pour arr\u00eater les criminels de guerre soit pour obtenir les preuves suffisantes de leurs crimes. L'enqu\u00eate met \u00e0 jour \u00e9galement la difficult\u00e9 voire l'impossibilit\u00e9 de juger les grands commanditaires de ces crimes de guerre.", "title": "UNE FAMILLE EN OR // QUI OSERA JUGER LES CRIMINELS DE GUERRE - 97.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PETIT-LANCY", "PETIT-LANCY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "RWANDA", "HAYE, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "RWANDA", "GENEVE-VILLE", "RWANDA", "RWANDA", "SUISSE", "TANZANIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "RWANDA", "KIGALI", "RWANDA", "RWANDA", "GENEVE", "HAYE, LA", "YOUGOSLAVIE"], "visualCorporations": ["TPIY", "TPIR", "TPIR"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" REPORTAGE \"QUI OSERA JUGER LES CRIMINELS DE GUERRE\" LAUREAT DU PRIX TROPHEE DU MEILLEUR MONTAGE AU FESTIVAL INTERNATIONAL DU GRAND REPORTAGE ET DOCUMENT D'ACTUALITE (FIGRA 97) AU TOUQUET (FRANCE). MONTEUR = PACHE, F\u00e9lix."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBRE FRUITIER", "ARBRE FRUITIER", "VERGER", "MONTRE DE LUXE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-126322", "durationSec": 798, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.04.17", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "PORRENTRUY", "BUIX", "BALE-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CHOPARD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.17", "visualThemes": ["ROBOTIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PERROT, JULIEN"], "id": "asset-126286", "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124170", "durationSec": 585, "publicationDate": "1997-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Justice soit faite", "imageURL": "http://www.rts.ch/5737789.image", "id": "ece-5723789", "durationSec": 995, "publicationDate": "1997-04-16T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des Suisses s'engagent pour que le g\u00e9nocide rwandais soit jug\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5723789", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5723789"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Selon l'Alliance de gauche, le conseiller d'Etat genevois Philippe Joye aurait m\u00e9lang\u00e9 des mandats publics et priv\u00e9s : Interview de Jean Spielmann, d\u00e9put\u00e9 de l'Alliance de gauche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-427868DE-A6A2-4788-AA90-4B1BBD2335C5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joye, Philippe"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "excerpt": "Philippe Joye est accus\u00e9 d'avoir favoris\u00e9 un ancien client de son bureau d'architecte dans l'adjudication de travaux publics", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 de l'Alliance de gauche", "name": "Spielmann, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Louis II de Bavi\u00e8re", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6ED8998C-EDEE-4330-B909-1E015D8D7817", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Autour du Printemps carougeois 1997", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3543269A-E029-4EF0-95D3-1366C8076D29", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Carouge"], "durationSec": 1312, "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Bourdeau, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste canadien", "name": "Bellavance, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "OTS (Ordre du Temple solaire). Destruction de la ferme de la Rochette \u00e0 Cheiry o\u00f9 ont eu lieu les premiers massacres : Interview de Francis Savary, chef de chantier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF99C459-681B-42AE-A273-6446C5E0DC6A", "thematicGeographicals": ["Cheiry", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS (Ordre du Temple solaire)"], "thematicThemes": ["incendie", "secte", "homicide", "suicide", "d\u00e9molition", "ferme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de chantier", "name": "Savary, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Publication du rapport de la Commission charg\u00e9e de faire la lumi\u00e8re sur les nombreux manquements de la police et de la justice belges lors des enl\u00e8vements d'enfants de ces derni\u00e8res ann\u00e9es : Interview de Didier Reynders, d\u00e9put\u00e9 de l'opposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A077214-8AD4-4130-B2BD-442EAEEF058E", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "enfant (\u00e2ge)", "police criminelle", "enl\u00e8vement", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 de l'opposition en Belgique", "name": "Reynders, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Belgique", "name": "P\u00e9riot, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de Saint Augustin (3/5) : L'image et la ressemblance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C240896E-B6F9-4B2F-9537-E1BE32F47E7B", "durationSec": 1651, "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Augustin (saint)"], "thematicThemes": ["clerg\u00e9 r\u00e9gulier", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "5e si\u00e8cle", "christianisme", "th\u00e9ologie", "forme plastique", "question philosophique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre, th\u00e9ologien", "name": "Polito, Giovanni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-192168", "durationSec": 103, "mediaType": "video", "title": "LES RECETTES DE PIERROT - 97.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LA PITIE DANGEREUSE", "id": "asset-115402", "durationSec": 5043, "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASCENSEUR", "ASCENSEUR", "M\u00c9TALLURGIE", "ASCENSEUR", "ORCHID\u00c9E"], "id": "asset-126303", "durationSec": 712, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["SCHINDLER", "SCHINDLER", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "SCHINDLER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT \"SUISSE 4\" - 97.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128134", "durationSec": 2395, "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202296", "durationSec": 230, "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "LA PETITE MAISON DE LA PRAIRIE - 97.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-160301", "durationSec": 100, "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "D\u00c9MOLITION", "SECTE", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "BANQUE", "HANDICAP PHYSIQUE", "COUTEAU", "INVENTION (TECHNIQUE)", "HANDICAP PHYSIQUE", "COUTEAU", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["MAJOR, JOHN", "MAJOR, JOHN", "MAJOR, JOHN", "MAJOR, JOHN"], "id": "asset-126304", "durationSec": 1777, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "PLAN-LES-OUATES", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "VALAIS", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "CHEIRY", "TESSIN", "ROYAUME-UNI", "PAYS DE GALLES", "ROYAUME-UNI", "PAYS DE GALLES", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "UTRECHT", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BOIS, LES", "AARBERG", "ARGOVIE", "SUISSE", "AARBERG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "FONDS DE PLACEMENT", "JUIFS", "FONDS DE PLACEMENT", "JUIFS", "FONDS DE PLACEMENT"], "visualPersons": ["WIESEL, ELIE", "BORER, THOMAS", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-126305", "durationSec": 648, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 97.04.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "USA", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126321", "durationSec": 407, "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.16", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "STATUT DE LA FEMME", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "TOURNAGE DE FILM"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA"], "id": "asset-126283", "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.16", "visualThemes": ["SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "CONDITION DE TRAVAIL", "ART DRAMATIQUE", "ENSEIGNEMENT DE L'ART DRAMATIQUE", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PULLY", "MOUDON"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-126284", "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "SECTE"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "SIERRO, SERGE"], "id": "asset-126320", "durationSec": 768, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.04.16", "visualGeographicals": ["SION", "CHEIRY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Paroles d'ouvrier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438453.image", "id": "ece-3438455", "durationSec": 85, "publicationDate": "1997-04-15T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Trente-cinq ans de travail chez Cardinal et bient\u00f4t vir\u00e9?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438455", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438455"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Stalder, directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe, sur la raison de ce revirement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE0EEE94-8E11-443F-870C-26CB7927519B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1997-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cardinal (Brasserie du)", "Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "cessation d'entreprise", "brasserie (technique)", "bi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Feldschl\u00f6sschen", "name": "Stalder, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Autour de Saint Augustin (2/5) : Le corps et l'\u00e2me", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B995385-B773-4690-88FD-293614E970E8", "durationSec": 1688, "publicationDate": "1997-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Augustin (saint)"], "thematicThemes": ["clerg\u00e9 r\u00e9gulier", "5e si\u00e8cle", "question philosophique", "th\u00e9ologie", "philosophie", "christianisme", "corps humain", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, th\u00e9ologien", "name": "Polito, Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "La mort de Rommel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9174524D-6984-4241-8F5F-C51C8AD7009B", "durationSec": 1053, "publicationDate": "1997-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord entre les autorit\u00e9s fribourgeoises et le groupe Feldschl\u00f6sschen-H\u00fcrlimann, Cardinal maintient une partie de sa production \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CBA1552-E64E-450E-B949-AA4A3CA1006F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1997-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cardinal (Brasserie du)", "Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann"], "thematicThemes": ["brasserie (technique)", "restructuration de l'entreprise", "bi\u00e8re", "cessation d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 de Cardinal \u00e0 Fribourg", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Feldschl\u00f6sschen", "name": "Stalder, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'un employ\u00e9, qui est content que les portes restent ouvertes, mais la bouteillerie o\u00f9 il y a le plus d'ouvriers va fermer, il n'est pas rassur\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9397CAF-7B48-4AE4-9DB6-8724523A3EAD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1997-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cardinal (Brasserie du)", "Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann"], "thematicThemes": ["brasserie (technique)", "restructuration de l'entreprise", "bi\u00e8re", "cessation d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9 de Cardinal \u00e0 Fribourg", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Flora Gomes, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"L'Arbre de sang\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D26C732-B5B2-48F4-8D9E-D1A23C3BEE44", "durationSec": 3030, "publicationDate": "1997-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gomes, Flora"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Gomes, Flora", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}