{"response": {"numFound": 8397, "start": 5300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Peter Bodenmann, nouveau conseiller d'Etat, red\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Brigue : Interview de Peter Bodenmann, qui veut \u00e9viter des conflits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92074D6F-D350-4DF1-8071-703FC105C95F", "thematicGeographicals": ["Brigue", "Valais"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Triomphe du parti travailliste de Tony Blair aux \u00e9lections l\u00e9gislatives britanniques : C'est un camouflet pour John Major qui remettra sa d\u00e9mission \u00e0 la reine Elisabeth. Extrait du discours de John Major, premier ministre (avec traduction)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F4FB3534-58E8-4F0A-96B8-1085B200D3FC", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blair, Tony", "Labour"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Major, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Grande-Bretagne", "name": "Martin, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Nourissier, \u00e9crivain : A propos de son dernier roman \"Le Bar de l'escadrille\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-240099BF-80C2-49AD-92C1-43E01A3AF028", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nourissier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nourissier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Salon du livre de Gen\u00e8ve : Interviews des \u00e9crivains Antonio Tabucchi, Bernard Comment et Jos\u00e9-Maria de Leucastre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4591F769-B177-4B85-9A16-4463C0C6809A", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse romande"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comment, Bernard", "Leucastre, Jos\u00e9-Maria de", "Tabucchi, Antonio"], "thematicThemes": ["salon du livre", "roman", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain portugais", "name": "Leucastre, Jos\u00e9-Maria de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain italien", "name": "Tabucchi, Antonio", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victoire du parti travailliste lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives britanniques : Extrait du premier discours de Tony Blair, futur premier ministre (avec traduction)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-12524AD3-1365-4655-BAF8-513E9E3E1427", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blair, Tony", "Labour"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "parti politique"], "excerpt": "Tony Blair disposera d'une majorit\u00e9 historique aux Communes; le Labour disposera de 421 si\u00e8ges sur 659 \u00e0 la Chambre des communes", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "futur premier ministre britannique", "name": "Blair, Tony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Grande-Bretagne", "name": "Martin, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de la litt\u00e9rature en Suisse romande (5/5) : Evolution du monde litt\u00e9raire (1815-1939)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC053911-A561-4C77-A483-9BDB3C703FCD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1612, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature, Lausanne", "name": "Maggetti, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.05.02", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "VIE POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "TAXI"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "HIRSCHY, PIERRE", "BEGUIN, THIERRY", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-202273", "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-116169", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1195, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970502, PASTORI Jean-Pierre et MAGRO Christine re\u00e7oivent le chef d'orchestre, fl\u00fbtiste et directeur artistique de l'Orchestre de chambre de Gen\u00e8ve FISCHER Thierry qui \u00e9voque son d\u00e9part pour l'Orchestre de ballet de Hollande.", "title": "INTRO - 97.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "SUICIDE : CE N'EST PAS UNE FATALITE - 97.05.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-124922", "durationSec": 3323, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FAYARD, Roselyne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["ANCONINA, RICHARD"], "id": "asset-124364", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970502, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, LAMONTAGNE Alain, artiste qu\u00e9b\u00e9cois, pour parler du Qu\u00e9bec, et ses invit\u00e9s du jour, ASSINIWI Bernard, ANCONINA Richard et GILOU Thomas.", "title": "ALAIN LAMONTAGNE - 97.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "L'HOMME AU CIGARE SEQ 1 - 97.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128303", "durationSec": 117, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SYNDICAT", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "NAZISME", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "NAZISME", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PRESSE QUOTIDIENNE", "INTERNET", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "PO\u00c9SIE", "SALON DU LIVRE", "LECTURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "AVION CIVIL", "AVION CIVIL", "AVION CIVIL", "SUISSES ROMANDS", "SALON DU LIVRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "SALON DU LIVRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "INTERNET", "SALON DU LIVRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["Z'GRAGGEN, YVETTE", "OCKRENT, CHRISTINE", "BEER, CHARLES", "TUERKER, ISMAIL", "HALDAS, GEORGES"], "id": "asset-202239", "durationSec": 1997, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.05.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "RIGA", "REICH (IIIE)", "RIGA", "REICH (IIIE)", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "NEW YORK", "COINTRIN", "COINTRIN", "NEW YORK", "COINTRIN", "NEW YORK", "COINTRIN", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["SIB", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.05.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202240", "durationSec": 737, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.05.02", "visualThemes": ["BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE"], "visualGeographicals": ["ORMONT-DESSUS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202274", "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202202", "durationSec": 209, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.05.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202257", "durationSec": 368, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["KADARE, ISMA\u00cfL", "BLAIR, CHERIE", "BLAIR, TONY", "MAJOR, JOHN", "BLAIR, CHERIE", "BLAIR, TONY", "MAJOR, JOHN"], "id": "asset-202238", "durationSec": 1084, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.05.02", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ISABELLE GONET - 97.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192175", "durationSec": 343, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "L'HOMME AU CIGARE SEQ 2 - 97.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126101", "durationSec": 90, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["ARDITI, METIN", "PICHON, BERNARD", "DROUOT, JEAN-CLAUDE", "BOUJENAH, MICHEL", "DROUOT, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-116192", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU"], "durationSec": 3532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970501, HEINIGER Florence re\u00e7oit \u00e0 l'occasion du Salon du Livre et de la presse de Gen\u00e8ve, l'\u00e9crivain HUSTON Nancy, pour son livre \"Instrument des t\u00e9n\u00e8bres\" et l'\u00e9crivain ARDITI Metin, pour son essai sur le po\u00e8te DE LA FONTAINE, Jean, \"Mon cher Jean, de la cigale \u00e0 la fracture sociale\", le com\u00e9dien DROUOT Jean-Claude, pour le spectacle \"La Fontaine, belle paresse et tout son vice\" et l'animateur de radio PICHON Bernard pour son premier roman \"Le jour de beaut\u00e9\"\n* le Grand-Saconnex : Palexpo, 19970501, portraits de lecteurs, visiteurs du salon international du livre et de la presse\n* Gen\u00e8ve-ville : 19970501, d\u00e9couverte des lectures du journaliste LORENZI Massimo chez lui et de sa mani\u00e8re de lire\n* Gen\u00e8ve-ville : 19970501, rencontre avec le com\u00e9dien humoriste BOUJENAH Michel dans une librairie pour parler de ses lectures", "title": "JEAN-CLAUDE DROUOT / NANCY HUSTON / METIN ARDITI / BERNARD PICHON - 97.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.05.02", "visualThemes": ["VIN", "HASCHICH", "HISTOIRE", "SUISSES ROMANDS", "LITT\u00c9RATURE", "SALON DU LIVRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "TOUCHER"], "visualGeographicals": ["SAILLON", "GRAND-SACONNEX, LE", "MOUTIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202256", "durationSec": 816, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "L'HOMME AU CIGARE SEQ 3 - 97.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126102", "durationSec": 172, "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-124403", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1002, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970502, PASTORI Jean-Pierre et MAGRO Christine re\u00e7oivent le chef d'orchestre, fl\u00fbtiste et directeur artistique de l'Orchestre de chambre de Gen\u00e8ve FISCHER Thierry qui \u00e9voque son travail de directeur artistique et son d\u00e9part pour l'Orchestre de ballet de Hollande.", "title": "FISCHER THIERRY CHEF D'ORCHESTRE / EXTRO - 97.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-05-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE GEN\u00c8VE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pour l'amour de mourir. Po\u00e8mes de Malcolm Lowry (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-42BE24D0-1E61-4A78-9C73-767ED3236DEA", "durationSec": 1279, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lowry, Malcolm", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Histoire de la litt\u00e9rature en Suisse romande (4/5) : Vie et oeuvre de Charles-Albert Cingria", "id": "sound-92E4E798-E196-4606-8C4E-90B95CF5FD9B", "durationSec": 1661, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Courten, Marijke de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Court. Sursis pour les 13 pensionnaires de l'EMS, l'Assembl\u00e9e \u00e9vang\u00e9lique des Fr\u00e8res renonce \u00e0 acheter le b\u00e2timent, mais l'actuel propri\u00e9taire est bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 vendre : Interview d'Alain Liechti, fils d'une pensionnaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0770844-1A65-4C9E-ABA3-8960389B2740", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Court"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arcady"], "thematicThemes": ["\u00e9vang\u00e9lisme", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils d'une pensionnaire de l'EMS de Court", "name": "Liechti, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Rencontre interreligieuse \u00e0 Annecy - Printemps 1997", "id": "sound-E4038A82-6BE7-4BDB-B891-12653D49E530", "thematicGeographicals": ["France", "Annecy"], "durationSec": 1485, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["dala\u00ef-lama"], "thematicThemes": ["bouddhisme tib\u00e9tain", "religion et croyances", "dialogue interreligieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anonymes", "name": "participant(es)", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef spirituel de la communaut\u00e9 bouddhique tib\u00e9taine", "name": "dala\u00ef-lama", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En direct et en public du Salon de la Musique dans le cadre du Salon du Livre 1997 \u00e0 Gen\u00e8ve : L'Ensemble klezmer Kol Simcha et La Terre qui chante", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C9747DEC-594F-455C-A1A4-5E1EC59DFEC1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique klezmer", "manifestation culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Fischer, Andre", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OSR", "name": "Cordey, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "orgues de Barbarie et ocarinas", "name": "La Terre qui chante", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens klezmer", "name": "Kol Simcha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Lavoie, chanteur qu\u00e9becois : A propos d'une table ronde sur le th\u00e8me \"La chanson qu\u00e9b\u00e9coise de F\u00e9lix Leclerc \u00e0 nos jours\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B499D5C7-775D-473D-BCD2-5EB3245F9C96", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3035, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavoie, Daniel", "Leclerc, F\u00e9lix"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9becois", "name": "Lavoie, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Charles Ferdinand Ramuz : L'\u00e9crivain et Paris, la norme, le langage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C555E7D5-F576-43A2-9B44-C0A104629B6A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Suisse romande", "Paris"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "La vie d' Ad\u00e8le Astaire. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AF35B2EC-5624-4421-A4E1-B6FA6542215B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Omaha"], "durationSec": 1039, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astaire, Ad\u00e8le", "Astaire, Fred"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ISABELLE GONET - 97.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192174", "durationSec": 250, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-116293", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970501, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, LAMONTAGNE Alain, artiste qu\u00e9b\u00e9cois, pour parler du Qu\u00e9bec, et ses invit\u00e9s du jour, ROBITAILLE Louis-Bernard et BURGY Renato. Interventions en duplex depuis le Salon du livre de DECOTTE Alex.", "title": "ALAIN LAMONTAGNE - 97.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124375", "durationSec": 230, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PANIQUE SEQ 3 - 97.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126100", "durationSec": 159, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9-RETRAITE", "BANQUE", "SPOT PUBLICITAIRE", "PR\u00c9-RETRAITE", "BANQUE", "PR\u00c9-RETRAITE", "PR\u00c9-RETRAITE", "VIEILLESSE", "TOMBE", "CIMETI\u00c8RE", "BOIS", "PR\u00c9-RETRAITE", "PR\u00c9-RETRAITE", "PR\u00c9-RETRAITE", "C\u00c2BLE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "SPOT PUBLICITAIRE", "PR\u00c9-RETRAITE", "FIBRE OPTIQUE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PR\u00c9-RETRAITE", "PR\u00c9-RETRAITE", "BANQUE", "PR\u00c9-RETRAITE", "BANQUE"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES"], "id": "asset-124666", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 5156, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970501, alors que l'Etat cherche \u00e0 relever l'\u00e2ge de la retraite, les entreprises le diminuent, poussant des employ\u00e9s quinquag\u00e9naires \u00e0 prendre une retraite anticip\u00e9e pour \u00e9viter des licenciements. Mais cette pratique pose plusieurs questions concernant les compensations financi\u00e8res de ces d\u00e9parts anticip\u00e9s, comme la gestion de l'augmentation du temps libre et le paiement des retraites.", "title": "LA RETRAITE FUT SA VIE // ON ACHEVE BIEN LES BOEUFS - 97.05.01", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "VAUD", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "MOUTIER", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "CREDIT SUISSE", "CREDIT SUISSE", "TORNOS", "SWISS TELECOM", "FIRMENICH", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PANIQUE SEQ 1 - 97.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128300", "durationSec": 107, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "AVS", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EXTR\u00caME DROITE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "INTERNET", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "JOURNALISTE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, JEAN-MARIE", "BODENMANN, PETER", "DE DIESBACH, ROGER"], "id": "asset-202236", "durationSec": 1700, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.05.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PARIS", "PARIS", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FN", "FN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.05.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202255", "durationSec": 370, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICALISME", "SYNDICALISME", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "LECTURE"], "visualPersons": ["MAJOR, JOHN", "MAJOR, JOHN", "BLAIR, CHERIE", "BLAIR, TONY", "MAJOR, JOHN", "BLAIR, CHERIE", "MAJOR, JOHN"], "id": "asset-202235", "durationSec": 740, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.05.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "LONDRES", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "LONDRES", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "LONDRES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["BLAIR, TONY"], "id": "asset-202237", "durationSec": 771, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 97.05.01", "visualGeographicals": ["LONDRES", "EDIMBOURG", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.05.01", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["DORIGNY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "AUBONNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202271", "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.05.01", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CH\u00d4MAGE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202270", "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PANIQUE SEQ 2 - 97.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126099", "durationSec": 82, "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAUX PUBLICS", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAVAUX PUBLICS", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAVAUX PUBLICS", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAVAUX PUBLICS", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAVAUX PUBLICS", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "MORT (BIOLOGIE)", "CONCERT", "FESTIVAL", "ROCK", "EXPOSITION D'ART", "FESTIVAL", "ROCK", "FESTIVAL", "ROCK", "FESTIVAL", "CIN\u00c9MA", "ROCK", "FESTIVAL", "ROCK", "CONCERT", "FESTIVAL", "ROCK"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER"], "id": "asset-202254", "durationSec": 723, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.05.01", "visualGeographicals": ["BRIGUE", "VALAIS", "VALAIS", "BRIGUE", "VALAIS", "VALAIS", "BRIGUE", "VALAIS", "SION", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Faxculture", "title": "Au coeur du Salon", "imageURL": "http://www.rts.ch/7681696.image", "id": "ece-7675231", "durationSec": 272, "publicationDate": "1997-04-30T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les lecteurs \u00e0 l'affiche: rencontre avec des visiteurs du Salon du livre. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7675231", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7675231"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge d'un concert-cr\u00e9ation du compositeur \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec le compositeur Jean Mermoud", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EED95C9E-6383-4F38-BDF7-2E3ADAAB9D0E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Berne (canton)", "Vevey", "Gstaad"], "durationSec": 3179, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoud, Jean"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique instrumentale", "vi\u00e8le"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vielleux, vielleur", "name": "Wishart, Stevie", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Mermoud, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage au Za\u00efre. Que faut-il attendre de Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila, alors qu'il poursuit son offensive vers Kinshasa ? : A Lubumbashi, L.-D. Kabila a rencontr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois une vive opposition politique qu'il a fait taire de mani\u00e8re autoritaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA66539C-2C7C-4925-84EA-3056AFC037F3", "thematicGeographicals": ["Kasunbalesa", "Kinshasa", "Za\u00efre"], "durationSec": 322, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kabila, Laurent-D\u00e9sir\u00e9"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "insurrection"], "excerpt": "Interviews d'insurg\u00e9s \u00e0 Kasunbalesa o\u00f9 une fusillade a caus\u00e9 la mort de 10 personnes, d'un responsable de l'ethnie Uferi, qui attend l'arriv\u00e9e de L.-D. Kabila et du bras droit de L.-L. Kabila", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "insurg\u00e9s \u00e0 Kasunbalesa", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'ethnie Uferi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "bras droit de Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Za\u00efre", "name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de la litt\u00e9rature en Suisse romande (3/5) : Les romanciers entre les deux guerres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EC6940E-2C2E-48AA-843B-B0D5EC368E12", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1690, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "ann\u00e9es 1930", "litt\u00e9rature", "ann\u00e9es 1920", "langue fran\u00e7aise", "histoire"], "excerpt": "Les \u00e9crivains oubli\u00e9s, les th\u00e9matiques, les rapports \u00e0 la langue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature, Lausanne", "name": "Fornerod, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Gardel, sc\u00e9nariste et \u00e9diteur : A propos de son livre \"L'Aurore des bien-aim\u00e9s\" (Ed. du Seuil), histoire de Soliman le Magnifique, sultan de l'empire ottoman \u00e0 son apog\u00e9e, d'Ibrahim, l'esclave devenu grand vizir qui partagea sa gloire, et d'H\u00fcrrem, la sultane ador\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E21A4A5-294D-4CB1-93EA-B67A15937753", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardel, Louis"], "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste, \u00e9diteur", "name": "Gardel, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Sauvons Moby Dick (3/5) : Des baleines plein la t\u00eate: De Moby Dick \u00e0 Pinocchio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8FDD9C0-9EDF-4A34-9E63-8B27D8D78D19", "durationSec": 910, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9tac\u00e9", "litt\u00e9rature", "personnage de fiction", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Blair, John", "type": "Participant"}, {"role": "psychoth\u00e9rapeute pour enfants", "name": "Knauer, Dora", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Mozart", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5CF587E-E087-46DA-8A39-8C06630903DE", "durationSec": 900, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "James Bond", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35597F7A-647E-4EF0-B547-6AE7A61C6F23", "durationSec": 940, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pour l'amour de mourir. Po\u00e8mes de Malcolm Lowry (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ABE56F7C-BC0C-4402-A7F1-3BCD28510457", "durationSec": 1248, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lowry, Malcolm", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Le Salon du livre \u00e0 Gen\u00e8ve : Le \"in\" et le \"off\" avec des \u00e9crivains belges et l'\u00e9diteur Bernard Wallet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5B88EBC-8E88-432C-B13D-DE0C822FDCC5", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verticales (\u00e9diteur)"], "thematicThemes": ["salon du livre", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La maison d'\u00e9dition \"Verticales\". L'\u00e9dition belge", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur (Paris)", "name": "Wallet, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain belge", "name": "Lambercy, Werner", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202253", "durationSec": 365, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.30", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "COMM\u00c9MORATION"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202266", "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUDDHISME TIB\u00c9TAIN", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "GAZ NATUREL", "IMPRIMERIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["DALAI-LAMA (XIVE)"], "id": "asset-202232", "durationSec": 744, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.30", "visualGeographicals": ["SAVOIE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "KINSHASA", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "ALGERIE", "SAHARA OCCIDENTAL", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.30", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "SCANNER", "FOIRE COMMERCIALE", "DANSE MODERNE"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "YVERDON", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SAIRE, PHILIPPE"], "id": "asset-202267", "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "PORTRAIT", "CHAUSSURE", "SPORT"], "visualPersons": ["BLAIR, CHERIE", "BLAIR, TONY", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-202233", "durationSec": 1671, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.30", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["NIKE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ISABELLE GONET - 97.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192173", "durationSec": 220, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT - 97.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124097", "durationSec": 2270, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126308", "durationSec": 218, "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["GASTRONOMIE", "BANQUE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "URBANISME", "MUS\u00c9E"], "id": "asset-202252", "durationSec": 751, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.04.30", "visualGeographicals": ["COURTEMELON", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PEROU", "GENEVE-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["BCVS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pour l'amour de mourir. Po\u00e8mes de Malcolm Lowry (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6F9D2E4A-CDDD-490A-B8C9-2CA5EFB0FEBF", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 1259, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcan"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lowry, Malcolm", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En direct de Londres, \u00e0 quelques jours des \u00e9lections l\u00e9gislatives britanniques : L'envers du d\u00e9cor du miracle \u00e9conomique, l'exemple de Manchester la rouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BA669BB-D175-4AB5-B41B-2F187EEE1A56", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Manchester"], "durationSec": 638, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Interviews de Salvatore, Italien vendeur de glaces avec voix d'enfants, d'Annie qui travaille dans un h\u00f4pital public de Manchester, de Tony Benn, qui en est \u00e0 sa 17e \u00e9lection g\u00e9n\u00e9rale et se repr\u00e9sente \u00e0 Chesterfield avec reportage dans une gare du c\u00f4t\u00e9 de Manchester, alerte \u00e0 la bombe et dans un club de musique en compagnie d'un Fran\u00e7ais Ludovic", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7ais", "name": "Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e dans un h\u00f4pital public de Manchester", "name": "Annie", "type": "Participant"}, {"role": "Italien, vendeur de glaces \u00e0 Manchester", "name": "Salvatore", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Parlement repr\u00e9sentant le Parti travailliste", "name": "Benn, Tony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de la litt\u00e9rature en Suisse romande (2/5) : D\u00e9veloppement du th\u00e9\u00e2tre en Suisse romande, 1815-1939", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E1CE4D0-4FED-455C-A266-29ED60BC6FCA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1601, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "courant artistique (20e)", "art dramatique", "histoire", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du th\u00e9\u00e2tre", "name": "Aguet, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Prix des auditeurs d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Gilbert Salem, pour son roman \"A la place du mort\" (Ed. Campiche) : Interview du laur\u00e9at", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0954FF23-3289-48C7-8CEC-C629E544678B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "La Premi\u00e8re", "Prix des auditeurs"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "radio", "mort (philosophie)", "auditeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "laur\u00e9at du Prix des auditeurs", "name": "Salem, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Sauvons Moby Dick (2/5) : De la chasse \u00e0 l'observation pacifique dans les A\u00e7ores", "id": "sound-BD961F05-80CF-48EE-B26E-4EB0BDA8C8BC", "thematicGeographicals": ["A\u00e7ores"], "durationSec": 894, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chasse", "c\u00e9tac\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide aux A\u00e7ores", "name": "Viallelle, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Marie-Antoinette", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A6FF93BD-7FCC-4CAA-8284-456B6C0B2F59", "durationSec": 1070, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival Solo 1997 \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec les principaux artistes", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-B1E5EBA0-F829-463F-9071-51955094AA48", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3206, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Solo"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice artistique", "name": "Jansson, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Friedli, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Piguet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Horvat, Milan", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Mettraux, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric Heumann, r\u00e9alisateur : A propos de son dernier film \"Port Djema\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-587396A4-43C8-404A-B9FE-F21CAAA0D9D4", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heumann, Eric"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Heumann, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "REPENTIRS SEQ 3 - 97.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126098", "durationSec": 197, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMBRE DE COMMERCE", "CHAMBRE DE COMMERCE", "COM\u00c8TE", "HALLEY", "SONDE SPATIALE", "COM\u00c8TE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "SONDE SPATIALE"], "id": "asset-124712", "durationSec": 811, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.29", "visualGeographicals": ["ANNECY", "HAUTE-SAVOIE", "COSMOS", "EUROPE"], "visualCorporations": ["ESA", "ESA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202231", "durationSec": 837, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.29", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CIN\u00c9MA", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIN\u00c9MA", "MINE (SITE)", "MUS\u00c9E", "GOUDRON", "MINEUR"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "TRAVERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-202263", "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202251", "durationSec": 600, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.29", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "GR\u00c8VE", "JEUNE (\u00c2GE)", "POLITIQUE", "ADOLESCENT"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-202264", "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202201", "durationSec": 211, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Madame Hsingg et Pearl Buck", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07B13F9C-CC5E-4A2B-A4C1-7D5439987974", "durationSec": 900, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ROLAND GOERG - 97.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-156447", "durationSec": 290, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "REPENTIRS SEQ 1 - 97.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128299", "durationSec": 126, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "ONZE FOOTBALLEURS EN OR", "id": "asset-125122", "durationSec": 3865, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "STANCON VIDEO INC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "REPENTIRS SEQ 2 - 97.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126097", "durationSec": 87, "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SCOOTER", "SCOOTER"], "id": "asset-124136", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1463, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19970429, en Suisse Romande un guide de sant\u00e9 disponible en pharmacie \"Mon guide de sant\u00e9\" ne propose que les m\u00e9dicaments fabriqu\u00e9s par les industries pharmaceutiques qui ont financ\u00e9 l'\u00e9dition du livre\n* SUISSE : 19970429, r\u00e9sultat du test des 6 mod\u00e8les de scooters les plus vendus en Suisse. Les crit\u00e8res de test prenaient en compte la fiabilit\u00e9s et la pollution.", "title": "TEST SCOOTERS : CA TIENT LA ROUTE ? / MON GUIDE SANTE - 97.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" personnes anonymes circulant en scooter"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["LAVOIE, DANIEL"], "id": "asset-115996", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970429, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, LAMONTAGNE Alain, artiste qu\u00e9b\u00e9cois, pour parler du Qu\u00e9bec, et son invit\u00e9 du jour, LAVOIE Daniel.", "title": "ALAIN LAMONTAGNE - 97.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "\u00c9COLIER", "SIDA", "BANQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "BANQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "BANQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "BANQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9TUDIANT", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["CARRON, MICHEL", "SCHNYDER, WILHELM", "CARRON, MICHEL", "SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-202250", "durationSec": 805, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.04.29", "visualGeographicals": ["COURRENDLIN", "OVRONNAZ", "SION", "OVRONNAZ", "SION", "DORIGNY"], "visualCorporations": ["BCVS", "BCVS", "BCVS", "BCVS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PRIVATISATION", "TRAIN", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PRIVATISATION", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "VIGNE", "CARRI\u00c8RE", "SALON DU LIVRE"], "visualPersons": ["PILLER, OTTO", "BLAIR, CHERIE", "BLAIR, TONY", "JUPPE, ALAIN", "LEOTARD, FRANCOIS", "SEGUIN, PHILIPPE", "SARKOZY, NICOLAS", "MADELIN, ALAIN", "HUE, ROBERT", "JOSPIN, LIONEL", "TSCHOPP, PETER", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-124836", "durationSec": 1631, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "PARIS", "PARIS", "PYRENEES-ORIENTALES", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["VIRGIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Sauvons Moby Dick (1/5) : Le cachalot, g\u00e9ant des mers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A955EE03-C74B-4035-AC7F-2B2827DD6433", "thematicGeographicals": ["A\u00e7ores"], "durationSec": 833, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cachalot"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, passionn\u00e9 d'acoustique", "name": "Franche, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "guide aux A\u00e7ores", "name": "Viallelle, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Singapour, capitale de la pens\u00e9e unique. Presse pas libre, mais \u00e9conomie florissante. Une certaine vision de la mondialisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62029836-D8A5-4A1B-A9F1-3379F7E09075", "thematicGeographicals": ["Singapour"], "durationSec": 998, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller dans un bureau de placement", "name": "Gazo, Gazali", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de Suisse \u00e0 Singapour", "name": "Streuli, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Alain Clerc, claveciniste et organiste autour d'un concert donn\u00e9 \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Laurent de Lausanne autour de la basse continue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AF88B8C-A344-4376-B66F-F78A1F5186B3", "durationSec": 1090, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "orgue", "basse continue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste et organiste", "name": "Clerc, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Metin Arditi, homme d'affaires et humaniste : A propos de son livre sur les fables de La Fontaine \"Mon cher Jean\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AD9B85B-04A7-4E05-8CB9-27272D0F53DE", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditi, Metin"], "thematicThemes": ["homme d'affaires"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires, humaniste", "name": "Arditi, Metin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Laurent Voisin \u00e0 Singapour et en Malaisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69075FBB-816B-4CD7-BAA1-B08A24D986D0", "thematicGeographicals": ["Malaisie", "Kuala Lumpur"], "durationSec": 4833, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Katsouri, Itzhak", "type": "Participant"}, {"role": "tenanci\u00e8re de bistrot", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Malaisienne et Anglaise", "name": "Keray, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "manager", "name": "Amdia, Djamaldia", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller dans un bureau de placement", "name": "Gazo, Gazali", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Core, Manor", "type": "Participant"}, {"role": "jurassienne de Tramelan, malaisienne depuis 30 ans", "name": "Assan, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Djin, Yuangu", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de Suisse \u00e0 Singapour", "name": "Streuli, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "ABB, multinationale helv\u00e9tico-su\u00e9doise. Et en route pour Melaka, \u00e0 travers des pans de for\u00eats an\u00e9antis en bord de mer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1C88F60-D368-4C30-8BA4-A761582CCC04", "thematicGeographicals": ["Melaka", "Malaisie"], "durationSec": 927, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Core, Manor", "type": "Participant"}, {"role": "Malaisienne et Anglaise", "name": "Keray, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "manager", "name": "Amdia, Djamaldia", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Djin, Yuangu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Rudolf Noureiev", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4198A3B7-4372-423B-A9FB-B4BC83EAC622", "durationSec": 900, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Singapour, pays de touristes friqu\u00e9s et de travailleurs inv\u00e9t\u00e9r\u00e9s. Rencontre avec un chasseur de t\u00eates", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB44895C-1F7A-40CC-9694-1D449192AC36", "thematicGeographicals": ["Singapour"], "durationSec": 898, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller dans un bureau de placement", "name": "Gazo, Gazali", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pour l'amour de mourir. Po\u00e8mes de Malcolm Lowry (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8C0725B8-1B6B-4903-8F54-13283745B7AC", "durationSec": 1306, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lowry, Malcolm", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rachat d'un EMS de Court par une communaut\u00e9 religieuse protestante, l'Assembl\u00e9e \u00e9vang\u00e9lique des Fr\u00e8res : Les pensionnaires et les employ\u00e9s licenci\u00e9s seront replac\u00e9s ailleurs, c'est l'engagement pris par la direction d'Arcady, propi\u00e9taire du home. Interview de Fran\u00e7oise Dellea, animatrice. Une initiative qui la laisse sceptique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B64583D-D4A8-41BC-90E5-D9B8FDA2CCD3", "thematicGeographicals": ["Court", "Berne (canton)"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arcady"], "thematicThemes": ["\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animatrice d'un EMS de Court", "name": "Dellea, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Balade impressionniste au coeur de Kuala Lumpur, l'ancienne colonie britannique qui cherche encore ses marques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89C9FCCB-0C4D-466C-A348-CCB7BC08F64B", "thematicGeographicals": ["Malaisie", "Kuala Lumpur"], "durationSec": 1139, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Katsouri, Itzhak", "type": "Participant"}, {"role": "jurassienne de Tramelan, malaisienne depuis 30 ans", "name": "Assan, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "manager", "name": "Amdia, Djamaldia", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire de la litt\u00e9rature en Suisse romande (1/5) : Projet, enjeux et m\u00e9thodes du 2e volume de la collection du m\u00eame titre paru aux Editions Payot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EF48A9E-FF28-4C05-902D-36EB05680DAA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1522, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature", "courant artistique (20e)", "courant artistique (17-19e)"], "excerpt": "Les diff\u00e9rentes p\u00e9riodes \u00e9voqu\u00e9es: 1815-1848, 1849-1914 et 1914-1939", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature, Univ. de Zurich", "name": "Francillon, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}]}}