{"response": {"numFound": 8397, "start": 6500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2e tour des \u00e9lections cantonales valaisannes. Rien d'ill\u00e9gal dans le changement de domicile de Peter Bodenmann : Interview de Thomas Burgener, vice-pr\u00e9sident de Vi\u00e8ge. \"Le Conseil d'Etat tranchera sur un recours \u00e0 ce sujet\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EDA1706-07C5-4D2A-8990-B159F485A36C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bodenmann, Peter"], "thematicThemes": ["recours", "conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de Vi\u00e8ge", "name": "Burgener, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Prochaines \u00e9lections du Conseil d'Etat genevois. Martine Brunschwig-Graf lance un pav\u00e9 dans la mare politique. Pas question de figurer sur la photo de famille monocolore en compagnie de Philippe Joye : Le parti lib\u00e9ral soutient sa conseill\u00e8re d'Etat. Interview de Micheline Spoerri, pr\u00e9sidente du parti radical. \"Les d\u00e9clarations de M. Brunschwig-Graf sont claires et le parti la soutient enti\u00e8rement\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC660BE2-5576-4A7B-8F32-46539A01F4E5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 157, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunschwig-Graf, Martine", "Joye, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "parti politique", "lib\u00e9ralisme", "femme", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du parti radical", "name": "Spoerri, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le groupe industriel Georg Fischer va participer au fonds en faveur des victimes de l'Holocauste : Cette entreprise a recouru \u00e0 des travailleurs forc\u00e9s dans leur usine allemande de Singen. Interview de Martin Huber, pr\u00e9sident de la Direction g\u00e9n\u00e9rale, qui refuse de juger les choix qu'a fait le groupe \u00e0 l'\u00e9poque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A23DD8A-2E53-406F-BD0F-370587704489", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Georg Fischer"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "entreprise", "Juifs", "nazisme", "indemnisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Direction g\u00e9n\u00e9rale du groupe Georg Fischer", "name": "Huber, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "D'Annunzio et la musique (3/5) : Le s\u00e9jour \u00e0 Paris et la collaboration avec Claude Debussy", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-22967EED-D334-4EF5-AE87-50E75B1A1C3A", "thematicGeographicals": ["Italie", "Paris", "France"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "D'Annunzio, Gabriele"], "thematicThemes": ["musique", "courant artistique (17-19e)", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Lunghi, Massimo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Prochaines \u00e9lections du Conseil d'Etat genevois. Martine Brunschwig-Graf met l'Entente genevoise en p\u00e9ril en refusant de se placer sur la m\u00eame liste que Philippe Joye : Interview de la conseill\u00e8re d'Etat. \"Les institutions doivent \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9es, lorsqu'on est conseiller d'Etat, on ne doit pas se placer au-dessus des lois\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33004A0E-A45C-4EC3-AC76-40411563A727", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunschwig-Graf, Martine", "Joye, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise", "name": "Brunschwig-Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Solitaire. D'Horacio Quiroga (3/3)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-25F67308-D2DE-497E-A3D5-93914359CD10", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Chambert, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Quiroga, Horacio", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT - 97.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116297", "durationSec": 4740, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.03.12", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-125838", "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.03.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-125820", "durationSec": 365, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MEUTE", "\u00c9MEUTE", "\u00c9MEUTE", "\u00c9MEUTE", "\u00c9MEUTE", "PORNOGRAPHIE", "P\u00c9DOPHILIE", "CASSETTE VID\u00c9O", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PORNOGRAPHIE", "P\u00c9DOPHILIE", "POLICE", "CASSETTE VID\u00c9O", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "SUPRACONDUCTEUR", "SUPRACONDUCTEUR", "SUPRACONDUCTEUR", "SUPRACONDUCTEUR"], "visualPersons": ["EGGLY, JACQUES-SIMON", "BLOCHER, CHRISTOPH", "OSPEL, MARCEL", "MUEHLEMANN, LUKAS", "OSPEL, MARCEL", "SPOERRI, MICHELINE", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-125800", "durationSec": 2345, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.03.12", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "TIRANA", "TIRANA", "TIRANA", "TIRANA", "TIRANA", "NICE", "NICE", "BALE", "BALE", "ZURICH-VILLE", "BALE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VIEGE", "VIEGE", "VIEGE", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SBS", "CREDIT SUISSE", "BCGE", "BCGE", "BCGE", "BCGE", "BCGE", "BCGE", "BCGE", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "DIFFAMATION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "BODENMANN, PETER", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "CARRON, MICHEL", "SIERRO, SERGE", "DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-124502", "thematicGeographicals": ["MONTHEY"], "durationSec": 3149, "mediaType": "video", "excerpt": "* Monthey : 19970312, d\u00e9bat en direct et en public men\u00e9 par BALLIF Eliane consacr\u00e9 au 2 \u00e8me tour des \u00e9lections cantonales valaisannes au Conseil d'Etat le 19970316 avec les principaux candidats en lice BODENMANN Peter, socialiste, FOURNIER Jean-Ren\u00e9, du Parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien (PDC), REY-BELLET Jean-Jacques, du PDC, SIERRO Serge, du Parti radical et CARRON Michel, candidat hors parti et en l'absence de la principale rivale de BODENMANN Peter KALBERMATTEN Ruth, qui malade, a seulement accept\u00e9 de se faire interviewer chez elle.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : 2 EME TOUR ELECTIONS CANTONALES VALAISANNES 1997 - 97.03.12", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "VALAIS", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" BALLIF Eliane pr\u00e9sentant l'\u00e9mission tr\u00e8s enrhum\u00e9e", " accusations diffamatoires lanc\u00e9es par le candidat CARRON Michel \u00e0 l'encontre de REY-BELLET Jean-Jacques, concernant affaire Dorsaz", " BODENMANN Peter, tr\u00e8s souriant le long du d\u00e9bat, s\u00fbr de lui"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DELEZE, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125916", "durationSec": 252, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "PARTI POLITIQUE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MULTIM\u00c9DIA", "MULTIM\u00c9DIA", "CD-ROM", "MULTIM\u00c9DIA", "MULTIM\u00c9DIA", "CD-ROM", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "USINE", "ACCIDENT", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "USINE", "ACCIDENT", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "USINE", "ACCIDENT"], "visualPersons": ["GABRIEL, PETER", "GABRIEL, PETER", "GABRIEL, PETER", "GABRIEL, PETER"], "id": "asset-125799", "durationSec": 723, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.03.12", "visualGeographicals": ["CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "IBARAKI", "JAPON", "JAPON", "IBARAKI", "JAPON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.03.12", "visualGeographicals": ["SARRAZ, LA", "NYON", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GARDEL, JACQUES", "RUEY, CLAUDE", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-125839", "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["SIFFERT, JOSEPH"], "id": "asset-125819", "durationSec": 773, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.03.12", "visualGeographicals": ["VIEGE", "JURA (CANTON)", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale au f\u00e9minin pluriel \u00e0 l'Espace 2/21 \u00e0 Lausanne : \"J'ai pas pleur\u00e9\" de deux jeunes artistes, l'une qui \u00e9crit et l'autre qui joue. Interview de V\u00e9ronique Montel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C762076-9F57-43FD-8996-AEDC8CA33C7D", "durationSec": 200, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "SARAH MARCUSE - 97.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-116274", "durationSec": 240, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.03.12", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER"], "id": "asset-125801", "durationSec": 642, "publicationDate": "1997-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le miel sylvestre. D'Horacio Quiroga (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C8A7572D-FDD8-41C5-809F-524BB5BB0E84", "durationSec": 626, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Chambert, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Quiroga, Horacio", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Canicule \u00e0 New York", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CCEC384A-87BF-49BE-9203-EE6DB35519CF", "durationSec": 1036, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Textes pour rien. De Samuel Beckett (Extraits)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4A18214E-FE6A-4D43-AEDF-B049E91D1D0B", "durationSec": 4684, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beckett, Samuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Un film de famille : A propos de \"La Promesse\" des fr\u00e8res Dardenne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17825756-F270-4B19-B609-922E587DFF70", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1811, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dardenne, Jean-Pierre", "Dardenne, Luc"], "thematicThemes": ["immigration", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "La maltraitance des \u00e9migr\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste belge", "name": "Dardenne, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste belge", "name": "Dardenne, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Boris Eltsine limoge tous les membres de son gouvernement sauf deux, Viktor Tchernomyrdine qui reste premier ministre et Anatoli Tchouba\u00efs vice-premier ministre (Tchouba\u00efs le vrai patron en Russie)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA58F272-D054-4324-90E6-6E02E70FB9CB", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "D'Annunzio et la musique (2/5) : Autour de son roman \"Le Feu\"", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-421A0F8C-2499-4EC3-9534-D3D877AB12E1", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D'Annunzio, Gabriele"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "musique", "courant artistique (17-19e)", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Lunghi, Massimo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Ruth Kalbermatten candidate PDC au 2e tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat valaisan : Interview de Bruno Crettaz, pr\u00e9sident du PDC valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C1333EF-147B-4310-8655-1F694B706ABA", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kalbermatten, Ruth", "PDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "femme", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "Ruth Kalbermatten, candidate au PDC de derni\u00e8re heure au Conseil d'Etat valaisan est toujours malade. Mais comme elle a pr\u00e9c\u00e9demment refus\u00e9 tout d\u00e9bat contradictoire avec Peter Bodemann, certains parlent de maladie diplomatique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC valaisan", "name": "Crettaz, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Prochaines \u00e9lections du Conseil d'Etat genevois. Philippe Joye va se repr\u00e9senter pour donner la chance \u00e0 ceux qui l'ont soutenu il y a quatre ans de d\u00e9cider en connaissance de cause : Interview du conseiller d'Etat PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CD621DE-4C8F-4105-B092-6AAE39623186", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joye, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois PDC", "name": "Joye, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national rejette l'initiative des jeunes \"Pour notre avenir au coeur de l'Europe\" : Interview de J\u00e9r\u00f4me Oeuvray, un des auteurs de cette initiatives. \"Au moins on en a parl\u00e9 au Parlement, pas question de la retirer toutefois\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AF341C5-FB95-4B4B-98CF-5E15C8684470", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'initiative \"Pour notre avenir au coeur de l'Europe\"", "name": "Oeuvray, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "En Albanie, le foss\u00e9 se creuse un peu plus entre le nord et le sud du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA20C6FF-391C-4F81-BA60-3DE3B726068C", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "insurrection"], "excerpt": "Au sud de l'Albanie des dizaines de villes sont contr\u00f4l\u00e9es par les rebelles et au nord, des partisans de Sali Berisha ont d\u00e9valis\u00e9 un important stock d'armes \u00e0 Bajram Curri", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Albanie", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'ex-notaire Patrick Wavre condamn\u00e9 \u00e0 3,5 ans de r\u00e9clusion : Interview de P. Wavre, r\u00e9fugi\u00e9 en France, qui ne peut \u00eatre extrad\u00e9 en raison de sa double nationalit\u00e9. Il veut recourir car il est s\u00fbr de gagner en cassation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4AB9048-465D-4C1F-892C-22CBD9341563", "thematicGeographicals": ["France", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wavre, Patrick"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "peine d'emprisonnement", "notaire", "escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-notaire neuch\u00e2telois", "name": "Wavre, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Noire est la musique (2/5) : Sly Stone", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CE6EA89-960D-453D-ACDC-9862252FD6F6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 882, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stone, Sly"], "thematicThemes": ["black music", "funk"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "La poursuite de l'imperceptible : Une notion complexe telle que la con\u00e7oivent diverses disciplines, esth\u00e9tique, physique, astrophysique, philosophie, mystique et physioth\u00e9rapie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81409791-E555-4734-A70F-C6A15435A9A9", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3545, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eckhart, Johannes", "Jank\u00e9l\u00e9vitch, Vladimir"], "thematicThemes": ["sciences naturelles et exactes", "esth\u00e9tique (art)", "philosophie", "tao\u00efsme", "mysticisme", "cin\u00e9ma", "ost\u00e9opathie", "physioth\u00e9rapie"], "alternativeExcerpt": ["D\u00e9fi \u00e0 la pens\u00e9e cart\u00e9sienne, l'imperceptible \u00e0 l'oeuvre en physique, philosophie, esth\u00e9tique et physioth\u00e9rapie"], "alternativeTitle": ["La qu\u00eate de l'imperceptible / SIR_1997-03-11_son-des-choses_81409791-E555-4734-A70F-C6A15435A9A9 / La poursuite de l'imperceptible : Une notion complexe telle que la con\u00e7oivent diverses disciplines, esth\u00e9tique, physique, astrophysique, philosophie, mystique et", "son des Choses - 11.03.1997"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8997645", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de philosophie", "name": "Imbert-Vier, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Clement, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'esth\u00e9tique", "name": "Mourey, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, sinologue", "name": "Jullien, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie", "name": "Meheut, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, directeur de la photographie", "name": "Alekan, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "kin\u00e9sith\u00e9rapeute, ost\u00e9opathe", "name": "Hanssen, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "physicien", "name": "Cohen-Tannoudji, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-8997641"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "L'AMIE DE PAPA - 97.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125487", "durationSec": 109, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "L'AMIE DE PAPA SEQ 3 - 97.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125506", "durationSec": 189, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125885", "durationSec": 235, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.03.11", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "CANTON", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-125796", "durationSec": 689, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.03.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-125802", "durationSec": 344, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.03.11", "visualThemes": ["POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CANTON", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "BANDE DESSIN\u00c9E", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "MORGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DERIB, CLAUDE"], "id": "asset-125836", "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "RETRAITE (PENSION)"], "id": "asset-125456", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1552, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970311, l'assurance vieillesse subit sa 10\u00e8me r\u00e9vision. Particularit\u00e9s de la nouvelle AVS, surtout pour les femmes, jusqu'ici souvent p\u00e9nalis\u00e9es, auxquelles elle apporte d\u00e9sormais quelques avantages.", "title": "10 EME REVISION DE L'AVS : QUI SONT LES GAGNANTS ? - 97.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "L'AMIE DE PAPA SEQ 2 - 97.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125505", "durationSec": 109, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Buhler, chanteur : A propos de son nouvel album \"Jusqu'\u00e0 quand\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBDEDDBD-4CE9-4A05-A657-58BBBAD8EBA7", "durationSec": 2964, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Michel"], "thematicThemes": ["chanteur"], "excerpt": "La sc\u00e8ne - La politique des spectacles - Sa m\u00e8re et sa famille - Sa fa\u00e7on de composer - Chacun pour tous - Ses 20 ans et ses d\u00e9buts \u00e0 Paris - Ses voyages", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Manifestations musicales en Haute-Savoie et en Suisse romande : Entretien avec les artistes", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0360A595-54FA-42C4-BE07-8852049E8CEC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (ville)", "Evian", "Montreux", "Lausanne", "France", "Haute-Savoie"], "durationSec": 2742, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Safir, Rachid", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Farkas, Andr\u00e1s", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Montandon, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Russel, Oswald", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Gautier, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "BENOIT AYMON - 97.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192155", "durationSec": 232, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LA REINE BLANCHE", "id": "asset-94747", "durationSec": 2848, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "CHEF D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "BOYCOTT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "SYNDICAT", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "BOYCOTT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "BOEING 747", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "BOEING 747", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "USINE", "ACCIDENT", "CONSEILLER NATIONAL", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "MA\u00c7ONNERIE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "APPRENTI", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "MA\u00c7ONNERIE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "APPRENTI", "JEUNESSE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "JEUNESSE", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FABIUS, LAURENT", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "GROS, JEAN-MICHEL", "VILLIGER, KASPAR", "ROTH-BERNASCONI, MARIA"], "id": "asset-125797", "durationSec": 1618, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.03.11", "visualGeographicals": ["HAUTS-DE-SEINE", "HAUTS-DE-SEINE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DALLAS", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KLOTEN", "USA", "KLOTEN", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "IBARAKI", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "VERBIER", "COURT"], "visualCorporations": ["RENAULT", "RENAULT", "RENAULT", "RENAULT", "RENAULT", "FTMH", "RENAULT", "RENAULT", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "AMERICAN AIRLINES", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.03.11", "visualThemes": ["PETIT CR\u00c9DIT", "BANQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["BCN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-125835", "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "ALUMINIUM", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "HAMEAU"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-125818", "durationSec": 807, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.03.11", "visualGeographicals": ["VIEGE", "SIERRE", "BERNE"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["NOMADISME", "TSIGANES"], "visualPersons": ["BITTEL, MAY", "LERESCHE, YVES"], "id": "asset-124148", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3023, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970311, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, BITTEL May, pasteur tsigane, pour parler des Tsiganes et du nomadisme, et ses invit\u00e9s du jour, HUBER Robert, MOYEN Arnold, LERESCHE Yves, REYMOND Andr\u00e9 et SCHEIDEGGER Elisabeth.", "title": "MAY BITTEL - 97.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BITTEL, MAY"], "thematicThemes": ["NOMADISME", "TSIGANES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.03.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-125798", "durationSec": 716, "publicationDate": "1997-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Son des choses", "title": "La qu\u00eate de l'imperceptible", "id": "ece-8997641", "durationSec": 3713, "publicationDate": "1997-03-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9fi \u00e0 la pens\u00e9e cart\u00e9sienne, l'imperceptible \u00e0 l'oeuvre en physique, philosophie, esth\u00e9tique et physioth\u00e9rapie", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8997641", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8997641"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les p\u00eacheurs de grumes. D'Horacio Quiroga (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1EAFE8E8-E464-432A-B38C-4BB01554F5AF", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Chambert, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Quiroga, Horacio", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bob Arnedo, musicien du groupe Jazzorange", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5874A313-1009-4C09-A572-5852A2015730", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jazzorange", "Arnedo, Bob"], "thematicThemes": ["musicien", "jazz"], "excerpt": "Ecole de musique - Son enfance - Sa tourn\u00e9e - Musique Nord-Sud - Qu\u00e9bec - Sa fa\u00e7on de composer", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien du groupe Jazzorange", "name": "Arnedo, Bob", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Noire est la musique (1/5) : Jimi Hendrix", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-320AA244-5ECF-44F5-B55E-B1E0499987DE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 810, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hendrix, Jimi"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "instrumentiste", "guitare", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "D'Annunzio et la musique (1/5) : Autour des ses romans \"L'Enfant de volupt\u00e9\" et \"Le Triomphe de la mort\"", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9E20087A-1961-41E8-88F1-BEA8094E4146", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3529, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D'Annunzio, Gabriele"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue", "name": "Lunghi, Massimo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En direct et en public du hall de la Cit\u00e9 Bleue \u00e0 Gen\u00e8ve : En marge du Festival Archipel 1997 \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-93E19419-C482-412B-B1DC-361BF2A29082", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3273, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zelenka, Istv\u00e1n", "Demierre, Jacques"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique", "name": "Pr\u00e9vost, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, compositeur", "name": "Demierre, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, compositeur", "name": "Zelenka, Istv\u00e1n", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Politi, Edna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique musical", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["NOMADISME", "TSIGANES"], "visualPersons": ["BITTEL, MAY", "JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-116185", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3055, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970310, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, BITTEL May, pasteur tsigane et guitariste, pour parler de musique, de foi et de la situation des forains tsiganes, et ses invit\u00e9s du jour, JOYE Philippe et RESSEGUIER Alain.", "title": "MAY BITTEL - 97.03.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BITTEL, MAY"], "thematicThemes": ["NOMADISME", "TSIGANES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "PARENTS D'ENFANTS SOURDS, VOUS N'ETES PAS SEULS ... ! - 97.03.10", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-125486", "durationSec": 2430, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "TOUT BEAU, TOUT NEUF SEQ 3 - 97.03.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125502", "durationSec": 193, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.03.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-125699", "durationSec": 263, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "CRIMINALIT\u00c9", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["SIERRO, SERGE"], "id": "asset-125687", "durationSec": 753, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.03.10", "visualGeographicals": ["VALAIS", "CHINE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.03.10", "visualThemes": ["HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-125714", "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.03.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-125673", "durationSec": 1573, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.03.10", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "NOTAIRE", "HORLOGERIE", "APPRENTI", "FORMATION", "HORLOGER"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "FRANCE", "NEUCHATEL-VILLE", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["DIXI"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-125713", "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE"], "id": "asset-192145", "durationSec": 254, "mediaType": "video", "title": "PHILIPPE COHEN - 97.03.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PORNOGRAPHIE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "L\u00c9GISLATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "PORNOGRAPHIE", "TRAFIC D'ENFANTS", "MALTRAITANCE", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PUBLICIT\u00c9", "MULTIM\u00c9DIA", "INTERNET", "GALERIE D'ART", "PRINTEMPS"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY", "BARILLON, JACQUES", "BRUGGISSER, PHILIPPE"], "id": "asset-125688", "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.03.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "NEW YORK", "TIRANA", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "BEZNAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE MURIEL - 97.03.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-124878", "durationSec": 265, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "TOUT BEAU, TOUT NEUF - 97.03.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124091", "durationSec": 186, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.03.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125884", "durationSec": 254, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.03.10", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMUNE", "BUDGET DE L'ETAT"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE", "NEUVEVILLE, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-125698", "durationSec": 817, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "TOUT BEAU, TOUT NEUF SEQ 2 - 97.03.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125499", "durationSec": 86, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.03.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-125689", "durationSec": 630, "publicationDate": "1997-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Un conseiller conjugal", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C89D1E88-F320-428E-AF82-4715701DF493", "durationSec": 1177, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident albanais Sali Berisha propose un gouvernement englobant toutes les tendances politiques : R\u00e9action \u00e0 Girokaster, tomb\u00e9e aux mains des rebelles qui ne sont m\u00eame pas contr\u00f4l\u00e9s par l'opposition officielle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-05A43524-6CE2-44CC-889B-AA18F07C17F7", "thematicGeographicals": ["Girokast\u00ebr", "Albanie"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["insurrection", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Albanie", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du Centre paroissial de Bernex (Gen\u00e8ve)", "id": "sound-563E216F-4453-441E-A70E-2A20588D406B", "thematicGeographicals": ["Bernex", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delteil, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "professeur et pasteur", "name": "Delteil, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloesch, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "D\u00f6nni, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Alexandre Vinet : Interview de Bernard Reymond, th\u00e9ologien, suivie de la dramatique \"Il a sonn\u00e9 douze\" de Jean Naguel", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-1CB0C25A-35F7-4AC7-8420-D65BD2745C6A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 9025, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vinet, Alexandre"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie pratique, Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Reymond, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Naguel, Jean [=Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Guet", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Alexandre Vinet", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Un Huissier", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Henri Druey", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Vinet", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Keller, artiste, directeur de l'Ecole cantonale d'art de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53D349D7-DE91-4D6B-9682-DA49DF289677", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keller, Pierre"], "thematicThemes": ["art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, directeur de l'Ecole cantonale d'art de Lausanne", "name": "Keller, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "doyen de l'Ecole cantonale d'art de Lausanne, ami de Pierre Keller", "name": "Mayor, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Gu\u00e9don, PDG de Matra-Automobile et concepteur de l'Espace, c'est-\u00e0-dire de la formule des Mono-Space (mono-volume) dans le cadre du Salon de l'Automobile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01748E8A-D8BC-4769-8A20-3FA355A6EE7E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1006, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matra-Automobile"], "thematicThemes": ["automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de Matra-Automobile", "name": "Gu\u00e9don, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Marc Vignal, musicologue. A propos de Joseph Haydn", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85E17C6F-E43B-448D-8DF7-E5FD208BC926", "durationSec": 3410, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vignal, Marc", "Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["musicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Vignal, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Semp\u00e9, dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7720960-7791-418B-84A7-E2C05B8CD9CF", "durationSec": 3074, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semp\u00e9, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["dessin"], "excerpt": "Fous \u00e0 mi-temps (Michel Dancel/Dwight Rodrick) - 1952, Veracruz (archives St\u00e9phane Audel/Raymond Colbert) - La Provence (ambiance)", "alternativeTitle": ["SIR_1997-03-09_sous-reserve_B7720960-7791-418B-84A7-E2C05B8CD9CF / Entretien avec Jean-Jacques Semp\u00e9, dessinateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Semp\u00e9, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3298342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le cercueil de la petite Loubna Bena\u00efssa, assassin\u00e9e en Belgique, est arriv\u00e9 \u00e0 Tanger en provenance de Bruxelles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BFBEFBBB-2F83-4549-BDFD-9B41FE9DD7C8", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Belgique"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bena\u00efssa, Loubna"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "d\u00e9lit sexuel", "enl\u00e8vement", "homicide", "p\u00e9dophilie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Dickinson, Quentin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Ski nordique. Championnat du monde \u00e0 Trondheim : Interview de Sylvain Freiholz, sauteur \u00e0 ski du Brassus, m\u00e9daille de bronze", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99BEF395-14DC-4029-B44E-F9A857127B18", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge", "Trondheim"], "durationSec": 691, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["saut \u00e0 ski", "ski nordique (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sauteur \u00e0 ski suisse, m\u00e9daill\u00e9 de bronze", "name": "Freiholz, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.03.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-116099", "durationSec": 3298, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9COLOGISME", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "id": "asset-125685", "durationSec": 1253, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.03.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TIRANA", "GENEVE", "MONT-PELERIN, LE", "ZURICH", "SUISSE", "BEZNAU", "SION", "SION"], "visualCorporations": ["GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA250", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125877", "durationSec": 985, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES TEXTILES", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES TEXTILES", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES TEXTILES", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES TEXTILES", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "id": "asset-124652", "thematicGeographicals": ["VAUD", "RENENS", "LAUSANNE"], "durationSec": 2684, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19970309, l'atelier ArtD\u00e9chet accueille des ch\u00f4meurs en programme d'occupation issus de professions artistique ou artisanales pour r\u00e9aliser des oeuvres artistiques, des meubles repeints ou d'autres objets cr\u00e9atifs \u00e0 partir de d\u00e9chets encombrants r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans les lieux de ramassage de la municipalit\u00e9\n* Renens, Lausanne, Vaud : 19970309, la coop\u00e9rative Textura emploie des ch\u00f4meurs en programme d'occupation qui r\u00e9cup\u00e8rent, trient et retouchent les habits et textiles usag\u00e9s destin\u00e9s pour la plupart \u00e0 \u00eatre vendus dans les boutiques de v\u00eatements de seconde main Picpus.", "title": "POUBELLES RICHES POUR CREATEURS PAUVRES - 97.03.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "RENENS", "RENENS", "VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "AMOUR", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AMOUR", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "GUISAN, HENRI"], "id": "asset-124643", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "CARTIGNY", "MORGES", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2801, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970305, itw crois\u00e9es de NORDMANN Bluette, militante active au Congr\u00e8s juif mondial et de MOTTU Philippe, sous-officier durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale, qui r\u00e9agissent suite au discours du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration KOLLER Arnold \u00e0 propos de l'attitude de la Suisse durant ce conflit. ORDMANN Bluette et MOTTU Philippe expliquent \u00e9galement leur perception de la Suisse durant le conflit par rapport \u00e0 leur exp\u00e9rience personnelle\n* Morges : 19970309, rencontre avec MAURER Marguerite, une personne \u00e2g\u00e9e de 81 ans, qui raconte ses relations de couple et sa vision de l'amour, suite \u00e0 la parution de son livre intitul\u00e9 \"60 ans d'amour\"\n* SUISSE, Plateau : 19970309, itw de la journaliste et \u00e9crivain BARBEY Mary-Anna \u00e0 propos de son livre intitul\u00e9 \"Femmes, corps et \u00e2mes\", qui est une \u00e9tude recueillant des t\u00e9moignages de femmes suite \u00e0 la libert\u00e9 sexuelles qu'elle ont progressivement acquise\n* Cartigny, Gen\u00e8ve : 19970309, des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s CICR en formation suivent des exercices de simulation tr\u00e8s r\u00e9alistes afin de les confronter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain, marqu\u00e9 par la violence et la guerre. Ces jeux de r\u00f4le sont organis\u00e9s suite aux meurtres de plusieurs d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du CICR survenus en 1997.", "title": "DISCOURS DES TROIS SUISSES // EN EFFEUILLANT LA MARGUERITE // CICR MISSION A\nCARTIGNY - 97.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BELLECHASSE", "MORGES", "MORGES", "SUISSE", "PLATEAU", "CARTIGNY", "CARTIGNY", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.03.09", "visualThemes": ["INCENDIE", "CH\u00d4MAGE", "PAUVRET\u00c9", "BLANCS", "ASSISTANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "PAUVRET\u00c9", "BLANCS", "ASSISTANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "PAUVRET\u00c9", "BLANCS", "ASSISTANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "PAUVRET\u00c9", "BLANCS", "ASSISTANCE SOCIALE", "AMOUR", "VIEILLESSE", "COMPOSITEUR", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "COMPOSITEUR", "MUSIQUE CONTEMPORAINE"], "visualGeographicals": ["SOLEURE", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-125684", "durationSec": 822, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dicodeurs", "source": "gico", "title": "LOLITA MORENA - 97.03.09", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-128062", "durationSec": 4036, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Suzi Pilet", "imageURL": "http://www.rts.ch/4752256.image", "id": "ece-4752203", "durationSec": 950, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La photographe vaudoise sonde avec passion les myst\u00e8res du noir-blanc.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4752203", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4752203"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Bassi Kouyat\u00e9, ou l'art des griots bambara", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E87845B1-BFF7-41C4-854A-73F5892DBE01", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 3632, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "griot"], "excerpt": "Musiques du Mali - Transmission de la tradition", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "griot, Mali", "name": "Kouyat\u00e9, Bassi", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Oppliger, Serge", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "TRAVAIL DES FEMMES", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "TRAVAIL DES FEMMES"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "WEISS, PIERRE"], "id": "asset-116234", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3461, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970309, d\u00e9bat men\u00e9 par BALLIF Eliane consacr\u00e9 \u00e0 la prise en compte du revenu familial lors de l'attribution d'un emploi, notamment par les administrations cantonales, mesure qui serait destin\u00e9e \u00e0 lutter contre le ch\u00f4mage par un partage \u00e9quitable du travail, pour \u00e9viter qu'un couple cumule 2 salaires \"confortables\". Le canton du Valais par exemple s'est d\u00e9clar\u00e9 pr\u00eat \u00e0 la mettre en pratique. Or cette m\u00e9thode a pour risque de p\u00e9naliser les femmes qui voudraient travailler en les renvoyant dans leur foyer tout en violant la loi sur l'\u00e9galit\u00e9 des sexes.", "title": "EPOUSES SALARIEES : RETOUR AUX FOURNEAUX ! - 97.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "TRAVAIL DES FEMMES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["PIDOUX, GIL"], "id": "asset-116058", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 956, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19970309, rencontre avec la photographe PILET Suzi qui parle des photographies exclusivement NB qu'elle faits depuis 50 ans, ainsi que de la marionnette Amadou qu'elle cr\u00e9a avec PEIRY Alexis dans les ann\u00e9es 1950. PEIRY Alexis \u00e9crivait les textes et PILET Suzi les illustrait. PILET Suzi parle aussi de l'abb\u00e9 ZUNDEL Maurice qui la convertit au catholicisme.", "title": "IL Y A DES MYSTERES DANS LE NOIR ET BLANC - 97.03.09", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PIDOUX, GIL"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LE PEUPLE DES CAVERNES", "id": "asset-95267", "durationSec": 3175, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "WORLD LIFE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.03.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-125686", "durationSec": 618, "publicationDate": "1997-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Situation en Albanie extr\u00eamement tendue : Reportage avec t\u00e9moignages et interview de Victor Ruffy, conseiller national socialiste vaudois, de retour de ce pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCC88B8F-024F-41D3-9730-1C6C54E0E7CE", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 1064, "publicationDate": "1997-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "insurrection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Albanais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste vaudois de retour d'Albanie en mission pour le Conseil de l'Europe", "name": "Ruffy, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR de retour d'Albanie", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Perret, chanteur : Sa vie familiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE242716-3061-41A0-80C5-DF0FAECAC203", "durationSec": 1221, "publicationDate": "1997-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perret, Pierre"], "thematicThemes": ["vie familiale", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramezzi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Sa\u00fcl Friedl\u00e4nder, historien du nazisme et membre de la Commission Bergier : Le r\u00f4le de la Suisse pendant la derni\u00e8re guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25B85865-6A6D-455E-8AA9-942AB70D2D42", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1997-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Commission Ind\u00e9pendante d'Experts Suisse-Seconde Guerre Mondiale"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "indemnisation", "Juifs", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien du nazisme, membre de la Commission Bergier", "name": "Friedl\u00e4nder, Saul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LES TIGRES DES NEIGES", "id": "asset-188332", "durationSec": 2988, "publicationDate": "1997-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CARNAVAL", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CORT\u00c8GE", "GUGGENMUSIK", "CARNAVAL", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-115990", "thematicGeographicals": ["PAYERNE"], "durationSec": 1525, "mediaType": "video", "excerpt": "* Payerne : 19970308, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion de Payerne, \u00e0 l'occasion de la f\u00eate du carnaval des Brandons de Payerne. D\u00e9couverte des personnages traditionnels et du cort\u00e8ge du carnaval.", "title": "LES BRANDONS DE PAYERNE - 97.03.08", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-03-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CARNAVAL", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tarmac", "source": "gico", "title": "CUBA - 97.03.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-115474", "durationSec": 3140, "publicationDate": "1997-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.03.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-124518", "publicationDate": "1997-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}]}}