{"response": {"numFound": 8397, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["FENDT, JACQUELINE"], "id": "asset-232808", "durationSec": 809, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.12.13", "visualGeographicals": ["VIONNAZ", "ROCHELLE, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "GALLAUDET - 97.12.13", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-233256", "durationSec": 2610, "publicationDate": "1997-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "H\u00d4PITAL", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "HOSPITALISATION", "\u00c9CONOMIE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KOCH, URSULA", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "RUEY, CLAUDE", "FAVRE, CHARLES", "CHRISTEN, YVES", "MAURER, JACQUELINE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-232809", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VAUD", "MONTREUX", "VAUD", "GLAND", "VAUD", "LAUSANNE", "VADUZ", "GENEVE", "GRISONS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Pierre Lalo: Portraits et souvenirs (6/10) : Pauline Viardot-Garcia", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9EE5D1D9-D280-4DA3-8A84-5A1DDAB29D3E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1740, "publicationDate": "1997-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viardot-Garcia, Pauline", "Lalo, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "courant artistique (20e)", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Lalo, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "97.12.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-156205", "durationSec": 814, "publicationDate": "1997-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-156154", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1094, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19971213, DELALOYE Olivier et MAEDER Marc pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine.", "title": "HALLU-CINE - 97.12.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1997-12-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.12.13", "visualThemes": ["CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-155849", "durationSec": 2400, "publicationDate": "1997-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE RELIGIEUSE", "BIENFAISANCE", "INSTITUTION RELIGIEUSE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "BIENFAISANCE", "INSTITUTION RELIGIEUSE", "ORCHESTRE \u00c0 VENT", "BIENFAISANCE", "INSTITUTION RELIGIEUSE", "EXPLOIT SPORTIF", "BIENFAISANCE", "INSTITUTION RELIGIEUSE"], "id": "asset-155676", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS", "SUISSE"], "durationSec": 1508, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville, Val-de-Travers, Angleterre, SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 19971213, pr\u00e9sentation en musique de l'Arm\u00e9e du Salut, avec le portrait du fondateur du mouvement religieux des salutistes BOOTH William et la rencontre d'une membre de l'Arm\u00e9e du Salut, BONNEFOI Sophie, qui a fait le tour du Lac L\u00e9man \u00e0 la course.", "title": "L'ARMEE DU SALUT - 97.12.13", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-TRAVERS", "ANGLETERRE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT", "ARM\u00c9E DU SALUT", "ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BIENFAISANCE", "INSTITUTION RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "EMILIO - COUNTRY NIGHT GSTAAD 97", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-134398", "durationSec": 3200, "publicationDate": "1997-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "CHASSEURS D'IMAGES : LE CINEMA DES ANIMAUX 1 - 97.12.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134411", "durationSec": 1828, "publicationDate": "1997-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-116237", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1470, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971213, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZZI St\u00e9phane et AREKALLIO Heikki. Le tableau trouv\u00e9 au march\u00e9 aux puces par Laura s\u00e8me le trouble et le doute dans les esprits.", "title": "LE TABLEAU - 97.12.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1997-12-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Taches d'encre. De Robert Pinget (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-80974EC8-ABFE-49C3-A376-34AD4ACC2876", "durationSec": 1212, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pinget, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire culturelle de la France (5/5) : Du latin aux lumi\u00e8res. Entretien avec Alain Croix et Jean Queniart, auteurs du 16e \u00e0 la fin du 17e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7500D3E-241F-4647-A5BC-483F37BB7943", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1664, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture", "histoire", "Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9di\u00e9viste", "name": "Queniart, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9di\u00e9viste", "name": "Croix, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Une certaine odeur de saintet\u00e9 : Colloque autour des saints et des martyrs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05264101-9258-42C1-8A3B-F76152F3EE84", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "saint", "catholicisme", "islam", "protestantisme", "\u00e9ducation", "politique"], "excerpt": "La fabrication de l'exemplarit\u00e9. Sens et enjeux du martyre: de la religionau politique. Saints et martyrs chez les protestants. Figure exemplaire en Afghanistan. Islam: les banlieues en France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Aug\u00e9, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Lalouette, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue, Neuch\u00e2tel", "name": "Centlivres, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historien des religions", "name": "Hammann, Gottfried", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Albert, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Khosrokhavar, Farhad", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Pierre Lalo: Portraits et souvenirs (5/10) : Charles Bordes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-78A1F529-C8A6-4611-ABFF-90DF23C21EE9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1695, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bordes, Charles", "Lalo, Pierre"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Lalo, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de Marie-Eve Tschumi, gymnasienne et Lauro Foletti, \u00e9tudiant en lettres : A propos du Prix des jeunes auteurs qu'ils ont re\u00e7u de l'Association vaudoise des \u00e9crivains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF029A5C-91A0-4F3B-9C79-EEB926463A62", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 383, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Foletti, Lauro", "Tschumi, Marie-Eve", "Prix des jeunes auteurs"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gymnasienne, laur\u00e9ate du Prix des jeunes auteurs", "name": "Tschumi, Marie-Eve", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en lettres, laur\u00e9at du Prix des jeunes auteurs", "name": "Foletti, Lauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratcollaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de deux concerts donn\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec Pascal Salomon, pianiste, et Yvonne Taylor, chanteuse de negro spiritual", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-777F6B21-6A69-45E6-BB99-AA5C1EF49175", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3168, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique instrumentale", "negro spiritual", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse de negro spiritual", "name": "Taylor, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Salomon, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8tes d'ici r\u00eavant d'ailleurs (5/5) : Robert Bouvier lit \"La Maison transparente\" de Marc Eigeldinger", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-10BB855F-9B68-497F-93FB-4C7296421495", "durationSec": 1322, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Eigeldinger, Marc", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Haegi, ancien conseiller d'Etat genevois, membre du Conseil de l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEC85D14-1B47-459E-BBE8-842249B55F81", "durationSec": 3130, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haegi, Claude"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation - Virgule: Elisabeth Reusse-Decrey - R\u00e9action et commentaires - La mondialisation - L'Air du monde: Bucarest - Commentaires - A propos de la fusion UBS-SBS, de la soci\u00e9t\u00e9 (l'\u00e9tat social) - Virgule et r\u00e9actions - L'Europe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat genevois, membre du Conseil de l'Europe", "name": "Haegi, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARRICIDE", "ADOLESCENT", "PROC\u00c8S", "PARRICIDE", "ADOLESCENT", "PARRICIDE", "ADOLESCENT", "PARRICIDE", "ADOLESCENT", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "ENTERREMENT", "AMBASSADEUR", "INTERNET", "LOGICIEL", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "CONSOMMATION", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE MON\u00c9TAIRE", "DOUANE", "CRIMINALIT\u00c9", "DOUANE", "CRIMINALIT\u00c9", "DOUANE", "CRIMINALIT\u00c9", "DOUANE", "CRIMINALIT\u00c9", "DOUANE", "CRIMINALIT\u00c9", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["CORNU, JEAN-CLAUDE", "RAMIREZ SANCHEZ, ILLITCH", "RAMIREZ SANCHEZ, ILLITCH", "RAMIREZ SANCHEZ, ILLITCH", "CLINTON, BILL", "GATES, BILL"], "id": "asset-232807", "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.12", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VILLARIAZ", "ROMONT", "VILLARIAZ", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "ARLINGTON (VIRGINIE)", "WASHINGTON", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "FRANCHE-COMTE", "VAUD", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "VALLORBE", "VAUD", "ITALIE", "SUISSE", "BERNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MICROSOFT", "BNS", "BNS", "BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-232806", "durationSec": 733, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.12.12", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159821", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "REMEMBERING JACQUELINE DU PRE - 97.12.12", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-116299", "durationSec": 3370, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO REMEMBERING JACQUELINE DU PRE - 97.12.12", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-155707", "durationSec": 758, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.12.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-243022", "durationSec": 402, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159818", "durationSec": 281, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-160791", "durationSec": 139, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.12.12", "visualThemes": ["INONDATION", "TUNNEL", "TOURISME", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUMARCUS", "BREVINE, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-240921", "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.12.12", "visualThemes": ["JOUET", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "COSTUME", "PORTRAIT", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "BIENFAISANCE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "MOUDON", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-240922", "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-160339", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 842, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971212, DE ROTEN Philippa re\u00e7oit le violoncelliste GUYE Fran\u00e7ois pour parler de l'oeuvre de la c\u00e9l\u00e8bre violoncelliste disparue DU PRE Jacqueline et du violoncelle en g\u00e9n\u00e9ral.", "title": "INTRO REMEMBERING JACQUELINE DU PRE - 97.12.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["GUHL, JACQUES", "DAINA, ANDRE"], "id": "asset-160307", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2704, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971212, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine GUHL Jacques, ancien footballeur, vigneron, \u00e9crivain et po\u00e8te, pour parler du football, en particulier du football f\u00e9minin et de l'arbitrage, et ses invit\u00e9s du jour DAINA Andr\u00e9, TRIPOD Pierre et MACHERET Anouk.", "title": "JACQUES GUHL - 97.12.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GUHL, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 97.12.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160694", "durationSec": 253, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "EN STUDIO SEG 1 - 97.12.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160685", "durationSec": 173, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 97.12.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160693", "durationSec": 103, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CHRISTIAN FEHLBAUM - 97.12.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192433", "durationSec": 280, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "ENCORE UN VERRE ? - 97.12.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-153662", "durationSec": 2404, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Studio One", "source": "gico", "title": "KINGSTONE WAY / FLEUR-LISE MONASTESSE / SWISS CHEESE CONNECTION - 97.12.12", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-160062", "durationSec": 516, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.12.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235792", "durationSec": 779, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.12.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235793", "durationSec": 1079, "publicationDate": "1997-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les rails du cin\u00e9ma", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440431.image", "id": "ece-3440433", "durationSec": 103, "publicationDate": "1997-12-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "\"L'Etat paie pour des rails de chemin de fer, il peut soutenir le cin\u00e9ma.\"", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440433", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440433"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire culturelle de la France (4/5) : Du latin aux lumi\u00e8res. Entretien avec Alain Croix et Jean Queniart, auteurs du 16e \u00e0 la fin du 17e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3E9E64E-4458-49F2-9044-38D881C5FEE2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1728, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "culture", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9di\u00e9viste", "name": "Croix, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9di\u00e9viste", "name": "Queniart, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Taches d'encre. De Robert Pinget (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-303F9DF4-EC01-4869-8D47-86D29037F54B", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pinget, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Reusse-Decrey, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand conseil genevois, coordinatrice responsable de la Campagne suisse contre les mines antipersonnel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C56A774-209F-4FB5-BFB9-054C60AABD65", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reusse-Decrey, Elisabeth"], "thematicThemes": ["d\u00e9put\u00e9", "mine antipersonnel"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation - L'Air du monde: Rome - Ses 20 ans - Sa formation sportive, sa famille - Son investissement dans la politique - Ses 6 enfants, l'avenir - A propos de la fusion UBS-SBS, la retraite pour les femmes - Commentaires divers (l'Europe, etc.) - Le Tra\u00eet\u00e9 d'Ottawa (interdiction des mines antipersonnel)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand conseil genevois, coordinatrice responsable de la Campagne suisse contre les mines antipersonnel", "name": "Reusse-Decrey, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Londres. Le leader catholique du Sinn Fein Gerry Adams a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par le 1er ministre britannique Tony Blair", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0BDB64EC-6548-4836-864C-5ED470F7450E", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Ulster", "Irlande"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blair, Tony", "Adams, Gerry", "IRA"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Du jamais vu depuis 1921, rien n'a transpir\u00e9 de leurs entretiens", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8tes d'ici r\u00eavant d'ailleurs (4/5) : Robert Bouvier lit \"Blanches \u00e9tendues\" de Jean-Marc Theytaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-38473AD6-765E-43ED-B8C1-3B5A9185C945", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Theytaz, Jean-Marc", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Kyoto. Fin du Sommet sur le climat : Interview de Ruth Dreifuss, chef du DFI. Accord plut\u00f4t positif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5B41DEF-27DF-45E5-829F-2363CFC35F3B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Kyoto"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["effet de serre", "climat", "r\u00e9union internationale", "pollution industrielle", "pollution atmosph\u00e9rique"], "excerpt": "La Suisse l'UE et d'autres pays industrialis\u00e9s ont accept\u00e9 de r\u00e9duire de 8% leurs \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: chef du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Colette. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E7A60527-7132-4D64-A157-F2F29F7A98DD", "durationSec": 1087, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colette"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Pierre Lalo: Portraits et souvenirs (4/10) : C\u00e9sar Franck", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BC96F6DD-DCA9-42D9-BB4F-AB7EACE2CA77", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1710, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lalo, Pierre", "Franck, C\u00e9sar"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Lalo, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire culturelle de la France (4/5) : Du latin aux lumi\u00e8res. Entretien avec Alain Croix et Jean Queniart, auteurs du 16e \u00e0 la fin du 17e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6FD02E3-ADD0-4828-8580-8DB19B9C3250", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1728, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "histoire", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9di\u00e9viste", "name": "Croix, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9di\u00e9viste", "name": "Queniart, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.12.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232823", "durationSec": 1138, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CLIMAT", "INONDATION", "INONDATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "HYPNOTISME", "CANCER", "ENFANT (\u00c2GE)", "HYPNOTISME", "CANCER"], "visualPersons": ["DELESSERT, ETIENNE"], "id": "asset-232804", "durationSec": 874, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.12.11", "visualGeographicals": ["KYOTO", "KYOTO", "JAPON", "SOMALIE", "GENEVE-VILLE", "SOMALIE", "GENEVE-VILLE", "EGYPTE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["CHASSOT, FREDERIC", "GUHL, JACQUES"], "id": "asset-134229", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2692, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971211, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine GUHL Jacques, ancien footballeur, vigneron, \u00e9crivain et po\u00e8te, pour parler du football, de la po\u00e9sie, de la musique et de la vigne, et ses invit\u00e9s du jour CHASSOT Fr\u00e9d\u00e9ric, MASNARI Daniel, le choeur \"Les Voix bulgares\" et son chef MIHAYLOV Zdravko.", "title": "JACQUES GUHL - 97.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GUHL, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERMITTENT DU SPECTACLE", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "INTERMITTENT DU SPECTACLE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE MODERNE", "INTERMITTENT DU SPECTACLE", "MUSICIEN", "INTERMITTENT DU SPECTACLE", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "INTERMITTENT DU SPECTACLE", "TOURNAGE DE FILM", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["TANNER, ALAIN"], "id": "asset-155810", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4831, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19971211, enqu\u00eate aupr\u00e8s de divers intermittents du spectacle, artistes et techniciens suite \u00e0 l'entr\u00e9e en vigueur le 19980101 du 3 \u00e8me volet de la nouvelle loi sur l'assurance ch\u00f4mage. Ce 3 \u00e8me volet pr\u00e9voit qu'il faut avoir travaill\u00e9 12 mois dans les 2 ans qui pr\u00e9c\u00e8dent le ch\u00f4mage, au lieu de 6 mois aujourd'hui, pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier des prestations sociales. Cette loi ainsi que la volont\u00e9 des pouvoirs publics de baisser les subventions aux institutions culturelles a donc des incidences g\u00e9n\u00e9rales sur la culture suisse dans son ensemble.", "title": "C'EST DUR, LA VIE D'ARTISTE ! // TRAFIC D'ANIMAUX : LE COMMERCE SAUVAGE - 97.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "CAROUGE", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.12.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-232824", "durationSec": 377, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "EMPLOY\u00c9 DE BANQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "RACHAT D'ENTREPRISE", "TERRORISME", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c8RE NO\u00cbL", "CANCER", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "MCGUINNESS, MARTIN", "ADAMS, GERRY", "PASQUA, CHARLES", "BREJNEV, LEONID", "KADHAFI, MAAMAR", "RAMIREZ SANCHEZ, ILLITCH"], "id": "asset-232805", "durationSec": 1764, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.11", "visualGeographicals": ["KYOTO", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LONDRES", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "BERNE-VILLE", "CONFIGNON"], "visualCorporations": ["ZSCHOKKE", "OPEP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-160592", "durationSec": 156, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MURIEL SIKI - 97.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-160367", "durationSec": 236, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159817", "durationSec": 271, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE", "CHANSON", "LITT\u00c9RATURE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "ROCK", "PEINTURE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "VIOLON"], "visualPersons": ["SAPHO"], "id": "asset-159788", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "COPPET", "LAUSANNE"], "durationSec": 3326, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971211, HEINIGER Florence re\u00e7oit la voyageuse ZINTGRAFF Denise pour son exp\u00e9rience de vie dans un harem saoudien relat\u00e9 dans le livre \"Harem\", la chanteuse SAPHO, pour son dernier disque \"Digital sheikha\", et afin de discuter de divers th\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la culture arabe\n* Gen\u00e8ve-ville : 19971211, r\u00e9p\u00e9titions \u00e0 l'Usine entre le groupe genevois de rock Les Maniacs et le groupe traditionnel \u00e9gyptien Sharkiat qui ont enregistr\u00e9 un disque commun\n* Lausanne : 19971211, le peintre suisse \u00e9migr\u00e9 aux USA, DELESSERT Etienne a voulu rendre hommage \u00e0 ses illustres compatriotes en peignant une s\u00e9rie de portraits de Suisses c\u00e9l\u00e8bres dans le monde, expos\u00e9s \u00e0 la galerie Humus\n* Coppet : 19971211, BANCHINI Chiara est une grande violoniste professionnelle qui se consacre \u00e0 l'enseignement et \u00e0 la pratique de la musique ancienne notamment en dirigeant l'Ensemble 415.", "title": "SAPHO / DENISE ZINTGRAFF / SAMIR ESSAHBI / CHARAF-EDDIN ESSAHBI - 97.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "COPPET"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.12.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-156351", "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.12.11", "visualThemes": ["VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN", "CATHOLICISME", "BIENFAISANCE", "SKETCH", "ART BRUT", "EXPOSITION D'ART", "ART BRUT", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BLANC, CLAUDE", "GARDAZ, EMILE", "THEVOZ, MICHEL", "THEVOZ, MICHEL"], "id": "asset-240919", "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CHANTAGE SEQUENCE 3 - 97.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160692", "durationSec": 206, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CHANTAGE SEQUENCE 2 - 97.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160691", "durationSec": 121, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160599", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.12.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-156043", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.12.11", "visualThemes": ["PROTECTION DES ANIMAUX", "ROUTE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["ROCHEFORT", "NEUCHATEL", "LIGNIERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-241241", "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.12.11", "visualThemes": ["POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "VIGNE", "STATION DE MONTAGNE", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "VALAIS", "ZINAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232820", "durationSec": 1132, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CHANTAGE SEQUENCE 1 - 97.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137346", "durationSec": 213, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dr\u00f4les de dames", "source": "gico", "title": "18H00 ET 22H00 - 97.12.11", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-134237", "durationSec": 515, "publicationDate": "1997-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOLLINGER, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANON, Irma", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Un crash dans les Andes (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E2C7B56-680A-460D-928C-494259184AA5", "durationSec": 1140, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Pierre Lalo: Portraits et souvenirs (3/10) : Camille Saint-Sa\u00ebns", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-20DF6446-EB8E-4469-9AD9-5262E46B03BB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1645, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lalo, Pierre", "Saint-Sa\u00ebns, Camille"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Lalo, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raph Bettex, Marc O Jeanrenaud, et St\u00e9phane Moor (The Crawlin' Kingsnake blues band), interpr\u00e8tes de blues moderne et contemporain : A propos de leur premier album \"Stomp my Feet\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8352ABA3-A7A8-4DE3-916B-5624EB861570", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crawlin' Kingsnake blues band", "Bettex, Raph", "Moor, St\u00e9phane", "Jeanrenaud, Marc O"], "thematicThemes": ["blues", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien (The Crawlin' Kingsnake blues band)", "name": "Bettex, Raph", "type": "Participant"}, {"role": "musicien (The Crawlin' Kingsnake blues band)", "name": "Moor, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "musicien (The Crawlin' Kingsnake blues band)", "name": "Jeanrenaud, Marc O", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview avec Michel Fior, historien, chercheur neuch\u00e2telois : A propos de son livre \"L'Or de la Reichsbank, que savait la BNS pendant la derni\u00e8re guerre?\" (Ed. Cahiers de l'Institut d'Histoire de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92AED5E8-B94F-4519-AFB6-9B178E72C1B0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 393, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS", "Reichsbank"], "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "banque", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, chercheur neuch\u00e2telois", "name": "Fior, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Taches d'encre. De Robert Pinget (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0B2F79CA-ED98-43E4-A971-9BB6B8CD4815", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pinget, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Dictionnaire des parlers de Suisse romande (Ed. Zo\u00e9) : Entre barbarismes et germanismes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B4B47FC-1E0B-4CD8-9D97-1D00F9448DE9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "langue r\u00e9gionale", "dialecte", "vocabulaire", "dictionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "linguiste", "name": "Thibault, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste", "name": "Knecht, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8tes d'ici r\u00eavant d'ailleurs (3/5) : Robert Bouvier lit \"Les Nomades\" de Laurent Collet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9641D660-BB8D-4EF1-B6D9-B4F20DA1120F", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Collet, Laurent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire culturelle de la France (3/5) : Du latin aux lumi\u00e8res. Entretien avec Jean-Patrice Boudet, auteur du 13e et 15e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1CBBDB3-6FB6-4D92-B648-9CA6B775EB44", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1619, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "histoire", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9di\u00e9viste", "name": "Boudet, Jean-Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mercredi cin\u00e9ma", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Corneau et Alain Chabat au sujet du film \"Le cousin\", d'Alain Corneau", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BE2CC878-DE2B-46F8-9F62-F73D7D317013", "durationSec": 1608, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corneau, Alain", "Chabat, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. Sommaire. - 2. Le crash. - 3. Interview d'Alain Corneau et Alain Chabat au sujet du film \"Le cousin\", d'Alain Corneau. - 4. \"Larry Flynt\", de Milos Forman. - 5. \"A life less ordinary\", de Danny Boyle. - 6. Les films en g\u00e9n\u00e9raux (agenda des \u00e9v\u00e9nements cin\u00e9matographiques de la semaine)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9alisateur", "name": "Corneau, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Acteur", "name": "Chabat, Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Check up", "source": "gico", "visualThemes": ["INSOMNIE", "INSOMNIE", "HYPERACTIVIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "HYPERACTIVIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "ENFANT (\u00c2GE)", "HYPERACTIVIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT"], "id": "asset-183708", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 4294, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 19971210, l'insomnie provoque de graves cons\u00e9quences psychiques et physiques. Les insomniaques ont tr\u00e8s souvent recours \u00e0 des m\u00e9dicaments tels que les somnif\u00e8res et les antid\u00e9presseurs qui peuvent conduire \u00e0 une d\u00e9pendance sans r\u00e9soudre la cause profonde de l'insomnie. Le docteur neurologue SOVILLA Jean-Yves pr\u00e9sentent les diff\u00e9rentes th\u00e9rapies existantes et donne des conseils pour retrouver un sommeil r\u00e9parateur\n* Plateau, Valais, SUISSE : 19971210, les enfants hyperactifs sont des enfants agit\u00e9s, impulsifs, source d'\u00e9puisement et de difficult\u00e9s pour leurs parents et leur entourage et \u00e9prouvant des difficult\u00e9s \u00e0 se concentrer \u00e0 l'\u00e9cole. Le syndrome d'hyperactivit\u00e9 avec d\u00e9ficit d'attention touche essentiellement les gar\u00e7ons. La Ritaline est un m\u00e9dicament qui dans certains cas peut am\u00e9liorer l'attention de l'enfant, de m\u00eame que certains r\u00e9gimes di\u00e9t\u00e9tiques sp\u00e9cifiques.", "title": "ENFANTS HYPERACTIFS // INSOMNIE // PIEGE A DOMICILE // LE JOURNAL DE LA SANTE - 97.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SUISSE", "PLATEAU", "VALAIS", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.12.10", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "GENEVE", "VAUD", "GENEVE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "KIGALI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["CHERIX, FRAN\u00c7OIS", "CHERIX, FRAN\u00c7OIS", "CHERIX, FRAN\u00c7OIS", "DREIFUSS, RUTH", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "ROBINSON, MARY"], "id": "asset-232802", "durationSec": 769, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.12.10", "visualGeographicals": ["LOUXOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232818", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fais ta valise", "source": "gico", "title": "ZURICH - 97.12.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-160095", "durationSec": 487, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "FREDDY LANDY SRT - 97.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-156259", "durationSec": 275, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.12.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-232819", "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159816", "durationSec": 333, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-159993", "durationSec": 162, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["GUHL, JACQUES"], "id": "asset-156049", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2646, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971210, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine GUHL Jacques, ancien footballeur, vigneron, \u00e9crivain et po\u00e8te, pour parler du football et de la formation des jeunes footballeurs, et ses invit\u00e9s du jour ROESSLY Charly, MAUS Olivier, TROTIGNON Patrick, LANZA Christian, SCHMUTZ Marcel, de jeunes de l'Ecole de football de Sion et d'un p\u00e8re d'un de ses jeunes.", "title": "JACQUES GUHL - 97.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GUHL, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160598", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "HENRI VERNES - 97.12.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155706", "durationSec": 228, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.12.10", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-233168", "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.12.10", "visualGeographicals": ["VAUD", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-233169", "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.12.10", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RAFFESTIN, CLAUDE"], "id": "asset-232817", "durationSec": 750, "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "PAPON, MAURICE"], "id": "asset-232803", "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "MILAN", "SUISSE", "ZURICH", "BORDEAUX", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BANQUE MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E77AF78-E64E-4401-8DA0-C541B32F141B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1997-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SBS", "UBS", "United Bank of Switzerland"], "thematicThemes": ["banque", "fusion d'entreprises"], "excerpt": "Le gouvernement surveille de pr\u00e8s l'op\u00e9ration", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire culturelle de la France. Autour de la publication d'une collection du m\u00eame titre aux Editions du Seuil (2/5) : Entretien avec Anita Guerreau-Jalabert, historienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17166172-634D-4816-9D07-A77CC1A17DF1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1675, "publicationDate": "1997-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture", "Moyen Age", "histoire", "\u00e9ducation"], "excerpt": "Paysage culturel de la France (11e - 13e si\u00e8cle). Education, l'Eglise, la cour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Guerreau-Jalabert, Anita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interview du cin\u00e9aste iranien Abbas Kiarostami : A propos de son film \"Le go\u00fbt de la cerise\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DE71400-44B4-4885-B8B4-D96EB03B2874", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1997-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kiarostami, Abbas"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste iranien", "name": "Kiarostami, Abbas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fusion UBS-SBS : Interview de J\u00e9r\u00f4me Sch\u00fcpp, analyste chez Darier Hentsch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41796A0A-0093-4D80-9395-6618FF3878AC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1997-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["United Bank of Switzerland", "UBS", "SBS"], "thematicThemes": ["banque", "fusion d'entreprises"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste chez Darier Hentsch", "name": "Sch\u00fcpp, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En direct du Conservatoire de Bienne \u00e0 l'occasion de la semaine consac\u00e9e \u00e0 Holliger et Walser : Entretien avec Heinz Holliger, compositeur, et divers artistes", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-CD63605D-901B-4FAA-BB00-72E1B8CE07C5", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 3306, "publicationDate": "1997-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holliger, Heinz", "Walser, Robert"], "thematicThemes": ["compositeur", "conservatoire de musique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du projet Holliger-Walser", "name": "Brotbek, Roman", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Sublet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, hautbo\u00efste", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "compositrice", "name": "Schmucki, Annette", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Conservatoire de Bienne", "name": "D\u00e4hler, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratcollaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musiciens et \u00e9tudiants du Conservatoire", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge des concerts pour les enfants au Conservatoire de Gen\u00e8ve : Entretien avec Isabelle Mili, Fran\u00e7ois Creux et Philippe Dinkel", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-C0B03658-5246-4FC4-ABCF-A54B61114A2C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3103, "publicationDate": "1997-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jan\u00e1cek, Leos"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "musique instrumentale", "conte musical"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve", "name": "Dinkel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conceptrice des Concerts pour les enfants", "name": "Mili, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Creux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fusion UBS-SBS. Le Cr\u00e9dit Suisse reste serein : Interview d'Andr\u00e9 Lou Sugar, porte-parole du CS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C58FB8B8-5242-4664-82B7-A2C88AE783E8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1997-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "Cr\u00e9dit Suisse", "SBS", "United Bank of Switzerland"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Cr\u00e9dit Suisse", "name": "Sugar, Andr\u00e9 Lou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}]}}