{"response": {"numFound": 8397, "start": 5800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "BACH JEAN-SEBASTIEN / NECESSITO AVEC LA COMPAGNIE BAGOUET - 97.04.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-91665", "durationSec": 3458, "publicationDate": "1997-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202293", "durationSec": 257, "publicationDate": "1997-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "CETTE DOULEUR QUI TRANSFORME MA VIE - 97.04.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-124269", "durationSec": 2138, "publicationDate": "1997-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FAYARD, Roselyne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126201", "durationSec": 703, "publicationDate": "1997-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Quelques aspects de la m\u00e9decine (4/5) : Les mauvais m\u00e9decins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBA13178-75F5-43F8-8CA2-384C9297363C", "durationSec": 1732, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diagnostic m\u00e9dical", "m\u00e9decine", "exercice de la m\u00e9decine", "m\u00e9decin", "eug\u00e9nisme", "chirurgie esth\u00e9tique", "castration", "\u00e9thique m\u00e9dicale", "malade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la revue \"M\u00e9decine et hygi\u00e8ne\"", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Philibert, cin\u00e9aste : A propos du film \"La Moindre des choses\", sur la pr\u00e9paration d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre jou\u00e9e par les pensionnaires et soignants de la Clinique psychiatrique de La Borde, pr\u00e8s de Blois dans le Loir et Cher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAB48F53-CD0F-43D8-86CE-FE1782565586", "durationSec": 3046, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philibert, Nicolas"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "art dramatique", "h\u00f4pital psychiatrique"], "excerpt": "Grenoble - Son film - Son travail avec les handicap\u00e9s - Les d\u00e9buts de ce projet - Festival de Cannes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Philibert, Nicolas", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les rebelles za\u00efrois se sont empar\u00e9s de la deuxi\u00e8me ville du pays, Lubumbashi, le r\u00e9gime du pr\u00e9sident Mobutu s'effondre : Inqui\u00e9tude en Suisse au sujet du blocage d'\u00e9ventuels avoir que Mobutu aurait d\u00e9pos\u00e9s. Interview de Jos\u00e9 Motumbo Kadi, porte-parole \u00e0 Gen\u00e8ve de l'Alliance pour la d\u00e9mocratie au Za\u00efre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95894A87-C224-4817-943E-C9DA3018BA6B", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre", "Suisse", "Lubumbashi"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "insurrection", "d\u00e9p\u00f4t bancaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole \u00e0 Gen\u00e8ve de l'Alliance pour la d\u00e9mocratie au Za\u00efre", "name": "Motumbo Kadi, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Autour de la repr\u00e9sentation de \"Rinaldo\" de Haendel au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08DD237D-C626-4EF3-94CA-5D6CB8501113", "durationSec": 3579, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haendel, Georg Friedrich"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Larmore, Jennifer", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Pizzi, Pier Luigi", "type": "Participant"}, {"role": "directeur musical", "name": "Beckwith, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Brown, Donna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Confessions d'une mangeuse de lune. De H\u00e9l\u00e8ne Bezen\u00e7on (Extrait) (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5AF460CB-D8D4-4993-B409-BDF7FE46AC5E", "durationSec": 1206, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Bezen\u00e7on, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9put\u00e9s d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens du Grand Conseil genevois demandent \u00e0 Philippe Joye de ne pas se repr\u00e9senter au Conseil d'Etat : Interview du conseiller d'Etat, qui est f\u00e2ch\u00e9 de lire cette information par lettre publi\u00e9e dans un journal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B94AF10-6BE5-4273-A68E-35FFC767A21D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joye, Philippe", "PDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Joye, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "La Berg\u00e8re. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E190BE3E-9F93-4222-8184-E3DB443F890F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 954, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Parcours crois\u00e9s. Debussy et Satie (4/5) : La France et l'Ailleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C703DC9-9EA3-450C-8077-E35E38BCE17E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3565, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "Satie, Erik"], "thematicThemes": ["compositeur", "nationalisme", "courant artistique (20e)", "musique classique", "composition musicale"], "excerpt": "La question nationale. Wagner, musicien de l'avenir, repr\u00e9sente l'ennemi allemand. Le mouvement anti-wagn\u00e9riste. Utilisation de Rameau pour les besoins de la cause. Parcours crois\u00e9s politico-esth\u00e9tiques contradictoires des deux compositeurs. D\u00e9rive nationaliste de Debussy et anti-patriotisme de Satie. Debussy et l'Espagne. Les Tsiganes. Satie et l'Espagne, les Etats-UNis et le jazz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Faure, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "REPETITION SEQ 3 - 97.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126025", "durationSec": 131, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126216", "durationSec": 350, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202292", "durationSec": 220, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ERIC BURNAND - 97.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-160883", "durationSec": 290, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE"], "visualPersons": ["EMIL"], "id": "asset-128084", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3137, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970410, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, BERCHTOLD Alfred, historien et ancien professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, pour parler de l'amiti\u00e9 et de PESTALOZZI, Johann Heinrich.", "title": "ALFRED BERCHTOLD - 97.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.10", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LANDERON, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126234", "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "DANSE MODERNE"], "visualPersons": ["MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "ARTHUR H"], "id": "asset-126196", "durationSec": 735, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.10", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "REPETITION SEQ 2 - 97.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126024", "durationSec": 71, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["DE DARDEL, JEAN-NILS", "CAVALLI, FRANCO", "KOHL, HELMUT", "FELBER, RENE", "HONEGGER, FRITZ", "SCHLUMPF, LEON", "FURGLER, KURT"], "id": "asset-126197", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.10", "visualGeographicals": ["BRAMOIS", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "BERLIN", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ZSCHOKKE", "GROUPE MUTUEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "REPETITION SEQ 1 - 97.04.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116069", "durationSec": 137, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.04.10", "visualGeographicals": ["BRAMOIS", "GENEVE", "MEYRIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126215", "durationSec": 815, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.10", "visualGeographicals": ["KLOTEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126198", "durationSec": 816, "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.10", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["DORIGNY", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126235", "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "SOLDAT", "EXERCICE MILITAIRE", "ARME", "SOLDAT", "ARME", "EXERCICE MILITAIRE", "SOLDAT", "POPULATION CIVILE", "ARME CHIMIQUE", "ARME DE JET", "ARME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "EXERCICE MILITAIRE", "ARRESTATION", "ARME", "ARME"], "id": "asset-124770", "thematicGeographicals": ["USA", "SUISSE"], "durationSec": 4824, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, USA : 19970410, de nouvelles armes sont utilis\u00e9es par les arm\u00e9es de diff\u00e9rents pays, ce sont les armes non l\u00e9tales. Ces armes, comme le fusil \u00e0 laser aveuglant, le spray au poivre, le filet enveloppant ou le lancer de fils \u00e9lectriques ont la particularit\u00e9 d'emp\u00eacher les opposants \u00e0 la police de nuire mais de ne pas les tuer. Cependant, ces armes sont loin d'\u00eatre inoffensives et entra\u00eenent chaque ann\u00e9e des morts et de nombreux bless\u00e9s graves.", "title": "DEFENSE DE TUER // LES FOLLES D'ISTANBUL - 97.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "USA", "NEW JERSEY", "USA", "YOUGOSLAVIE", "USA", "USA", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "USA", "MEXIQUE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "PANAMA", "USA", "NEW JERSEY", "WASHINGTON"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ARTE", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Confessions d'une mangeuse de lune. De H\u00e9l\u00e8ne Bezen\u00e7on (Extrait) (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1DAC1129-C3B4-40A0-8B22-566C0B3DCB2B", "durationSec": 1399, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Bezen\u00e7on, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Isabelle Huppert, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le de Marie Curie dans \"Les Palmes de Monsieur Schutz\" de Claude Pinoteau, film qui retrace la vie des c\u00e9l\u00e8bres chercheurs Pierre et Marie Curie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB2110F9-5F03-4FFC-A608-908A8DDF27EE", "durationSec": 3086, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Curie, Pierre", "Curie, Marie", "Huppert, Isabelle"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Exposition \"La Diff\u00e9rence\" au Qu\u00e9bec - D\u00e9bat Canada/Qu\u00e9bec - La F\u00eate de la musique - L'exposition \"Pom Pom Pom Pom\" \u00e0 Neuch\u00e2tel", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Huppert, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Parcours crois\u00e9s. Debussy et Satie (3/5) : Formation musicale et esth\u00e9tique compar\u00e9e", "genres": ["INT"], "id": "sound-0CBAA3DC-878F-4799-B48D-AAA96FFB7F13", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3550, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Satie, Erik", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Situation politique de l'\u00e9poque. Une bagrarre politique et esth\u00e9tique. Le Prix de Rome attribu\u00e9 \u00e0 Debussy. Satie \u00e0 sa sortie de la Schola Cantorum. Les fugues de Saties. Les sonates de Debussy. Le music-hall. L'influence de Cocteau. Debussy, l'avant-gardiste, vire vers la droite, alors que Satie fait le chemin inverse. La crise de 1929 et la musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Faure, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Ivan le terrible", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE957F19-AD8F-4818-A187-DB31C842BAC2", "durationSec": 1050, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9alisation par \u00e9tapes des NLFA : La priorit\u00e9 doit \u00eatre donn\u00e9e au L\u00f6tschberg. D\u00e9claration du chef du DFTCE (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E3B8A77-E058-4A4B-AC57-C1937EE70FE2", "thematicGeographicals": ["L\u00f6tschberg", "Berne (canton)", "Valais"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["NLFA"], "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "transversale ferroviaire", "tunnel", "ligne ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Pr\u00eatre, chef d'orchestre, et Felicity Lott, soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F9ACCB0-5CE2-4E5E-8A71-256DEBC03263", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00eatre, Georges", "Lott, Felicity"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique vocale", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Lott, Felicity", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Pr\u00eatre, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Quelques aspects de la m\u00e9decine (3/5) : Le g\u00e9n\u00e9raliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5F5D60B-F537-44BE-A89C-F0A1286AFBE6", "durationSec": 1612, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["malade", "diagnostic m\u00e9dical", "exercice de la m\u00e9decine", "m\u00e9decin", "m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la revue \"M\u00e9decine et hygi\u00e8ne\"", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antoine Volodine, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Nuit blanche en Balkhyrie\"", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-B0D4A78A-3BDF-43E7-B92D-E34EED622A3D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1653, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Volodine, Antoine"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "r\u00e9volution", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Th\u00e9matique des romans de Volodine: r\u00e9volution rat\u00e9e, fin de si\u00e8cle...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Volodine, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "UNE HISTOIRE D'AMOUR - 97.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192166", "durationSec": 128, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TORTURE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME"], "visualPersons": ["RAMOS-HORTA, JOSE"], "id": "asset-126192", "durationSec": 633, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 97.04.08", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.09", "visualThemes": ["BISON"], "visualGeographicals": ["PAYERNE", "VALLORBE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126232", "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.09", "visualThemes": ["\u00c9COUTE CLANDESTINE", "HORLOGERIE", "HORLOGER"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GRESS, GILBERT"], "id": "asset-126231", "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126214", "durationSec": 393, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "FLAVIA MATEA - 97.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-155653", "durationSec": 252, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CELLULE", "BIOLOGIE CELLULAIRE", "SIDA", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "\u00c9COUTE CLANDESTINE"], "visualPersons": ["CACCIA, FULVIO", "LEUENBERGER, MORITZ", "ANNAN, KOFI"], "id": "asset-126194", "durationSec": 1718, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GOTHARD", "BERNE-VILLE", "BELLINZONE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BRAMOIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MANCHESTER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT - 97.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126181", "durationSec": 3780, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.04.09", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "visualGeographicals": ["SION", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126213", "durationSec": 743, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202291", "durationSec": 268, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.04.09", "visualThemes": ["PLONG\u00c9E (LOISIR)", "\u00c9LEVAGE CANIN"], "visualGeographicals": ["HERMANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HERMANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BLONAY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126193", "durationSec": 735, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126195", "durationSec": 600, "publicationDate": "1997-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Berne. Pr\u00e9sentation d'un manifeste par l'Association des v\u00e9t\u00e9rans de l'arm\u00e9e suisse : Interview de Hans-Georg Bandi, auteur principal de ce manifeste et jeune lieutenant \u00e0 l'\u00e9poque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B62389DC-F80B-457E-8806-56189038C83D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "arm\u00e9e", "soldat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "La g\u00e9n\u00e9ration de la Mob n'est pas co-responsable des erreurs qui auraient \u00e9t\u00e9 commises", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un manifeste de l'Association des v\u00e9t\u00e9rans de l'arm\u00e9e suisse, ancien lieutenant", "name": "Bandi, Hans-Georg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Washington. Entretiens Bill Clinton/Benjamin Netanyahou : Interview d'Hassan Ballaoui, porte-parole du Minist\u00e8re de l'Information palestinienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2FC2CBE-7B51-4FDF-B43C-D1422D122B08", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Palestine", "Washington"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Netanyahou, Benjamin", "Clinton, Bill"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "r\u00e9union internationale", "Juifs"], "excerpt": "Aucun r\u00e9sultat concluant, le premier ministre isra\u00e9lien pr\u00e9cise qu'il n'exclut pas la construction d'implantations nouvelles", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Minist\u00e8re de l'Information palestinienne \u00e0 Gaza", "name": "Ballaoui, Hassan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "La Guerre des mondes d'Orson Welles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E693513-33B3-42DD-A97B-0441335373B6", "durationSec": 1070, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Quelques aspects de la m\u00e9decine (2/5) : Le mythe de l'homme parfait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-560ECF83-9FFD-45FF-AF35-068B17EEDCBF", "durationSec": 1608, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exercice de la m\u00e9decine", "m\u00e9decin", "pathologie", "m\u00e9decine", "th\u00e9rapeutique", "malade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la revue \"M\u00e9decine et hygi\u00e8ne\"", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Berne. Pr\u00e9sentation d'un manifeste par l'Association des v\u00e9t\u00e9rans de l'arm\u00e9e suisse : La g\u00e9n\u00e9ration de la Mob n'est pas co-responsable des erreurs qui auraient \u00e9t\u00e9 commises. Interview de Joseph Rey, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des retrait\u00e9s, qui a aussi v\u00e9cu la Mob et a refus\u00e9 de tirer sur des r\u00e9fugi\u00e9s juifs. Il avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 8 jours de cachot. \"Les anciens de la Mob ont aussi une responsabilit\u00e9 commune\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E63365DA-CB16-4B6B-96EE-BADAB947FCAE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "soldat", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "nazisme", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des retrait\u00e9s", "name": "Rey, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Parcours crois\u00e9s. Debussy et Satie (2/5) : L'amour, la piti\u00e9 et l'argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18970A6A-5DAF-46A0-B633-BAFE55D927F7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3529, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "Satie, Erik"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "L'amour: la vie sentimentale des deux compositeurs. Les amours nombreuses de Debussy \u00e0 l'oppos\u00e9 des amours plut\u00f4t rares de Satie. Ces diff\u00e9rences se retrouvent dans leur musique: sensuelle ou anguleuse. Les sentiments et la composition. L'argent et la piti\u00e9: \"Genevi\u00e8ve de Brabant\" et \"Pell\u00e9as et M\u00e9lisande\", diff\u00e9rences d'esth\u00e9tique. Les rapports \u00e0 la pauvret\u00e9. De la pauvret\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lite sociale et de la bourgeoisie \u00e0 la condition de clochard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Faure, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Beno\u00eet Duch\u00e2teau-Arminjon, fondateur de l'ONG Krousar Thmey (Nouvelle Famille) pour l'enfance au Cambodge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F49138DE-7391-49DA-852A-378885F81AB4", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krousar Thmey (Nouvelle Famille)", "Duch\u00e2teau-Arminjon, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["enfance", "aide humanitaire", "organisation internationale"], "excerpt": "Esprit de partage et d'ouverture - Son parcours - La vie au Cambodge - Les investisseurs chinois au Cambodge - Son action au Cambodge - Le travail des enfants - Angkor", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de l'ONG Krousar Thmey (Nouvelle Famille) pour l'enfance au Cambodge", "name": "Duch\u00e2teau-Arminjon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le groupe pharmaceutique allemand Hoechst et sa filiale fran\u00e7aise Roussel-Uclaf renoncent \u00e0 la fabrication et \u00e0 la vente de la pilule abortive RU 486 : Interview d'Edouard Sakiz, m\u00e9decin, \u00e0 qui tous les droits ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9s. Ce transfert de droits donne de nouvelles chances \u00e0 la RU 486", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BA35622-9BCB-40F8-B9F7-E4D80B1A9AC8", "durationSec": 49, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roussel-Uclaf", "Hoechst", "Sakiz, Edouard"], "thematicThemes": ["abortif", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Sakiz, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Confessions d'une mangeuse de lune. De H\u00e9l\u00e8ne Bezen\u00e7on (Extrait) (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-86BDFF8E-E945-4C8B-8976-FA087B284393", "durationSec": 1237, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lune"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Bezen\u00e7on, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ISABELLE NUSSBAUM - 97.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-125862", "durationSec": 228, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE MILITAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ISLAM"], "visualPersons": ["RAMOS-HORTA, JOSE"], "id": "asset-126190", "durationSec": 742, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.08", "visualGeographicals": ["BERNE", "GAZA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202290", "durationSec": 270, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["FRAISE", "CR\u00c8ME", "CR\u00c8ME", "CR\u00c8ME"], "id": "asset-128061", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Neuch\u00e2tel-ville : 19970408, l'organisation \u00e9cologiste du WWF rapporte qu'on trouve une forte concentration de pesticides dans les fraises pr\u00e9coces. Certains servent \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la maturation des fraises sous serre, d'autres \u00e0 lutter contre les moisissures qui se d\u00e9veloppent apr\u00e8s la cueillette pendant le transport. R\u00e9sultats de tests sur les taux de pesticide et fongicide contenus dans les fraises pr\u00e9coces vendues en Suisse romande\n* Plateau, SUISSE, B\u00e2le-ville, Gen\u00e8ve-ville : 19970408, analyse des diff\u00e9rentes cr\u00e8mes fouett\u00e9es contenues dans les desserts servis dans les restaurants et bilan avec le pr\u00e9sident des chimistes cantonaux MUELLER Urs, les moyens dont il dispose pour intervenir, et les sanctions qu'encourent les restaurateurs.", "title": "TEST CREME FOUETTEE DANS LES RESTAURANTS : CA MERITE DES TARTES / TEST FRAISES - 97.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "UNE JOURNEE CHEZ MA TANTE", "id": "asset-94980", "durationSec": 2950, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "VIDEOTHEQUE DE PARIS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126212", "durationSec": 359, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126228", "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "INCENDIE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PLACEMENT FINANCIER", "CHIRURGIE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "P\u00c9TITION", "HOM\u00c9OPATHIE", "R\u00c9GLEMENTATION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "INCENDIE"], "visualPersons": ["BLAIR, TONY", "MAJOR, JOHN", "KAAS, PATRICIA", "KAAS, PATRICIA", "KAAS, PATRICIA", "KAAS, PATRICIA"], "id": "asset-126191", "durationSec": 1657, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.08", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "LONDRES", "FRANCE", "LAUSANNE", "LEYSIN", "NEW YORK", "PAYERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.08", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INCENDIE", "FONCTIONNAIRE", "CONDITION DE TRAVAIL", "N\u00c9GOCIATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE", "LAUSANNE", "ONNENS (VD)", "YVERDON"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES"], "id": "asset-126229", "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCI CROQUETTE SEQ 1 - 97.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116029", "durationSec": 149, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE"], "id": "asset-125831", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3170, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970407, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, BERCHTOLD Alfred, historien et ancien professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, pour \u00e9voquer ses souvenirs et parler de peinture, de sculpture et de la dynastie des GIACOMETTI, et son invit\u00e9e du jour ANKER, Valentina.", "title": "BERCHTOLD ALFRED - 97.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.04.08", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL", "SALLE DE SPECTACLE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126211", "durationSec": 780, "publicationDate": "1997-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Les Confessions d'une mangeuse de lune. De H\u00e9l\u00e8ne Bezen\u00e7on (Extrait) (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AF0545FD-F5F6-41C6-85EB-DC5A2B4C6981", "durationSec": 1215, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "anorexie mentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Bezen\u00e7on, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Parcours crois\u00e9s. Debussy et Satie (1/5) : Deux ennemis intimes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DD3AC92-D584-4A6F-9F6C-C943C33E6C1B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3560, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "Satie, Erik"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "La diff\u00e9rence du milieu familial des deux compositeurs, leur rencontre et leurs premiers rapports. Comparaison de leur style au d\u00e9but avec l'exemple de la \"Sarabande\" de Debussy. Le go\u00fbt commun pour l'archa\u00efsme. Les trois raisons de leur discorde. Le th\u00e8me de \"Nous n'irons plus au bois...\" repris par Satie. Leur brouille jusqu'\u00e0 la mort de Debussy.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Faure, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Autour du concours pour jeunes compositeurs organis\u00e9 \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCCA2811-632B-4855-AF18-83F7873094BC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1020, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrier, Claude", "Dubignon, Richard", "Herzog, Thomas"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Dubignon, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Herzog, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Ferrier, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Quelques aspects de la m\u00e9decine (1/5) : Communication et \u00e9criture g\u00e9n\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EBCEB7D-9335-4870-A6A6-577881007357", "durationSec": 1670, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exercice de la m\u00e9decine", "malade", "m\u00e9decin", "m\u00e9decine", "communication sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la revue \"M\u00e9decine et hygi\u00e8ne\"", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mary-Anna Barbey, journaliste, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"Un si\u00e8cle nomm\u00e9 pilule\" (Ed. Zo\u00e9) avec la collaboration de Lucie Allaman, p\u00e9dagogue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C798B54F-4268-4706-97BF-98503D4E67E4", "durationSec": 3048, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbey, Mary-Anna"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivaine", "pilule contraceptive"], "excerpt": "30 ans de planning familial - La sexualit\u00e9 il y a 30-50 ans - Son nouveau livre - Ce qui a chang\u00e9 dans la vie des femmes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivaine", "name": "Barbey, Mary-Anna", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE \"FARINELLI\" - 97.04.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-116203", "durationSec": 266, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PSYCHEDELIQUE SEQ 2 - 97.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126012", "durationSec": 51, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PSYCHEDELIQUE SEQ 3 - 97.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126013", "durationSec": 180, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202288", "durationSec": 261, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Oscar Wilde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B2F240F8-CD71-41AC-8891-5E07E488D796", "durationSec": 1159, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE"], "id": "asset-128045", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3054, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970407, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, BERCHTOLD Alfred, historien et ancien professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, pour \u00e9voquer ses souvenirs et parler de ses ouvrages, et ses invit\u00e9s du jour, BASTA Marina et HASLER Ariane.", "title": "BERCHTOLD ALFRED - 97.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.04.07", "visualThemes": ["TERRORISME", "MOSQU\u00c9E", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "TERRORISME"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GAZA", "GAZA", "JABALIYA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126137", "durationSec": 772, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.04.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-126153", "durationSec": 1626, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "S\u00c9CHERESSE", "COLZA", "CHEF D'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "TOURISME", "FOIRE COMMERCIALE", "ARME CHIMIQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANN\u00c9ES 1940", "ARME CHIMIQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARME CHIMIQUE", "ARME CHIMIQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "INTERNET", "RADIO"], "visualPersons": ["MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-126138", "durationSec": 1566, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.07", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "MONTANA-VERMALA", "GENEVE-VILLE", "JAPON", "CHINE", "HIROSHIMA", "CHINE", "JAPON", "TOKYO", "SUISSE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.07", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ENL\u00c8VEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ENL\u00c8VEMENT", "FAILLITE", "H\u00d4TELLERIE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "GLAND", "VAUD", "AIGLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126170", "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.07", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "FULL-CONTACT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126169", "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126141", "durationSec": 631, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "FLAVIA MATEA - 97.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-124105", "durationSec": 309, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126151", "durationSec": 376, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "DU BON USAGE DE L'INTERPRETE - 97.04.07", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-125984", "durationSec": 2540, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["HYDROTH\u00c9RAPIE", "TOURISME", "INAUGURATION", "F\u00caTE", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "VOIE FERR\u00c9E", "GARE FERROVIAIRE", "VOIE FERR\u00c9E", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "VOIE FERR\u00c9E"], "visualPersons": ["GARDAZ, EMILE", "MOREROD, LISE-MARIE"], "id": "asset-126150", "durationSec": 779, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.04.07", "visualGeographicals": ["GRIMENTZ", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "SOYHIERES", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "SOYHIERES", "JURA (CANTON)", "LAUFON", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PSYCHEDELIQUE SEQ 1 - 97.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116094", "durationSec": 137, "publicationDate": "1997-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Inde du Nord. Musique et spiritualit\u00e9 dans l'art du dhrupad", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B0DD62D9-234B-43CF-902D-34BFB8EFEDC5", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3685, "publicationDate": "1997-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "musique ethnique et folklorique", "musique vocale", "musique classique"], "excerpt": "Musique hindoustanie - L'art de la Rudra-veena - Chant classique de l'Indedu Nord", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maria Pac\u00f4me, com\u00e9dienne, auteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2396B8B0-E6B8-4242-A129-2CFBA29F00D1", "durationSec": 3088, "publicationDate": "1997-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pac\u00f4me, Maria"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "excerpt": "Le rat (Dwight Rodrick) - 1937, \u00e0 la piscine (archives) - Bazar en Egypte (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, auteur", "name": "Pac\u00f4me, Maria", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Les placements solidaires, une tendance \u00e0 la hausse?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-069E7B9E-8D8E-437D-AF59-6D58FBE02F79", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1348, "publicationDate": "1997-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ethos (Fondation)"], "thematicThemes": ["\u00e9thique", "placement financier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fondation Ethos, Gen\u00e8ve", "name": "Biedermann, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste, Fribourg", "name": "Giovaninni, Pier-Luigi", "type": "Participant"}, {"role": "responsable Banque Alternative, Lausanne", "name": "Daellenbach, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Willy Bushak, secr\u00e9taire conf\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la Conf\u00e9rence europ\u00e9enne des Syndicats sur l'Europe sociale : En marge de la nouvelle journ\u00e9e d'action du 4 avril", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEEBF89B-5E53-475A-B304-B955839E53DE", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 948, "publicationDate": "1997-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bushak, Willy"], "thematicThemes": ["syndicat", "politique de l'emploi", "industrie automobile", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire conf\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la Conf\u00e9rence europ\u00e9enne des Syndicats sur l'Europe sociale", "name": "Bushak, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'imp\u00f4ts et \u00e9conomies \u00e0 faire", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C30AD1CA-BAEF-4BAD-975E-1860F1632DCA", "durationSec": 1174, "publicationDate": "1997-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9claration d'imp\u00f4t"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Le Corre, journaliste : Portrait de la Chine actuelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36904D28-0122-46B8-90AE-CCC474077801", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3793, "publicationDate": "1997-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "peuple d'Asie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, correspondant en Asie pour plusieurs journaux", "name": "Le Corre, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Le plus ancien joueur de basket-ball en Suisse : Interview de Patrick Koller, 91 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A307910-3D2D-45F0-94F2-3B46EB6C7DED", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Suisse", "Allemagne", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1151, "publicationDate": "1997-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koller, Patrick"], "thematicThemes": ["basket-ball (comp\u00e9tition)", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "le plus ancien joueur de basket-ball en Suisse", "name": "Koller, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Christobal Corti Garcia, pr\u00eatre Maya : Reportage pendant une c\u00e9r\u00e9monie religieuse dans un rituel Maya", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DE1FAA0-1FC5-45D0-B7BF-3EE4578F8F88", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 1051, "publicationDate": "1997-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse", "civilisation maya", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre Maya", "name": "Corti Garcia, Christobal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126136", "durationSec": 420, "publicationDate": "1997-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DES FLANDRES", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "SELES, MONICA"], "id": "asset-125715", "durationSec": 3196, "mediaType": "video", "title": "97.04.06", "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-04-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dicodeurs", "source": "gico", "title": "AUX FRONTIERES DU DICODEUR - 97.04.06", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-125660", "durationSec": 3650, "publicationDate": "1997-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}]}}