{"response": {"numFound": 8397, "start": 5500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Projet de modification du Code p\u00e9nal, l'interruption de grossesse doit \u00eatre l\u00e9galis\u00e9e : Les femmes du PDC se sont prononc\u00e9es en faveur de la solution des d\u00e9lais. Interview d'Ang\u00e9lica S\u00e9culitch, vice-pr\u00e9sidente des femmes PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-856AEC8B-7A46-4DEB-85FE-85002EFCAD9E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "avortement", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente des femmes PDC", "name": "S\u00e9culitch, Ang\u00e9lica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Animaux champions", "source": "siranau", "title": "Le piranha", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA18F725-0686-453F-A100-7ECF435E6D82", "durationSec": 803, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piranha"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de recherche scientifique pour le d\u00e9veloppement et la coop\u00e9ration", "name": "Jegu, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "COURS DE SCHWYZERDUETSCH - 97.04.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192169", "durationSec": 67, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BONJOUR ALOIS SEQ 1 - 97.04.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128274", "durationSec": 122, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "MONDIALISATION", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "MONDIALISATION", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "MONDIALISATION", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "MONDIALISATION", "LIB\u00c9RALISME", "MONDIALISATION", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "LIB\u00c9RALISME", "MONDIALISATION", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "MONDIALISATION"], "visualPersons": ["SCHWAB, KLAUS", "SCHWAB, KLAUS", "SCHWAB, KLAUS", "SMADJA, CLAUDE", "DE WECK, ROGER", "MAUCHER, HELMUT", "MAUCHER, HELMUT", "ANNAN, KOFI", "MAUCHER, HELMUT", "RANARIDDH, NORODOM", "KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "KWASNIEWSKI, ALEXANDER", "ARAFAT, YASSER", "MAUCHER, HELMUT", "MANDELA, NELSON", "MOUBARAK, HOSNI", "NETANYAHOU, BENYAMIN", "TCHERNOMYRDINE, VICTOR", "VILLIGER, KASPAR", "RANARIDDH, NORODOM", "GATES, BILL", "ANNAN, KOFI", "SCHWAB, KLAUS", "MAUCHER, HELMUT", "SOROS, GEORGE", "GATES, BILL", "SCHWAB, KLAUS"], "id": "asset-124522", "durationSec": 4931, "mediaType": "video", "excerpt": "* Davos : 19970400, le Forum \u00e9conomique mondial de Davos attire non seulement tous les hommes d'affaires les plus puissants du monde, mais aussi les hommes politiques de haut niveau, \u00e0 la recherche d'accords \u00e9conomiques favorables \u00e0 leurs pays. Ce succ\u00e8s s'explique par la bonne organisation du Forum o\u00f9 rien n'est laiss\u00e9 au hasard, et tout est pr\u00e9vu pour plaire aux participants et favoriser les \u00e9changes commerciaux et les rencontres.", "title": "LE BAL DES MAITRES DU MONDE // LA GUERRE DES BASKETS - 97.04.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "ABB", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABRIELE, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BONJOUR ALOIS SEQ 2 - 97.04.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126091", "durationSec": 81, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["AUPHAN, RENEE"], "id": "asset-124630", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2997, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970424, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, AUPHAN Ren\u00e9e, directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, pour parler d'op\u00e9ra et du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, et ses invit\u00e9s du jour, DEMOLE Guy, DEMOLE Fran\u00e7oise, GRAF Chantal, FURRER Gr\u00e9goire et CAPT Diane.", "title": "RENEE AUPHAN - 97.04.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUPHAN, RENEE"], "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "ANN\u00c9ES 1940", "ARCHIVES", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "\u00c9ROSION"], "visualPersons": ["HILER, DAVID"], "id": "asset-202164", "durationSec": 818, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.04.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202302", "durationSec": 250, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BONJOUR ALOIS SEQ 3 - 97.04.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126070", "durationSec": 207, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "A propos de la saison 1997-1998 de l'Orchestre de la Suisse Romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-290BF008-72B6-4785-80A5-95E24334E4AD", "durationSec": 3250, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luisi, Fabio", "OSR"], "thematicThemes": ["orchestre symphonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OSR", "name": "Cordey, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chef titulaire de l'OSR", "name": "Luisi, Fabio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabricio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lima. Les militaires ont mis fin \u00e0 la prise d'otages qui durait depuis plus de 4 mois : Un otage a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9, deux militaires, ainsi que l'entier du commando gu\u00e9variste. Interview de Ruben Ortega, porte-parole du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-892E0486-4832-4CFB-B767-76F9152B67F2", "thematicGeographicals": ["Lima", "P\u00e9rou", "Japon"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Mouvement r\u00e9volutionnaire Tupac Amaru (MRTA)"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "ambassade", "prise d'otage"], "excerpt": "C'est une conclusion compl\u00e8tement impr\u00e9vue, c'est le gouvernement p\u00e9ruvien qui en a pris la responsabilit\u00e9, le CICR n'\u00e9tait pas au courant de l'assaut", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR", "name": "Ortega, Ruben", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Henry Stanley", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-23B4E9FB-17DB-4D4F-8FC5-6A1DFDF2407B", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ration par les forces sp\u00e9ciales de l'arm\u00e9e p\u00e9ruvienne des 72 otages de l'ambassade du Japon \u00e0 Lima : 14 preneurs d'otages, un otage et 2 soldats ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. On commence \u00e0 en savoir un peu plus sur cette intervention. Interview de Luis Jaim\u00e9 Cisneros, journaliste p\u00e9ruvien. La population est en \u00e9tat de choc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75D79A05-9EE8-42FB-B881-A32E3AB14245", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou", "Lima", "Japon"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement r\u00e9volutionnaire Tupac Amaru (MRTA)"], "thematicThemes": ["prise d'otage", "mouvement politique", "ambassade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste p\u00e9ruvien", "name": "Cisneros, Luis Jaim\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le mus\u00e9e imaginaire (3/5) : Bernard Crettaz, directeur du Mus\u00e9e d'Ethographie \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-236B38F2-CFF1-4F24-B3D8-B2FC04E7455A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1664, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crettaz, Bernard"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'ethnologie", "ethnologie", "collection d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e d'Ethnographie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Blanc, Claude-Inga Barbey, Patrick Lapp et Daniel Rausis, com\u00e9diens de Bergamote, \u00e9mission de radio et spectacle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53F6E616-DEAC-4296-975F-4326FBDF8BC3", "durationSec": 2891, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "Lapp, Patrick", "Barbey, Claude-Inga", "RSR", "Rausis, Daniel", "Blanc, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "art dramatique"], "excerpt": "Comment est n\u00e9 Bergamote - L'Alg\u00e9rie, les faits d'actualit\u00e9 et Bergamote - Comment naissent les sketches - Le r\u00f4le de Claude Blanc - Pourquoi Bergamote ? - La carri\u00e8re th\u00e9\u00e2trale de Patrick Lapp", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "animateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice RSR, com\u00e9dienne", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "animateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "RAOUL WALLENBERG, AUTOPSIE D'UNE DISPARITION", "id": "asset-208586", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT - 97.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202114", "durationSec": 3818, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "V\u00e9rit\u00e9-v\u00e9rit\u00e9s", "source": "gico", "title": "LA MORT EN MONTAGNE NEGLIGENCE OU FATALITE ? - 97.04.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-202113", "durationSec": 2017, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "GREFFE DU COEUR", "L\u00c9GISLATION", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "L\u00c9GISLATION", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "L\u00c9GISLATION", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "L\u00c9GISLATION", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "L\u00c9GISLATION", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TAXE POIDS LOURDS", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TAXE POIDS LOURDS", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TAXE POIDS LOURDS", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PROTECTION DE LA NATURE", "CAMIONNAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PROTECTION DE LA NATURE", "CAMIONNAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PROTECTION DE LA NATURE", "CAMIONNAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PROTECTION DE LA NATURE", "CAMIONNAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "PROTECTION DE LA NATURE", "CAMIONNAGE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "TERRORISME", "TERRORISME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TERRORISME", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "PRISE D'OTAGE", "HUMOUR", "FESTIVAL", "HUMOUR", "FESTIVAL", "HUMOUR", "FESTIVAL", "HUMOUR", "FESTIVAL", "HUMOUR", "FESTIVAL", "HUMOUR", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "HAERING, BARBARA", "LEUENBERGER, MORITZ", "HASHIMOTO, RYUTARO", "COHEN, PHILIPPE"], "id": "asset-202142", "durationSec": 1899, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.23", "visualGeographicals": ["LIMA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIMA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIMA", "LAUSANNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "URI", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LEEDS", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "LIVERPOOL", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "LIMA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIMA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIMA", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "LIMA", "TOKYO", "TOKYO", "LIMA", "TOKYO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["ASSOCIATION TRANSPORTS ET ENVIRONNEMENT", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["FUJIMORI, ALBERTO", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "BORGES, JORGE LUIS", "BORGES, JORGE LUIS", "BORGES, JORGE LUIS", "BORGES, JORGE LUIS", "BORGES, JORGE LUIS", "BORGES, JORGE LUIS"], "id": "asset-202140", "durationSec": 763, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.23", "visualGeographicals": ["LIMA", "LIMA", "HAMBOURG", "LIMA", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202143", "durationSec": 660, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.23", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "BUDGET DE L'ETAT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "BUDGET DE L'ETAT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["DORIGNY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "DORIGNY", "DORIGNY", "DORIGNY", "DORIGNY", "DORIGNY", "DORIGNY", "DORIGNY", "MOUDON"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-202176", "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202163", "durationSec": 380, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.23", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202175", "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ration par les forces sp\u00e9ciales de l'arm\u00e9e p\u00e9ruvienne des 72 otages de l'ambassade du Japon \u00e0 Lima : 14 preneurs d'otages, un otage et 2 soldats ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. On commence \u00e0 en savoir un peu plus sur cette intervention", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B402E384-39ED-43DE-90B1-5A6AB8BC2885", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou", "Lima", "Japon"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement r\u00e9volutionnaire Tupac Amaru (MRTA)"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "ambassade", "prise d'otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lima", "name": "Samson, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ISABELLE NUSSBAUM - 97.04.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192162", "durationSec": 331, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "COULEUR PACIFIQUE - 97.04.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192176", "durationSec": 110, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "JEUNE (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)"], "visualPersons": ["SCHALLER, G\u00c9RALD", "SCHALLER, G\u00c9RALD", "HODGERS, ANTONIO", "HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-202162", "durationSec": 738, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.04.23", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "LYSS", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["BCJ", "BCJ", "BCJ", "BCJ", "BCJ", "BCJ", "BCJ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lib\u00e9ration par les forces sp\u00e9ciales de l'arm\u00e9e p\u00e9ruvienne des 72 otages de l'ambassade du Japon \u00e0 Lima : 14 preneurs d'otages, un otage et 2 soldats ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s. Interview de Luis Jaim\u00e9 Cisneros, journaliste p\u00e9ruvien et interviews r\u00e9alis\u00e9es il y a un mois de Michel Minnig, chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR, qui a jou\u00e9 un grand r\u00f4le dans l'affaire et d'Elsa Arana, habitante de Lima", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20B00525-152D-4FA1-9A02-C9010C56DCFC", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou", "Japon", "Lima"], "durationSec": 378, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Mouvement r\u00e9volutionnaire Tupac Amaru (MRTA)"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "prise d'otage", "ambassade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste p\u00e9ruvien", "name": "Cisneros, Luis Jaim\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Lima", "name": "Arana, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR", "name": "Minnig, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202301", "durationSec": 227, "publicationDate": "1997-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "Isabelle Nussbaum", "imageURL": "http://www.rts.ch/8749811.image", "id": "ece-8749817", "durationSec": 206, "publicationDate": "1997-04-22T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un sourire contagieux et l'amour du sport, une journaliste sportive de talent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8749817", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8749817"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le mus\u00e9e imaginaire (2/5) : Juliane Cosandier, conservatrice de l'Hermitage \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0969386-1503-44ED-8D25-FE9CA59BBA07", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1659, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cosandier, Juliane", "Fondation de l'Hermitage"], "thematicThemes": ["peinture", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "collection d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice de l'Hermitage \u00e0 Lausanne", "name": "Cosandier, Juliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Drame sur la corde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B0EA2B0B-D76F-42E7-9E80-2747B7F6ABC8", "durationSec": 1115, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Barenboim, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A46A46C-83FE-4369-8E56-05F7CC306CD3", "thematicGeographicals": ["Chicago", "Bayreuth", "Berlin"], "durationSec": 995, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barenboim, Daniel"], "thematicThemes": ["orchestre symphonique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, pianiste", "name": "Barenboim, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jacques Chirac d\u00e9cide de dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale : Reportage \u00e0 Annemasse. Avec extrait du discours de Jacques Chirac, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-BFAFBD9D-1C0E-41F1-B859-DB2AEA39FB7F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 645, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national"], "excerpt": "Extrait du discours de Jacques Chirac - Micro-pub: perplexit\u00e9 - Extrait des propos de Jean-Marie Le Pen (TV) - Jeunes: ils ne voient pas quelle place leur pr\u00e9sident leur r\u00e9serve dans l'avenir - Deux hommes: le \"moins d'imp\u00f4ts\" de Chirac ne convainc pas", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants d'Annemasse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Front national", "name": "Le Pen, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "A propos des conf\u00e9rences du Cercle romand Richard Wagner propos\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve : \"Les Morts-vivants et les vaisseaux-fant\u00f4mes\" par Jacqueline Verdeau-Pailles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4156AD4C-701B-4540-A3F2-C857C399E265", "durationSec": 845, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "mort (biologie)", "fant\u00f4me", "romantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuro-psychiatre, musicoth\u00e9rapeute, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-V", "name": "Verdeau-Pailles, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Jacques Chirac d\u00e9cide de dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale : Extrait de sa d\u00e9claration", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CDCF07B8-9E82-41E7-B589-0079E488A5FF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 18, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national"], "excerpt": "Jacques Chirac: \"J'ai acquis la conviction qu'il faut redonner la parole au peuple afin qu'il se prononce clairement sur l'ampleur et le rythme des changements \u00e0 conduire pendant les cinq prochaines ann\u00e9es\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Barenboim, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D28C851-7D17-441A-8F36-D7CA238FA145", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Chicago", "Bayreuth"], "durationSec": 995, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barenboim, Daniel"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "orchestre symphonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, pianiste", "name": "Barenboim, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "NICOLAS BURGY - 97.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192134", "durationSec": 292, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "TEMPETE SUR BUCKINGHAM", "id": "asset-115247", "durationSec": 3479, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ST-LOUIS PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MEUR", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT"], "id": "asset-124406", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "AIGLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1628, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970422, mise au point sur les changements introduits en 1997 dans la loi sur l'assurance ch\u00f4mage, notamment avec la cr\u00e9ation de l'Office R\u00e9gional de Placement (ORP), charg\u00e9 de la r\u00e9insertion des ch\u00f4meurs\n* Aigle : 19970422, courrier de SCHMIDER Chantal qui a r\u00e9pondu \u00e0 une offre d'emploi d'Eurodiffusion. Cette offre s'av\u00e8re \u00eatre une arnaque, variante du \"jeu de l'avion\"\n* Lausanne : 19970422, enqu\u00eate sur l'Office R\u00e9gional de Placement (ORP), charg\u00e9 de la r\u00e9insertion des ch\u00f4meurs\n* La Chaux-de-Fonds : 19970422, les ch\u00f4meurs ne sont pas toujours satisfaits des conseils de leur conseiller en placement. Il peuvent parler de leurs probl\u00e8mes aupr\u00e8s d'associations de d\u00e9fense des ch\u00f4meurs\n* Lausanne : CHUV, 19970422, les ch\u00f4meurs peuvent se voir assigner un programme d'occupation (PO), remplac\u00e9 d\u00e9sormais le programme d'emploi temporaire. La loi stipule que celui-ci ne doit pas entrer en concurrence avec l'\u00e9conomie priv\u00e9e. Cependant les abus prouvent que ce n'est pas toujours le cas.", "title": "CHOMAGE : LES GRANDES MANOEUVRES - 97.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AIGLE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SSP", "CHUV"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["SABATIER, ROBERT", "AUPHAN, RENEE"], "id": "asset-125863", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3063, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970422, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, AUPHAN Ren\u00e9e, directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, pour parler d'op\u00e9ra, de cuisine et de sa p\u00e9riode \u00e0 la direction du Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne, et ses invit\u00e9s du jour, GRAF Chantal, BYRN Toni et SABATIER Robert.", "title": "RENEE AUPHAN - 97.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUPHAN, RENEE"], "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE PLATRE SEQ 3 - 97.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126090", "durationSec": 223, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE PLATRE SEQ 1 - 97.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124246", "durationSec": 115, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202161", "durationSec": 300, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202139", "durationSec": 767, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202300", "durationSec": 222, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "GARE FERROVIAIRE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HOMME", "ADOLESCENCE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HOMME", "ADOLESCENCE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-202137", "durationSec": 803, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.22", "visualThemes": ["CHIEN", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202172", "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "BANQUE", "CH\u00d4MAGE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "VIE POLITIQUE", "INTERNET", "SECTE", "CLONAGE", "SECTE", "CLONAGE", "SECTE", "CLONAGE", "ORDINATEUR", "INFORMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "AGENCE DE VOYAGES", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "AGENCE DE VOYAGES"], "visualPersons": ["SPIELMANN, JEAN", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "DUBOIS, PIERRE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-202138", "durationSec": 1666, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MOILLESULAZ", "PARIS", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS", "MICROSOFT", "KUONI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.22", "visualThemes": ["URBANISME", "QUARTIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "TRAIN"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CULLY"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202173", "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE PLATRE SEQ 2 - 97.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126089", "durationSec": 77, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.04.22", "visualThemes": ["BROCHET", "SPERME", "PISCICULTURE", "ESCALADE", "ENSEIGNEMENT DU SPORT"], "visualGeographicals": ["LAC DE MORAT", "MORAT", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202160", "durationSec": 760, "publicationDate": "1997-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Poppa-Falls - Chutes Victoria (Zimbabwe)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CB0C8119-D2AE-46B9-93D3-46FE7166B138", "thematicGeographicals": ["Kilimandjaro", "Victoria (chutes)", "Zimbabwe", "Namibie"], "durationSec": 1150, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chute", "cyclotourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide sud-africainentre culturel fran\u00e7ais", "name": "Marc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Kilimandjaro", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-67D67747-A44B-4183-9EFA-4B327D2D1F79", "thematicGeographicals": ["Kilimandjaro", "Namibie"], "durationSec": 1287, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme", "cyclotourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9ceptionniste zanzibari de l'h\u00f4tel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant lausannois", "name": "S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant lausannois", "name": "St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Retour en Zambie et au Malawi", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8DEA2942-235F-4BDC-9EB0-49CB6CF3957A", "thematicGeographicals": ["Zambie", "Namibie", "Malawi", "Kilimandjaro"], "durationSec": 1243, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclotourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re missionnaire haut-valaisan", "name": "Koundi, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "enfants africains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Analyse des m\u00e9dias", "source": "siranau", "title": "Le journal \u00e0 l'\u00e9cole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EE0054C-042D-42E6-B11F-FEB6C0353B5A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journal", "enseignement secondaire", "technique p\u00e9dagogique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante, Ecole du Belluard, Fribourg", "name": "Macheret", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Prophan, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Martin Vaclavick \u00e0 v\u00e9lo de Namibie au Kilimandjaro", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1C00A6A8-A195-47C8-ABD7-D2F7B7B98FDA", "thematicGeographicals": ["Windhoek", "Kilimandjaro", "Namibie"], "durationSec": 6124, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclotourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9ceptionniste zanzibari de l'h\u00f4tel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "enfants africains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "touristes et africains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant lausannois", "name": "S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant lausannois", "name": "St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante allemande", "name": "Daniella", "type": "Participant"}, {"role": "guide sud-africainentre culturel fran\u00e7ais", "name": "Marc", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re missionnaire haut-valaisan", "name": "Koundi, Lucas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du Centre culturel fran\u00e7ais", "name": "Thierry", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le mus\u00e9e imaginaire (1/5) : Sandor Kuthy, conservateur du Kunstmuseum de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9E5A4A6-6393-4F36-9A01-61F89A6C21F0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1728, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuthy, Sandor"], "thematicThemes": ["collection d'art", "peinture", "mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Kunstmuseum de Berne", "name": "Kuthy, Sandor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Chutes Victoria - Delta de l'Okavongo (Botswana)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A1FEC413-AA4B-4CE4-A3EF-CEC4C0631580", "thematicGeographicals": ["Namibie", "Victoria (chutes)", "Okavango (fleuve)", "Kilimandjaro", "Zimbabwe"], "durationSec": 1229, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chute", "cyclotourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "touristes et africains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Windhoek - Poppa-Falls (Namibie)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B66ACBC3-585D-4956-9151-E4F2C7FD0337", "thematicGeographicals": ["Kilimandjaro", "Namibie", "Windhoek"], "durationSec": 1228, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclotourisme"], "excerpt": "Le projet de Martin Vaclavik \u00e9tait d'entreprendre la travers\u00e9e d'Est en Ouest d'une partie du continent africain \u00e0 v\u00e9lo, au d\u00e9part de Namibie jusqu'au sommet du Kilimandjaro o\u00f9 il r\u00eavait d'emmener un de ses copains-\u00e9tudiant paralys\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur du Centre culturel fran\u00e7ais", "name": "Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante allemande", "name": "Daniella", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9tudiant HEC \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vaclavick, Martin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Gardner, le p\u00e8re de Perry Mason", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5A2DF6D7-B098-4940-AF75-E223A3F74D35", "durationSec": 900, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Perret, directeur du Festival international du cin\u00e9ma documentaire, Vision du R\u00e9el, \u00e0 Nyon et Peter Mettler, cin\u00e9aste suisse et canadien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B6BFD1E-48A0-41D9-B2FA-5991F07DB471", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 3041, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perret, Jean", "Festival du film documentaire de Nyon", "Mettler, Peter"], "thematicThemes": ["film documentaire", "cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "excerpt": "Jean Perret: ses premiers souvenirs de cin\u00e9ma - Peter Mettler: ses premiers souvenirs de cin\u00e9ma et ses 2 cultures - Peter Mettler: Bali - Le Tibet - Pourquoi le cin\u00e9ma ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse et canadien", "name": "Mettler, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival international du cin\u00e9ma documentaire, Visions du R\u00e9el, \u00e0 Nyon", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La petite famille", "source": "gico", "title": "INFO CARO", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-203632", "durationSec": 1439, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "L'ACCIDENT SEQ 3 - 97.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126088", "durationSec": 163, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202299", "durationSec": 248, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["AUPHAN, RENEE"], "id": "asset-202112", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2988, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970421, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, AUPHAN Ren\u00e9e, directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, pour parler de son enfance et de sa carri\u00e8re de cantatrice, et son invit\u00e9e du jour, FONTANA Josette.", "title": "RENEE AUPHAN - 97.04.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUPHAN, RENEE"], "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zurich. Apr\u00e8s la manifestation des autonomes contre les skinheads au Niederdorf, la police explique qu'elle n'est pas intervenue pour ne pas alerter la population : Interview de Walter Gehriger, porte-parole de la police zurichoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C458D3CB-BADA-44C1-836E-87DE0915289F", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "skinhead"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police zurichoise", "name": "Gehriger, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "NICOLAS BURGY - 97.04.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192132", "durationSec": 277, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "1'ACCIDENT SEQ 1 - 97.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128177", "durationSec": 120, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.21", "visualThemes": ["SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "PLANS-SUR-BEX, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126293", "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.04.21", "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["DE WECK, ROGER", "DE WECK, ROGER"], "id": "asset-126315", "durationSec": 735, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.21", "visualThemes": ["PANNE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126317", "durationSec": 758, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.21", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126292", "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "GRANDJEAN, CLAUDE", "DE WECK, ROGER"], "id": "asset-126316", "durationSec": 735, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.21", "visualGeographicals": ["BRIGUE", "BRIGUE", "BRIGUE", "BRIGUE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG", "VALAIS", "BONNEVILLE", "JERUSALEM", "BERNE", "SUISSE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ALASKA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "L'ACCIDENT SEQ 2 - 97.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116087", "durationSec": 80, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["SIERRO, SERGE"], "id": "asset-126326", "durationSec": 818, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.04.21", "visualGeographicals": ["APROZ", "SION", "MERVELIER", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126327", "durationSec": 376, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.04.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-126278", "durationSec": 1512, "publicationDate": "1997-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Elections cantonales neuch\u00e2teloises", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77C802F5-F8A7-470E-88C8-2F9C20BCCCFD", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 173, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral", "name": "Bugnon, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Morin, musicien, homme de t\u00e9l\u00e9vision et homme de radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A2E6FF6-D74F-42C9-8323-84F3F0386A55", "durationSec": 3121, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morin, Christian"], "thematicThemes": ["musicien", "radio", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Cours de jeunes com\u00e9diens (Xavier Bloch) - Ecole de mariage \u00e0 Strasbourg, 1960 (directrice) - Essaim d'abeilles (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, homme de t\u00e9l\u00e9vision, homme de radio", "name": "Morin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Za\u00efre. A propos du discours de Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila \u00e0 Lubumbashi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EB0A7731-ED9A-41D8-8DD5-5849606C0196", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre", "Lubumbashi"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kabila, Laurent-D\u00e9sir\u00e9"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "excerpt": "C'est un Laurent-D. Kabila guerrier qui s'est exprim\u00e9 \u00e0 Lubumbashi. Le chef de la r\u00e9bellion za\u00efroise s'est exprim\u00e9 devant quelque 12'000 sympathisants dans un stade. Il a pr\u00f4n\u00e9 la poursuite de la guerre contre le mar\u00e9chal Mobutu, jusqu'\u00e0 la prise de la capitale Kinshasa. Ses propos contrastent radicalement avec les commentaires des proches de Mobutu, qui acceptent le principe d'une rencontre entre le pr\u00e9sident za\u00efrois et le leader des rebelles", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Kinshasa", "name": "Dumay, Caroline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du Temple de la Servette (Gen\u00e8ve) : Pr\u00e9dication du pasteur Laurence Mottier", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-346D007F-5EB3-42EF-9032-AA18E61F5286", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Servette"], "durationSec": 3438, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mottier, Laurence"], "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Mottier, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Espoir Football Club Yaound\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D401945B-5ADB-4DB2-8D6E-92EF787644EC", "thematicGeographicals": ["Cameroun", "Yaound\u00e9"], "durationSec": 1776, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espoir Football Club Yaound\u00e9"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "3 joueurs d'Espoir Football Club Yaound\u00e9", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'Espoir Football Club Yaound\u00e9, m\u00e9decin de l'\u00e9quipe nationale du Cameroun de 1982 \u00e0 1997", "name": "Tsala M'Bala, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur, responsable technique", "name": "Andrey, Didi", "type": "Participant"}, {"role": "ex-entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale du Cameroun, sp\u00e9cialiste du football africain", "name": "Leroy, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "financier genevois d'origine grecque", "name": "Angelopoulos, Dimitri", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur, instructeur aupr\u00e8s de la FIFA", "name": "Ritchard, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques-Simon Eggly, r\u00e9dacteur en chef du Journal de Gen\u00e8ve, membre de la Commission des affaires ext\u00e9rieures du Conseil national sur l'image de la Suisse qui reste associ\u00e9e \u00e0 celle d'un pays receleur de l'argent sale ou vol\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BA794CE-3982-4C4B-8E15-98D4467A4A20", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 949, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eggly, Jacques-Simon"], "thematicThemes": ["d\u00e9p\u00f4t bancaire"], "excerpt": "Sur l'image de la Suisse qui reste associ\u00e9e \u00e0 celle d'un pays receleur de l'argent sale ou vol\u00e9, comment se d\u00e9barrasser des fonds plac\u00e9s chez nous par des dictateurs en sursis ? Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a pas os\u00e9 geler les biens et les comptes suisses du pr\u00e9sident Mobutu", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Journal de Gen\u00e8ve, membre de la Commission des affaires ext\u00e9rieures du Conseil national", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Transfuge du Nord-cor\u00e9en Hwanng Jang Yop qui est arriv\u00e9 en Cor\u00e9e du Sud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F94D9317-BE4F-404C-9326-1BBF6AA19502", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord", "Cor\u00e9e du Sud"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hwanng Jang Yop"], "thematicThemes": ["vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Inde du Nord. Un portrait de Ravi Shankar", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8CEE6011-4DC0-430D-96EB-9AFDEDD07E31", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3735, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "sitar"], "excerpt": "Sitar - Musique hindoustanie", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Heurts en ville de Zurich suite \u00e0 la manifestation des autonomes contre les skinheads", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9715EF2F-8A89-47DC-B545-1CB1BDDF0A39", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "skinhead", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Slavonie orientale. Une semaine apr\u00e8s le d\u00e9roulement du scrutin local", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5CFBD485-7859-4075-B3D4-1ECE368627DC", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Slavonie", "Vukovar", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "excerpt": "Les premiers r\u00e9sultats font \u00e9tat d'une victoire des Serbes dans 11 municipalit\u00e9s sur 28, mais les Croates sont en bonne position pour reprendre le contr\u00f4le politique de Vukovar", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Hofnung, Thomas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislatives en Bulgarie : L'alliance anticommuniste Forces d\u00e9mocratiques unies remporte une nette victoire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A052677-299A-4E65-8A2C-0ACAE7000481", "thematicGeographicals": ["Bulgarie"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Forces d\u00e9mocratiques"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Sofia", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Scarlett Aubert [=Baba-Lou], \u00e9crivaine et autobiographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AA5DD1E-4153-4CDA-8115-5FF2B2AD11C3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3299, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Scarlett [=Baba-Lou]"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, autobiographe", "name": "Aubert, Scarlett [=Baba-Lou]", "type": "Participant"}, {"role": "amie de Scarlett Aubert", "name": "Loulou", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Jacqueline Robinson, danseuse et \u00e9crivaine, \u00e0 propos de son livre \"Une certaine id\u00e9e de la danse\" (Ed. Chiron)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93A9DDF2-4D7D-4F3F-8D15-E17F8148F087", "durationSec": 3497, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robinson, Jacqueline"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, \u00e9crivaine", "name": "Robinson, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Bugnon, pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD1BF308-F70A-409F-8A6D-D5CD79EE79CE", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif cantonal", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "L'Entente bourgeoise a donc \u00e9t\u00e9 largement pl\u00e9biscit\u00e9e dans la course au Conseil d'Etat. Les affaires qui ont secou\u00e9 la r\u00e9publique ces derniers mois n'ont donc pas eu, semble-t-il d'incidences notoires dans la course \u00e0 l'ex\u00e9cutif", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral", "name": "Bugnon, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Laurent Bastardoz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B7E910D-9DBB-4355-9A81-EBB34541CBFD", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "C'est d\u00e9sormais certain, les \u00e9lecteurs ont pl\u00e9biscit\u00e9 les candidats de l'Entente bourgeoise. Alors qu'il ne manque que les r\u00e9sultats des villes de La Chaux-de-Fonds et de Neuch\u00e2tel, le radical Thierry B\u00e9guin arrive en t\u00eate devant ses deux co-listiers lib\u00e9raux, Pierre Hirschy et Jean Guinand", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bochatay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Minois, historien : A l'occasion de la parution de son essai \"Une histoire de l'avenir\" (Ed. Fayard, 1996)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E4FD3CA-AD3F-4E68-991D-D7E277096CAC", "durationSec": 3704, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Minois, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.04.20", "visualThemes": ["LI\u00c8GE BASTOGNE LI\u00c8GE", "GRAND PRIX DU JAPON MOTOCYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-128064", "durationSec": 3293, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "AIDE AUX INDIGENTS", "BIENFAISANCE", "PAUVRET\u00c9", "AIDE AUX INDIGENTS", "BIENFAISANCE", "PAUVRET\u00c9", "AIDE AUX INDIGENTS", "BIENFAISANCE"], "id": "asset-116270", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 953, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : 19970400 et 19960600, rencontre avec le pr\u00eatre et \u00e9ducateur VIENAT Jean-Marie, fondateur du Car\u00e9, qui explique la d\u00e9marche de ce lieu d'\u00e9change et de rencontre pour les exclus de Gen\u00e8ve, ainsi que sa propre vocation pour le travail de rue.", "title": "AVEC JEAN-MARIE VIENAT, LE CARE - 97.04.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAUVRET\u00c9", "AIDE AUX INDIGENTS", "BIENFAISANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION INTERNATIONALE", "PAIX", "FONCTION POLITIQUE", "ESCLAVAGE", "PAIX", "FONCTION POLITIQUE", "RACISME", "GUIDE (DOCUMENT)", "RADIO LOCALE", "IMMIGRATION", "IMMIGRATION", "IMMIGRATION"], "visualPersons": ["CHAHID, LE\u00cfLA"], "id": "asset-116247", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "ZURICH", "LAUSANNE"], "durationSec": 2768, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich : 19970420, une organisation caritative bas\u00e9e en Suisse Solidarit\u00e9 chr\u00e9tienne internationale a rachet\u00e9 plus de 400 femmes et enfants esclaves soudanais pour pouvoir leur rendre leur libert\u00e9\n* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19970420 et archives, le Guide des palaces europ\u00e9ens ne se contente pas de pr\u00e9senter les grands h\u00f4tels europ\u00e9ens, il donne aussi des conseils dans un humour empreint de racisme et de vulgarit\u00e9\n* Jura (Canton) : 19970420, portrait de STEULET Pierre qui dirige 2 radios locales de l'arc jurassien, Fr\u00e9quence Jura, RTN 2001 Neuch\u00e2tel et qui vient de racheter la radio r\u00e9gionale Radio Jura bernois (RJB)\n* Lausanne, La Chaux-de-Fonds, Fribourg : 19970420, tous les 2 ans le Minist\u00e8re d'immigration du Qu\u00e9bec vient prospecter en Suisse afin d'encourager des francophones \u00e0 venir immigrer au Canada. Ceci afin de repeupler cette province qui conna\u00eet une importante baisse d\u00e9mographique\n* Lausanne : 19970420, une partie des nouveaux b\u00e2timents des Transports Publics Lausannois (TL) qui devaient \u00eatre lou\u00e9s \u00e0 des artisans, restent vide et servent de d\u00e9p\u00f4t aux vieux bus pour la somme de 300000 francs par ann\u00e9e.", "title": "ESCLAVES A VENDRE // FREQUENCES STEULET // MA CABANE AU CANADA - 97.04.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "WASHINGTON", "ISRAEL", "JERUSALEM", "ZURICH", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TL"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ZDF", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Concours eurovision de la chanson", "source": "gico", "title": "CLIPS DES CHANSONS PARTICIPANTES - 1997", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-124718", "durationSec": 2507, "publicationDate": "1997-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}