{"response": {"numFound": 8397, "start": 7800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.01.20", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115932", "durationSec": 723, "publicationDate": "1997-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-124188", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2820, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970120, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, CABOUSSAT Eric, ancien facteur, d\u00e9put\u00e9 et \u00e9diteur fondateur de Cab\u00e9dita, pour parler de son parcours, et son invit\u00e9e du jour, DESPONDS Liliane.", "title": "ERIC CABOUSSAT - 97.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9-CLUB", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BUACHE, FREDDY"], "id": "asset-115943", "durationSec": 816, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.01.20", "visualGeographicals": ["SION", "VALAIS", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PHOTOGRAPHIES SEQ 1 - 97.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128285", "durationSec": 110, "publicationDate": "1997-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PHOTOGRAPHIES SEQ 2 - 97.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125322", "durationSec": 54, "publicationDate": "1997-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PHOTOGRAPHIES SEQ 3 - 97.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125323", "durationSec": 161, "publicationDate": "1997-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "L'embargo \u00e9conomique", "imageURL": "http://www.rts.ch/5848976.image", "id": "ece-3460300", "durationSec": 586, "publicationDate": "1997-01-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La population est la premi\u00e8re \u00e0 souffrir des sanctions internationales.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460300", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460300"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Roth, vice-pr\u00e9sident de la BNS (Banque Nationale Suisse)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-404E5DC6-E517-4017-A440-338F7460D8F4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1018, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["d\u00e9p\u00f4t bancaire", "or (m\u00e9tal)", "banque", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie"], "excerpt": "La Banque Nationale Suisse sort de l'ombre. Depuis quelques mois, elle joue la carte de la transparence en prenant des mesures pour encourager l'\u00e9conomie et en ouvrant ses dossiers sur l'or des nazis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la BNS", "name": "Roth, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Le chant des chasseurs malink\u00e9 et bambara", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FE33D8EC-A341-4546-8F09-0CB0C94211C9", "thematicGeographicals": ["Afrique de l'ouest"], "durationSec": 3665, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chant populaire", "chasse"], "excerpt": "Confr\u00e9rie des chasseurs mandingues - Donso n'goni", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Football. Rachat du FC Servette par Canal + : Interview de Fernando Riba, membre du comit\u00e9 du FC Barcelone, directeur d'une entreprise en Suisse (filiale lausannoise de la Compagnie Bancaire Gen\u00e8ve) et membre du conseil d'administration du Mus\u00e9e Olympique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B26D313-1C06-4716-87BD-2FD2F25D1CCE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "France"], "durationSec": 811, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette", "FC Barcelone", "Canal +"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "soci\u00e9t\u00e9 anonyme"], "excerpt": "Op\u00e9ration conclue le 14.01.1997. Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire du football suisse, un club de football est rachet\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 anonyme. Pourquoi, comment et dans quels buts? Analyse de l'op\u00e9ration avec Fernando Riba, membre du comit\u00e9 du FC Barcelone, directeur d'une entreprise en Suisse (filiale lausannoise de la Compagnie Bancaire Gen\u00e8ve) et membre du conseil d'administration du Mus\u00e9e Olympique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 du FC Barcelone", "name": "Riba, Fernando", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Georges Pelivanian, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64072AB0-22F1-41C4-8D44-29CA6C16A8F8", "durationSec": 3422, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelivanian, Georges"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Pelivanian, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Bient\u00f4t une femme de m\u00e9nage", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EB3420E5-B367-45D0-9C6C-F7C9BF3FD57A", "durationSec": 1175, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme de m\u00e9nage"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Cauquelin, philosophe, critique d'art et peintre : L'art contemporain en question", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA532165-BB41-480A-9157-EE64EE3BE1BA", "durationSec": 3556, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "phislosphe, critique d'art, peintre", "name": "Cauquelin, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Adalbert Durrer succ\u00e8de \u00e0 Anton Cottier \u00e0 la t\u00eate du PDC avec deux vice-pr\u00e9sidents qui l'\u00e9pauleront dont Fran\u00e7ois Lachat : Interview de Fran\u00e7ois Lachat, ministre jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55DEE6DE-FC2A-4FD3-99B9-9A0744C3B17A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Terrestres nourritures. Regards sur l'alimentation au fil des \u00e2ges (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-1E489BC1-2E16-4F66-9CB7-C7CCF848529C", "durationSec": 8944, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "gastronomie", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur de l'Alimentarium de Vevey", "name": "Scherrer, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "chimiste", "name": "This, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, \u00e9crivain", "name": "Toussaint-Samat, Maguelonne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eug\u00e8ne, \u00e9crivain, parolier, auteur de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C747143A-485E-4B10-8B26-7F7ABC8274B9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, parolier, auteur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne, ami d'Eug\u00e8ne", "name": "Burnier, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Aux mains de Canal+", "imageURL": "http://www.rts.ch/4115390.image", "id": "ece-4114362", "durationSec": 381, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le club de football Servette FC a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 par le groupe fran\u00e7ais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4114362", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4114362"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE"], "id": "asset-115929", "durationSec": 926, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.01.19", "visualGeographicals": ["GLION", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "BURUNDI", "GLION", "SOMALIE", "GLION", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "VALAIS"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LES MARRONS - SA243", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115871", "durationSec": 1034, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "SANS-ABRI", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AGRICULTURE", "LAIT", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AGRICULTURE", "LAIT", "VACHE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "FAVRE, CHARLES", "ZISYADIS, JOSEF", "BIELER, PHILIPPE", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-115930", "durationSec": 1194, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.01.19", "visualGeographicals": ["NYON", "LAUSANNE", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "ST-IMIER", "BERNE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "OECUM\u00c9NISME", "ATTITUDE RELIGIEUSE", "ACTIVIT\u00c9 SOCIALE", "RELIGION ET CROYANCES", "OECUM\u00c9NISME", "ATTITUDE RELIGIEUSE"], "id": "asset-115656", "thematicGeographicals": ["CELIGNY", "PLATEAU"], "durationSec": 972, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, C\u00e9ligny : 19970119, BRINDESI Elisabeth re\u00e7oit le directeur de l'Institut oecum\u00e9nique du ch\u00e2teau de Bossy, NICOLE Jacques, pour parler d'oecum\u00e9nisme. Un cycle d'\u00e9tudes oecum\u00e9niques a lieu chaque ann\u00e9e au sein de l'Institut et des \u00e9tudiants du monde entier viennent y confronter leurs id\u00e9es pour mieux les appliquer dans leurs activit\u00e9s religieuses ou sociales \u00e0 vocation chr\u00e9tienne.", "title": "POURQUOI LES CHRETIENS SOIT-ILS DIVISES ? - 97.01.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CELIGNY"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "OECUM\u00c9NISME", "ATTITUDE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115931", "durationSec": 558, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["OR", "OR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "PORNOGRAPHIE", "P\u00c9DOPHILIE", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "PORNOGRAPHIE", "P\u00c9DOPHILIE", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "PORNOGRAPHIE", "INTERNET", "P\u00c9DOPHILIE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE"], "visualPersons": ["JAFFE, PHILIP", "BERTOSSA, BERNARD", "BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-94955", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "BAGDAD"], "durationSec": 3144, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Berne-ville : 19970119, la Banque nationale suisse (BNS) d\u00e9tient 2650 tonnes d'or. Alors que les banques centrales de certains pays d'Europe \u00e9coulent progressivement leur or, la BNS tarde \u00e0 r\u00e9agir selon certains \u00e9conomistes. Le prix de l'or chute, le march\u00e9 \u00e9tant plus approvisionn\u00e9 en ce m\u00e9tal pr\u00e9cieux\n* Gen\u00e8ve-ville : 19970119, le rachat de l'\u00e9quipe de football Servette FC par le groupe audiovisuel fran\u00e7ais CanalPlus ob\u00e9it \u00e0 une strat\u00e9gie commerciale d\u00e9finie, malgr\u00e9 les r\u00e9sultats catastrophiques de l'\u00e9quipe de football genevoise. CanalPlus a ainsi l'intention d'augmenter son nombre d'abonn\u00e9s tout en pouvant profiter du fait que le Servette FC n'est pas concern\u00e9 par l'arr\u00eat Bosnan en mati\u00e8re de s\u00e9jour de joueurs \u00e9trangers\n* SUISSE, Plateau : 19970119, le march\u00e9 de la pornographie dure est diffus\u00e9 via des catalogues envoy\u00e9s par courrier aux particuliers par des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9tablies \u00e0 l'\u00e9tranger malgr\u00e9 l'interdiction totale en Suisse en la mati\u00e8re. Itw du procureur g\u00e9n\u00e9ral genevois BERTOSSA Bernard au sujet des moyens de r\u00e9pression contre la pornographie dure et la p\u00e9dophilie\n* Bagdad : 199701, l'organisation non gouvernementale Equilibre a transport\u00e9 par camion 150 tonnes d'aide humanitaire d'urgence destin\u00e9e aux h\u00f4pitaux irakiens dans lesquels les enfants manquent de soins. C'est toute la population irakienne qui survit dans des conditions difficiles suite \u00e0 l'embargo de la communaut\u00e9 internationale d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 depuis 1991.", "title": "OR, SI SUISSE VENDAIT // SERVETTE FC - CANALPLUS // PORNOGRAPHIE DURE // LES\n\nENFANTS DE L'EMBARGO - 97.01.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE", "COREE DU SUD", "JORDANIE", "IRAK", "BAGDAD", "BAGDAD", "BAGDAD"], "visualCorporations": ["BNS", "CANALPLUS", "CANALPLUS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "visualPersons": ["RECORDON, LUC", "BLOCH, ROLF", "BORER, THOMAS", "CHAPUIS, JEAN-PAUL"], "id": "asset-115967", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3487, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970119, d\u00e9bat sur la cr\u00e9ation d'un fonds de compensation pour les victimes de l'holocauste et son financement, la responsabilit\u00e9 de la Suisse face aux r\u00e9fugi\u00e9s juifs.", "title": "HOLOCAUSTE : LA SUISSE DOIT-ELLE PAYER ? - 97.01.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "MOGOK LA VALLEE DES RUBIS", "id": "asset-188590", "durationSec": 3056, "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.01.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-124310", "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNO (MUSIQUE)", "TECHNO (MUSIQUE)", "DJ", "TECHNO (MUSIQUE)", "TECHNO (MUSIQUE)", "TECHNO (MUSIQUE)", "DJ", "TECHNO (MUSIQUE)", "TECHNO (MUSIQUE)", "TECHNO (MUSIQUE)", "DJ", "TECHNO (MUSIQUE)", "TECHNO (MUSIQUE)", "SPONSORISATION"], "id": "asset-188735", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2756, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : divers lieux, 19970119 et 19960810, v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9 apparu en Suisse avec notamment la Street Parade de Zurich, la techno est non seulement un style de musique \u00e9lectronique, mais elle constitue aussi pour la jeunesse un mouvement artistique \u00e0 part enti\u00e8re, avec un graphisme et une mode vestimentaire sp\u00e9cifiques. Le tout coexiste dans un esprit m\u00e9langeant f\u00eate et fuite d'un monde quotidien\n* SUISSE : 19970119, attirant fr\u00e9quemment plusieurs milliers de personnes \u00e0 des soir\u00e9es dansantes nomm\u00e9es raves, la techno constitue un vaste march\u00e9 pour des soci\u00e9t\u00e9s qui participent \u00e0 des op\u00e9rations de sponsoring durant ces \u00e9v\u00e9nements, au risque de d\u00e9pouiller les f\u00eates techno de leur caract\u00e8re d'origine pour en faire de simples op\u00e9rations de marketing.", "title": "LES ENFANTS DE LA TECHNO - 97.01.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BUEMPLIZ", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "VEVEY", "BERNE", "BIENNE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TECHNO (MUSIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-124249", "durationSec": 3311, "mediaType": "video", "title": "97.01.19", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anika Duvauchelle, conservatrice du Mus\u00e9e du Fer \u00e0 Vallorbe (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-272BFFA0-F860-45BD-873C-3312145DD8CD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vallorbe"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duvauchelle, Anika"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "fer", "m\u00e9tallurgie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du Mus\u00e9e du Fer \u00e0 Vallorbe", "name": "Duvauchelle, Anika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand, producteur TV : Sa vie familiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBA63C07-0649-4623-B60E-4978EA20A5A1", "durationSec": 846, "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["vie familiale", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur TV", "name": "Mitterrand, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sandoz, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Melbourne, aux Internationaux d'Australie de tennis, Patty Schnyder effectue un parcours sans faute : Interview de la joueuse b\u00e2loise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1FF117B-B35F-4496-BCFE-A96185EEC3A7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Melbourne", "Australie"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schnyder, Patty"], "thematicThemes": ["concours (tennis)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuse de tennis b\u00e2loise", "name": "Schnyder, Patty", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Melbourne", "name": "Lang\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Quand Vladivostok veut oublier Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9761FE2-8A58-45AA-8F2B-F3C8EED13CD5", "thematicGeographicals": ["Vladivostok", "Russie"], "durationSec": 889, "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un voyage \u00e0 Vladivostok, dans cet Extr\u00eame-Orient russe encore si mal connu. Un voyage pour mieux comprendre les probl\u00e8mes de la Russie d'Eltsine. Depuis 1991, l'Union sovi\u00e9tique n'existe plus. Aujourd'hui, la Russie ne menace-t-elle pas \u00e0 son tour d'imploser ? La guerre de Tch\u00e9tch\u00e9nie a montr\u00e9 la fragilit\u00e9 de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante, joueuse \u00e0 la roulette", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "vice-gouverneur de la r\u00e9gion de Vladivostok", "name": "Sovinov, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de vaisseau", "name": "Sitnikov, Vladimir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "97.01.18", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-128330", "durationSec": 1345, "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115928", "durationSec": 535, "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "AIDE HUMANITAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "AIDE HUMANITAIRE", "P\u00c9DIATRIE", "MALNUTRITION", "AIDE HUMANITAIRE", "SNOWBOARD (LOISIR)"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "COTTI, FLAVIO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "COTTI, FLAVIO", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-115926", "durationSec": 820, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.01.18", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "USA", "USA", "USA", "USA", "USA", "USA", "IRAK", "IRAK", "BAGDAD", "IRAK", "IRAK", "IRAK", "IRAK", "BAGDAD", "THYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE SERVAIS : L'HOMME DES BOIS - 97.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115757", "durationSec": 1880, "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE MURALT, Pierre-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.01.18", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-124112", "durationSec": 2528, "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A mon chalet", "source": "gico", "title": "PATRICK JUVET / JEAN-CHARLES SIMON / ALFREDO GNASSO / PATRICK HERNANDEZ - 97.01.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-115911", "durationSec": 4518, "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" DERNIERE EMISSION DE A MON CHALET", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040717 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "A\u00c9ROPORT", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "A\u00c9ROPORT", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CULTURE DU CHANVRE", "D\u00c9TENU", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "PIANO", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "PIANO"], "visualPersons": ["DURRER, ADALBERT", "SCHUESSEL, WOLFGANG", "COTTI, FLAVIO", "SCHUESSEL, WOLFGANG", "COTTI, FLAVIO", "HAIDER, JOERG", "VRANITZKY, FRANZ"], "id": "asset-115927", "durationSec": 820, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.01.18", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "AUTRICHE", "COINTRIN", "LYON", "COINTRIN", "LYON", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "97.01.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-232724", "durationSec": 974, "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "CENTRE THERMAL"], "id": "asset-115444", "thematicGeographicals": ["FULLY", "SAILLON", "VALAIS"], "durationSec": 1475, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais, Saillon, Fully : 19970118, pr\u00e9sentation en musique de la Vall\u00e9e du Rh\u00f4ne, avec une visite au Centre thermal de Saillon et un portrait d'un collectionneur d'objets anciens ANCAY Martial.", "title": "VALLEE DU RHONE - 97.01.18", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SAILLON", "VALAIS", "FULLY", "VALAIS"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Terre des Hommes va licencier 5 personnes sur 70 en Suisse et 140 sur 2500 \u00e0 l'\u00e9tranger et doit aussi renoncer \u00e0 plusieurs investissements, limiter certains programmes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-27DC9FF7-E37F-44D1-8E5F-B5A686ED7A74", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 196, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes"], "thematicThemes": ["licenciement", "perte d'emploi", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du secteur Droit de l'enfant \u00e0 Terre des Hommes", "name": "Bo\u00ebton, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Brice Singer, charg\u00e9 de communication, \u00e0 propos de la libert\u00e9 d'expression", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1243E7BE-F613-4A18-996E-C141C942065E", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9 d'expression", "presse", "scientologie", "secte", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de communication", "name": "Singer, Brice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marie Abgrall, m\u00e9decin et criminologue. \"Les journaux anglosaxons et latins n'ont pas la m\u00eame sensibilit\u00e9 quand il s'agit de traiter des sectes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-624F6CCC-5D8C-4059-A69B-9E29A61B2544", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secte", "publicit\u00e9", "presse", "scientologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, criminologue", "name": "Abgrall, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pour en finir une bonne fois pour toutes avec la culture. De Woody Allen (5/5) : Pour en finir une bonne fois pour toutes avec la culture", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9BBD47A8-E403-48A7-830B-1B7236A019B5", "durationSec": 1893, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivain", "name": "Allen, Woody", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Courtinat, photographe : A propos de son exposition \"Les Damn\u00e9s de Nanterre\", \u00e0 la Galerie Focale \u00e0 Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05B27A18-416A-4317-A2E2-BC8D74C78B8D", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courtinat, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["sans-abri", "exposition d'art", "photographie"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation - Son exp\u00e9rience \u00e0 Nanterre aupr\u00e8s des SDF - L'Air du monde, Kinshasa - Commentaires - Comment photographier les SDF - Ses 20 ans - Propos sur ses livres de photos - Chacun pour tous avec Yvan Fr\u00e9sard", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Courtinat, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marie Abgrall, m\u00e9decin et criminologue, sur le sens de cette campagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-359921CD-9A1D-413B-AA67-C553A7D16C8F", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "scientologie", "presse", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, criminologue", "name": "Abgrall, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-181981D5-9DDA-43A6-AD24-6F08359505E3", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 164, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "scientologie", "secte", "presse"], "excerpt": "Rappel de ce qu'est la scientologie et riposte de la scientologie par des encarts publicitaires dans certains journaux prestigieux", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Bo\u00ebton, responsable du secteur Droit de l'enfant \u00e0 Terre des Hommes, sur les rentr\u00e9es de dons qui ont baiss\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-073ECBB4-EC4D-4587-9388-733D211C161C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 43, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes"], "thematicThemes": ["perte d'emploi", "licenciement", "donation", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du secteur Droit de l'enfant \u00e0 Terre des Hommes", "name": "Bo\u00ebton, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les femmes ne seront pas astreintes au service militaire obligatoire, suite \u00e0 un rapport d'une commission qui travaillait depuis 5 ans : Interview de Christiane Langenberger, conseill\u00e8re nationale radicale vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A4FF399-06E9-4217-8FDF-090BAFC64536", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service militaire f\u00e9minin", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale radicale vaudoise", "name": "Langenberger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En direct du PC du Vend\u00e9e Globe \u00e0 Paris : Avec Philippe Jeantot, ancien concurrent et vainqueur de la Course autour du monde en solitaire, organisateur du Vend\u00e9e-Globe et Rapha\u00ebl Dinelli, naufrag\u00e9 et rescap\u00e9 du Vend\u00e9e Globe", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-4571BAC4-C1D4-49F2-8BD5-79A38B88892E", "durationSec": 2268, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vend\u00e9e Globe"], "thematicThemes": ["course (voile)", "voile (comp\u00e9tition)", "secourisme"], "excerpt": "Philippe Jeantot porte-t-il une responsablit\u00e9 dans les naufrages successifs du Vend\u00e9e Globe ? A-t-il oubli\u00e9 ce que sont les 50\u00e8me hurlants ? Cette course qui se veut sans assistance, ne table-t-elle pas trop sur les moyens de secours moderne ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naufrag\u00e9 et rescap\u00e9 du Vend\u00e9e Globe", "name": "Dinelli, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "ancien concurrent et vainqueur de la Course autour du monde en solitaire, organisateur du Vend\u00e9e-Globe, marin solitaire, ancien plongeur professionnel", "name": "Jeantot, Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Roth, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Notes en contrepoint: Theodor Wisengrund Adorno (5/5) : De perspective en prospective", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B656BF52-E408-4E96-93B5-EA55D8B92C0B", "durationSec": 3546, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adorno, Theodor Wisengrund"], "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "esth\u00e9tique (art)", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "philosophe", "name": "Adorno, Theodor Wisengrund", "type": "Auteur"}, {"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Brice Singer, charg\u00e9 en communication. \"Les scientologues ne peuvent tout de m\u00eame pas publier n'importe quoi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-474DA36E-A31C-45B3-B2CC-E925DC6D2D6A", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["scientologie", "presse", "publicit\u00e9", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 en communication", "name": "Singer, Brice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le ton monte entre l'Eglise de scientologie et l'Allemagne. Klaus Kinkel, chef de la diplomatie allemande, d\u00e9nonce ce qu'il consid\u00e8re comme la campagne men\u00e9e par les scientologues contre son pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3CD31985-BE21-46A7-A4E3-B897468E1631", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 394, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["scientologie", "secte", "publicit\u00e9", "presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 en communication", "name": "Singer, Brice", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, criminologue", "name": "Abgrall, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de communication", "name": "Singer, Brice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "A propos de la repr\u00e9sentation de \"La Cenerentola\" de Rossini : Entretien avec les artistes", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-790FAA47-9C32-4C40-924E-B981A94B06BF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3232, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Gim\u00e9nez, Ra\u00fal", "type": "Participant"}, {"role": "directeur musical", "name": "Campanella, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo-soprano", "name": "Ganassi, Sonia", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Fischer, Jeannette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DA16E2F1-7688-4AF5-97BC-40957D157985", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes"], "thematicThemes": ["perte d'emploi", "aide humanitaire", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAE02953-3950-4862-AFCD-8DB79752D1E2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "licenciement", "perte d'emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.01.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115956", "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.01.17", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "DESSIN DE PRESSE", "MOBILIER", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "BATEAU", "EXPLOIT SPORTIF", "PRESSE", "LICENCIEMENT", "ORGANISATION HUMANITAIRE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "GRANDSON", "PAYERNE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MONTANDON, ROGER"], "id": "asset-115958", "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.01.17", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["SOYHIERES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115923", "durationSec": 722, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115925", "durationSec": 607, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.01.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115942", "durationSec": 428, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VEND\u00c9E GLOBE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "NAUFRAGE", "VEND\u00c9E GLOBE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "MICROSCOPE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "LICENCIEMENT", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "LICENCIEMENT", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "P\u00c9DOPHILIE", "HOCKEY SUR GLACE", "P\u00c9DOPHILIE", "HOCKEY SUR GLACE", "P\u00c9DOPHILIE", "HOCKEY SUR GLACE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "AVALANCHE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["WAVRE, DOMINIQUE", "DREIFUSS, RUTH", "DURRER, ADALBERT", "DURRER, ADALBERT"], "id": "asset-115924", "durationSec": 1746, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.01.17", "visualGeographicals": ["OCEAN INDIEN", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "SUISSE", "OCEAN INDIEN", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ARGOVIE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "ALPNACH", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "CANADA", "CANADA", "CANADA", "GRISONS", "COURMAYEUR", "GRANDES JORASSES", "VAL-D'AOSTE", "FRANCE", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PROCHAIN DEPART - 97.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115659", "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTE", "ETHNOLOGIE", "SOCIOLOGIE"], "visualPersons": ["CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-92887", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2685, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970117, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, CRETTAZ Bernard, sociologue, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et conservateur du d\u00e9partement Europe du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve, pour parler des contes.", "title": "BERNARD CRETTAZ - 97.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CRETTAZ, BERNARD"], "thematicThemes": ["CONTE", "ETHNOLOGIE", "SOCIOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "CIN\u00c9MA", "HUMOUR", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["BILAL, ENKI", "TRINTIGNANT, JEAN-LOUIS", "LAFORET, MARIE", "BILAL, ENKI"], "id": "asset-94694", "thematicGeographicals": ["MEYRIN", "YVERDON", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3258, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Meyrin, SUISSE : 19970116, HENIGER Florence re\u00e7oit le dessinateur et cin\u00e9aste BILAL Enki pour la sortie de son dernier film \"Tykho Moon\", le chanteur malien MORY Kant\u00e9 pour la sortie de son dernier album intitul\u00e9 \"Tatebola\" et les danseurs et chor\u00e9graphes BOUVIER Jo\u00eblle et OBADIA R\u00e9gis pour leur nouveau spectacle de danse contemporaine intitul\u00e9 \"Les Chiens\"\n* Yverdon : 19970116, le Th\u00e9\u00e2tre de l'Echandole pr\u00e9sente le dernier spectacle humoristique des Nonnes Troppo.", "title": "ENKI BILAL / JOELLE BOUVIER / REGIS OBADIA / MORY KANTE - 97.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MEYRIN", "YVERDON", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON ENFANTINE", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON ENFANTINE", "INCENDIE", "AGRICULTURE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "AGRICULTURE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["DES, HENRI", "DES, HENRI", "DES, HENRI", "DES, HENRI", "DES, HENRI", "DES, HENRI", "DES, HENRI", "DES, HENRI"], "id": "asset-115941", "durationSec": 785, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.01.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LENTIGNY", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "EPENDES (FR)", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AVEC MARIE-LOUISE DUTOIT - 97.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-128032", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1167, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970117, PASTORI Jean-Pierre et MAGRO Christine re\u00e7oivent le docteur DUTOIT Marie-Louise, laryngologue et phoniatre, sp\u00e9cialiste de la voix.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO AVEC MARIE-LOUISE DUTOIT - 97.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-115964", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 992, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970117, PASTORI Jean-Pierre et MAGRO Christine re\u00e7oivent DUTOIT, Marie-Louise, laryngologue et phoniatre. DUTOIT Marie-Louise explique en quoi conciste son m\u00e9tier dans le cadre de la musique et comment soigner des artistes lyriques.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125872", "durationSec": 240, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "NICOLAS BURGY - 97.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192133", "durationSec": 234, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fonds juifs en d\u00e9sh\u00e9rence. Jean-Pascal Delamuraz a exprim\u00e9 ses regrets pour les propos qu'il a tenus \u00e0 la fin d\u00e9cembre : Les r\u00e9actions juives sont positives. Interviews de Marc Rapha\u00ebl Guedj, grand rabbin et de deux autres personnes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95601A2D-D55E-49F3-8732-91017404C9D0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1997-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "banque", "Juifs", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "or (m\u00e9tal)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "grand rabbin", "name": "Guedj, Marc Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fonds juifs en d\u00e9sh\u00e9rence. Jean-Pascal Delamuraz a exprim\u00e9 des regrets pour ses propos de la fin d\u00e9cembre : La r\u00e9action des communaut\u00e9s juives est plut\u00f4t positive, pour le Congr\u00e8s juif mondial, la d\u00e9tente peut s'annoncer. Interview d'Elan Steinberg, directeur du Congr\u00e8s mondial", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC9FB6F8-8636-4CD6-BDD0-BCA13084574C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Congr\u00e8s juif mondial"], "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "nazisme", "banque", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Congr\u00e8s juif mondial", "name": "Steinberg, Elan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pour en finir une bonne fois pour toutes avec la culture. De Woody Allen (4/5) : Pour en finir avec la biographie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9EEEA880-8563-4D54-B285-69F5D06F2136", "durationSec": 1843, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Allen, Woody"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivain", "name": "Allen, Woody", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident du groupe Feldschl\u00f6sschen d\u00e9clare dans une interview au Finanz und Wirtschaft qu'il ne reviendra pas sur la d\u00e9cision de fermer la brasserie Cardinal : Espoir dans le soutien des consommateurs et autorit\u00e9s. Interview de Dominique de Buman, syndic de la ville de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0483330B-5A5E-4BA3-B836-0D16451DFEB2", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cardinal (Brasserie du)", "Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "bi\u00e8re", "brasserie (technique)", "cessation d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de la ville de Fribourg", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Autour de la d\u00e9couverte d'un piano-forte viennois et d'un compositeur suisse oubli\u00e9, Antoine-L\u00e9once Kuhn : Entretien avec un musicologue, claveciniste et facteur d'instrument", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-EFB4543F-A5CA-4A2D-8BE3-0B1216459D7B", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Suisse"], "durationSec": 3294, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuhn, Antoine-L\u00e9once"], "thematicThemes": ["musique instrumentale", "piano-forte", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste", "name": "Broggini, Norberto", "type": "Participant"}, {"role": "facteur d'instrument", "name": "Deluz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Schucan, Martina", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Luisada, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Petermann, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Korcia, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le groupe Toni va supprimer 250 postes de travail d'ici deux ans : Interview de Samuel Winkler, membre du Comit\u00e9 de soutien \u00e0 Milval", "genres": ["Interview"], "id": "sound-760E4812-0AAA-4C93-A485-E6938EAADD7A", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toni Holding", "Milval"], "thematicThemes": ["produit laitier", "restructuration de l'entreprise", "perte d'emploi", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 de soutien \u00e0 Milval", "name": "Winkler, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Notes en contrepoint: Theodor Wisengrund Adorno (4/5) : La musique mise en oeuvre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3BB6CA7F-53BF-4570-B91A-FBAB13A94F23", "durationSec": 3542, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adorno, Theodor Wisengrund"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "musique", "id\u00e9ologie politique", "esth\u00e9tique (art)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "philosophe", "name": "Adorno, Theodor Wisengrund", "type": "Auteur"}, {"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Non coupable! De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-400BFEDF-69AB-4F6C-AD6D-D0EF92B4017D", "durationSec": 973, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crime"], "excerpt": "Comment se m\u00e9fier de la vraisemblance", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Enki Bilal, cin\u00e9aste, dessinateur de BD : A propos de son film \"Tykho Moon\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-095C08BC-F566-45F0-8C0E-41B7670D8FB4", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bilal, Enki"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "dessin", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation, son enfance \u00e0 Belgrade - Propos sur la Yougoslavie actuelle - L'Air du monde, Rome (accident du Pendolino) - Commentaires - Politique, actualit\u00e9 - Info-route, suite commentaires - Son film \"Tykho Moon\" - Chacun pour tous avec Madeleine Caboche", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, dessinateur de BD", "name": "Bilal, Enki", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "\u00c9CONOMIE", "GR\u00c8VE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "INVESTISSEMENT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "EPO", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "EPO", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "EPO"], "visualPersons": ["HENTSCH, B\u00c9N\u00c9DICT"], "id": "asset-115921", "durationSec": 1627, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.01.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "GENEVE", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "ST-IMIER", "SUISSE", "ULSAN", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115922", "durationSec": 648, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "KURDES", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BLANC-KUEHN, FABIENNE", "LAFORET, MARIE", "BILAL, ENKI", "PICCOLI, MICHEL"], "id": "asset-115920", "durationSec": 715, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.01.16", "visualGeographicals": ["ZURICH", "GENEVE", "MEYRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.01.16", "visualThemes": ["FUNK", "FAN", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PATINOIRE", "PATINOIRE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PATINOIRE", "COLL\u00c8GE", "COLL\u00c8GE", "COLL\u00c8GE", "COLL\u00c8GE", "PERMIS DE CONSTRUIRE", "ARBRE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MONTREUX", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "AVENCHES", "BROYE, LA (VD)", "AVENCHES", "FRIBOURG-VILLE", "PREVERENGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JACKSON, MICHAEL (CHANTEUR)"], "id": "asset-115954", "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.01.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115940", "durationSec": 381, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.01.16", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "ESB", "ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["UNION DES PRODUCTEURS SUISSES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-115953", "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "PAUVRET\u00c9", "CORRUPTION", "DICTATURE", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "CORRUPTION", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "EXIL", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ARRESTATION", "DICTATURE", "CORRUPTION", "DICTATURE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS"], "visualPersons": ["REAGAN, RONALD", "MARCOS, IMELDA", "MARCOS, FERDINAND", "MARCOS, IMELDA", "MARCOS, FERDINAND", "MARCOS, IMELDA", "MARCOS, FERDINAND", "MARCOS, IMELDA", "MARCOS, IMELDA"], "id": "asset-115965", "thematicGeographicals": ["MANILLE", "NICARAGUA", "PHILIPPINES", "SUISSE", "HAWAII (ETAT USA)", "MANAGUA"], "durationSec": 5034, "mediaType": "video", "excerpt": "* NICARAGUA, Managua : 19970116 et archives, la population pauvre, sans-emploi et victime du n\u00e9o-lib\u00e9ralisme ambiant vit dans la rue dans des conditions tr\u00e8s difficiles. Dans ce contexte, la course de charrettes Ben Hur, qui rassemble les charretiers les plus pauvres, conna\u00eet un vif succ\u00e8s gr\u00e2ce aux prix et cadeaux des sponsors. L'organisateur de cette course SOLORZANO Pedro jouit d'une grande popularit\u00e9 et a d\u00e9cid\u00e9 de pr\u00e9senter sa candidature \u00e0 la mairie de la ville\n* PHILIPPINES, Manille, SUISSE, Hawaii (Etat USA) : 19970116 et archives, enqu\u00eate sur l'ouverture en Suisse de centaines de comptes bancaires aupr\u00e8s de grandes banques telles que le Cr\u00e9dit Suisse ou la SBS par l'ancien dictateur et pr\u00e9sident philippin MARCOS Ferdinand et son \u00e9pouse MARCOS Imelda. Ces avoirs estim\u00e9s en 1996 a plus de 650 millions de francs suisses ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s par le gouvernement suisse en 1986, mais 11 ann\u00e9es plus tard ce dossier n'est toujours par r\u00e9solu.", "title": "NICARAGUA LIBRE // LES FONDS PLANQUES DE MARCOS - 97.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MANAGUA", "MANAGUA", "MANAGUA", "NICARAGUA", "MANAGUA", "MANAGUA", "MANAGUA", "MANAGUA", "ZURICH-VILLE", "PHILIPPINES", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PHILIPPINES", "HAWAII (ETAT USA)", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "HAWAII (ETAT USA)", "MANILLE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "CREDIT SUISSE", "SBS", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": ["SUJET NICARAGUA LIBRE LAUREAT DU PRIX DU MEILLEUR DOCUMENTAIRE AU FESTIVAL DERHUMALC A BUENOS AIRES."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ETHNOLOGIE", "SOCIOLOGIE"], "visualPersons": ["CRETTAZ, BERNARD", "REVEY, LAURENCE"], "id": "asset-128065", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2790, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970116, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, CRETTAZ Bernard, sociologue, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et conservateur du d\u00e9partement Europe du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve, pour parler du th\u00e8me des femmes, et ses invit\u00e9s du jour, REVEY Laurence et BEGAG Azouz.", "title": "BERNARD CRETTAZ - 97.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CRETTAZ, BERNARD", "REVEY, LAURENCE"], "thematicThemes": ["ETHNOLOGIE", "SOCIOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.01.16", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (LOISIR)", "COLLECTION", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "LAC", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "LAC DE JOUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-115939", "durationSec": 801, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CARLA SE REPENT SEQ 1 - 97.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234073", "durationSec": 146, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CARLA SE REPENT SEQ 2 - 97.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125411", "durationSec": 91, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125871", "durationSec": 230, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CARLA SE REPENT SEQ 3 - 97.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125412", "durationSec": 154, "publicationDate": "1997-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nino D'Introna, sc\u00e9nariste et metteur en sc\u00e8ne : A propos d'une de ses pi\u00e8ces \"Un ange passe\" au Th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2436DCFE-14C7-4526-A197-3954252E975E", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D'Introna, Nino"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "L'Air du monde, Etats-Unis, Swiss American Revue - Son spectacle \"Un ange passe\" au Th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram - Sa vie - Marcello Mastroianni sur Fellini", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste, metteur en sc\u00e8ne", "name": "D'Introna, Nino", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Christin, Steve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9ant de pierre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ABA4BB40-77A8-47E4-83E8-723082982834", "durationSec": 1050, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique sur l'attitude de la Suisse durant la seconde guerre mondiale continue de gonfler : Interview de Werner Rom, pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite zurichoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C3D872D-C015-4ECD-9948-5769947F490C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["nazisme", "banque", "archives", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs"], "excerpt": "Un \"couac\" survenu la semaine derni\u00e8re \u00e0 l'Union de Banque Suisse va certainement encore mettre de l'huile sur le feu. Un employ\u00e9, historien de son \u00e9tat, a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 la destruction de documents d'archives d'une filiale de l'UBS. Des documents qui pourraient \u00eatre li\u00e9s aux fonds en d\u00e9sh\u00e9rence. Mais un agent de surveillance en a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 une partie et les a transmis \u00e0 la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite. Celle-ci a imm\u00e9diatement alert\u00e9 la justice qui a ouvert une enqu\u00eate", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite zurichoise", "name": "Rom, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le FC Servette passe dans les mains de Canal + : Interview de Michel Denisot, membre de la direction de la cha\u00eene", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0F8B57A-D59B-4F2A-8EDA-1CCBAB4FB30C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette", "Canal +"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9 anonyme", "football (comp\u00e9tition)"], "alternativeTitle": ["SIR_1997-01-15_journal-du-matin_C0F8B57A-D59B-4F2A-8EDA-1CCBAB4FB30C / Le FC Servette passe dans les mains de Canal + : Interview de Michel Denisot, membre de la direction de la cha\u00eene", "Journal du matin - 15.01.1997"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304326", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction de Canal +", "name": "Denisot, Michel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304322"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pour en finir une bonne fois pour toutes avec la culture. De Woody Allen (3/5) : Pour en finir avec la philosophie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3616660F-C3CA-4F2A-A33F-1D30157B0FD2", "durationSec": 1880, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivain", "name": "Allen, Woody", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique sur l'attitude de la Suisse durant la seconde guerre mondiale continue de gonfler : Interview de Stephan Keller, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2777CA1-D10A-4771-9D12-0372C4539CB4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "nazisme", "banque", "archives", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs"], "excerpt": "Un \"couac\" survenu la semaine derni\u00e8re \u00e0 l'Union de Banque Suisse va certainement encore mettre de l'huile sur le feu. Un employ\u00e9, historien de son \u00e9tat, a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 la destruction de documents d'archives d'une filiale de l'UBS. Des documents qui pourraient \u00eatre li\u00e9s aux fonds en d\u00e9sh\u00e9rence. Mais un agent de surveillance en a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 une partie et les a transmis \u00e0 la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Keller, Stephan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Bloch, pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-373DF93B-8DBE-46DF-A430-D3954640A697", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1997-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Congr\u00e8s juif mondial"], "thematicThemes": ["nazisme", "Juifs", "or (m\u00e9tal)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "banque", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 isra\u00e9lite de La Chaux-de-Fonds", "name": "Bloch, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}]}}