{"response": {"numFound": 8397, "start": 7600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LEO SEQ 2 - 97.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124879", "durationSec": 90, "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.01.28", "visualThemes": ["INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "MOBILIER", "\u00c9B\u00c9NISTERIE", "MOBILIER", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "\u00c9B\u00c9NISTERIE", "SAMBA", "CONCERT", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "VEVEY", "VAUD", "LONAY", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["GREENPEACE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "RICHARD, JEAN-MARC", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-124931", "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Pocahontas, la v\u00e9ritable histoire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E092054-F738-4CD4-8BF6-8140401563D0", "durationSec": 1162, "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Vouillamoz, com\u00e9dien : Portrait, parcours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEF26A31-1958-4DE2-A05B-7EC790E721C2", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vouillamoz, Daniel"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.01.28", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-128298", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["FERGUSON, JON"], "id": "asset-124505", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2986, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970128, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, FERGUSON Jon, ancien basketteur, enseignant d'anglais, peintre et \u00e9crivain, pour parler de basket, et ses invit\u00e9s du jour, LANDINI Claude, SCHOEPFER Bernard, LINDER Jan, VACCARO Stefano et des joueurs de l'\u00e9quipe de basket entra\u00een\u00e9e par FERGUSON Jon.", "title": "JON FERGUSON - 97.01.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FERGUSON, JON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.01.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-124912", "durationSec": 378, "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LEO SEQ 3 - 97.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125775", "durationSec": 187, "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.01.28", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "SIDA", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SPOT PUBLICITAIRE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "D\u00c9MOLITION", "MARCH\u00c9 COUVERT (B\u00c2TIMENT)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BULLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124890", "durationSec": 685, "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124892", "durationSec": 745, "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LEO SEQ 1 - 97.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115853", "durationSec": 113, "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115899", "durationSec": 209, "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00caTEMENT", "V\u00caTEMENT"], "id": "asset-116130", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LYON", "SUISSE"], "durationSec": 1316, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19970128, t\u00e9moignage de TZANDZ Rudolf qui conteste l'augmentation de sa cotisation vers\u00e9e \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e de cr\u00e9mation SOCREMA qui prend en charge les obs\u00e8ques\n* SUISSE : 19970128, de nombreuses cha\u00eenes de magasin proposant des articles bon march\u00e9 se sont install\u00e9es en Suisse, proposant des v\u00eatements qui sont fabriqu\u00e9s \u00e0 bas prix dans des pays en voie de d\u00e9veloppement\n* Gen\u00e8ve, Lyon : 19970128, r\u00e9sultats des tests de l'Institut de recherches sur l'entretien et le nettoyage concernant la qualit\u00e9 des chemises et des sweat-shirt en coton disponible sur le march\u00e9 suisse.", "title": "TEST CHEMISE : C'EST COTON ... - 97.01.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "LYON"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["RECOURS", "TERRAIN DE GOLF", "\u00c9COLOGISME", "TORTURE", "PEINTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "BOIS DE CONSTRUCTION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "BOIS DE CONSTRUCTION", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "FEMME"], "visualPersons": ["REVEY, LAURENCE"], "id": "asset-124911", "durationSec": 787, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.01.28", "visualGeographicals": ["GRIMISUAT", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NYON"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Souffler n'est pas jouer", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Luc Bideau et Marcela Salivarova, com\u00e9diens : Hommage \u00e0 Olga Havel. Avec lecture d'extraits de la correspondance entre Olga et Vaclav Havel", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-182E7097-B833-4055-A90A-5628B709B8DE", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9quie", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 1860, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Havel, Vaclav", "Havel, Olga"], "thematicThemes": ["correspondance litt\u00e9raire", "chef d'Etat", "femme", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Salivarova, Marcela", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Salivarova, Marcela", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le\u00e7on de chant, le\u00e7on de vie : Cours d'interpr\u00e9tation avec Christa Ludwig, soprano (1/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5B2588D8-3CEE-4152-92EE-B00E37D71D9B", "durationSec": 3504, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ludwig, Christa"], "thematicThemes": ["soprano", "interpr\u00e9tation musicale", "enseignement de la musique", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "soprano", "name": "Jena, Libussa von", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo-soprano", "name": "Ravenel, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Ludwig, Christa", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo-soprano", "name": "Buchheister, Uta", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Settimo, Lise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fonds juifs en d\u00e9sh\u00e9rence. La demande de d\u00e9mission de Jean-Pascal Delamuraz formul\u00e9e par le Comit\u00e9 central du PSS est loin de faire l'unanimit\u00e9 : Interview de Pierre Chiffelle, conseiller national socialiste vaudois, qui doute fort que la base soit d'accord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E609A856-ED85-4450-9387-1C4E1DF9987A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["nazisme", "or (m\u00e9tal)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Chiffelle, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La col\u00e8re gronde en Albanie depuis plusieurs jours apr\u00e8s l'affaire des promesses fallacieuses de soci\u00e9t\u00e9s pyramidales bas\u00e9es sur le principe du jeu de l'avion : Interview de Vladimir Gjonaj, correspondant RSR en Albanie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DB9629C-252F-4C60-8D48-1FEA45ACC4C3", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 168, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["investissement", "cha\u00eene de fortune", "faillite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR en Albanie", "name": "Gjonaj, Vladimir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Wolfgang Haas reconna\u00eet avoir trich\u00e9 et menti : En 1978 et pendant quelques mois, il s'est pr\u00e9tendu docteur en th\u00e9ologie. Pourtant il n'a jamais pass\u00e9 sa th\u00e8se et n'a donc pas droit au titre de docteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A9E5C7E3-E7CB-4B4A-85B4-1164C50E16B6", "durationSec": 91, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Wolfgang"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "L'hominisation (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC465E8F-A502-4D5A-B07A-5D85A456329D", "durationSec": 860, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9volution des esp\u00e8ces", "homme pr\u00e9historique", "pal\u00e9ontologie", "anthropologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9oanthropologue", "name": "Coppens, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Verneuil, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A18AD993-B4E5-414F-B3A3-B23B4AFF5D01", "durationSec": 3027, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verneuil, Henri"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Un singe en hiver\" - Ses origines - Ses parents - \"Mayrig\" - Sa carri\u00e8re - Alain Delon et Jean Gabin - \"I comme Icare\" - Son roman", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Verneuil, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "L\u00e9onard de Vinci", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F05E1EAF-2F09-4E1D-AD76-4DE42F23B107", "durationSec": 1157, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "NICOLAS BURGY - 97.01.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192043", "durationSec": 298, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UN P'TIT CADEAU POUR JOHN SEQ 3 - 97.01.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125776", "durationSec": 172, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["FERGUSON, JON", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-127976", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2268, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970127, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, FERGUSON Jon, ancien basketteur, enseignant d'anglais, peintre et \u00e9crivain, et son invit\u00e9 du jour, BIDEAU Jean-Luc.", "title": "JON FERGUSON - 97.01.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FERGUSON, JON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DU FILM \"LES COMPLICES\" - 97.01.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-128227", "durationSec": 387, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "RICHARD, JEAN-MARC", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-124562", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 2997, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19970114, d\u00e9bat en direct et en public men\u00e9 par NICOLE Gaston consacr\u00e9 au 2 \u00e8me tour de l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire au Conseil d'Etat vaudois du 19970202 et qui r\u00e9unit dans un face-\u00e0-face les 2 candidats restant MAURER Jacqueline, radicale vaudoise, et MAILLARD Pierre-Yves, socialiste. Le poste de conseiller d'Etat \u00e0 repourvoir est celui de MARTIN Jacques, d\u00e9missionnaire pour raison de sant\u00e9.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : 2 EME TOUR DE L'ELECTION COMPLEMENTAIRE CONSEIL D'ETAT\nVAUDOIS 1997 - 97.01.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "MAURER, JACQUELINE"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "S4", "type": "Organisation"}, {"name": "TVRL", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.01.27", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-124828", "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124795", "durationSec": 615, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.01.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-124805", "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.01.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-124813", "durationSec": 1452, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BUJARD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.01.27", "visualThemes": ["ABATTOIR", "ESB", "ABATTAGE", "VACHE", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "MONTGOLFI\u00c8RE", "LOISIR", "NUIT"], "visualGeographicals": ["CLARENS", "LAUSANNE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-124829", "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UN P'TIT CADEAU POUR JOHN SEQ 2 - 97.01.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116157", "durationSec": 73, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9MISSION", "AMBASSADEUR", "D\u00c9MISSION", "AMBASSADE", "AMBASSADEUR", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["STEINEGGER, FRANZ", "COTTI, FLAVIO", "BORER, THOMAS", "DORMOND, MARLYSE", "CALMY-REY, MICHELINE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-124794", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.01.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "VALAIS", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "CONCHES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.01.27", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124793", "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.01.27", "visualThemes": ["POLITIQUE CULTURELLE", "POLITIQUE CULTURELLE", "POLITIQUE CULTURELLE", "POLITIQUE CULTURELLE", "POLITIQUE CULTURELLE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BIENNE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "SONCEBOZ-SOMBEVAL", "BIENNE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "SONCEBOZ-SOMBEVAL", "JURA BERNOIS", "BERNE", "CORG\u00c9MONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-124804", "durationSec": 792, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UN P'TIT CADEAU POUR JOHN SEQ 1 - 97.01.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115852", "durationSec": 142, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.01.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115898", "durationSec": 228, "publicationDate": "1997-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Onfray, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAE24927-8480-411C-9C64-322D5E1F4292", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3558, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Onfray, Michel"], "thematicThemes": ["gastronomie", "philosophie", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, essayiste", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Balleys, mezzo-soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-244E2A37-ED13-49C4-A655-4B1C7ECC2870", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3298, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balleys, Brigitte"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "cantatrice", "mezzo-soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amie de Brigitte Balleys", "name": "Senarclens, Catherine de", "type": "Participant"}, {"role": "mezzo-soprano", "name": "Balleys, Brigitte", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Musiques traditionnelles et modernit\u00e9 au Qu\u00e9bec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA069F1A-8175-408C-B76E-FE19E46EE9BD", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3575, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Caract\u00e9ristiques de la musique traditionnelle qu\u00e9becoise", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Garand, Gilles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Rochefort, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FA04F34-5F6C-4E28-80F3-54A9D159EE29", "durationSec": 3111, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochefort, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Les hommes violents - Vivent les bons mots (archives) - Destruction for\u00eat amazonienne (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rochefort, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : A propos du 200\u00e8me anniversaire de la naissance de Franz Schubert. Entretien avec R\u00e9my Stricker, musicologue, \u00e9crivain et professeur d'esth\u00e9tique au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36A1CF37-3F4E-47D4-A614-6DF203CF934A", "durationSec": 3756, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "musicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain, professeur d'esth\u00e9tiq ue au Conservatoire national sup\u00e9rieur de mu sique de Paris", "name": "Stricker, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Bodinier, journaliste : A propos de sa derni\u00e8re chronique au quotidien 24 Heures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE16A7A4-C27F-4DB8-91EF-6ED1B8D292BD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["24 Heures", "Bodinier, Claude"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Bodinier, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes. 200\u00e8me anniversaire de la naissance de Franz Schubert : Entretien avec R\u00e9my Stricker, musicologue, \u00e9crivain et professeur d'esth\u00e9tique au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris. A propos de son livre \"Schubert, le na\u00eff et la mort\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3308E78E-7F37-421E-A007-6AC0CC4ABAA4", "durationSec": 5340, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz", "Stricker, R\u00e9my"], "thematicThemes": ["musicologie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain, professeur d'esth\u00e9tiq ue au Conservatoire national sup\u00e9rieur de mu sique de Paris", "name": "Stricker, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Tch\u00e9tch\u00e9nie, d\u00e9but des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles pour le 27.1", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69307CE7-65E1-49F8-AE65-65CE6777850F", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Russie"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Disney et les grands probl\u00e8mes contemporains", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B167A602-CF2C-4DE3-B2A6-43F309160655", "durationSec": 1194, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Disney, Walt"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Tch\u00e9tch\u00e9nie, 16 candidats ind\u00e9pendantistes se disputent la pr\u00e9sidence pour les \u00e9lections du 27.1", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9DF14AE4-178C-41BB-8963-E3823898B810", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "Russie"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Daccord, ancien responsable des op\u00e9rations du CICR en Tch\u00e9tch\u00e9nie et actuel chef de la d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 Tbilissi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9628F216-9C0D-4B80-B2BA-EFAB344F5C54", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 1005, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "excerpt": "Trois collaborateurs tu\u00e9s au Burundi, six d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s massacr\u00e9s en Tch\u00e9tch\u00e9nie, le Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge n'est plus intouchable, bien au contraire, il est devenu la cible d'actions terroristes. Comment r\u00e9pondre \u00e0 ce nouveau d\u00e9fi ? Comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 de tous ceux que le CICR envoie porter secours aux victimes ? Cette semaine, le CICR a r\u00e9uni pr\u00e8s de Gen\u00e8ve tous ses chefs de mission. Avec pour objectif, d'\u00e9laborer une strat\u00e9gie de pr\u00e9vention face \u00e0 des risques toujours plus s\u00e9rieux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien responsable des op\u00e9rations du CICR en Tch\u00e9tch\u00e9nie, actuel chef de la d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 Tbilissi", "name": "Daccord, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "OUVRIER", "HORLOGER", "HORLOGER"], "id": "asset-188404", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 2626, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne : 19970126, \u00e9vocation de la vie ouvri\u00e8re dans le Jura bernois et historique des manufactures d'horlogeries, aujourd'hui ferm\u00e9es telles que la Tavannes Watch. Rencontres avec des historiens et des anciens ouvriers relatant cette \u00e9poque r\u00e9volue\n* Moutier : 19970126, visite du Mus\u00e9e de la Tour Automatique et Mus\u00e9e d'histoire de Moutier fond\u00e9 par un HAYOZ Roger un ancien banquier qui en est aussi son conservateur.", "title": "QUELLE ETAIT BELLE MA FABRIQUE CHRONIQUE OUVRIERE DANS LE JURA BERNOIS - 97.01.26", "visualGeographicals": ["BERNE", "TRAMELAN", "BERNE", "BERNE", "TAVANNES", "BERNE", "BERNE", "TAVANNES", "ST-IMIER", "BERNE", "ST-IMIER", "BERNE", "ST-IMIER", "BERNE", "ST-IMIER", "BERNE", "ST-IMIER", "BERNE", "ST-IMIER", "BERNE", "BERNE", "MOUTIER"], "visualCorporations": ["LONGINES", "TORNOS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" archives historiques de la vie ouvri\u00e8re dans le Jura bernois, films et photographies, EMISSION "], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "DIPLOMATIE", "JUIFS", "DIPLOMATIE", "JUIFS", "DIPLOMATIE", "JUIFS", "D\u00c9MISSION", "INTERVIEW", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "FOOTBALL AM\u00c9RICAIN", "POLO"], "visualPersons": ["DE DARDEL, JEAN-NILS", "KUMMER, IVO"], "id": "asset-124791", "durationSec": 1179, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.01.26", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "BERNE", "ZURICH", "BERNE", "SOLEURE", "GENEVE", "ST-MORITZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["SAMPRAS, PETE"], "id": "asset-124721", "durationSec": 3285, "mediaType": "video", "title": "97.01.26", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9MISSION", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "SOCIALISME", "ACCOMPAGNEMENT DES MOURANTS"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-124790", "durationSec": 861, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.01.26", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "PRISON", "GYROPHARE", "PRISON"], "visualPersons": ["GERTSCHEN, RICHARD", "SOROS, GEORGE", "LAUBER, MICHAEL"], "id": "asset-124846", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SION", "MOSCOU", "SUISSE"], "durationSec": 2885, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19970126, la villa de LE DILY Liliane est en chantier depuis 1987. Elle a co\u00fbt\u00e9 650000 francs au lieu de 400000 et n'a jamais \u00e9t\u00e9 termin\u00e9e. LE DILY Liliane met en cause son banquier, le financier du cr\u00e9dit et l'architecte de la maison\n* Sion, Gen\u00e8ve : 19970126, et archives 1992, le juge FAVRE Dominique ordonne en 1992 l'incarc\u00e9ration de FAVRE Cl\u00e9ment qui est emprisonn\u00e9 au poste de la police cantonale de Sion pour avoir vol\u00e9 3 bo\u00eetes de conserve. 3 jours apr\u00e8s, on le d\u00e9couvre mort dans sa cellule, \u00e0 cause d'une insuffisance respiratoire due \u00e0 de l'asthme. Son fils FAVRE Jean-Ren\u00e9 se bat pour faire \u00e9clater la v\u00e9rit\u00e9\n* Plateau : 19970126, itw Docteur RIELLE Jean-Jacques, directeur du Centre Information - Pr\u00e9vention du tabagisme, \u00e0 propos de l'augmentation de 20 centimes des paquets de cigarettes le 19970301\n* Paris : archives 19961100, d\u00e9codage des d\u00e9clarations paradoxales de l'\u00e9conomiste milliardaire SOROS George qui a b\u00e2ti sa fortune sur la manipulation boursi\u00e8re, et qui d\u00e9sormais d\u00e9nonce le capitalisme et pr\u00f4ne la d\u00e9fense de l'int\u00e9r\u00eat commun\n* SUISSE, Moscou : 19970126, portrait du patron pr\u00e9sum\u00e9 d'un des plus vaste r\u00e9seaux de la mafia russe MIKHAILOV Serguei, arr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport de Cointrin le 19961015. Depuis, la police et la justice suisses doivent se prot\u00e9ger, tout en essayant de mener leur enqu\u00eate.", "title": "UN CAUCHEMAR EN BETON // FAVRE CONTRE FAVRE // MIKHASS : UN TEST POUR LA\nJUSTICE SUISSE - 97.01.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SION", "GENEVE", "SION", "SION", "SION", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "PLATEAU", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "ZURICH", "BOREX", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "COINTRIN", "THONEX"], "visualCorporations": ["MERCEDES"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124792", "durationSec": 472, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Droit de cit\u00e9", "title": "Travailleurs pauvres", "imageURL": "http://www.rts.ch/8154345.image", "id": "ece-8154351", "durationSec": 337, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les working poors travaillent pour un salaire de moins de 2100 francs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8154351", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8154351"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF NO 52 \" CROCROMAGNON 2 \"", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237880", "durationSec": 578, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LES JEUX - SA244", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115872", "durationSec": 1053, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "EN SALLE - CHAMPIONNAT SUISSE BALE 1996 - 1997", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-116225", "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PHYSIQUE", "RELIGION ET CROYANCES", "ZEN"], "id": "asset-115657", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 856, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19970126, portrait d'un physicien des particules au CERN et moine zen, VUILLEMIN Vincent. Partageant sa vie entre ces deux activit\u00e9s il expose la vision du monde particuli\u00e8re \u00e0 la religion et le d\u00e9tail des s\u00e9ances de m\u00e9ditation zen, ainsi que les relations qu'il y per\u00e7oit avec la recherche scientifique et les avanc\u00e9es technologiques.", "title": "ENTRE ZEN ET CERN - 97.01.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9roulement d'une s\u00e9ance de m\u00e9ditation zen avec explications"], "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "ZEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LA FABULEUSE HISTOIRE DU CHATEAU DE THOIRY", "id": "asset-94716", "durationSec": 3129, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "PAUVRET\u00c9"], "visualPersons": ["BALET, CHANTAL", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SIMONAZZI, ANDR\u00c9"], "id": "asset-116146", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3546, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970126, d\u00e9bat men\u00e9 par BALLIF Eliane consacr\u00e9 \u00e0 la pauvret\u00e9 en Suisse et des mesures \u00e0 prendre pour la combattre, \u00e0 la suite d'une \u00e9tude scientifique men\u00e9e dans l'ensemble du pays concluant que pr\u00e8s de 700000 personnes vivent avec moins de 2100 francs par mois, et qu'environ 60 % de ces personnes ont moins de 40 ans.", "title": "PAUVRETE : COMMENT FAIRE FACE ? - 97.01.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BALET, CHANTAL", "SIMONAZZI, ANDR\u00c9"], "thematicThemes": ["FAMILLE", "PAUVRET\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE NOTRE-DAME DE NEUCHATEL - 97.01.26", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-124341", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.01.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-116211", "durationSec": 601, "publicationDate": "1997-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Grand Conseil valaisan approuve les conclusions de la Commission d'enqu\u00eate parlementaire de l'affaire Dorsaz : Interview d'Adolphe Ribordy, d\u00e9put\u00e9 radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B314DC5-FC3A-48C6-9BE4-718FF1724651", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque Cantonale du Valais", "Dorsaz, Jean"], "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 radical valaisan", "name": "Ribordy, Adolphe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien public avec Edmonde Charles-Roux, \u00e9crivain(e)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-650D0776-0144-435C-A0A8-6FA1F47F3B96", "durationSec": 3576, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles-Roux, Edmonde"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "Parcours biographique de l'\u00e9crivain(e).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Charles-Roux, Edmonde", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "membres de l'auditoire", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Fribourg, nouvelle manifestation de soutien \u00e0 la Brasserie Cardinal approuv\u00e9e par le syndic : Interviews de Dominique de Buman, syndic et d'un manifestant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B037F66-4162-4ACE-B99C-A72DCA20EE24", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cardinal (Brasserie du)", "Feldschl\u00f6sschen-Hurlimann"], "thematicThemes": ["brasserie (technique)", "bi\u00e8re", "cessation d'entreprise", "manifestation politique", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Fribourg", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "manifestant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Archives musicales", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Nicanor Zabaleta, harpiste", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-66EB9537-893C-4F57-AC2F-AD3A6F589836", "durationSec": 5119, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zabaleta, Nicanor"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "harpe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste espagnol (Archives RSR, 1978)", "name": "Zabaleta, Nicanor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le retour des r\u00e9fugi\u00e9s Hutus au Rwanda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA29D3F1-2919-4D7E-BA26-DE17CE53005E", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 1065, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre civile", "r\u00e9fugi\u00e9", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "Ils sont revenus comme ils \u00e9taient partis, soudainement. Chass\u00e9s du Rwanda apr\u00e8s le g\u00e9nocide de 1994, plus d'un million de r\u00e9fugi\u00e9s Hutus sont rentr\u00e9s dans leur pays \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Le ballot sur la t\u00eate, affam\u00e9s et les pieds convuls\u00e9s, ils ont fui les camps du Za\u00efre ou de Tanzanie avec l'espoir de retrouver leurs terres et leur maison. Avec une redoutable efficacit\u00e9, le gouvernement de Kigali les a accueilli, puis dispers\u00e9s dans leur commune d'origine. Succ\u00e8s, mais aussi d\u00e9fi pour les autorit\u00e9s rwandaises. Il faut maintenant juger les coupables du g\u00e9nocide (pr\u00e8s de 90'000 d\u00e9tenus croupissent dans des prisons de fortune) et assurer \u00e0 tous les autres la subsistance et le logement. Ces autres justement, enfants ou adultes, comment ont-ils v\u00e9cu leur retour au Rwanda ? Se sentent-ils accept\u00e9s ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9 Hutu", "name": "Augustin", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9", "name": "Mungwarareba, Modeste", "type": "Participant"}, {"role": "Hutu, plongeur dans un restaurant de Kigali", "name": "Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "orphelin", "name": "Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9e Hutu ?", "name": "Munyaruyange, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "bourgmestre de la localit\u00e9 de Butamwa", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du CICR", "name": "M\u00fcller, Raffaello", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te", "name": "Bryon, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Moret, agriculteur (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-324C54EA-8710-4AEB-96E4-E0D534F97AD6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moret, Marc"], "thematicThemes": ["agriculture"], "excerpt": "Portrait d'un paysan, d'un homme, d'une terre.", "alternativeExcerpt": ["Portrait d'un paysan, d'un homme, d'une terre, aux Colombettes, dans le canton de Fribourg"], "alternativeTitle": ["Marc Moret, agriculteur (1/2) / SIR_1997-01-25_chemins-de-terre_324C54EA-8710-4AEB-96E4-E0D534F97AD6 / Entretien avec Marc Moret, agriculteur (1/2)", "Chemins de Terre - 25.01.1997"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9016771", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur", "name": "Moret, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9016767"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE SERVAIS : UN CREATEUR SOLITAIRE - 97.01.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128229", "durationSec": 1899, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE MURALT, Pierre-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-115416", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY", "VALAIS"], "durationSec": 1487, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais, Martigny : 19970125 et archives, pr\u00e9sentation en musique de la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne, avec le portrait du pr\u00eatre AMHERT Fran\u00e7ois-Xavier \u00e9galement arbitre de football, une itw du photographe animalier LAURENT Georges et un extrait de la Revue de Martigny-Bourg.", "title": "VALLEE DU RHONE - 97.01.25", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "97.01.25", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-124563", "durationSec": 1425, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SUPER-G", "DESCENTE", "MESSIEURS", "BOB \u00c0 DEUX"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "PIERCE, MARY"], "id": "asset-124837", "durationSec": 2689, "mediaType": "video", "title": "97.01.25", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124789", "durationSec": 537, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LE DERNIER FESTIN DU CROCODILE", "id": "asset-94762", "durationSec": 3016, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9MISSION", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "SOCIALISME", "JUIFS", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9MISSION", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "SOCIALISME", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9MISSION", "POLICE", "EXPLOSION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "HINGIS, MARTINA", "HINGIS, MARTINA", "HINGIS, MARTINA", "HINGIS, MARTINA", "HINGIS, MARTINA", "CONNORS, JIMMY", "HINGIS, MARTINA", "KUMMER, IVO", "WALPEN, ARMIN", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-124788", "durationSec": 1667, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.01.25", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "GENEVE", "MELBOURNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "TUEBACH", "TESSIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "SOLEURE"], "visualCorporations": ["SSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.01.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124787", "durationSec": 314, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "97.01.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-115912", "durationSec": 767, "publicationDate": "1997-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chemins de terre", "title": "Marc Moret, agriculteur (1/2)", "id": "ece-9016767", "durationSec": 3483, "publicationDate": "1997-01-24T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Portrait d'un paysan, d'un homme, d'une terre, aux Colombettes, dans le canton de Fribourg", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9016767", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9016767"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiation musicale", "source": "siranau", "title": "L'orchestre (3/5) : L'orchestre en tant que son: Giacinto Scelsi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CD4D6147-00D9-4EA8-BBB1-34F7EF7E4D98", "durationSec": 960, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scelsi, Giacinto"], "thematicThemes": ["compositeur", "orchestre symphonique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, musicien fran\u00e7ais", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire des fonds juifs en d\u00e9sh\u00e9rence : Interview de Thomas Borer, chef de la Task Force", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50E366F3-A6BF-4A54-B502-743F0BC531E0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "indemnisation", "Juifs", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence"], "excerpt": "Les milieux \u00e9conomiques suisses articulent un oui de principe \u00e0 la cr\u00e9ation d'un fonds destin\u00e9 aux victimes de l'Holocauste. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reste encore r\u00e9serv\u00e9, mais veut garder le dossier en main", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la Task Force", "name": "Borer, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Buxtehude et les siens (5/5) : Le penseur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D631E58C-ECCD-4442-8AD9-6CEC5D4CE9F3", "durationSec": 3518, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buxtehude, Dieterich"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "instrumentiste", "orgue", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue fran\u00e7ais", "name": "Cantagrel, Gilles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri D\u00e8s, chanteur : A propos de son spectacle au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-193E8831-1692-4D33-BADA-9AD99C300F0B", "durationSec": 3026, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson enfantine"], "excerpt": "Le spectacle. Nouvelle mise en sc\u00e8ne. 20 ans de spectacles pour enfants. Son premier album en 1977. L'Air du monde, Kinshasa - Commentaire sur l'Air du monde. A chant\u00e9 en Afrique - A propos de \"Polyglotte\". Le d\u00e9part du ballon de Bertrand Piccard. T\u00e9l. avec l'a\u00e9rostier. Besoin de r\u00eave et d'aventure. Psychiatre pour enfants et adultes ? - Pr\u00e9paration d'un nouvel album. Musique d'abord et texte ensuite. \"Partir-rester\" Isra\u00ebl. Nomin\u00e9 pour \"Les victoires de la musique\". Diancandor", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Christin, Steve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Bienne, arrestation d'un couple de p\u00e9dophiles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E34CF3A-FF29-4659-9FAE-03AE209E1BB3", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arrestation", "p\u00e9dophilie", "couple (relation)", "b\u00e9b\u00e9"], "excerpt": "Un jeune couple de la r\u00e9gion de Bienne est sous les verrous depuis d\u00e9cembre dernier. Des films vid\u00e9o, albums photographiques et disques contenant des sc\u00e8nes pornographiques ont \u00e9t\u00e9 saisis \u00e0 leur domicile. Un gar\u00e7onnet de trois ans dont ils s'occupaient alors a \u00e9t\u00e9 leur victime \u00e0 l'\u00e2ge de six mois", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Contrairement au communiqu\u00e9 des comit\u00e9s directeurs socialistes du Valais romand et du Haut-Valais, Jean-No\u00ebl Rey n'est pas candidat \u00e0 l'\u00e9lection pour le Conseil d'Etat : Interview du directeur des PTT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2B3D10D-1F43-473A-9754-75043BAC7F38", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rey, Jean-No\u00ebl"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des PTT", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Emmen, remise \u00e0 la troupe du premier FA 18 : La f\u00eate a \u00e9t\u00e9 g\u00e2ch\u00e9e par le brouillard. Interview de Fernand Carrel, commandant de corps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCB2195C-751A-4296-840B-CC837307C447", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "F-18 Hornett"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de corps", "name": "Carrel, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pour en finir une bonne fois pour toutes avec la culture. De Woody Allen (5/5) : Pour en finir avec la psychanalyse", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CEA2F979-856E-48D3-9DC6-640197F91671", "durationSec": 1421, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivain", "name": "Allen, Woody", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du film de Fr\u00e9d\u00e9ric Gonseth \"La Montagne muette\" aux 32\u00e8mes journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure : Extrait du film et interview du cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2470FBF-698B-4E84-B17D-9754331AC30E", "thematicGeographicals": ["Soleure (ville)"], "durationSec": 297, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gonseth, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Essor industriel", "imageURL": "http://www.rts.ch/5760192.image", "id": "ece-5760193", "durationSec": 167, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est \u00e0 Vevey que le premier chocolat au lait a \u00e9t\u00e9 produit.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5760193", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5760193"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.01.24", "visualGeographicals": ["VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124783", "durationSec": 695, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BI\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BI\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BI\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BI\u00c8RE", "\u00c9CONOMIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BI\u00c8RE", "\u00c9CONOMIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BI\u00c8RE", "CORRUPTION", "ARM\u00c9E", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CORRUPTION", "ARM\u00c9E", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CORRUPTION", "ARM\u00c9E", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9CONOMIE", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "TEMPS DE TRAVAIL PARTAG\u00c9", "ORGANISATION DU TRAVAIL", "\u00c9CONOMIE", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "TEMPS DE TRAVAIL PARTAG\u00c9", "ORGANISATION DU TRAVAIL", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9CONOMIE", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "ORGANISATION DU TRAVAIL", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "MAFIA", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "MAFIA", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "MAFIA"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-124784", "durationSec": 2874, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.01.24", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RHEINFELDEN", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RHEINFELDEN", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RHEINFELDEN", "ST-GALL", "BERNE-VILLE", "ST-GALL", "BERNE-VILLE", "ST-GALL", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VEVEY", "AMSTERDAM", "PAYS-BAS", "AMSTERDAM", "PAYS-BAS", "AMSTERDAM", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "BOREX", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CARDINAL", "CARDINAL", "CARDINAL", "FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL", "FELDSCHLOESSCHEN", "CARDINAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e aux ateliers m\u00e9caniques de Vevey sur les moyens qu'a la Suisse de n\u00e9gocier un nouveau contrat social pour sortir de la crise"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PROFESSEUR SEMAPHORE SEQ 2 - 97.01.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125324", "durationSec": 92, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-PAUL CATEAU - 97.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192122", "durationSec": 250, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124786", "durationSec": 650, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.01.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-124803", "durationSec": 420, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.01.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115897", "durationSec": 249, "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE", "CULTURE", "CULTURE", "CULTURE", "CULTURE", "CULTURE", "CULTURE", "CULTURE", "CULTURE", "CULTURE", "CULTURE"], "visualPersons": ["ROCCHI, MASSIMO"], "id": "asset-115336", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970123, pr\u00e9sentation par HEINIGER Florence de quelques \u00e9v\u00e9nements dans l'actualit\u00e9 culturelle en Suisse avec la r\u00e9alisatrice VEYSSET Sandrine et la com\u00e9dienne suisse REYMOND Dominique venues pr\u00e9senter le film \"Y aura-t-il de la neige \u00e0 No\u00ebl ?\", l'humoriste ROCCHI Massimo, SHULMANN Didier \u00e0 propos de l'exposition Raoul Dufy \u00e0 la Fondation Gianadda et la danseuse et chor\u00e9graphe madril\u00e8ne La Ribot.", "title": "SANDRINE VEYSSET ET DOMINIQUE REYMOND / MASSIMO ROCCHI / LA RIBOT / DIDIER\nSCHULMANN - 97.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DROME", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "DROME", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "MARTIGNY", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.01.24", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "FOIRE COMMERCIALE", "PALAIS DE JUSTICE", "PRISON", "CR\u00c9DIT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "CR\u00c9DIT", "CR\u00c9DIT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PAUVRET\u00c9", "SOUPE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "VIEILLESSE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CHEVAL"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VILLENEUVE (VD)", "MONTREUX", "VILLENEUVE (VD)", "MONTREUX", "LAUSANNE", "PAYS-D'ENHAUT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["STAEUBLI, JUERG"], "id": "asset-124826", "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.01.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-124825", "publicationDate": "1997-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}