{"response": {"numFound": 8397, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160602", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CHEF D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "FEMME", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "HANDICAP", "MINE ANTIPERSONNEL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-160833", "durationSec": 742, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.12.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BULLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["VORORT", "VORORT", "VORORT", "VORORT", "VORORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.12.03", "visualThemes": ["TOMBE", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "TOMBE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-160849", "durationSec": 1232, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-159794", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2698, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971203, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, STUDER Anita, pr\u00e9sidente de l'association Nordesta, pour parler de son parcours, de ses combats en Amazonie et au Nord-Est au Br\u00e9sil, entre autres la lutte contre la d\u00e9forestation et celle contre la pauvret\u00e9, et de la situation des enfants d\u00e9munis et d\u00e9favoris\u00e9s dans le monde, et ses invit\u00e9s du jour, WEEL Katia Van, CORNU Jo\u00eblle, ANSORGE Gertrude, DELACROIX Pierre et STUDER Adrien.", "title": "ANITA STUDER - 97.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.12.03", "visualThemes": ["D\u00c9GUSTATION", "D\u00c9GUSTATION", "D\u00c9GUSTATION", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["ORBE", "ORBE", "ORBE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160866", "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159809", "durationSec": 318, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.12.03", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160865", "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESB", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "SALAIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "FONCTIONNAIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ESCROQUERIE", "ESCROQUERIE", "ESCROQUERIE", "JUIFS", "NAZISME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "OR", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL", "NEIGE", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGE"], "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA", "MEILI, CHRISTOPH", "BORER, THOMAS"], "id": "asset-160834", "durationSec": 1619, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.03", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SWISS WORLD AIRWAYS", "SWISS WORLD AIRWAYS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.12.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-160850", "durationSec": 386, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fais ta valise", "source": "gico", "title": "LAUSANNE - 97.12.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-160183", "durationSec": 403, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "46 A 50 - LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-183688", "durationSec": 735, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MURIEL SIKI - 97.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192434", "durationSec": 202, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION CIVIL", "CONCORDE", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "AIGUILLEUR DU CIEL", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "PILOTE DE LIGNE", "AIGUILLEUR DU CIEL", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "AIGUILLEUR DU CIEL", "RADAR", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "AIGUILLEUR DU CIEL", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "AIGUILLEUR DU CIEL", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "MD11"], "id": "asset-156476", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "COINTRIN", "NEW YORK", "FRANCE"], "durationSec": 3038, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cointrin, New York : 19971203, lors du vol d'un avion civil transportant des passagers, le commandant de bord et le co-pilote sont en contact permanent avec des centres de contr\u00f4le a\u00e9rien afin de g\u00e9rer leur plan de vol. Avec l'augmentation du nombre de vols, la saturation des voies a\u00e9riennes et la v\u00e9tust\u00e9 de certaines installations de contr\u00f4le, les limites du trafic a\u00e9rien sont d\u00e9sormais atteintes. Un exemple \u00e0 bord du MD11 du vol Swissair SR110 qui assure le vol transatlantique Gen\u00e8ve New York\n* Bruxelles : 19971203, au si\u00e8ge Eurocontrol, les contr\u00f4leurs a\u00e9riens planifient les horaires de vol en partance de l'Europe pour les diff\u00e9rents a\u00e9roports. Cette centralisation permet une meilleure harmonisation des vols de ligne et permet de limiter les retards\n* Cointrin : tour de contr\u00f4le, 19971203, les contr\u00f4leurs a\u00e9riens du centre de vigie accordent l'autorisation de d\u00e9collage aux avions de ligne et surveillent le bon d\u00e9roulement des d\u00e9collages. Les aiguilleurs du ciel du centre d'approche suivent ensuite la progression de l'avion jusqu'\u00e0 une altitude de croisi\u00e8re de 4600 m\u00e8tres\n* Gen\u00e8ve-ville : Centre r\u00e9gional de Swisscontrol, 19971203, les aiguilleurs du ciel se partagent le ciel a\u00e9rien en secteurs selon des zones d'altitude variables. Ils s'occupent de coordonner les diff\u00e9rentes trajectoires de vols des avions afin d'\u00e9viter tout conflit. Ils sont soumis \u00e0 des situations de stress important lors de situations \u00e0 risques. Portrait d'un contr\u00f4leur a\u00e9rien\n* FRANCE, Angleterre : centre exp\u00e9rimental d'Eurocontrol de Bretigny et base militaire au sud de l'Angleterre, 19971203, les grands d\u00e9fis pour l'avenir du contr\u00f4le du trafic a\u00e9rien r\u00e9sident dans une meilleure gestion des couloirs a\u00e9riens afin d'am\u00e9liorer la fluidit\u00e9 et la ponctualit\u00e9 des avions de ligne, ainsi que dans une am\u00e9lioration des installations de contr\u00f4le. En Angleterre, une \u00e9quipe de scientifiques travaillent sur un projet d'assistance de vol par ordinateur qui permettrait au pilote d'anticiper sa trajectoire de vol.", "title": "LE CIEL EN ETAT D'URGENCE - 97.12.03", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "BRUXELLES", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "COINTRIN", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "ANGLETERRE", "NEW YORK"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" travail des contr\u00f4leurs a\u00e9riens ou aiguilleurs du ciel", " \u00e9mission rediffus\u00e9e lors du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mutation de Mgr Wolfgang Haas au Lichtenstein : Interview de Christoph Wohlwend, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DC217EE-9045-426B-99C2-01F39639F870", "thematicGeographicals": ["Liechtenstein", "Coire", "Grisons"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Wolfgang (Mgr)"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00each\u00e9", "catholicisme", "\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "C'est une tr\u00e8s grande surprise, plus de questions que de r\u00e9ponses, mais pas de vague en perspective dans la Principaut\u00e9, pas de risque d'une nouvelle affaire Haas au Liechtenstein", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Wohlwend, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Londres. Ouverture de la Conf\u00e9rence sur l'or nazi : Interview de Pierre de Weck, membre de la direction de l'UBS, qui reconna\u00eet qu'une solution devra \u00eatre trouv\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80205A9C-D96C-4A5D-A9AA-7BD4BACDE291", "thematicGeographicals": ["Londres", "Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "r\u00e9union internationale", "or (m\u00e9tal)", "indemnisation", "Juifs", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction de l'UBS", "name": "Weck, Pierre de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Wadimoff, r\u00e9alisateur, Alain Bottarelli, repr\u00e9sentant romand du Centre suisse du cin\u00e9ma, Francine Jeanpr\u00eatre, conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise, Peter Tschopp, conseiller national radical genevois et Alexander Tsch\u00e4pp\u00e4t, conseiller national bernois et pr\u00e9sident du Club parlementaire pour les questions culturelles : A propos du film \"Clandestins\", de Denis Chouinard et Nicolas Wadimoff, production helv\u00e9tico-canadienne qui a remport\u00e9 deux prix au Festival du film de Locarno et le Bayard d'or \u00e0 Namur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9805F07-CFD3-4B31-939F-BF9ED63BCE1E", "durationSec": 2957, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tsch\u00e4pp\u00e4t, Alexander", "Wadimoff, Nicolas", "Tschopp, Peter", "Bottarelli, Alain", "Jeanpr\u00eatre, Francine"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "politique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Clandestins\", grande qualit\u00e9 de r\u00e9alisation et d'interpr\u00e9tation. Extrait musique du film avec dialogue - Le film, un th\u00e8me pour Rose-Vert. Un film de fiction, mais politique. Extrait du film, dialogue. Commentaires sur cet extrait - L'aide au cin\u00e9ma", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Wadimoff, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant romand du Centre suisse du cin\u00e9ma", "name": "Bottarelli, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudoise", "name": "Jeanpr\u00eatre, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical genevois", "name": "Tschopp, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois, pr\u00e9sident du Club parlementaire pour les questions culturelles", "name": "Tsch\u00e4pp\u00e4t, Alexander", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Mgr Wolfgang Haas, l'\u00e9v\u00eaque contest\u00e9 de Coire : Le pape le nomme archev\u00eaque du Liechtenstein. Point de vue du Vatican", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D2DE7B9C-7330-4363-A0ED-9FAEFF5C6622", "thematicGeographicals": ["Coire", "Liechtenstein", "Grisons"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Wolfgang"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "\u00e9v\u00each\u00e9", "catholicisme"], "excerpt": "Il aura fallu 7 ans pour d\u00e9cider Jean-Paul II \u00e0 muter Mgr Haas et cr\u00e9er un dioc\u00e8se tout particuli\u00e8rement pour lui, une mutation qui est sans doute le fruit d'une tradition entre le Vatican et Mgr Haas, qui d\u00e9pendra directement du Vatican", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Michel, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Tcha\u00efkovski. De Nina Berberova (7/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B0C119AE-F851-4186-9DEC-3C1CF62C4625", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1619, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tcha\u00efkovski, Piotr Illitch"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Berberova, Nina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le kidnapping du b\u00e9b\u00e9 Lindbergh (2/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC822BF0-6B91-4CD2-ACA4-60BA47601558", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de l'activit\u00e9 musicale en Suisse romande et du Festival 48\u00e8me Rugissant et SIMC au Conservatoire de Lausanne 1996 : Entretien avec trois musiciennes solistes", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-F4205115-8136-498F-B0A7-536471D515AC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3398, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SIMC"], "thematicThemes": ["conservatoire de musique", "festival de musique", "musique instrumentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste", "name": "Nordmann, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Bessette, Louise", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste, membre des Lis Naissans", "name": "Werthm\u00fcller, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Europe des Suisses. Entretiens avec G\u00e9rard Valbert, auteur de l'ouvrage du m\u00eame titre [Ed. L'Age d'Homme] (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00B30B8E-5DD5-46D7-83D7-53CF9E6DDF8D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1707, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste \u00e0 la RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Mgr Wolfgang Haas, \u00e9v\u00eaque ultraconservateur de Coire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9ED534B-C746-4CEE-97D0-E615F115F836", "thematicGeographicals": ["Liechtenstein", "Grisons", "Coire"], "durationSec": 255, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Wolfgang (Mgr)"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "\u00e9v\u00each\u00e9", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Mgr Wolfgang Haas", "name": "Casetti, Christophe", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "name": "Salina, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Casetti, porte-parole de Mgr Haas (en allemand)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B03652E9-5019-4DE5-A3DA-CD3716B63CB1", "thematicGeographicals": ["Coire", "Grisons", "Liechtenstein"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Wolfgang (Mgr)"], "thematicThemes": ["catholicisme", "\u00e9v\u00eaque", "\u00e9v\u00each\u00e9"], "excerpt": "Mgr Wolfgang Haas a \u00e9t\u00e9 mut\u00e9 par le Vatican au Lichtenstein, Jean-Paul II a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Vaduz un archev\u00each\u00e9 sur mesure pour lui. Il accepte cette d\u00e9cision comme une d\u00e9cision du pape, c'est une chance pour un nouveau d\u00e9part, ce n'est pas un d\u00e9saveu du pape", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Mgr Wolfgang Haas", "name": "Casetti, Christophe", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration et interview de Mgr Henri Salina, lors de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses \u00e0 Morges", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-0F446729-A8F5-4D20-9A57-A1A1136ABBC6", "thematicGeographicals": ["Liechtenstein", "Saint-Maurice", "Coire", "Grisons"], "durationSec": 188, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Wolfgang (Mgr)"], "thematicThemes": ["abbaye", "catholicisme", "\u00e9v\u00each\u00e9", "\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "Pour Mgr Henri Salina, il n'y a pas de vainqueur, ni de vaincu, il y a d\u00e9j\u00e0 longtemps que ce probl\u00e8me avait \u00e9t\u00e9 signal\u00e9, et il n'a jamais \u00e9t\u00e9 oppress\u00e9 par ce conflit", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "name": "Salina, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Reflet de l'enregistrement d'un CD par le Trio MNH et d'un concert \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec l'Ensemble MNH, Ricardo Castro, pianiste, et un reportage de Bruno S\u00e9ribat sur le Festival \"38\u00e8mes Rugissants\" de Grenoble", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-68B76B5D-2A71-4948-87AD-83B5AFA08DED", "thematicGeographicals": ["Grenoble", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 3114, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Ricardo"], "thematicThemes": ["festival de musique", "piano", "musique instrumentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Castro, Ricardo", "type": "Participant"}, {"role": "chanteurs", "name": "Trio MNH", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "FLASHBACK SEG 1 - 97.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134321", "durationSec": 141, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Love parade", "source": "gico", "title": "97.12.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-134234", "durationSec": 465, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LES DOCKERS DE LIVERPOOL", "id": "asset-208488", "durationSec": 3158, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.12.02", "visualThemes": ["SERVICE CIVIL", "CENTRALE THERMIQUE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160845", "durationSec": 792, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.12.02", "visualThemes": ["SALAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES"], "id": "asset-160863", "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "ORNITHOLOGIE", "ARTISTE PEINTRE", "ETHNOLOGIE"], "visualPersons": ["BARRENSE-DIAS, JOSE", "MANSER, BRUNO"], "id": "asset-156348", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2704, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971202, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, STUDER Anita, pr\u00e9sidente de l'association Nordesta, pour parler de son parcours, d'ornithologie et de ses combats en Amazonie et au Nord-Est au Br\u00e9sil, entre autres la lutte contre la d\u00e9forestation, et ses invit\u00e9s du jour MANSER Bruno, NARBY J\u00e9r\u00e9my, RABUS Alex et BARRENSE-DIAS Jos\u00e9.", "title": "ANITA STUDER - 97.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9COLOGIE", "ORNITHOLOGIE", "ETHNOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["RADIOLOGIE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "ESCROQUERIE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "ESCROQUERIE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "ESCROQUERIE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "ESCROQUERIE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-160375", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LORRACH", "SUISSE"], "durationSec": 1465, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19971202, explications et conseils concernant les risques pour la sant\u00e9 que rev\u00eatent des examens radiologiques de divers types pratiqu\u00e9s dans un but m\u00e9dical\n* SUISSE, Lorrach : 19971202, exemples, t\u00e9moignages et conseils concernant des offres d'emploi dont le caract\u00e8re juridique ill\u00e9gal ont mis des personnes dans des situations financi\u00e8res et professionnelles difficiles.", "title": "RADIOLOGIE / OFFRES D'EMPLOI - 97.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "LORRACH", "LORRACH", "GENEVE-VILLE", "LORRACH", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 97.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160703", "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159808", "durationSec": 299, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.12.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-160847", "durationSec": 413, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["DE DARDEL, JEAN-NILS", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "KOLLER, ARNOLD", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "BESSON, BENNO"], "id": "asset-159801", "durationSec": 794, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.12.02", "visualGeographicals": ["LONDRES", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "BERNE-VILLE", "BERLIN", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CHRISTIAN FEHLBAUM - 97.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-156483", "durationSec": 234, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "ISLAM", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TERRORISME", "ISLAM", "TERRORISME", "ISLAM", "TERRORISME", "ISLAM", "TERRORISME", "ISLAM", "TERRORISME", "N\u00c9GATIONNISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "ARTISTE PEINTRE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "VIOL", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "VIOL", "PROC\u00c8S", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "ANN\u00c9ES 1950", "\u00c9COLOGISME", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "INONDATION"], "visualPersons": ["SALINA, HENRI", "BETTICHER, NICOLAS", "SALINA, HENRI", "COTTI, FLAVIO", "BURG, ABRAHAM", "COOK, ROBIN", "BLOCH, ROLF", "BORER, THOMAS", "HAERING, BARBARA", "KOCH, URSULA", "BODENMANN, PETER", "HAERING, BARBARA", "KOCH, URSULA", "KOCH, URSULA", "HAERING, BARBARA", "BODENMANN, PETER", "KOCH, URSULA", "HASHIMOTO, RYUTARO", "BILAL, ENKI", "HAAS, WOLFGANG", "JEAN-PAUL II", "HAAS, WOLFGANG", "JEAN-PAUL II", "COTTI, FLAVIO", "HAAS, WOLFGANG"], "id": "asset-160832", "durationSec": 1989, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.02", "visualGeographicals": ["ALTDORF (UR)", "MORGES", "COIRE", "ZURICH", "COIRE", "BERNE-VILLE", "ST-GINGOLPH (VS)", "BELGIQUE", "PARIS", "BELGIQUE", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "VEVEY", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "THOUNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "THOUNE", "TOKYO", "NEW YORK", "JAPON", "GENEVE-VILLE", "VATICAN", "COIRE", "VATICAN", "COIRE", "SOMALIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160601", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.12.02", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-160654", "durationSec": 1963, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 97.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160702", "durationSec": 189, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 97.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160701", "durationSec": 55, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.12.02", "visualThemes": ["EXTRADITION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "EXTRADITION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "EXTRADITION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "EXTRADITION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "EXTRADITION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS"], "visualGeographicals": ["KLOTEN", "SUISSE", "THAILANDE", "KLOTEN", "BANGKOK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-160846", "durationSec": 1316, "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.12.02", "visualThemes": ["MYOPATHIE", "BIENFAISANCE", "MYOPATHIE", "BIENFAISANCE", "MYOPATHIE", "BIENFAISANCE", "TRUFFE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160862", "publicationDate": "1997-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Premier rapport de la Commission Bergier : Interview de Sylvia Matile, porte-parole de l'ASB (Association suisse des banquiers)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF2B40D8-873B-40A2-A434-B5321D3FCA9F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reichsbank", "Commission Ind\u00e9pendante d'Experts Suisse-Seconde Guerre Mondiale"], "thematicThemes": ["Juifs", "or (m\u00e9tal)", "banque", "nazisme", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Selon un premier rapport de la Commission Bergier, les banques commerciales suisses ont acquis pour quelque soixante millions de dollars d'or en provenance de la Reichsbank durant la Seconde guerre mondiale. Pour Sylvia Matile, la Commission va continuer ses recherches et on attend avec int\u00e9r\u00eat ses conclusions", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'ASB", "name": "Matile, Sylvia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A l'occasion de la Journ\u00e9e mondiale du sida : Interview de Michel Voeffray, s\u00e9ropositif depuis neuf ans, soign\u00e9 au moyen de la trith\u00e9rapie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B0D7C85-C8C2-4285-BBC7-B71A1DB58680", "durationSec": 493, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "th\u00e9rapeutique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9ropositif", "name": "Voeffray, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le kidnapping du b\u00e9b\u00e9 Lindbergh (1/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BCE1CB36-3FE5-44DE-9996-94E5DBCE5984", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8te Zagora et Mahmid", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B43085BF-FDBC-498F-B174-D3C4F9684FAF", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Mahmid", "Zagora"], "durationSec": 1071, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vincent St\u00f6cklin, jeune voyageur, 21 ans, \u00e9tudiant en sciences politiques,parti dans le grand sud marocain sur les traces de Saint-Exup\u00e9ry", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "descendant de nomades stabilis\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Europe des Suisses. Entretiens avec G\u00e9rard Valbert, auteur de l'ouvrage du m\u00eame titre [Ed. L'Age d'Homme] (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3070BEA-DDF4-4D63-ACB8-247133F80139", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1716, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste \u00e0 la RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Blatter, conservateur du Mus\u00e9e Jenisch et Dominique Radrizzani, historien d'art, sp\u00e9cialiste du dessin : A propos de l'exposition des plus beaux dessins du Mus\u00e9e Jenisch, \u00e0 Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A359D77B-56D6-4F3F-BE69-11702131EC9E", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e Jenisch de Vevey", "Radrizzani, Dominique", "Blatter, Bernard"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "dessin", "exposition d'art"], "excerpt": "B. Blatter: \u00e0 propos de \"Le Passage\", oeuvre de Miklos Bokor - D. Radrizzani: l'actualit\u00e9. Disparition de Barbara. Restriction budg\u00e9taire de l'Etat. L'Air du monde: Tunis - B. Blatter: qu'est-ce qu'un mus\u00e9e ? D. Radrizzani: pourquoi choisir l'histoire de l'art ? B. Blatter: cette exposition, un miracle de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. \"Je chante\" de Charles Trenet. Commentaires. Pourquoi dit-on que le dessin est la b\u00eate noire des historiens ? L'int\u00e9r\u00eat du dessin par le pass\u00e9 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e Jenisch, \u00e0 Vevey", "name": "Blatter, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "historien d'art, sp\u00e9cialiste du dessin", "name": "Radrizzani, Dominique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Tcha\u00efkovski. De Nina Berberova (6/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-61E46A0C-D0C4-4DA0-9410-92D5230D1647", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1624, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tcha\u00efkovski, Piotr Illitch"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Berberova, Nina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8te Tata et Tafraoute", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CD4390E8-0C9D-4300-AFA8-520AD77DEE8D", "thematicGeographicals": ["Tafraoute", "Maroc", "Tata"], "durationSec": 1249, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vincent St\u00f6cklin, jeune voyageur, 21 ans, \u00e9tudiant en sciences politiques,parti dans le grand sud marocain sur les traces de Saint-Exup\u00e9ry", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du concert \"Temps et Musique\" au conservatoire de Gen\u00e8ve et d'une performance sur l'improvisation \u00e0 Bienne : Entretien avec Truls Mork, Heike Schicketanz et reportage de Bruno S\u00e9ribat", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0710C4BF-E4D4-4C83-AAB8-D631B3343875", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 3243, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Association Suisse des musiciens (ASM)"], "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "performance (art)", "improvisation", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentante de la troupe \"De l'Op\u00e9ra \u00e0 l'Op\u00e9rette\"", "name": "Schicketanz, Heike", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Mork, Truls", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8te Goulimine et Cap Juby", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-ABACF8B9-78C6-426B-88E5-D72F49FB7ABD", "thematicGeographicals": ["Cap Juby", "Maroc", "Goulimine"], "durationSec": 1093, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vincent St\u00f6cklin, jeune voyageur, 21 ans, \u00e9tudiant en sciences politiques,parti dans le grand sud marocain sur les traces de Saint-Exup\u00e9ry", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chirurgien de Paris", "name": "Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8te A\u00eft-Benadou et Ouarzazate", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5E74E9C5-BE55-4FFA-A51A-40401DD561A3", "thematicGeographicals": ["Maroc", "A\u00eft Benadou", "Ouarzazate"], "durationSec": 980, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vincent St\u00f6cklin, jeune voyageur, 21 ans, \u00e9tudiant en sciences politiques,parti dans le grand sud marocain sur les traces de Saint-Exup\u00e9ry", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00f4telier", "name": "Tebou Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'un magasin de souvenirs", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ELISA OVALLE - 97.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192430", "durationSec": 358, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155639", "durationSec": 296, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Carnet de route de Vincent St\u00f6cklin au Maroc", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-04D524A6-46D7-4B3D-ACA2-011FBFD5A5E9", "thematicGeographicals": ["Ouarzazate", "Maroc", "A\u00eft Benadou"], "durationSec": 5394, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chirurgien de Paris", "name": "Guy", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4telier", "name": "Tebou Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'un magasin de souvenirs", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "descendant de nomades stabilis\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8te Foum-Zguid", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D75D23C1-8722-4A2E-BD27-82DFABA5F30F", "thematicGeographicals": ["Foum-Zguid", "Maroc"], "durationSec": 1012, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vincent St\u00f6cklin, jeune voyageur, 21 ans, \u00e9tudiant en sciences politiques,parti dans le grand sud marocain sur les traces de Saint-Exup\u00e9ry", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, \u00e9tudiant en sciences politiques", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Histoires de pub", "source": "gico", "title": "97.12.01", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-134512", "durationSec": 494, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARNISARI, Alan", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALSH, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "SERVICE DE VOIRIE", "BICYCLETTE", "TUNNEL"], "visualPersons": ["REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-160771", "durationSec": 815, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.12.01", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-ST-BERNARD, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.12.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-160773", "durationSec": 414, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FUSION D'ENTREPRISES", "SIDA", "MANIFESTATION POLITIQUE", "N\u00c9GATIONNISME", "N\u00c9GATIONNISME", "N\u00c9GATIONNISME", "N\u00c9GATIONNISME", "MINUTE DE SILENCE"], "visualPersons": ["BORER, THOMAS"], "id": "asset-160758", "durationSec": 2042, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.01", "visualGeographicals": ["BERNE", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "BALE", "MONTREUX", "VEVEY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VEVEY", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ASSOCIATION SUISSE DES BANQUIERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160600", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.12.01", "visualGeographicals": ["LONDRES", "COURRENDLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BORER, THOMAS"], "id": "asset-160772", "durationSec": 1356, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 97.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160711", "durationSec": 106, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 97.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160712", "durationSec": 169, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 97.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160713", "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE NELL - 97.12.01", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-137325", "durationSec": 304, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.12.01", "visualThemes": ["SIDA", "DIFFUSION DE L'INFORMATION", "LITT\u00c9RATURE DE JEUNESSE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "FLEURIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160789", "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ORNITHOLOGIE"], "id": "asset-153670", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2694, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971201, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, STUDER Anita, pr\u00e9sidente de l'association Nordesta, pour parler de son enfance, de l'ornithologie et de la photographie d'oiseaux, et ses invit\u00e9s du jour SCHURMANN Jean et LACROIX Georges, et avec la pr\u00e9sence de quelques uns de ses fr\u00e8res et soeurs et de son fils.", "title": "ANITA STUDER - 97.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ORNITHOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "H\u00d4PITAL", "SIDA", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "RECHERCHE D'INFORMATION", "ARCHIVES"], "visualPersons": ["MEDENICA, RAJKO", "MEDENICA, RAJKO"], "id": "asset-160757", "durationSec": 837, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.12.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE", "BERNE", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "MUNICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.12.01", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160790", "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA POISSE SEG 1 - 97.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164053", "durationSec": 160, "publicationDate": "1997-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Chamblandes \u00e0 Pully (VD)", "id": "sound-DE1CC675-EB0D-4FB4-B46C-44EB177152CD", "thematicGeographicals": ["Pully"], "durationSec": 305, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e : Entretien avec Marie-Claude Pietragalla, danseuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C7939F0-4790-482F-8D0B-B1E4109D60B6", "durationSec": 3472, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pietragalla, Marie-Claude"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Pietragalla, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zurich. C\u00e9r\u00e9monie oecum\u00e9nique \u00e0 la m\u00e9moire des victimes de l'attentat de Louxor : Interview de Hafid Ouardiri, porte-parole de la Fondation culturelle islamique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E486D578-D5A0-42C6-9214-A0873EA386A5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Louxor", "Egypte"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "islam", "int\u00e9grisme", "station touristique", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "obs\u00e8ques", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Fondation culturelle islamique de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre L\u00e9vy, philosophe : Internet, le cyberespace, l'art virtuel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C473FFA4-4460-4642-9931-1A7315F2433A", "durationSec": 3608, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "Internet", "virtualit\u00e9", "multim\u00e9dia", "culture de masse", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "L\u00e9vy, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie Henchoz, cr\u00e9atrice de chansons enfantines, auteur-compositeur (disques Sautecroche)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3CB4BC7-5B8E-412C-801E-ADB5280607CB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henchoz, Marie"], "thematicThemes": ["chanson enfantine", "compositrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9atrice de chansons enfantines, auteur-compositeur", "name": "Henchoz, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "arrangeur, musicien, ami de Marie Henchoz", "name": "Maddeford, Lee", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "A l'occasion de la Journ\u00e9e mondiale du sida : Interview de Fran\u00e7oise Dubois-Arber, responsable de la recherche sur la trith\u00e9rapie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CA2A2D3-6F44-4DB9-92ED-BB9A1359A2AD", "durationSec": 91, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "sida", "th\u00e9rapeutique"], "excerpt": "Les sp\u00e9cialistes craignent une banalisation de la maladie au vu des bons r\u00e9sultats de la trith\u00e9rapie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la recherche sur la trith\u00e9rapie", "name": "Dubois-Arber, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walther, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Nouvelle accusation du Sunday Telegraph contre la Suisse et son attitude durant la seconde guerre mondiale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1F607EA8-B8C2-468C-92DF-B0313F6AA9EF", "thematicGeographicals": ["Japon", "Suisse", "Tokyo"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "accord international"], "excerpt": "Le Sunday Telegraph affirme que le gouvernement helv\u00e9tique aurait conclu un accord avec Tokyo en 1944", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Nouvelle accusation du Sunday Telegraph contre la Suisse et son attitude durant la seconde guerre mondiale : Interview de Thomas Borer, chef de la Task-force", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1BC993FE-2235-4EF8-97FA-122CE306C52C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Japon", "Tokyo"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "d\u00e9tournement de fonds", "accord international"], "excerpt": "R\u00e9ponse de Thomas Borer aux accusations du Sunday Telegraph sur le d\u00e9tournement de fonds alli\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la Task-force", "name": "Borer, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Toile de sons", "source": "siranau", "title": "Annemarie Schwarzenbach, un exil int\u00e9rieur : Vie et oeuvre de l'\u00e9crivaine z\u00fcrichoise", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-5C7D4863-D65B-4C33-BCD2-3DC1D68A409E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (canton)"], "durationSec": 3945, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwarzenbach, Annemarie"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Reportage autour des r\u00e9p\u00e9titions du spectacle consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivaine z\u00fcrichoise par la Compagnie du Revoir \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9coratrice de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Fallini, Sylvia", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, Helen", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Scheidy, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Friedrich, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Epars, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de la pi\u00e8ce \"Annemarie Schwarzenbach ou le mal du pays\"", "name": "Bezen\u00e7on, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Bisang, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "A l'affiche. \"Mireille\" au Grand th\u00e9\u00e2tre de Bordeaux : Interviews de Leontina Vaduva, soprano, de Gilles Ragon, t\u00e9nor, de Fr\u00e9d\u00e9ric Chaslin, chef d'orchestre, et de Thierry Fouquet, directeur de l'Op\u00e9ra de Bordeaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78FDD96C-0007-47E8-A239-2665E0716D39", "durationSec": 5150, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fouquet, Thierry", "Vaduva, Leontina", "Chaslin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Ragon, Gilles", "Op\u00e9ra de Bordeaux"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "op\u00e9ra (oeuvre)", "t\u00e9nor", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Vaduva, Leontina", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Chaslin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Op\u00e9ra de Bordeaux", "name": "Fouquet, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Ragon, Gilles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte de la Chapelle de Chamblandes \u00e0 Pully", "id": "sound-D577B6E0-A130-4900-B632-967DE027FDE4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Pully"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasche, Bernard"], "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Pasche , Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "organiste", "name": "M\u00e9rillat, Claire-Lise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Tavernier, cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADFF38A3-E741-4546-A56E-E7F5FB45A6CE", "durationSec": 3133, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tavernier, Bertrand"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Manifestation contre le Front National - Georges Brassens - Un h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Tavernier, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zurich. C\u00e9r\u00e9monie oecum\u00e9nique \u00e0 la m\u00e9moire des victimes de l'attentat de Louxor : Interview d'une musulmane mari\u00e9e \u00e0 un Suisse et vivant en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9841B99-1B6A-42FD-B2E0-892009A10145", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Louxor", "Egypte"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "attentat", "terrorisme", "station touristique", "int\u00e9grisme", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "islam"], "excerpt": "Plusieurs centaines de personnes participaient \u00e0 la manifestation de compassion", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musulmane vivant en Suisse", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "L'attente au bistrot et confidences", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-68A76F91-62BF-497A-A8B3-CEB7DE0B2F4B", "durationSec": 1090, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Sturenbourg, Alya", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Chants du nord du Vi\u00eatnam", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0DC69DCD-C128-4EB5-9A09-68065E87B73D", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Quan ho - Po\u00e9sie chant\u00e9e du Vi\u00eatnam - Minorit\u00e9s ethniques des hauts plateaux du Vi\u00eatnam - Ca tru", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Cathomas, nouveau directeur de Pro Helvetia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ABCD4C7-951D-4A75-BB6E-938313299C95", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 985, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cathomas, Bernard", "Pro Helvetia"], "thematicThemes": ["fondation", "patrimoine culturel"], "excerpt": "Comment vendre la culture suisse ? Et quelle culture ? C'est la t\u00e2che de Pro Helvetia", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Pro Helvetia", "name": "Cathomas, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208671", "durationSec": 562, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "FERNAND CUCHE - 97.11.30", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-183816", "durationSec": 2775, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "BIDONVILLE"], "visualPersons": ["BOUJENAH, MICHEL", "BOUJENAH, MICHEL", "BAILLOD, GIL", "GROSS, FRANCOIS"], "id": "asset-134176", "thematicGeographicals": ["HAITI", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 2997, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19971130, dans le cadre d'une exposition consacr\u00e9e au pr\u00e9sident sud africain MANDELA Nelson, le mus\u00e9e de la Croix-Rouge, soumis \u00e0 une certaine pression, a censur\u00e9 un panneau sur les relations entre les banques suisses et l'Afrique du Sud au temps de l'apartheid\n* SUISSE : 19971130, contrairement \u00e0 la France, la Suisse ne dispose pas d'une commission du film qui permette d'attirer en Suisse des tournages de films de cin\u00e9ma, films qui ensuite pourraient servir de support promotionnel pour attirer les touristes\n* SUISSE : 19971020, enqu\u00eate sur l'utilit\u00e9 de la commission de la concurrence, qui a pour but de maintenir la concurrence dans l'\u00e9conomie, mais qui est critiqu\u00e9e par sa lenteur et ses m\u00e9thodes de travail, \u00e0 l'image du projet de fusion des quotidiens \"le Journal de Gen\u00e8ve\" et \"le Nouveau quotidien\" qui attend toujours son feu vert\n* HAITI : 19971130, situation en Ha\u00efti \u00e0 quelques jours du d\u00e9part des 1400 casques bleus de l'ONU d\u00e9ploy\u00e9s depuis bient\u00f4t trois ans pour maintenir l'ordre dans ce pays et l'aider \u00e0 se remettre dans les rails de la d\u00e9mocratie. Ce d\u00e9part provoque de vives inqui\u00e9tudes \u00e0 cause du climat politique et \u00e9conomique inqui\u00e9tant qui pr\u00e9vaut en Ha\u00efti.", "title": "LES SHERIFS DE LA CONCURRENCE // PROMOTION CINEMA // HAITI EN RADE - 97.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GRISONS", "SUISSE", "FRANCE", "AIGLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "HAITI", "PORT-AU-PRINCE", "HAITI"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP13 - 97.11.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159807", "durationSec": 1153, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "AFRICA - 97", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-155925", "durationSec": 3289, "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "HISTOIRE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "EXTR\u00caME DROITE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EXTR\u00caME DROITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "PAUVRET\u00c9", "AIDE HUMANITAIRE", "PAUVRET\u00c9", "AIDE HUMANITAIRE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["BERGIER, JEAN-FRANCOIS", "BERGIER, JEAN-FRANCOIS", "BERGIER, JEAN-FRANCOIS", "COTTI, FLAVIO", "BORER, THOMAS", "BERGIER, JEAN-FRANCOIS", "LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, JEAN-MARIE", "BYKOV, SLAVA", "BYKOV, SLAVA", "BYKOV, SLAVA", "BYKOV, SLAVA"], "id": "asset-160755", "durationSec": 919, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.11.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "SUISSE", "ANNECY", "ANNECY", "ANNECY", "ANNECY", "HAITI", "HAITI", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FN", "FN", "ONU", "ONU", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00c9RITAGE", "ENL\u00c8VEMENT", "COMM\u00c9MORATION", "COMM\u00c9MORATION", "LUTTE POLITIQUE", "MAFIA", "LUTTE POLITIQUE", "MAFIA", "\u00c9CRIVAIN", "\u00c9CRIVAIN", "COLLECTION", "ANGE"], "visualPersons": ["CAMPICHE, BERNARD", "CAMPICHE, BERNARD"], "id": "asset-160756", "durationSec": 1236, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.11.30", "visualGeographicals": ["LUSSY-SUR-MORGES", "TEL AVIV", "TEL AVIV", "NAPLOUSE", "TEL AVIV", "SICILE", "SICILE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "YVONAND", "SUISSE", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ARM\u00c9E", "D\u00c9BAT", "ARM\u00c9E"], "visualPersons": ["CRIPPA, MICHEL", "GENTIL, PIERRE-ALAIN", "BRUNNER, EDOUARD", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "GILARDI, PAOLO"], "id": "asset-160810", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3710, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971130, d\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste VON BURG Dominique sur les r\u00e9formes \u00e0 mener dans l'arm\u00e9e suisse.", "title": "MOINS D'ARMEE, OU PAS DU TOUT ? - 97.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "ARM\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.11.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-160625", "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BYKOV, SLAVA", "BYKOV, SLAVA"], "id": "asset-160213", "durationSec": 2987, "mediaType": "video", "title": "97.11.30", "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "ETOILE CAROUGE FC", "FC AARAU", "SC KRIENS", "GRASSHOPPER", "CP BERNE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}]}}