{"response": {"numFound": 8397, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "AU BOULOT SEG 1 - 98.01.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159732", "durationSec": 165, "publicationDate": "1998-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "GOTHARD EXPRESS - 98.01.01", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-160729", "durationSec": 2348, "publicationDate": "1998-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNHEIM, Patricia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}, {"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.01.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160512", "durationSec": 154, "publicationDate": "1998-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-160822", "durationSec": 168, "publicationDate": "1998-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 98.01.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155848", "durationSec": 62, "publicationDate": "1998-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Brigitte Bardot (2/2)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-008955B2-5AA3-4AE5-B228-9CA961569FC4", "durationSec": 78, "publicationDate": "1998-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bardot, Brigitte"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "humoriste", "name": "Roca, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Nicolas Bouvier. L'esprit nomade (5/8): l'\u00e9criture", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-343E86EB-7ED2-4CA7-A5EE-8FD6EAE7B79C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3017, "publicationDate": "1998-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pastorale de Provence. De Jean Naguel [= Jean Chollet]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AD6155D5-4BF5-4401-A68A-913625FFBF8D", "thematicGeographicals": ["France", "Provence (France)"], "durationSec": 4327, "publicationDate": "1998-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "santon"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le R\u00e9citant", "name": "Darras, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Naguel, Jean [= Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mireille", "name": "Blanc, Sybille", "type": "Participant"}, {"role": "Le Maire", "name": "Rinu, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Bartoumiou", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Etienne, D\u00e9borah", "type": "Participant"}, {"role": "Joseph", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le R\u00e9mouleur", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "La Vieille", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Le Boeuf", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "L'Ane", "name": "Erbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Pistachi\u00e9", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Jourdan", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "L'Aveugle", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Le Tambourinaire", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Le Cur\u00e9", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Pitchounet", "name": "Chollet, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "L'Aubergiste", "name": "Cuenod, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Le Boh\u00e9mien", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Margarido", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Vivette", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Le Meunier", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "La Poissonni\u00e8re", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "Vincent", "name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gendarme", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le Ravi", "name": "Chollet, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chasseur", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Est\u00e8ve", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "La femme du Boh\u00e9mien", "name": "Cuenod, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Le Vieux", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Roustido", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "10 portraits d'\u00e9crivains de ce si\u00e8cle engag\u00e9s dans la lutte politique bross\u00e9s par l'historien fran\u00e7ais Michel Winock, auteur du livre \"Le Si\u00e8cle des intellectuels\" (Ed. du Seuil) (8/10) : 8. Robert Brasillach, l'\u00e9crivain maudit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C654DC4D-FBEB-4F34-8308-1FBE549E010C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 591, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brasillach, Robert"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9crivain", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais", "name": "Winock, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les gens qui ont fait l'ann\u00e9e (4/6) : Jiang Xeming, pr\u00e9sident de la Chine", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1934CE6E-E70E-49B8-AFF1-13232E1D145B", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 183, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Xeming, Jiang"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Swissair en Chine", "name": "Wyler, Michael", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Chine", "name": "Xeming, Jiang", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Manuel de Falla: Ecrits sur la musique et sur les musiciens (3/4) : Pr\u00e9face \u00e0 l'Encyclop\u00e9die abr\u00e9g\u00e9e de musique de Joaquin Turina et Notre musique", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-170F042A-EDDA-43E6-ADFA-92E0791B316D", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 1710, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Turina, Joaqu\u00edn", "De Falla, Manuel"], "thematicThemes": ["compositeur", "musicologie", "musique classique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "De Falla, Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Regards crois\u00e9s sur la Suisse et son pass\u00e9 (5/7) : Entretien avec Marcel Jufer, professeur au Laboratoire \u00e9lectrom\u00e9canique de l'EPFL, coordinateur de la recherche scientifique men\u00e9e pour Swissmetro par les deux \u00e9coles polytechniques f\u00e9d\u00e9rales \u00e0 Lausanne et \u00e0 Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5509FFAD-30E0-4286-9D9D-BCDC620DF3F4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1517, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetro"], "thematicThemes": ["futurologie", "transport de voyageurs", "m\u00e9tro"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Laboratoire \u00e9lectrom\u00e9canique de l'EPFL, coordinateur de la recherche scientifique pour Swissmetro", "name": "Jufer, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9n\u00e9alogie tous azimuths (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1606719B-AA6B-4243-916A-4210C45B4CA3", "durationSec": 1570, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9alogie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biochimiste, biologiste", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 97.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232049", "durationSec": 202, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NOUVEL AN", "F\u00caTE", "BOISSON", "BOISSON", "BOISSON", "BOISSON", "BOISSON", "HIVER", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIGEMENT", "HIVER", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIGEMENT", "VANDALISME", "ADOLESCENCE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "TABAGISME", "CABINE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "INCENDIE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["RIELLE, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-231738", "durationSec": 1546, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.31", "visualGeographicals": ["ST-AUBIN (NE)", "SUISSE", "EPESSES", "GENEVE", "CONTHEY", "EPESSES", "NENDAZ", "SION", "CHAMBERY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEYRUZ", "ZURICH", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 97.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232048", "durationSec": 104, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA SERVANTE SEG 1 - 97.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155728", "durationSec": 139, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Saint-Sylvestre aux Forces motrices. Entracte : Cloches de minuit. Interviews de Fernando Botero, sculpteur en Colombie et Armin Jordan, chef d'orchestre", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-2AB03D7E-904B-4413-B68C-852CF0AB03F9", "durationSec": 903, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Botero, Fernando", "Jordan, Armin"], "thematicThemes": ["sculpture", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur en Colombie", "name": "Botero, Fernando", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.12.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231737", "durationSec": 392, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LES LUMIERES DE LA VILLE, DE CHAPLIN - 97.12.31", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-237757", "durationSec": 67, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235470", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235469", "durationSec": 315, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les couche-t\u00f4t", "source": "gico", "title": "HENRI DES / MEL GROOVE / ANGUUN / MASSIMO LORENZI - 97.12.31", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-160893", "durationSec": 2531, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-160821", "durationSec": 137, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Radio souvenir", "source": "gico", "title": "BRAVO MONSIEUR OIN-OIN - 97.12.31", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-159451", "durationSec": 801, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "title": "97.12.31", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-155941", "durationSec": 824, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "SERVION SUR RIRE", "id": "asset-155649", "durationSec": 4626, "publicationDate": "1997-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Hong-Kong. D\u00e9but de l'abattage de poulets malades", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93CA0B6D-7D5E-47A2-9ACF-72173762FA71", "thematicGeographicals": ["Hong-Kong"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gallinac\u00e9e", "abattage", "grippe"], "excerpt": "Les sp\u00e9cialistes doutent de l'efficacit\u00e9 de cette mesure d'abattage", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Hong-Kong", "name": "Cayrol, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les gens qui ont fait l'ann\u00e9e (3/6) : Mohamad Khatami, nouveau pr\u00e9sident de la R\u00e9publique islamique d'Iran", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-847AB505-B085-45EC-8B7B-630BAE36F18E", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 177, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khatami, Mohamad"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique islamique d'Iran", "name": "Khatami, Mohamad", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "10 portraits d'\u00e9crivains de ce si\u00e8cle engag\u00e9s dans la lutte politique bross\u00e9s par l'historien fran\u00e7ais Michel Winock, auteur du livre \"Le Si\u00e8cle des intellectuels\" (Ed. du Seuil) (7/10) : 7. Roger Martin du Gard, auteur des Thibault", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B41E4B0-39E9-43A6-9602-29094F32B57D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 693, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin du Gard, Roger"], "thematicThemes": ["politique", "\u00e9crivain", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais", "name": "Winock, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9n\u00e9alogie tous azimuths (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC3EF6BD-2C50-4D9D-B71F-EB2CADC6615F", "durationSec": 1710, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9alogie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biochimiste, biologiste", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Manuel de Falla: Ecrits sur la musique et sur les musiciens (2/4) : Introduction \u00e0 la musique nouvelle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D4268134-3764-48E2-9FAA-D5B1FDCC821F", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 1660, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Falla, Manuel"], "thematicThemes": ["musique classique", "courant artistique (20e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "De Falla, Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Regards crois\u00e9s sur la Suisse et son pass\u00e9 (4/7) : Regard \u00e9conomique et mon\u00e9taire. Entretien avec Jean-Pierre B\u00e9guelin, chef des \u00e9tudes de la Banque Pictet et Compagnie et ancien collaborateur de la Banque Nationale Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7EF1E3E-4C7A-4BB8-855C-E72702AA2C62", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1513, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro", "\u00e9conomie", "franc suisse"], "excerpt": "L'histoire du franc suisse ou l'introduction d'une monnaie unique \u00e0 l'\u00e9chelon helv\u00e9tique. A l'occasion de l'entr\u00e9e en vigueur de la constitution fondant la Suisse moderne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des \u00e9tudes de la Banque Pictet et Compagnie, ancien collaborateur de la BNS", "name": "B\u00e9guelin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE"], "id": "asset-231735", "durationSec": 390, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.12.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 97.12.30", "visualThemes": ["INCENDIE", "BOURSE"], "visualGeographicals": ["ALGER", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "DOUANNE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231736", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma \"gore\". Une esth\u00e9tique du sang : Interview de Philippe Rouyer, auteur d'un livre sur ce sujet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B4AF48E-2CBD-46A9-905D-8B76A60CCCE9", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sang", "cin\u00e9ma", "film d'horreur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique, sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma Gore", "name": "Rouyer, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235467", "durationSec": 265, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235468", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Radio souvenir", "source": "gico", "title": "BONJOUR MONSIEUR OIN-OIN - 97.12.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-183824", "durationSec": 797, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-160820", "durationSec": 179, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE REVE SEG 1 - 97.12.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160314", "durationSec": 195, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "FESTIN A JERUSALEM", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-160380", "durationSec": 3213, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 97.12.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160315", "durationSec": 179, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Studio One", "source": "gico", "title": "PETER'S MONKEYS / SWISS CHEESE CONNECTION / - 97.12.30", "id": "asset-160066", "durationSec": 505, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Love parade", "source": "gico", "title": "97.12.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-156090", "durationSec": 482, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 97.12.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-164054", "durationSec": 154, "publicationDate": "1997-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Retrouvailles de sa m\u00e8re apr\u00e8s 52 ans de s\u00e9paration : Interview de Robert Brandt-Dieny, r\u00e9sidant \u00e0 Servion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37C88698-E7C3-469F-92A7-BC6591CF32EF", "durationSec": 173, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Robert Brandt-Dieny avait perdu sa m\u00e8re suite au bombardement de Dresde en 1945", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Servion", "name": "Brandt-Dieny, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9n\u00e9alogie tous azimuths (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-985736C2-7A2C-4735-95A3-D3BDC4410C85", "durationSec": 1618, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9alogie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Rudaz, Rita", "type": "Participant"}, {"name": "Genoud, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "10 portraits d'\u00e9crivains de ce si\u00e8cle engag\u00e9s dans la lutte politique bross\u00e9s par l'historien fran\u00e7ais Michel Winock, auteur du livre \"Le Si\u00e8cle des intellectuels\" (Ed. du Seuil) (6/10) : 6. Charles Maurras et l'Action fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5402D2F5-7E1E-4638-AC49-76FD3989280A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 714, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurras, Charles"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "histoire", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais", "name": "Winock, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Regards crois\u00e9s sur la Suisse et son pass\u00e9 (3/7) : Entretien avec Roger de Weck, journaliste, ex-r\u00e9dacteur en chef du Tages Anzeiger, actuellement chef de l'hebdomadaire allemand Die Zeit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8644BA2A-5DEE-4880-BB44-7174366634DE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1620, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ex-r\u00e9dacteur en chef du Tages Anzeiger, r\u00e9dacteur en chef Die Zeit", "name": "Weck, Roger de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Radio souvenir", "source": "gico", "title": "ENIGMES ET AVENTURES - 97.12.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-183877", "durationSec": 765, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Manuel de Falla: Ecrits sur la musique et sur les musiciens (1/4) : Falla et le romantisme et hommage \u00e0 Enrique Granados", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A44F97C1-95CB-4AA0-97FD-9B723FD8E29E", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 1684, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Falla, Manuel", "Granados, Enrique"], "thematicThemes": ["romantisme", "compositeur", "courant artistique (20e)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "De Falla, Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les gens qui ont fait l'ann\u00e9e (2/6) : Tony Blair, premier ministre britannique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DE75FB9F-0493-4E43-99B5-003B696CA978", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blair, Tony"], "thematicThemes": ["premier ministre"], "excerpt": "Tony Blair, ce travailliste d'une esp\u00e8ce encore inconnue qui, le 1er mai 1997, gagne les \u00e9lections britanniques. Les conservateurs de John Major tirent leur r\u00e9v\u00e9rence apr\u00e8s 17 ans de pouvoir ininterrompu, marqu\u00e9s par la r\u00e9volution tatch\u00e9rienne. A 46 ans, Tony Blair d\u00e9barque au 10 Downing street, avec pour tout bagage son grand talent de communicateur, son pragmatisme et son sourire plein de dents", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Blair, Tony", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235465", "durationSec": 317, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235466", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "PALAIS DE JUSTICE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "TOURISME", "VIE POLITIQUE", "ART DRAMATIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["GUNTERN, ODILO", "ARAP MOI, DANIEL", "WOD, GEORGES", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "WOD, GEORGES"], "id": "asset-235614", "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "CHAMOSON", "ARDON", "CHAMOSON", "SION", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MOMBASA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAROUGE"], "visualCorporations": ["RAIFFEISEN", "RAIFFEISEN", "RAIFFEISEN", "RAIFFEISEN", "SWISSCOM", "CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.12.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235613", "durationSec": 384, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-160819", "durationSec": 155, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BIJOUX-BISCUIT SEG 1 - 97.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160688", "durationSec": 187, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 97.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160710", "durationSec": 201, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 97.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160709", "durationSec": 138, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE SAUVEZ WILLY 2 - 97.12.29", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-160187", "durationSec": 264, "publicationDate": "1997-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Egypte. R\u00e9tablissement de l'interdiction de l'excision, conform\u00e9ment au souhait du ministre de la sant\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-131C1D1B-CF64-4B08-9185-4BC039DBDF2C", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["excision"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Bairoch, historien de l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87642A00-40FA-4BA9-A397-1A9FF0BF349C", "durationSec": 3342, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bairoch, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'\u00e9conomie", "name": "Bairoch, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "A l'affiche : Entretien avec Gary Bertini, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D80270F-130C-42E8-B99C-2374430F6048", "thematicGeographicals": ["Paris", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3264, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertini, Gary"], "thematicThemes": ["orchestre", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Les orchestres \u00e0 l'Op\u00e9ra-Bastille et en Isra\u00ebl", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Bertini, Gary", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Th\u00e9o Nadig, chef des \u00e9quipes de ski alpin suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7DA4556-BD66-4DD9-8725-E63B35EA9A72", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1029, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nadig, Th\u00e9o"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Les Suisses ne figurent plus en t\u00eate des classements, le spectacle du cirque blanc s'est us\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des \u00e9quipes de ski alpin suisse", "name": "Nadig, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Ustad Ali Akbar Khan. Les 75 ans du roi du sarod", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F0CA30B1-A4C8-458E-9EC8-40262BB8DDDB", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3660, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khan, Allaudin", "Khan, Ustad Ali Akbar"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique ethnique et folklorique", "musique instrumentale"], "excerpt": "Sarod - Musique hindoustanie - Raga - Allauddin Khan", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LE CHANT DE L'AME - 97.12.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-155837", "durationSec": 3528, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SOCIETE RADIO CANADA", "type": "Organisation"}, {"name": "TELEFILM CANADA", "type": "Organisation"}, {"name": "PRODUCTIONS PIXCOM", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "UNE FETE POUR L'OEIL, AIME ESPOSITO-FARESE - 97.12.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-134323", "durationSec": 828, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FRANCE 2", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.12.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235611", "durationSec": 347, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "INCENDIE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-235612", "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.28", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "LUGANO", "SUISSE", "ROLLE", "SUISSE", "BIENNE", "MARLY"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP17 - 97.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235463", "durationSec": 1077, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Radio souvenir", "source": "gico", "title": "MONSIEUR REVEILLE MATIN - 97.12.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-235584", "durationSec": 780, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CONTROVERS - 97.12.28", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-122787", "durationSec": 1518, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE - 97.12.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-155619", "durationSec": 2543, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Course autour du monde", "source": "gico", "title": "LA COURSE AUTOUR DU MONDE A 20 ANS! - 97.12.28", "id": "asset-155506", "durationSec": 210, "publicationDate": "1997-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ces justes qui sont l'honneur de la Suisse (2/4) : L'All\u00e9e des justes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAD24E6C-BBF0-4AF6-8FD9-471BE6374E56", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1147, "publicationDate": "1997-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "antis\u00e9mitisme", "r\u00e9fugi\u00e9", "Juifs"], "excerpt": "Ils ont nom Paul Gr\u00fcninger, Maurice Dubois, Rosa Naef ou encore Anne-Marie Piguet. Des Suisses qui durant la seconde guerre mondiale n'ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 braver la loi parfois au p\u00e9ril de leur vie pour sauver des Juifs. 24 Suisses qui ont aujourd'hui leur nom grav\u00e9 dans l'All\u00e9e des justes de Yad Vashem, le m\u00e9morial de l'holocauste \u00e0 J\u00e9rusalem", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Le Solliat (VD)", "name": "Capt, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "M\u00e9daille des justes parmi les nations, de Chapelle-des-Bois (France)", "name": "Cordier, Victoria", "type": "Participant"}, {"role": "M\u00e9daille des justes parmi les nations, de K\u00f6niz (BE)", "name": "Im Hof-Piguet, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Le Sentier (VD)", "name": "Reymond, Fred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Le chanoine Denis Grivot et la cath\u00e9drale Saint-Lazare", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE7BAA9C-1795-44B0-A93C-B18C46E29B46", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "Autun", "France"], "durationSec": 3355, "publicationDate": "1997-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilbertus"], "thematicThemes": ["courant artistique (Moyen Age)", "Moyen Age", "architecture", "sculpture", "cath\u00e9drale"], "excerpt": "La Bourgogne du 12\u00e8me si\u00e8cle. La cath\u00e9drale Saint-Lazare. Description du tympan. Le symbolisme des repr\u00e9sentations. Le sculpteur Gilbertus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine de Saint-Lazare, Autun", "name": "Grivot, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paco Rabanne, styliste et auteur de livres philosophiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A1B7E49-2D5D-46C5-B6B6-CE069E004A81", "durationSec": 3694, "publicationDate": "1997-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabanne, Paco"], "excerpt": "Sa vie, son oeuvre, la r\u00e9incarnation, la mode, l'amour, la mort", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste, auteur de livres philosophiques", "name": "Rabanne, Paco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "BEST OF 1997 - 97.12.27", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-232799", "durationSec": 5654, "publicationDate": "1997-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-128264", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1462, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971227, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZZI St\u00e9phane. Fabrice se lance dans la comp\u00e9tition sportive. Il utilise ses heures de travail pour faire du v\u00e9lo et parfaire son entra\u00eenement.", "title": "VTT C'EST LA SANTE - 97.12.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1997-12-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 97.12.27", "visualThemes": ["LOTERIE", "QUARTIER", "CHRISTIANISME", "CONFESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "SOUDAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235610", "durationSec": 1733, "publicationDate": "1997-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.12.27", "visualThemes": ["OB\u00c9SIT\u00c9", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "FEMME", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "FEMME", "MANNEQUIN (PROFESSION)"], "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235609", "durationSec": 357, "publicationDate": "1997-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Radio souvenir", "source": "gico", "title": "RADIO BUISSONNIERE - 97.12.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-235583", "durationSec": 794, "publicationDate": "1997-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "PLAINES ET FORETS - L'EUROPE SAUVAGE", "id": "asset-160025", "durationSec": 3098, "publicationDate": "1997-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabriel Saab, \u00e9conomiste et compositeur \u00e9gyptien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-300E2215-BA4D-4497-BB38-C145C4FF84C0", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 3447, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur"], "excerpt": "Gabriel Saab parle de l'actualit\u00e9 de son travail musical. Il \u00e9tait \u00e9galement un haut fonctionnaire dans son pays et fr\u00e8re d'Andr\u00e9e Ch\u00e9did. Diffusion int\u00e9grale de sa premi\u00e8re symphonie en mi mineur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, compositeur", "name": "Saab, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "10 portraits d'\u00e9crivains de ce si\u00e8cle engag\u00e9s dans la lutte politique bross\u00e9s par l'historien fran\u00e7ais Michel Winock, auteur du livre \"Le Si\u00e8cle des intellectuels\" (Ed. du Seuil) (5/10) : 5. Andr\u00e9 Gide et la Nouvelle revue fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F2B312C-0A63-4B6A-AEA1-659F823A90E8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 725, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gide, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["politique", "histoire", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais", "name": "Winock, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Programme mis sur pied par la Suisse pour aider au respect des Droits de l'Homme en Chine : Interview de Jean-Daniel Vigny, responsable de la section politique des Droits de l'Homme au DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CACDE83-8C07-41E1-8D00-29961B90B58C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine", "P\u00e9kin"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "droits de l'homme", "peine de mort"], "excerpt": "Dans le cadre du programme que la Suisse a mis sur pied pour aider au respects des Droits de l'Homme en Chine, une d\u00e9l\u00e9gation du DFAE \u00e0 P\u00e9kin a cherch\u00e9 \u00e0 savoir s'il \u00e9tait possible d'\u00e9viter que la peine de mort soit prononc\u00e9e contre le jeune Suisse de 29 ans inculp\u00e9 pour avoir viol\u00e9 et \u00e9trangl\u00e9 une \u00e9coli\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la section politique des Droits de l'Homme au DFAE", "name": "Vigny, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les gens qui ont fait l'ann\u00e9e (1/6) : Laurent-D\u00e9sir\u00e9 Kabila, le nouvel homme fort de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-EFC46CB5-F4E2-4C3E-9D24-FE6E1528C682", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Za\u00efre"], "durationSec": 184, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kabila, Laurent-D\u00e9sir\u00e9"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Za\u00efrois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9s de Sese Seko Mobutu", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "name": "Kabila, Laurent-D\u00e9sir\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235462", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235461", "durationSec": 279, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Radio souvenir", "source": "gico", "title": "LAUSANNE-HOLLYWOOD - 97.12.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-235581", "durationSec": 844, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.12.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235607", "durationSec": 328, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 97.12.26", "visualThemes": ["EL NINO", "EL NINO", "EL NINO", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "EGLISE ORTHODOXE"], "visualGeographicals": ["PEROU", "INDONESIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERBIER", "MOSCOU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-235608", "durationSec": 1682, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le r\u00eave de vos 20 ans", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION D'ENTRAIDE", "BI\u00c8RE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION D'ENTRAIDE", "CLOWN", "SAXOPHONE", "AIDE HUMANITAIRE", "FERME", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION D'ENTRAIDE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "AIDE HUMANITAIRE", "VILLE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION D'ENTRAIDE"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND", "VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-240926", "thematicGeographicals": ["TOGO", "NICARAGUA", "QUITO", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 5972, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, TOGO, NICARAGUA, Quito : 19971226, RAPP Jean-Philippe et RIHS David re\u00e7oivent 7 jeunes \u00e2g\u00e9s entre 20 et 26 ans qui ont chacun un projet soit social, d'aide humanitaire, culturel ou entrepreneurial. Chaque candidat doit convaincre le jury de l'importance de son projet, ceci afin de remporter le prix de 50000 francs qui lui permettra de r\u00e9aliser son r\u00eave. Portrait des laur\u00e9ats de l'\u00e9dition 1996 de cette \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision d'entraide.", "title": "97.12.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SAIGNELEGIER", "PLATEAU", "NICARAGUA", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "MOIRY", "PORRENTRUY", "SION", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "TOGO", "SUISSE", "MONTREUX", "QUITO", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "LE MEILLEUR DE LA CAMERA CACHEE", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-160818", "durationSec": 159, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Voisard, po\u00e8te et \u00e9crivain jurassien (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33727971-3881-4F0D-B1F9-902A6008AC6A", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3105, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain jurassien", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Regards crois\u00e9s sur la Suisse et son pass\u00e9 (2/7) : La Suisse et la seconde guerre mondiale (2/2). D\u00e9bat avec Joseph Rey, v\u00e9t\u00e9ran de la MOB et Olivier Meuwly, secr\u00e9taire romand de l'USAM", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-3D924091-282F-4CA4-903E-00FFABF01722", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1525, "publicationDate": "1997-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "v\u00e9t\u00e9ran de la MOB", "name": "Rey, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand de l'USAM", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Back 97", "source": "siranau", "title": "1997, la friqu\u00e9e (20 h.) : 8 d\u00e9cembre. Fusion UBS-SBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9D69CAF-D8E6-45A0-AC87-4426DEB1FDF1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 259, "publicationDate": "1997-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "United Bank of Switzerland", "SBS"], "thematicThemes": ["banque", "fusion d'entreprises"], "excerpt": "8 d\u00e9cembre, fusion sur Limmat, l'UBS et la SBS couchent ensemble, milliards et licenciements", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des employ\u00e9s de commerce", "name": "Signorell, Pider", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Couleur 3", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Couleur 3", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Back 97", "source": "siranau", "title": "1997, vengeresse des morts d'une place, un peu tard (8 h.) : 18 f\u00e9vrier. Mort de Deng Xiaoping", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3A84DA3-CCC8-4379-B7F6-688B55E1A7E7", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1997-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deng Xiaoping"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "excerpt": "18 f\u00e9vrier, dans son lit douillettement, le bourreau de Tien an Men, Deng Xiaoping, passe l'arme \u00e0 gauche", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Couleur 3", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Couleur 3", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Chine", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}]}}