{"response": {"numFound": 8397, "start": 3100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "id": "asset-153646", "durationSec": 2406, "mediaType": "video", "title": "MICHEL COMTE PHOTOGRAPHE DES STARS - 97.09.07", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZWYSSIG, Toni", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "NICOLAS BOUVIER - 97.09.07", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-153654", "durationSec": 2998, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Tol\u00e9rance et homosexualit\u00e9", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D400A947-17BF-4714-88AE-5A18F9758D31", "durationSec": 1186, "publicationDate": "1997-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Magerl, Yves-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Ogay, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fusion de la Winterthur Assurance et du Cr\u00e9dit Suisse : Les actionnaires approuvent massivement le projet de fusion des deux soci\u00e9t\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2043FDBC-DD3F-418E-B861-A5CD798214C8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Winterthur Assurance", "Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["assurance", "banque", "fusion d'entreprises"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Grande-Bretagne. Hommage posthume de la reine Elisabeth II \u00e0 son ex-belle-fille la princesse Lady Di : Commentaire de V\u00e9ronique Roess", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7963706B-0951-4425-956D-AAA35DFE2083", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Angleterre"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diana d'Angleterre", "Elisabeth II"], "thematicThemes": ["noblesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Londres. Fun\u00e9railles de Lady Di en direct de l'abbaye de Westminster", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-159802F1-4208-47DD-83BC-0BF566890103", "thematicGeographicals": ["Inde", "Grande-Bretagne", "Londres"], "durationSec": 1818, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diana d'Angleterre", "M\u00e8re Teresa"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "noblesse"], "excerpt": "Avec commentaires de Georges Kleinmann (en studio) qui avait suivi le mariage de Diana - Correspondances de Nathalie Jaquet et V\u00e9ronique Roess de Londres - Tour de l'actualit\u00e9 d'Aline Viredaz - Correspondance de Laurent Morino (Rome): hommage du pape \u00e0 M\u00e8re Teresa - Commentaire de Daniel Favre: d\u00e9c\u00e8s de M\u00e8re Teresa, r\u00e9actions dans le monde - Interviews de sid\u00e9ens et d'un journaliste anglais, par V\u00e9ronique Roess (trad. Fran\u00e7ois Moreillon)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sid\u00e9ens anglais", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "ex-collaborateur TSR", "name": "Kleinmann, Georges", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Londres", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Calcutta. D\u00e9c\u00e8s de M\u00e8re Teresa \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans : Interview extrait d'archives (1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FE0A253-C6B9-46E9-ACA0-2E1AEDD13BB5", "thematicGeographicals": ["Inde", "Calcutta"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e8re Teresa"], "thematicThemes": ["religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse (archives)", "name": "M\u00e8re Teresa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. A Qu\u00e9bec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B0BACE6-CAE6-42AA-89AD-969BA241B8CB", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3535, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les 5 sens: Go\u00fbt - Odorat - Couleur - Bruit - Objet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, animateur radio \u00e0 CJMF", "name": "Gilet, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante", "name": "Fortin, Karen", "type": "Participant"}, {"role": "organisatrice du Festival d'\u00e9t\u00e9 de Qu\u00e9bec", "name": "Bussi\u00e8re, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'hebdomadaire Voir", "name": "Gagn\u00e9, Jean-Simon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tom Novembre, chanteur : Sa vie familiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C6E37F8-D391-4701-89B3-E2EC90B035DC", "durationSec": 1289, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novembre, Tom"], "thematicThemes": ["vie familiale", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Novembre, Tom", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sandoz, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "La science fiction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8222AE82-9CB1-47FD-989E-D022B0EEB022", "durationSec": 1789, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["science-fiction"], "excerpt": "Origines. Les \u00e9crivains (F. Bacon, Cyrano de Bergerac, Jules Verne, H.G. Wells...)", "alternativeExcerpt": ["Les origines et les principaux \u00e9crivains du genre : Francis Bacon, Cyrano de Bergerac, Jules Verne, H.G. Wells..."], "alternativeTitle": ["La science-fiction / SIR_1997-09-06_magellan_8222AE82-9CB1-47FD-989E-D022B0EEB022 / La science fiction", "Magellan - 06.09.1997"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9036918", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Kreuz, Norbert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-9036913"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Le respect du Vaudou pour l'avenir d'Ha\u00efti, avec Franz Grandoit, par Michel Kocher", "id": "sound-8D59D98E-8921-46BC-9D3A-DACFB7064289", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 1902, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "vaudou"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "protestant de retour d'Ha\u00efti", "name": "Grandoit, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Grande-Bretagne. Allocution de la reine Elisabeth II d'Angleterre : Hommage \u00e0 la princesse Lady Di", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-93EAE460-B5D7-456C-89E1-D52A1CAF4964", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diana d'Angleterre"], "thematicThemes": ["noblesse"], "excerpt": "La reine Elisabeth II est sortie de sa r\u00e9serve pour s'adresser \u00e0 ses sujets, une allocution qui se voulait une r\u00e9ponse aux critiques", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "reine d'Angleterre", "name": "Elisabeth II", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Londres", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gottardo Bontognali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BED35949-C61F-4F33-A84D-F38006396053", "durationSec": 3479, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bontognali, Gottardo"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bontognali, Gottardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Calcutta. D\u00e9c\u00e8s de M\u00e8re Teresa : Interview du P\u00e8re j\u00e9suite Jean-Blaise Fellay, qui a c\u00f4toy\u00e9 la religieuse pendant un mois \u00e0 Calcutta", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BC9A3E2-0E44-484B-9C27-43C1B4C11C2C", "thematicGeographicals": ["Inde", "Calcutta"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e8re Teresa"], "thematicThemes": ["religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "P\u00e8re j\u00e9suite", "name": "Fellay, Jean-Blaise (j\u00e9suite)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Londres. Fun\u00e9railles de la princesse Lady Di", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-AD063D7A-D389-404B-ACAC-4ED1AA56F226", "thematicGeographicals": ["Londres", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 302, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diana d'Angleterre"], "thematicThemes": ["noblesse", "obs\u00e8ques"], "excerpt": "Extrait de la chanson d'Elton John (Radio France) - Compte-rendu des fun\u00e9railles (V\u00e9ronique Roess) - Hommage du comte Charles Spencer, fr\u00e8re de Lady Di (Radio France) - C\u00e9r\u00e9monie des fun\u00e9railles, la foule en d\u00e9lire (Nathalie Jaquet) - Hommage unanime \u00e0 la personnalit\u00e9 exceptionnelle (Aline Viredaz)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des fun\u00e9railles de Lady Di", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "comte, fr\u00e8re de Lady Di", "name": "Spencer, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Londres", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur anglais", "name": "John, Elton", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "97.09.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-156354", "durationSec": 856, "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE", "PAYSAN", "AGRICULTURE DE MONTAGNE"], "id": "asset-156360", "thematicGeographicals": ["ANNIVIERS", "GRIMENTZ", "ST-JEAN"], "durationSec": 1419, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grimentz, Anniviers : 19970906, pr\u00e9sentation en musique du Val d'Anniviers et du village de Grimentz, \u00e0 l'occasion de la 5 \u00e8me Rencontre de musique populaire\n* St-Jean : 19970906, visite du mayen de GENOUD Philippe, le dernier grimentzard \u00e0 vivre de son m\u00e9tier de paysan de montagne.", "title": "FETE A GRIMENTZ - 97.09.06", "visualGeographicals": ["GRIMENTZ", "GRIMENTZ", "ANNIVIERS", "ST-JEAN"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" DU VAL D'ANNIVIERS EN VALAIS", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100425"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-124227", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1474, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970906, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZZI St\u00e9phane. Le casque et une moto, la source d'une bisbille entre les personnages du Bigoudi.", "title": "LA MOTO - 97.09.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "MONARCHIE", "MONARCHIE", "MONARCHIE", "MONARCHIE", "BAIN DE FOULE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "OBS\u00c8QUES", "T\u00c9L\u00c9VISION", "MONARCHIE", "PAUVRET\u00c9", "BIENFAISANCE", "RELIGIEUSE", "BIENFAISANCE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "OBS\u00c8QUES"], "visualPersons": ["MASAKO DU JAPON", "DIANA D'ANGLETERRE", "NARUHITO DU JAPON", "MASAKO DU JAPON", "NARUHITO DU JAPON", "DIANA D'ANGLETERRE", "DIANA D'ANGLETERRE", "DIANA D'ANGLETERRE", "CHARLES D'ANGLETERRE", "M\u00c8RE TERESA", "ZEROUAL, LIAMINE", "MADANI, ABASSI", "DIANA D'ANGLETERRE"], "id": "asset-159363", "durationSec": 1692, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.09.06", "visualGeographicals": ["LONDRES", "WASHINGTON", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "EUROPE", "USA", "ASIE", "EUROPE", "AFRIQUE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "EUROPE", "USA", "INDE", "FRIBOURG-VILLE", "ALGERIE", "ALGERIE", "ALGER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "ALGERIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.09.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-238648", "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualPersons": ["DIANA D'ANGLETERRE"], "id": "asset-159364", "durationSec": 2676, "mediaType": "video", "title": "NUIT SPECIAL FUNERAILLES DIANA D'ANGLETERRE - 97.09.06", "visualGeographicals": ["LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "SIMULATION D'ACCIDENT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "A\u00c9ROPORT", "INCENDIE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POMPIER"], "id": "asset-155803", "thematicGeographicals": ["COINTRIN"], "durationSec": 1716, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cointrin : 19970906, simulation d'un accident d'avion sur le tarmac de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve Cointrin dans le cadre d'un exercice d'entra\u00eenement du Service de S\u00e9curit\u00e9 de l'A\u00e9roport dirig\u00e9 par le commandant DUCHOSAL Jean-Fran\u00e7ois.", "title": "ALERTE SUR LE TARMAC - 97.09.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "COINTRIN", "ROYAUME-UNI", "COINTRIN"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1997-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JATON, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magellan", "title": "La science-fiction", "id": "ece-9036913", "durationSec": 768, "publicationDate": "1997-09-05T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les origines et les principaux \u00e9crivains du genre : Francis Bacon, Cyrano de Bergerac, Jules Verne, H.G. Wells...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9036913", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9036913"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Visite d'un pr\u00e9sident", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469077.image", "id": "ece-3469079", "durationSec": 33, "publicationDate": "1997-09-05T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chef d'Etat Nelson Mandela est l'h\u00f4te officiel des autorit\u00e9s de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469079", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469079"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proche-Orient. Echec d'un commando isra\u00e9lien au Sud Liban contre le Hezbollah, pr\u00e8s de Sa\u00efda", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-13213274-6A1C-465E-BED4-084FC670B20B", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Liban"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hezbollah"], "thematicThemes": ["action militaire", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Apr\u00e8s le triple attentat \u00e0 J\u00e9rusalem o\u00f9 7 personnes ont perdu la vie, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a essuy\u00e9 le feu de l'arm\u00e9e libanaise et a perdu 11 soldats", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Nasr, Gaby", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vaud. La politique de renvoi des r\u00e9fugi\u00e9s bosniaques : Interview de Josef Zisyadis, chef du D\u00e9partement de justice et police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61BBBC3B-71E6-43F8-92BC-5E522F170970", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Vaud", "Suisse", "Yougoslavie"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Le gouvernement vaudois maintient sa politique de retours diff\u00e9renci\u00e9s des r\u00e9fugi\u00e9s bosniaques et il s'insurge contre les directives f\u00e9d\u00e9rales de renvoi des r\u00e9fugi\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de justice et police vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Europe des protestants (5/5) : Le r\u00f4le des protestants dans la construction de l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A69CCD5-D86B-4091-8E8E-C72E617977FB", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1719, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "protestantisme", "europ\u00e9anisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"L'Europe des protestants\", avec Laurence Pivot (Ed. Latt\u00e8s)", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "A propos du Festival de Montreux-Vevey 1997-1998 en direct de l'Auditorium Stravinski : R\u00e9p\u00e9tition en direct de l'Ouverture de \"Cosi fan tutte\" par la Camerata Academica de Salzbourg sous la direction d'Emmanuel Krivine et propos d'artistes", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-074AB1AA-B036-4DCA-8701-24DDD542DFF0", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud", "Vevey"], "durationSec": 4156, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Montreux-Vevey"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Antonini, Giovanni", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Bell, Joshua", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Krivine, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9orbiste", "name": "Pianca, Luca", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, illustrateur", "name": "Visson, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Krivine, Emmanuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expulsion par les autorit\u00e9s turques de deux syndicalistes zurichois : Interview de Peter Frei, membre du Syndicat suisse des services publics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF1FEF89-8B0A-4E09-85A2-F8DC90C2496D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "expulsion", "Kurdes", "syndicat", "prison"], "excerpt": "Les deux syndicalistes zurichois expuls\u00e9s faisaient partie d'une d\u00e9l\u00e9gation europ\u00e9enne en faveur du r\u00e8glement pacifique de la question kurde. Peter Frei parle des conditions abominables qui r\u00e8gnent dans les prisons turques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Syndicat suisse des services publics", "name": "Frei, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MASSIMO LORENZI - 97.09.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192213", "durationSec": 246, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202485", "durationSec": 75, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La Vie illustre et libertine de Jean-Baptiste Lully. De Henry Pruni\u00e8res (10/10) : \"Te Deum\" et mort de Lully", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-541DE9CE-89EF-4D17-B7B3-7FA0C2F2B02C", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Italie"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lully, Jean-Baptiste"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "composition musicale", "musique classique", "courant artistique (17-19e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, biographe", "name": "Pruni\u00e8res, Henry", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Londres. Un jour avant les fun\u00e9railles de la princesse Lady Di : Interviews de personnes qui attendent la c\u00e9r\u00e9monie et qui ont camp\u00e9 sur place", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B2E2D6F-8E34-474A-8B90-875EE7A4260D", "thematicGeographicals": ["Londres", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diana d'Angleterre"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "noblesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Anglais \u00e0 Londres", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Londres", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "J\u00e9rusalem. 7 morts suite \u00e0 un triple attentat revendiqu\u00e9 par la branche arm\u00e9e du Hamas : Interview de Leila Chahid, repr\u00e9sentante palestinienne en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE60A787-E693-49DD-AAB3-7A279B6D299D", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas"], "thematicThemes": ["islam", "mouvement politique", "attentat", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentante palestinienne en France", "name": "Chahid, Le\u00efla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.09.05", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "LAIT", "PAYSAN", "COLLECTION", "MOTO", "TOUR DE CONTR\u00d4LE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["GRUYERES", "COLLEX-BOSSY", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159377", "durationSec": 807, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.09.05 08.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202486", "durationSec": 155, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.09.05", "visualThemes": ["CORSO", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159398", "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "3 - 97.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159928", "durationSec": 410, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159926", "durationSec": 352, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Musique", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO", "ORCHESTRE DE CHAMBRE", "PIANO", "CONCOURS", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "CHEF D'ORCHESTRE", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["LOPEZ COBOS, JESUS"], "id": "asset-124478", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 6178, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : Th\u00e9\u00e2tre, 19970830, finale du 17 \u00e8me concours de piano Clara Haskil avec l'Orchestre de Chambre de Lausanne (OCL), plac\u00e9 sous la direction de LOPEZ COBOS Jesus, interpr\u00e8tant le Concerto no 1 en Mi mineur opus 2 de CHOPIN Fr\u00e9d\u00e9ric avec la soliste LESCHENKO Polina au piano, le Concerto no 23 en La majeur K. 488 de MOZART Wolfgang Amadeus avec la soliste CHOI HIE-YON, et le Concerto no 17 en Sol majeur K. 453 de MOZART Wolfang Amadeus avec la soliste BARDIN Delphine.", "title": "FINALE 17 EME CONCOURS DE PIANO CLARA HASKIL 1997 - THEATRE DE VEVEY -\n\nDIRECTION JESUS LOPEZ COBOS - 97.09.07", "visualGeographicals": ["VEVEY"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "thematicPersons": ["LOPEZ COBOS, JESUS"], "thematicThemes": ["CONCERTO", "ORCHESTRE DE CHAMBRE", "PIANO", "CONCOURS", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BYE BYE MARINE SEQ 1 - 97.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124177", "durationSec": 119, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159927", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.09.05", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "MEZIERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["KERNEN, OLIVIER"], "id": "asset-159399", "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.09.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-159362", "durationSec": 635, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.09.05", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "LAIT", "PAYSAN"], "visualGeographicals": ["GRUYERES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-159360", "durationSec": 737, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTENTAT", "BANQUE", "ASSURANCE", "FUSION D'ENTREPRISES", "FESTIVAL", "CIN\u00c9MA", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualPersons": ["BLOCH, ROLF", "COTTI, FLAVIO", "GUT, RAINER"], "id": "asset-159361", "durationSec": 2182, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.09.05", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "ISRAEL", "BERNE", "WINTERTHUR", "VENISE", "TESSIN"], "visualCorporations": ["ASSOCIATION SUISSE DES BANQUIERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.09.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-159378", "durationSec": 300, "publicationDate": "1997-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "A propos de \"Si Dieu \u00e9tait Suisse\" de Hugo Loetscher adapt\u00e9 pour le th\u00e9\u00e2tre par Anne-Marie Delbart", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FCB98B2F-09E9-4A6E-8E0A-84F38EE5FAFA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1792, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La B\u00e2tie (Festival)", "Loetscher, Hugo"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique", "festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Loetscher, Hugo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Delbart, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En direct de la Grange de la Touvi\u00e8re \u00e0 propos du Festival Amadeus : Propos d'artistes", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-5A713DAA-41E6-4507-A64C-627C21BD5F18", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3256, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contrebassiste", "name": "Kullmann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Kanoff, Steven", "type": "Participant"}, {"role": "cr\u00e9ateur du Festival Amadeus", "name": "Cortet, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbte de pan", "name": "Tirabosco, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rog\u00e9, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "hautbo\u00efste", "name": "Capeille, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "violoncelle", "name": "Thiebaud, Marc Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Retour au Palais f\u00e9d\u00e9ral de Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, apr\u00e8s son op\u00e9ration d'une tumeur au foie : Interviews de Monique Ryser, journaliste au Blick; Raymond Gremaud, journaliste au Jura; Fabrizio Triulzi, journaliste de la RSI; Fran\u00e7ois Nussbaum, journaliste \u00e0 L'Impartial; Peter Amstutz, journaliste \u00e0 la Basler Zeitung; Peter Tchopp, conseiller national genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65D6EA84-06AE-4189-899D-20F6B91C7580", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la Basler Zeitung", "name": "Amstutz, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Journal du Jura", "name": "Gremaud, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Blick", "name": "Ryser, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Impartial", "name": "Nussbaum, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois", "name": "Tschopp, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de la RSI", "name": "Triulzi, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondcorrespondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "La plus grande tour. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E6282D00-ED2D-4C40-AE93-F4F1722A4181", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 899, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eiffel"], "excerpt": "Histoire autour de la tour Eiffel", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La Vie illustre et libertine de Jean-Baptiste Lully. De Henry Pruni\u00e8res (9/10) : Les op\u00e9ras de Lully", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DFE73707-E000-49F8-8835-8974A739CF83", "thematicGeographicals": ["Paris", "Italie", "France"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lully, Jean-Baptiste"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "courant artistique (17-19e)", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, biographe", "name": "Pruni\u00e8res, Henry", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Europe des protestants (4/5) : R\u00e9ponse des protestants au d\u00e9fi communiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0996EF57-5914-4A18-9BB1-1076C8C262A8", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1677, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "20e si\u00e8cle", "communisme", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"L'Europe des protestants\", avec Laurence Pivot (Ed. Latt\u00e8s)", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait de la conf\u00e9rence de presse de Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral : A propos de son retour au Palais f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s son op\u00e9ration d'une tumeur au foie", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8F220E6D-D728-4865-B93A-9318B1B8535B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202362", "durationSec": 110, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA TROMPETTE SEQ 1 - 97.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202526", "durationSec": 132, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE CHAT SEQ 1 - 97.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124176", "durationSec": 144, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualPersons": ["BRON, JEAN-ST\u00c9PHANE", "HAINARD, JACQUES", "LOETSCHER, HUGO"], "id": "asset-134175", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3325, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970904, HEINIGER Florence re\u00e7oit le r\u00e9alisateur BRON Jean-St\u00e9phane, pour le film \"Connu de nos services\", le conservateur du mus\u00e9e ethnographie de Neuch\u00e2tel HAINARD Jacques, et l'\u00e9crivain MUSY Gilbert, pour sa traduction du livre de LOETSCHER Hugo, \"si Dieu \u00e9tait suisse\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 19970904, itw de l'\u00e9crivain LOETSCHER Hugo sur l'identit\u00e9 suisse \u00e0 l'occasion de l'adaptation de son livre \"si Dieu \u00e9tait suisse\" par la troupe du Th\u00e9\u00e2tre du Sentier avec le com\u00e9dien THEBERT Claude\n* Neuch\u00e2tel-ville : 19970904, visite de l'exposition \"Pom pom pom pom\" sur l'histoire de la musique au Mus\u00e9e d'Ethnographie de Neuch\u00e2tel.", "title": "JEAN-STEPHANE BRON / JACQUES HAINARD / GILBERT MUSY - 97.09.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.09.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-134267", "durationSec": 1444, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.09.04", "visualThemes": ["BATEAU DE P\u00caCHE", "POISSON (ALIMENT)", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["LAC DE BIENNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159375", "durationSec": 806, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202484", "durationSec": 161, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124720", "durationSec": 49, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.09.04", "visualThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "ACCIDENT ROUTIER", "BOUCHON ROUTIER", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ST-LEGIER", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FAREAS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "MANDELA, NELSON"], "id": "asset-159396", "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.09.04", "visualThemes": ["PROCUREUR", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CORNU, PIERRE"], "id": "asset-159395", "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.09.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-159359", "durationSec": 594, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["FORD, HARRISON"], "id": "asset-159357", "durationSec": 813, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.09.04", "visualGeographicals": ["VENISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "PRESSE", "BANQUE", "BANQUE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "DAYER, ARIANE"], "id": "asset-159358", "durationSec": 1818, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.09.04", "visualGeographicals": ["BERNE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "JERUSALEM", "PARIS", "PARIS", "GENEVE", "ZURICH", "BUELACH", "ZURICH", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["SBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.09.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-159376", "durationSec": 373, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159923", "durationSec": 255, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TROC", "TROC", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TROC", "TROC", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-153671", "thematicGeographicals": ["PARIS", "DORDOGNE", "RUSSIE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4987, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Dordogne, Paris, RUSSIE : Gen\u00e8ve-ville, Dordogne, Paris, Ste-Foi, RUSSIE, 19970904, l'\u00e9conomie du troc s'est d\u00e9velopp\u00e9e avec la crise \u00e9conomique des ann\u00e9es 1990 qui frappe aussi bien la Suisse que d'autres pays. Ce moyen d'\u00e9change constitue \u00e0 la fois un moyen de survivre pour des gens d\u00e9munis qu'une occasion de faire des rencontres et de d\u00e9velopper un syst\u00e8me \u00e9conomique bas\u00e9 sur la convivialit\u00e9 et sur des \u00e9changes qui ne sont plus tributaire de la monnaie courante.", "title": "TROC EN STOCK // LE CRASH DU VOL TWA 800 - 97.09.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "DORDOGNE", "PARIS", "RUSSIE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "3 - 97.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159925", "durationSec": 279, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159924", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MASSIMO LORENZI - 97.09.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-155908", "durationSec": 233, "publicationDate": "1997-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "Le planeur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476835.image", "id": "ece-3476837", "durationSec": 687, "publicationDate": "1997-09-03T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Survolez les Alpes suisses en planeur et en parapente.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476837", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476837"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Leonora Concini (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE335561-B3D4-4E56-B2E2-2A6131169F68", "durationSec": 936, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Extrait du bulletin de sant\u00e9 du conseiller f\u00e9d\u00e9ral (en fran\u00e7ais et en allemand) et commentaire de Pierre-Han Choffat", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-9C2ECE47-1C1F-46A2-B9E3-574B1949F408", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "La question de sa d\u00e9mission n'est pas \u00e0 l'ordre du jour, c'est un homme tr\u00e8s attendu qui a fait son retour au Palais f\u00e9d\u00e9ral, un homme plein d'humour et plein d'\u00e9nergie. Concernant une \u00e9ventuelle d\u00e9mission, il n'est pas question de ce probl\u00e8me aujourd'hui, comme tout diplomate il continue \u00e0 m\u00e9diter sur son avenir, mais cet avenir est inalt\u00e9r\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le retour de Jean-Pascal Delamuraz \u00e0 l'ouverture de la s\u00e9ance du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-D9ED0DAA-7BE4-4E15-9253-17B0F486649F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La Vie illustre et libertine de Jean-Baptiste Lully. De Henry Pruni\u00e8res (8/10) : Lully \u00e9carte les musiciens italiens de la Cour", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5EEECFF0-D8C5-4978-B8ED-752A482C667B", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Italie"], "durationSec": 1705, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lully, Jean-Baptiste"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "musique classique", "compositeur", "orchestre de chambre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, biographe", "name": "Pruni\u00e8res, Henry", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire Claude-Henri Reusser", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-191FEC82-0DB8-42D7-961C-2366413924F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "sant\u00e9"], "excerpt": "Ses propos ont laiss\u00e9 la porte ouverte \u00e0 toutes les interpr\u00e9tations, il n'a parl\u00e9 que du proche avenir", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Extrait de la d\u00e9claration de Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral : \"Me voici de retour, le jarret vigousse, pour reprendre mes activit\u00e9s au Conseil f\u00e9d\u00e9ral\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19B08383-52B0-4D10-AC68-FC24DCE7E3D7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 12, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En direct du Foyer de l'Op\u00e9ra de Lausanne : Entretien avec les artistes et interpr\u00e9tation en direct d'un programme Mozart", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1442C76D-232F-41A8-B869-C03A4E07D3DE", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 4393, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Jia, L\u00fc", "type": "Participant"}, {"name": "Meyer, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Deflo, Gilbert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Delaloye, Olivier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "soprano", "name": "Gens, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "baryton", "name": "Scaltriti, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Bertheau, Marie-C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["PLANEUR", "PLANEUR", "PLANEUR", "TRUITE", "VUE SUBAQUATIQUE", "TRUITE", "VUE SUBAQUATIQUE", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "id": "asset-202102", "thematicGeographicals": ["NOUVELLE-ZELANDE", "SUISSE", "ALPES"], "durationSec": 3294, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Alpes, NOUVELLE-ZELANDE : 19970903, pr\u00e9sentation du vol \u00e0 voile, une discipline sportive consistant \u00e0 piloter un avion planeur. 2 jeunes filles adeptes de ce sport le pratiquent parmi de magnifiques paysages de montagnes enneig\u00e9s et rencontrent sur leur chemin un parapentiste\n* SLOVENIE : 19970903, ROSSI Pierre-Pascal, s'en va p\u00eacher la truite Marmorata en Slov\u00e9nie. Une occasion de pr\u00e9senter les magnifiques paysages autour des lacs et rivi\u00e8res de montagnes dans cette r\u00e9gion.", "title": "POISSON VOLE - 97.09.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "NOUVELLE-ZELANDE", "SUISSE", "SLOVENIE", "SLOVENIE", "SLOVENIE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070506"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "97.09.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202640", "durationSec": 241, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Europe des protestants (3/5) : Le protestantisme en Europe du Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9744111-1499-4482-B394-86F92C8E6BBA", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"L'Europe des protestants\", avec Laurence Pivot (Ed. Latt\u00e8s)", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ M1 01 - 97.09.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124247", "durationSec": 241, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LE SECRET DES ARMES - LA BALLADE DE BILLY BROWN OU LES IMAGES INCONNUES DE LA GUERRE DU VIETNAM", "id": "asset-115790", "durationSec": 3226, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "FORMATION DES ADULTES", "POLITIQUE CULTURELLE", "JEUNESSE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "ASSURANCE MALADIE"], "id": "asset-159373", "durationSec": 784, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.09.03", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "SIERRE"], "visualCorporations": ["GROUPE MUTUEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.09.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-159374", "durationSec": 400, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.09.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159920", "durationSec": 310, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.09.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159921", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "DIPLOMATIE", "HOMME D'AFFAIRES", "GOLF (LOISIR)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "MANDELA, NELSON", "OGI, ADOLF", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-159355", "durationSec": 1802, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.09.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MALAISIE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VENISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "3 - 97.09.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159922", "durationSec": 323, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.09.03", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "\u00c9MIGRATION", "AGRICULTEUR", "IMMIGRATION", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "BOUDEVILLIERS", "DOUBS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO", "JAUSLIN, JEAN-FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-159392", "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.09.03", "visualThemes": ["VITICULTURE"], "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159393", "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.09.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-159356", "durationSec": 594, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "CASANOVA, ACHILLE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-159354", "durationSec": 821, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.09.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "FOOTBALL - 97.09.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192212", "durationSec": 163, "publicationDate": "1997-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Europe des protestants (2/5) : Le protestantisme en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39B65FB3-A85D-4116-83A1-2B819E643465", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1742, "publicationDate": "1997-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"L'Europe des protestants\", avec Laurence Pivot (Ed. Latt\u00e8s)", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "La Vie illustre et libertine de Jean-Baptiste Lully. De Henry Pruni\u00e8res (7/10) : Les petits violons de Lully", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A5C6AF87-5D91-4537-80BE-B330939B023C", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Italie"], "durationSec": 1796, "publicationDate": "1997-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lully, Jean-Baptiste"], "thematicThemes": ["musique classique", "orchestre de chambre", "courant artistique (17-19e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, biographe", "name": "Pruni\u00e8res, Henry", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival de musique de Chamb\u00e9ry et des concerts de l'Abbaye de Montheron : Entretien avec Renaud Capu\u00e7on et Willy Chevalley", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6F4F51C9-BDF6-449B-8735-5E477D12ABEF", "thematicGeographicals": ["Montheron", "Chamb\u00e9ry", "Vaud", "France"], "durationSec": 3244, "publicationDate": "1997-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Capu\u00e7on, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association des Amis de l'Abbaye de Montheron", "name": "Chevalley, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Bilson, Malcolm", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}]}}