{"response": {"numFound": 8397, "start": 4500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.06.06", "visualThemes": ["MEETING A\u00c9RIEN", "ADMINISTRATION", "APPRENTI", "ADMINISTRATION", "APPRENTI", "ADMINISTRATION", "APPRENTI"], "visualGeographicals": ["SION", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "BERNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202689", "durationSec": 810, "publicationDate": "1997-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.06.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202396", "durationSec": 198, "publicationDate": "1997-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "VIOLENCE DES JEUNES : COMMENT REAGIR ? - 97.06.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-202631", "durationSec": 2422, "publicationDate": "1997-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FAYARD, Roselyne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.06.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["PIDOUX, PHILIPPE"], "id": "asset-202671", "durationSec": 795, "publicationDate": "1997-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOTALITARISME", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CH\u00d4MAGE", "CLASSE D'\u00c2GE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "CH\u00d4MAGE", "CLASSE D'\u00c2GE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "SCIENTOLOGIE", "SCIENTOLOGIE", "SCIENTOLOGIE", "SCIENTOLOGIE", "MEETING A\u00c9RIEN", "MUS\u00c9E", "PEINTURE", "MUS\u00c9E", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "MUS\u00c9E", "PEINTURE"], "visualPersons": ["MOBUTU, SESE SEKO", "AUBERT, PIERRE", "MOBUTU, SESE SEKO"], "id": "asset-202672", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.06.06", "visualGeographicals": ["PARIS", "KEHRSATZ", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "KEHRSATZ", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BONN", "ALLEMAGNE", "HAMBOURG", "ALLEMAGNE", "BONN", "ALLEMAGNE", "BONN", "ALLEMAGNE", "SION", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Reflex", "source": "gico", "title": "ARMEE EN MISSION DE POLICE - 97.06.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-116286", "durationSec": 1734, "publicationDate": "1997-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualPersons": ["CUENOD, HUGUES"], "id": "asset-124326", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 320, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970606, PASTORI Jean-Pierre et MAGRO Christine re\u00e7oivent l'ancien chanteur lyrique CUENOD Hugues qui raconte des souvenirs de sa carri\u00e8re comme artiste d'op\u00e9ra.", "title": "INTRO HUGUES CUENOD - 97.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-06-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CUENOD, HUGUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ETHNOGRAPHIE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["COLLET, PIERRE", "HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-126222", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970606, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, HAINARD Jacques, conservateur du mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel, pour parler d'ethnographie, et ses invit\u00e9s du jour, RAETZ Pierre, VERNA Gabriella et COLLET Pierre.", "title": "JACQUES HAINARD - 97.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-06-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HAINARD, JACQUES"], "thematicThemes": ["ETHNOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "PIERRE LANG - 97.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192193", "durationSec": 263, "publicationDate": "1997-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Verso", "title": "Le swin golf", "imageURL": "http://www.rts.ch/7732415.image", "id": "ece-7732421", "durationSec": 287, "publicationDate": "1997-06-05T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une version alternative du golf qui se joue parmi les vaches !", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7732421", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7732421"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislatives en Alg\u00e9rie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-406A505F-00DC-499E-ADD5-4732CB3655D4", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste alg\u00e9rien en exil, correspondant du quotidien El Watan en Europe", "name": "Eldrup, Hocine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Parle-moi de chez toi", "source": "siranau", "title": "Les Am\u00e9rindiens du Qu\u00e9bec : Jean Morisset, po\u00e8te voyageur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE51D456-F640-40C9-80FD-5C7EB0CF73D7", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada"], "durationSec": 866, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "po\u00e9sie", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, g\u00e9ographe", "name": "Morisset, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Montaigne et l'autobiographie (4/5) : De la diversion. Le mal de l'amiti\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9B334BF-E7CF-4286-AF3C-A394C640386A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1689, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montaigne, Michel Eyquem de"], "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "forme litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "m\u00e9taphysique", "amiti\u00e9", "intellectuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Katzarov, Georguy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Spectacle \"Bergamote\" au Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3990FE7-829B-4656-8146-C06184DA4D71", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1646, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Bergamote"], "thematicThemes": ["com\u00e9die", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Des os dans la canalisation. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0A129E08-B237-4B7A-933D-096517A1EF85", "durationSec": 903, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dennis Nilsen, Serial Killer anglais", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ibrahim Souss, repr\u00e9sentant de l'OLP \u00e0 Paris, enseignant, pianiste, compositeur, po\u00e8te, essayiste et romancier : A propos de son dernier livre \"Le Retour des hirondelles\" (Ed. Belfond)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4A5D97F-3E37-45C5-9042-604A44A934B2", "durationSec": 2929, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Souss, Ibrahim"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant g\u00e9n\u00e9ral de l'OLP \u00e0 Paris, enseignant, pianiste, compositeur, po\u00e8te, essayiste, romancier", "name": "Souss, Ibrahim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislatives en Alg\u00e9rie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE30603D-BE39-4E76-92CF-630B9C7607BA", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste alg\u00e9rien en exil", "name": "Moktari, Aziouz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Probl\u00e8mes oculaires. Nouvelles de Javier Tomeo (4/5) : Symbiose", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4F2267E2-9ABA-43C3-BB23-F31879FD60C7", "durationSec": 1363, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Laroutis, Denise", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tomeo, Javier", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislatives en Alg\u00e9rie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D6BF172-67F4-45DD-91CC-F0C31F1D2934", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste alg\u00e9rienne en exil, ancienne journaliste au quotidien francophone de gauche Le Matin", "name": "Abdella, Nora", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Airs et danses au temps de Louis XIII (4/5) : De la cour \u00e0 la ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2401BF62-8663-44A3-87DA-F1A865997F39", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballard, Denis", "Ballard, Robert", "Louis XIII (roi de France)", "Bo\u00ebsset, Antoine", "Gautier, Denis"], "thematicThemes": ["roi", "courant artistique (17-19e)", "musique de danse", "aristocratie", "monarchie", "air de cour", "polyphonie"], "excerpt": "L'air de cour en France se r\u00e9v\u00e8le une miniature couvrant un vaste r\u00e9pertoire, intimement li\u00e9 \u00e0 la chanson et jouissant d'un grand prestige. La disparit\u00e9 des sources musicales \u00e0 la cour de Louis XIII et la diversit\u00e9 des courants polyphoniques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musicologie \u00e0 Paris-Sorbonne, auteur de \"L'Air de cour en France 1571-1655\" (Ed. Mardaga)", "name": "Durosoir, Georgie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge des festivals Cara\u00efbes et Amadeus 1997 \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec Laurent Aubert, Thierry de Choudens et Marcellin Barthassat", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-5DC2CDB3-B464-44D7-A2BB-1142262D026F", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Cuba", "Gen\u00e8ve (ville)", "Cara\u00efbes"], "durationSec": 3313, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mystic Revelation of Rastafari"], "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "festival de musique", "peuple d'Am\u00e9rique", "musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barthassat, Marcellin", "type": "Participant"}, {"role": "ethnomusicologue", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Choudens, Thierry de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musiciens v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens", "name": "Ensemble Bulenga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.06.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202670", "durationSec": 634, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.06.05", "visualThemes": ["POMPIER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VACHE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "VERRIERES, LES"], "visualCorporations": ["SIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GRESS, GILBERT", "PERRET, PHILIPPE", "FACCHINETTI, GILBERT"], "id": "asset-202702", "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.06.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202688", "durationSec": 420, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202483", "durationSec": 171, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.06.05", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202668", "durationSec": 753, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.06.05", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "PEDRAZA, ARISTIDES"], "id": "asset-202703", "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ETHNOGRAPHIE"], "visualPersons": ["HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-202716", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970605, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, HAINARD Jacques, conservateur du mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel, pour parler d'ethnographie, et ses invit\u00e9s du jour, SAVARY Claude et le duo Ambos Mundos.", "title": "JACQUES HAINARD - 97.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HAINARD, JACQUES"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091206"], "thematicThemes": ["ETHNOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137079", "durationSec": 278, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.06.05", "visualThemes": ["CULTURE DU CHANVRE", "CHANVRE (PLANTE)", "POLICE", "OST\u00c9OPOROSE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "CERISE", "CUEILLETTE", "ARBORICULTURE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202687", "durationSec": 772, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202482", "durationSec": 85, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "D\u00c9LOCALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "ATTENTAT", "INTERNET", "PHYSIQUE", "ENSEIGNEMENT ASSIST\u00c9 PAR ORDINATEUR"], "visualPersons": ["GUIGOU, ELISABETH", "GAYSSOT, JEAN-CLAUDE", "JOSPIN, LIONEL", "AUBRY, MARTINE", "BALLADUR, EDOUARD", "SEGUIN, PHILIPPE", "CHIRAC, JACQUES", "SARKOZY, NICOLAS", "VOYNET, DOMINIQUE", "SANDOZ, SUZETTE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "BRABECK, PETER", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "VAN DEN BROEK, HANS", "BODENMANN, PETER", "BERGIER, JEAN-FRANCOIS", "BLOCH, ROLF"], "id": "asset-202669", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.06.05", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "CHINE", "SUISSE", "VEVEY", "BERNE-VILLE", "MONTREUX", "BERNE-VILLE", "OKLAHOMA", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "QUART-MONDE", "PAUVRET\u00c9", "QUART-MONDE", "PAUVRET\u00c9", "QUART-MONDE", "PAUVRET\u00c9", "QUART-MONDE", "PAUVRET\u00c9", "QUART-MONDE", "PAUVRET\u00c9", "QUART-MONDE", "PAUVRET\u00c9", "QUART-MONDE"], "id": "asset-116223", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "DELEMONT", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MONTHEY", "MERVELIER"], "durationSec": 5100, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Monthey, Del\u00e9mont, Mervelier, La Chaux-de-Fonds : 19970605, la Suisse compterait pr\u00e8s de 500000 pauvres, mais la pr\u00e9carit\u00e9 ne se limite pas aux ch\u00f4meurs. Portrait de personnes du quart-monde qui fr\u00e9quentent les bains publics se nourrissent gr\u00e2ce aux \"Colis du Coeurs\" et s'habillent avec des v\u00eatements de seconde main chez Caritas.", "title": "TANGO // LE TEMPS DE LA DEBROUILLE - 97.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "MONTHEY", "DELEMONT", "MERVELIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["CARITAS", "CARITAS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAUVRET\u00c9", "QUART-MONDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MOHR PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "ROMEO ET JULIETTE SEQ 1 - 97.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116307", "durationSec": 185, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "AFRO"], "visualPersons": ["EVORA, CESARIA", "EVORA, CESARIA"], "id": "asset-124173", "thematicGeographicals": ["CAP-VERT", "LAUSANNE"], "durationSec": 3073, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970605, HEINIGER, Florence re\u00e7oit la com\u00e9dienne humoriste JENNY Anne, pour son spectacle \"Eurocompatibles\", la critique musicale MORTAIGNE V\u00e9ronique pour son livre \"\"Cesaria Evora, la voix du Cap-Vert\", les musiciens du groupe FARAFINA du Burkina Faso avec le chanteur SOULEYMANE Sanou\n* Lausanne, Cap-Vert : 19970605, itw de la chanteuse de Morna du Cap-Vert, EVORA Cesaria\n* MADAGASCAR : 19970605, portrait du chanteur malgache et d\u00e9put\u00e9 DAMA qui d\u00e9fend la cause des paysans malgaches et la culture traditionnelle.", "title": "VERONIQUE MORTAIGNE / ANNE JENNY / CESARIA EVORA / FARAFINA - 97.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CAP-VERT", "LAUSANNE", "MADAGASCAR"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JACQUES DESCHENAUX - 97.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192188", "durationSec": 270, "publicationDate": "1997-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avoirs de Mobutu. La Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques n'a retrouv\u00e9 que 4,8 millions de francs au lieu des 11 milliards revendiqu\u00e9s par le nouveau r\u00e9gime de Kinshasa : Interview de Makita Kasongo, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99D15FD8-4366-471F-9579-497D44ED1AA2", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre", "Suisse", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko"], "thematicThemes": ["d\u00e9p\u00f4t bancaire", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kasongo, Makita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Airs et danses au temps de Louis XIII (3/5) : Air de cour chez Louis XIII", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D5817BB-A7CC-44CF-94C1-1CDD89017A63", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3550, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballard, Robert", "Bo\u00ebsset, Antoine", "Du Plessis, Armand Jean, cardinal de Richelieu", "Louis XIII (roi de France)"], "thematicThemes": ["monarchie", "musique de danse", "air de cour", "aristocratie", "courant artistique (17-19e)", "roi"], "excerpt": "L'air de cour en France se r\u00e9v\u00e8le une miniature couvrant un vaste r\u00e9pertoire, intimement li\u00e9 \u00e0 la chanson et jouissant d'un grand prestige. Louis XIII eut pour professeur de musique Robert Ballard. Le roi aimait les ballets par-dessus tout. Il compose et danse. Il veille personnellement au recrutement de sa chapelle. Par ailleurs, le cardinal de Richelieu fonde l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en 1635.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musicologie \u00e0 Paris-Sorbonne, auteur de \"L'Air de cour en France 1571-1655\" (Ed. Mardaga)", "name": "Durosoir, Georgie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "L'histoire du scotch (ruban adh\u00e9sif)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-291E2BFA-63A7-494A-8C6E-75155FF741C0", "durationSec": 987, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Montaigne et l'autobiographie (3/5) : R\u00e9gimes d'\u00e9criture. Parler aux femmes, \u00e9crire aux hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06D06EA6-2E22-466D-9BEC-7738541D1E0A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1727, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montaigne, Michel Eyquem de"], "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "forme litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "intellectuel", "m\u00e9taphysique", "sexe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Katzarov, Georguy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les avoirs Mobutu en Suisse se montent \u00e0 4,8 millions seulement : Interview de Jean-Pierre Ghelfi, vice-pr\u00e9sident de la CFB (Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques). Apr\u00e8s l'affaire des fonds Marcos, les potentats mettent leur argent ailleurs qu'en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96127036-9DA6-4F3B-9A5F-5DB10D0428D9", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Za\u00efre", "Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mobutu, Sese Seko"], "thematicThemes": ["d\u00e9p\u00f4t bancaire", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la CFB", "name": "Ghelfi, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dimitri, acrobate, jongleur, \u00e9quilibriste, musicien polyvalent, illusionniste, pitre et chanteur : A propos de son spectacle \"Porteur d'eau\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF445D83-B3BC-49F5-A215-6BE9F593FBDF", "durationSec": 3062, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitri (clown)"], "thematicThemes": ["clown", "mime"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown, mime", "name": "Dimitri (clown)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Probl\u00e8mes oculaires. Nouvelles de Javier Tomeo (3/5) : Le Propri\u00e9taire terrien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9F7EC0EF-8487-4CA7-93B1-1F593ECD736F", "durationSec": 1269, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Laroutis, Denise", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tomeo, Javier", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "PIERRE LANG - 97.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192192", "durationSec": 197, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.06.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202686", "durationSec": 419, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "TOXICOMANIE", "POLITIQUE D'ASILE", "INTERNET", "PHOTOGRAPHIE NUM\u00c9RIQUE", "CHOCOLAT", "OR", "VIE POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PANNE", "\u00c9METTEUR"], "visualPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE", "KOLLER, ARNOLD", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "KOHL, HELMUT", "HUE, ROBERT", "JOSPIN, LIONEL"], "id": "asset-202666", "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.06.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "COINTRIN", "BONN", "ALLEMAGNE", "BONN", "PARIS", "PARIS", "ALGERIE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER"], "visualPersons": ["BLATTER, JOSEPH"], "id": "asset-202667", "durationSec": 635, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 97.06.04", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.06.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202700", "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137078", "durationSec": 251, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "BAB - 97.06.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-124349", "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "HELIE DE SAINT-MARC, UN HOMME D'HONNEUR", "id": "asset-115722", "durationSec": 3366, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT - 97.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116200", "durationSec": 2752, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["MEETING A\u00c9RIEN", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "ALPHA JET", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CANTON", "GAUCHE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "VILLE"], "id": "asset-202685", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.06.04", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "BEVILARD", "ST-IMIER", "COURTELARY", "SION"], "visualCorporations": ["BANQUE POPULAIRE SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.06.04", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "VIGNERON"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202665", "durationSec": 784, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.06.04", "visualThemes": ["BRICOLAGE", "BATEAU"], "visualGeographicals": ["CORTAILLOD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202699", "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de deux concerts donn\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve en juin 1997 : Entretien avec les chefs d'orchestres et les solistes", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B5C1BD17-CC98-45D7-9033-913711F3A7F9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "1997-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Aubert, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Lott, Felicity", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ahmed Ben Bella, premier pr\u00e9sident de l'Alg\u00e9rie en 1963", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAD109E8-5B92-49AD-8FD3-B023C637424E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 2887, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Bella, Ahmed"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation - Son accession au pouvoir, le coup d'\u00e9tat en 1965, ses 25 ans de prison - Le pouvoir, ses intentions - Extrait Rachid Boudjedra - Commentaires", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-pr\u00e9sident alg\u00e9rien", "name": "Ben Bella, Ahmed", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Air du temps", "source": "siranau", "title": "La communication assist\u00e9e par l'informatique : Comment communiquer lorsque l'on ne parle pas? Reportage \u00e0 l'Institut Clair-Bois de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A1C8E9D-B942-4CB3-86EB-A932BA2400AD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1027, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clair-Bois (Institut)"], "thematicThemes": ["informatique appliqu\u00e9e", "communication sociale", "sourd"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patiente, Institut Clair-Bois", "name": "Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "ergoth\u00e9rapeute, Institut Clair-Bois", "name": "Aeschlimann, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "informaticien, Institut Clair-Bois", "name": "Carillat, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "A propos du 5e Festival d'orgues de Barbarie de Carouge : Reportage en plein air de Bruno S\u00e9ribat", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-56197D59-D5CC-40FE-9F75-FB28A3EE9684", "thematicGeographicals": ["Carouge", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3260, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orgue de Barbarie", "musique populaire", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteurs, tourneurs d'orgues de Barbarie", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Probl\u00e8mes oculaires. Nouvelles de Javier Tomeo (2/5) : Les Joueurs d'\u00e9checs", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CE7E3B58-CD9F-467F-B3C1-E2308AAC06E0", "durationSec": 1243, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Laroutis, Denise", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tomeo, Javier", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Airs et danses au temps de Louis XIII (2/5) : Autour d'Arthenice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B65D1749-DD40-4DBF-A779-436EB19E3D70", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 3460, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malherbe, Fran\u00e7ois de", "Bo\u00ebsset, Antoine", "Vivonne, Catherine de [= Marquise de Rambouillet]"], "thematicThemes": ["musique de danse", "salon litt\u00e9raire", "roi", "monarchie", "aristocratie", "courant artistique (17-19e)", "air de cour"], "excerpt": "L'air de cour en France se r\u00e9v\u00e8le une miniature couvrant un vaste r\u00e9pertoire, intimement li\u00e9 \u00e0 la chanson et jouissant d'un grand prestige. Arthenice est l'anagramme form\u00e9 par Fran\u00e7ois de Malherbe du pr\u00e9nom de Catherine de Vivonne, marquise de Rambouillet qui fut la premi\u00e8re \u00e0 tenir salon, \"sa chambre bleue\" o\u00f9 \u00e9clataient le raffinement et la culture litt\u00e9raire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musicologie \u00e0 Paris-Sorbonne, auteur de \"L'Air de cour en France 1571-1655\" (Ed. Mardaga)", "name": "Durosoir, Georgie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sauvetage apr\u00e8s 51 heures de Laetitia, jeune sp\u00e9l\u00e9ologue bloqu\u00e9e dans la Grotte Froide au-dessus de Leysin : Interview de son p\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A563DAD-157B-455E-BF31-4D3C0299E32F", "thematicGeographicals": ["Leysin", "Vaud"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secourisme", "sp\u00e9l\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re de Laetitia sauv\u00e9e de la Grotte Froide au-dessus de Leysin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sauvetage difficile de Laetitia, jeune sp\u00e9l\u00e9ologue bloqu\u00e9e dans la Grotte Froide au-dessus de Leysin : Interview de Jean-Pierre Chenet, sp\u00e9l\u00e9ologue qui a fait partie de l'\u00e9quipe de secours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E18BAC2-C6EC-413E-8040-4E41C74ED7AF", "thematicGeographicals": ["Leysin", "Vaud"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sp\u00e9l\u00e9ologie", "secourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9l\u00e9ologue, secouriste", "name": "Chenet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Montaigne et l'autobiographie (2/5) : L'autorepr\u00e9sentation des \"Essais\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99C400A0-05D9-4818-9A01-945925B6D506", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1613, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montaigne, Michel Eyquem de"], "thematicThemes": ["forme litt\u00e9raire", "intellectuel", "m\u00e9taphysique", "\u00e9crivain", "16e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Katzarov, Georguy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN CHARLES - 97.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "visualPersons": ["CHARLES, JEAN"], "id": "asset-192198", "durationSec": 300, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.06.03", "visualGeographicals": ["CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "USA", "NEW YORK", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN", "TSCHOPP, PETER"], "id": "asset-202662", "durationSec": 742, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.06.03", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF COMMUNAL"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202696", "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202480", "durationSec": 79, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202481", "durationSec": 181, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.06.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202664", "durationSec": 470, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.06.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202684", "durationSec": 410, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.06.03", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "DAILLENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES"], "id": "asset-202697", "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137077", "durationSec": 216, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "EN QUETE DE FAMILLE", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-126270", "durationSec": 3263, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MD PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "INDUSTRIE DU TABAC", "CIGARETTE", "CIGARETTE", "INDUSTRIE DU TABAC", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME", "TABAGISME"], "id": "asset-126277", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WASHINGTON", "LUTRY", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1592, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lutry : 19970603, IMHOF Lucien, un habitant de Lutry, a contest\u00e9 le montant de factures de soins m\u00e9dicaux et a fait recours aupr\u00e8s de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise de m\u00e9decine (SVM). Celle-ci a en effet conclu \u00e0 une facturation excessive de la part du chirurgien\n* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville, Neuch\u00e2tel-ville, Lausanne, Washington, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19970603 et archives, l'industrie du tabac doit d\u00e9sormais faire face \u00e0 de nombreuses attaques des milieux antitabac et des organismes de pr\u00e9vention, notamment aux USA. En Suisse, elle craint avant tout une augmentation du prix des cigarettes. Contrairement aux USA, les victimes du tabac en Suisse ne disposent pas des m\u00eames moyens judiciaires pour entamer des plaintes aupr\u00e8s des fabricants de cigarettes.", "title": "LA GUERRE DU TABAC - 97.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LUTRY", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WASHINGTON", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.06.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-116037", "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ETHNOGRAPHIE"], "visualPersons": ["ULRICH, TONY", "HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-115973", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2828, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970603, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, HAINARD Jacques, conservateur du mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel, pour parler d'ethnographie et des jeunes champions, et ses invit\u00e9s du jour, ULRICH Tony et FERRERO Richard.", "title": "JACQUES HAINARD - 97.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HAINARD, JACQUES"], "thematicThemes": ["ETHNOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "HORTICULTURE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-202683", "durationSec": 820, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.06.03", "visualGeographicals": ["JUSSY", "JUSSY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALERE"], "visualCorporations": ["HES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTRAT DE TRAVAIL", "CONTRAT DE TRAVAIL", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["VOLCKER, PAUL", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-202663", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.06.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "JERUSALEM", "GENEVE-VILLE", "OKLAHOMA", "ALGER", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "CORTAILLOD", "MORGINS"], "visualCorporations": ["CONTRAVES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "PAREOS SEQ 1 - 97.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124515", "durationSec": 112, "publicationDate": "1997-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Airs et danses au temps de Louis XIII (1/5) : Henri IV et sa musique de cour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E858089-6665-459C-9BA6-457250A193CD", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 3574, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henri IV"], "thematicThemes": ["air de cour", "16e si\u00e8cle", "musique de danse", "roi", "aristocratie", "monarchie"], "excerpt": "L'air de cour en France se r\u00e9v\u00e8le une miniature couvrant un vaste r\u00e9pertoire, intimement li\u00e9 \u00e0 la chanson et jouissant d'un grand prestige. Chanter est \u00e0 la mode renaissante. M\u00eame si la cour de France voit s\u00e9journer des Italiens, la musique demeure typiquement fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musicologie \u00e0 Paris-Sorbonne, auteur de \"L'Air de cour en France 1571-1655\" (Ed. Mardaga)", "name": "Durosoir, Georgie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la Villa Dutoit \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec Andr\u00e9 Gabriel, collectionneur de harpes, lyres et cithares", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-06231E47-F410-4781-B18E-57FAEA75ACF9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3173, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "instrument \u00e0 cordes pinc\u00e9es", "instrument \u00e0 cordes frapp\u00e9es"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collectionneur d'instruments de musique", "name": "Gabriel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Les prisonniers du bunker", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3481D8C-C783-43CC-AF63-79402EF3C05E", "durationSec": 985, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Montaigne et l'autobiographie (1/5) : Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A58982E5-5FF1-48FC-B9D4-3D1B39D488E7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1728, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montaigne, Michel Eyquem de"], "thematicThemes": ["forme litt\u00e9raire", "m\u00e9taphysique", "16e si\u00e8cle", "intellectuel", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Katzarov, Georguy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, philosophe", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Katia Tchenko, com\u00e9dienne et Jean Chollet, metteur en sc\u00e8ne : A propos de la pi\u00e8ce \"Zorba le Grec\" de Nikos Kazantzaki, au Th\u00e9\u00e2tre du Jorat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D801F91-3FA6-403A-A3A0-2F0ABA00A585", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chollet, Jean", "Tchenko, Katia"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dienne", "art dramatique"], "excerpt": "L'Air du monde: Tunis - Commentaires - La mise en sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce - Partir-rester: Prague et la Gr\u00e8ce", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Chollet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tchenko, Katia", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la large victoire des socialistes aux \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises, Jacques Chirac a demand\u00e9 \u00e0 Lionel Jospin de former le prochain gouvernement : Interview de Josef Zisyadis, conseiller d'Etat vaudois, qui recommande aux communistes fran\u00e7ais de ne pas entrer dans le gouvernement Jospin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ECC88CB-3434-46E1-BA30-B971766C96E7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jospin, Lionel"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "socialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walther, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.06.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-202612", "durationSec": 1470, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.06.02", "visualGeographicals": ["DENVER", "OKLAHOMA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202599", "durationSec": 778, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.06.02", "visualThemes": ["SECOURISME", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "SECOURISME", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "SECOURISME", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "ROMAN POLICIER"], "visualGeographicals": ["LEYSIN", "LEYSIN", "LEYSIN", "MORGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202628", "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "BOURSE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "SYST\u00c8ME FINANCIER", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "SYST\u00c8ME FINANCIER", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "EXPORTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "COMMERCE D'ARMES", "ARM\u00c9E", "FEMME", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "EXPORTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "COMMERCE D'ARMES", "SOLDAT", "FEMME", "PISTOLET", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PARTI POLITIQUE", "ISLAM", "PARTI POLITIQUE", "ISLAM", "PARTI POLITIQUE", "ISLAM", "PARTI POLITIQUE", "ISLAM", "PARTI POLITIQUE", "ISLAM"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "CASANOVA, ACHILLE", "BODENMANN, PETER", "TSCHOPP, PETER", "LACHAT, FRANCOIS", "GUT, RAINER", "BODENMANN, PETER", "HAERING, BARBARA", "VOLCKER, PAUL"], "id": "asset-202598", "durationSec": 1751, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.06.02", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "INTERLAKEN", "INTERLAKEN", "SION", "SUISSE", "OMAN", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "OMAN", "JERUSALEM", "ALGER", "ALGER", "ALGER", "ALGER", "ALGER"], "visualCorporations": ["WWF", "CONTRAVES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIOMPHALISME", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "TRIOMPHALISME", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["JOSPIN, LIONEL", "SARKOZY, NICOLAS", "JUPPE, ALAIN", "KOUCHNER, BERNARD", "FABIUS, LAURENT"], "id": "asset-202597", "durationSec": 739, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.06.02", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.06.02", "visualThemes": ["ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (COMP\u00c9TITION)", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE QUOTIDIENNE", "VOIX OFF", "LIVREUR", "VIEILLESSE"], "visualGeographicals": ["PONTARLIER", "PONTARLIER", "CRESSIER (NE)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202627", "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "JEUX MONDIAUX DES SOURDS ET 10 ANS DU CENTRE CULTUREL DES SOURDS - 97.06.02", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-124161", "durationSec": 2142, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137076", "durationSec": 221, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "ALPHA JET", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "TRANSPORT PAR ROUTE", "ORGANISATION DES TRANSPORTS", "TRANSPORT PAR ROUTE", "ORGANISATION DES TRANSPORTS", "TRANSPORT PAR ROUTE", "ORGANISATION DES TRANSPORTS", "FABRICATION DU FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FABRICATION DU FROMAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FABRICATION DU FROMAGE", "MARCHE (LOISIR)"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "KOHLER, PIERRE", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-202608", "durationSec": 815, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.06.02", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "AJOIE", "AJOIE", "AJOIE", "GRUYERES", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUYERES", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUYERES", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "VALAIS", "SIERRE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.06.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202609", "durationSec": 360, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COCHET, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ETHNOGRAPHIE"], "visualPersons": ["HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-202633", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2990, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970602, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, HAINARD Jacques, conservateur du mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel, pour parler de son parcours et d'ethnographie, et ses invit\u00e9s du jour, MAYOR Anne et HUYSECOM Eric.", "title": "JACQUES HAINARD - 97.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HAINARD, JACQUES"], "thematicThemes": ["ETHNOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JACQUES DESCHENAUX - 97.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192187", "durationSec": 275, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202445", "durationSec": 107, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202390", "durationSec": 157, "publicationDate": "1997-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}