{"response": {"numFound": 8397, "start": 5100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.05.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-202350", "durationSec": 1487, "publicationDate": "1997-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Eloge de l'imperfection (1/5) : L'inach\u00e8vement des math\u00e9matiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65B3B1F2-EDF0-4EB3-98C4-8B3C1DEDBD74", "durationSec": 1742, "publicationDate": "1997-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question philosophique", "math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Universit\u00e9 de Paris-Dauphine", "name": "Ekeland, Ivar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHE PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-115992", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3175, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970512, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, VUADENS Jo\u00ebl, p\u00eacheur, pour parler de p\u00eache et du lac L\u00e9man, et ses invit\u00e9s du jour, KILCHHERR Daniel, KILCHHERR Philippe, FILLISTORF Roger et FILLISTORF Mireille.", "title": "JOEL VUADENS - 97.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-05-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00caCHE PROFESSIONNELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BELLE, BELLE, BELLE SEQ 1 - 97.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116108", "durationSec": 126, "publicationDate": "1997-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "TAPISSERIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["HECHE, CLAUDE"], "id": "asset-202347", "durationSec": 756, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.05.12", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "GRUYERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "A Rio de Janeiro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFC23004-BE30-4BE2-9E19-355A0C37B696", "thematicGeographicals": ["Nova Friburgo", "Rio de Janeiro", "Suisse", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 1180, "publicationDate": "1997-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re de Larieusa", "name": "Thurler", "type": "Participant"}, {"role": "guide", "name": "Dez, Reni", "type": "Participant"}, {"name": "Maillard, Anne", "type": "Participant"}, {"name": "Deniken, Tony von", "type": "Participant"}, {"role": "Suissesse, \u00e9tudiante", "name": "Th\u00fcrler, Larieusa", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Accroche coeur", "name": "Ducret, Rita", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JACQUES DESCHENAUX - 97.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192183", "durationSec": 292, "publicationDate": "1997-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Petit d\u00e9jeuner", "title": "Jean-Ph. Ecoffey", "imageURL": "http://www.rts.ch/4870533.image", "id": "ece-4868483", "durationSec": 2982, "publicationDate": "1997-05-11T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": " A Cannes, il savoure le succ\u00e8s du film  <i>Ma vie en rose</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4868483", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4868483"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Corps suisse d'aide en cas de catastrophe est sur le d\u00e9part. Interview de St\u00e9phane Kaspar, porte-parole de la cha\u00eene suisse de sauvetage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F09E5224-4AF3-4754-B98A-46DC318F4095", "thematicGeographicals": ["Iran", "Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "secours en cas de catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la cha\u00eene suisse de sauvetage", "name": "Kaspar, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Musiques tsiganes, de la Turquie aux Balkans", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-313A5A1D-1400-48F8-A1DB-301D1407F70D", "thematicGeographicals": ["Balkans", "Turquie"], "durationSec": 3672, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["musique tsigane", "musique ethnique et folklorique", "instrument \u00e0 percussion", "hautbois"], "excerpt": "B\u00e9la Bartok - Duo zurna/davul (hautbois/percussion)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte de l'\u00e9glise fran\u00e7aise de B\u00e2le", "id": "sound-9B682BC0-CB99-4888-81A6-A5E80862ABE4", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perregaux, Olivier"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pasteur", "name": "Perregaux, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bloesch, Nathalie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Organiste", "name": "L\u00e4mmlin, Dieter", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Kanouch Dorani", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3CFCA937-1CAB-4E18-B16C-56EFB63EF1B0", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant Radio France \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Dorani, Kanouch", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Roumanoff, com\u00e9dienne humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7CD3418-8849-49AF-9C51-CA22A2957304", "durationSec": 3021, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roumanoff, Anne"], "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Les cheveux - Maurice Chevalier, \"Ma pomme\" en anglais - Ambiance dans un bar", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Roumanoff, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre en Iran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-37CF15C9-7C36-4168-A092-225EC9CD8215", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la cha\u00eene suisse de sauvetage", "name": "Kaspar, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant Radio France \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Dorani, Kanouch", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Renoncement d'Elie Wiesel, Prix Nobel de la paix, qui ne veut pas \u00eatre membre et doyen du fonds sp\u00e9cial en faveur des victimes de l'holocauste : Interview de Rolf Bloch, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38827C81-2021-406A-BA2E-A980DC85357C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wiesel, Elie"], "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "indemnisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Bloch, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Suzanne Peters et Vincent Bourquin, \u00e9tudiants et membres du Comit\u00e9 de gr\u00e8ve de l'Universit\u00e9 de Lausanne : Le point sur les suites de la gr\u00e8ve du 14.04.97", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57990090-51F8-4019-96EE-540E83E2B43F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 970, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "enseignement public", "budget de l'Etat", "\u00e9tudiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Peters, Suzanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nathalie Sarraute, \u00e9crivain(e) et dramaturge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22284A88-58B0-4903-80FA-EB200CFAFEAD", "thematicGeographicals": ["Russie", "France"], "durationSec": 3281, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarraute, Nathalie"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature", "art dramatique", "\u00e9crivaine", "roman"], "excerpt": "A 96 ans, Nathalie Sarraute s'est pr\u00eat\u00e9e au jeu de l'entretien litt\u00e9raire sur son parcours, sa bio et bibliographie en r\u00e9pondant - l'\u00e2ge aidant - avec consision et bri\u00e8vement aux questions. Un t\u00e9moignage exceptionnel sur l'une des figures de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise de ce si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), critique litt\u00e9raire, dramaturge", "name": "Sarraute, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Partition. De Jean-Yves Picq", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3E6BD2E2-8995-4EE3-B357-D00AD17FFD46", "durationSec": 3990, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Picq, Jean-Yves", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Jeune fr\u00e8re", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "L'A\u00een\u00e9", "name": "Le Mauff, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "La Jeune femme", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SERIE MIX 13 - SA259", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202635", "durationSec": 1065, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "NAZISME", "BANQUE", "NAZISME", "NAZISME", "BANQUE", "NAZISME", "NAZISME", "BANQUE", "NAZISME", "CAMP DE CONCENTRATION", "NAZISME", "BANQUE", "NAZISME", "BANQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["HITLER, ADOLF"], "id": "asset-202336", "durationSec": 1240, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.05.11", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "ZURICH", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "ZURICH", "LAUSANNE", "BRAZZAVILLE", "BRAZZAVILLE", "KINSHASA", "CANNES", "FRANCE", "FRANCE", "NICE", "CANNES", "FRANCE", "CANNES", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "D\u00c9BAT"], "visualPersons": ["DE DIESBACH, ROGER", "MAURICE, ANTOINE"], "id": "asset-202308", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3799, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970511, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste BALLIF Eliane sur la prise imminente de Kinshasa par KABILA Laurent-D\u00e9sir\u00e9 et sur les cons\u00e9quences d'un changement de r\u00e9gime au Za\u00efre.", "title": "KABILA A KINSHASA, MIEUX POUR LE ZAIRE ? - 97.05.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "KINSHASA"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Montandon, navigateur \u00e0 la rame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1440297D-008D-4079-8E9A-4FB9ED758A85", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3334, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["navigation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur \u00e0 la rame", "name": "Montandon, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, ami de Roger Montandon", "name": "Antonoff, Laurent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Laurent Verney, premier alto-solo \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64B34BCB-640E-4162-B4C5-59C2D1EA926B", "durationSec": 3499, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verney, Laurent"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "alto (instrument)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier alto-solo \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Verney, Laurent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "FAST-FOOD", "SKATEBOARD (LOISIR)", "RESTAURANT", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["HAUSER, CLAUDE", "STUCKY, MIGUEL", "SCHWARZENEGGER, ARNOLD", "VAN DAMME, JEAN-CLAUDE", "STALLONE, SYLVESTER"], "id": "asset-128236", "thematicGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "HONG KONG", "LONDRES", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2833, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Zurich-ville, Paris, Londres, Hong Kong, Plateau : 19970511, Etat des lieux de l'influence des USA en Suisse et en Europe. L'imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain se caract\u00e9rise par l'invasion de la culture et des produits de consommation am\u00e9ricains comme les restaurants fast-food McDonald's les v\u00eatements et les films. Pour autant il n'est pas s\u00fbr que ce mode de vie import\u00e9 et l'importance croissante de la langue anglaise puisse faire dispara\u00eetre les identit\u00e9s nationales\n* Paris : 19970511 itw du cin\u00e9aste am\u00e9ricain KRAMER Robert qui vit en France depuis 20 ans sur sa vision de l'imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain.", "title": "LA SUISSE SOUS LA DEFERLANTE USA - 97.05.11", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "HONG KONG", "LONDRES", "ZURICH-VILLE", "PARIS", "PLATEAU", "SUISSE", "PARIS", "USA"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S", "COCA-COLA", "MCDONALD'S", "MIGROS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.05.11", "visualThemes": ["CRIT\u00c9RIUM JURASSIEN", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-124317", "durationSec": 3334, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "PSYCHOLOGIE", "CHRISTIANISME", "PSYCHOLOGIE", "CHRISTIANISME", "PSYCHOLOGIE"], "id": "asset-115976", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE", "LYON", "PLATEAU"], "durationSec": 928, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lyon, BELGIQUE : 19970511 et archives, BRINDESI Elisabeth re\u00e7oit le p\u00e8re MONBOURQUETTE Jean, pr\u00eatre et psychologue canadien, professeur \u00e0 Ottawa, pour parler du th\u00e8me du pardon chr\u00e9tien.", "title": "POURQUOI PARDONNER ? AVEC JEAN MONBOURQUETTE - 97.05.11", "visualGeographicals": ["LYON", "PLATEAU", "BELGIQUE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "PSYCHOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.05.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115983", "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.05.11", "visualThemes": ["IMMIGR\u00c9", "PROTECTION SOCIALE", "IMMIGR\u00c9", "PROTECTION SOCIALE", "IMMIGR\u00c9", "PROTECTION SOCIALE", "NAVETTE SPATIALE", "PANNE", "STATION ORBITALE", "VOL SPATIAL", "STATION ORBITALE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "NAVETTE SPATIALE", "STATION ORBITALE", "FEMME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "FEMME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "FEMME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "FEMME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "FAMILLE MONOPARENTALE"], "visualGeographicals": ["LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "FRANCE", "CAP CANAVERAL", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COSMOS", "CASABLANCA", "CASABLANCA", "CASABLANCA", "CASABLANCA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202335", "durationSec": 878, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.05.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202337", "durationSec": 608, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "TRAVAIL DES PRISONNIERS", "CAMP DE TRAVAIL", "TRAVAUX FORC\u00c9S", "PRISON", "TRAVAIL FORC\u00c9", "TRAVAIL DES PRISONNIERS", "TRAVAIL DES PRISONNIERS", "OUTIL", "TRAVAIL DES PRISONNIERS", "OUTIL", "ARM\u00c9E", "UNIFORME", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER"], "visualPersons": ["BRUNNER, EDOUARD", "BRUNNER, EDOUARD"], "id": "asset-202318", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "CHINE", "NORVEGE"], "durationSec": 3090, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19970511, depuis pr\u00e8s d'un mois la Police genevoise accumule les bavures et les plaintes pour mauvais traitement se multiplient. T\u00e9moignage de 2 victimes de la violence polici\u00e8re qui racontent leur arrestation muscl\u00e9e\n* CHINE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, SUISSE : 19970511, de nombreux outils de bricolage vendus en Suisse dans des grands magasins sont fabriqu\u00e9s en Chine par des prisonniers politiques et des prisonniers de droits communs dans des camps de travaux forc\u00e9s appel\u00e9s \"Laoga\u00ef\"\n* Berne : 19970511, le D\u00e9partement militaire f\u00e9d\u00e9ral (DMF) a d\u00e9cid\u00e9 de changer l'uniforme et l'\u00e9quipement militaire de tous ses soldats. Alors m\u00eame qu'ils ne leur reste que quelques jours de service obligatoire \u00e0 accomplir, MELIHI Malik et BURNAND Eric ont \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 pour recevoir leur nouvel uniforme Arm\u00e9e 95\n* Plateau, SUISSE : 19970511, itw de l'ancien secr\u00e9taire d'Etat suisse BRUNNER Edouard charg\u00e9 de repenser la strat\u00e9gie de d\u00e9fense de la Suisse et de r\u00e9former l'arm\u00e9e pour le si\u00e8cle prochain\n* NORVEGE : Lillehammer, 19970511 et archives, enqu\u00eate sur le bilan \u00e9conomique et \u00e9cologique n\u00e9gatif des Jeux Olympiques d'hiver 1994 de Lillehammer.", "title": "QUAND LA MARECHAUSSEE DERAPE // MADE IN CHINA, MADE IN GOULAG // COUT AMER A\nLILLEHAMMER - 97.05.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHINE", "CHINE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "PLATEAU", "ANGLETERRE", "LILLEHAMMER", "LILLEHAMMER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Montreux Festival du Rire", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "THOMAS, ERIC", "MAGDANE, ROLAND", "ROMANENS, THIERRY", "SILVANT, FRANCOIS"], "id": "asset-128040", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3607, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 19970511, dans le cadre du Festival du rire de Montreux, retransmission du gala \"Vachement suisse\" pr\u00e9sent\u00e9 par SILVANT Fran\u00e7ois qui propose un regard ironique et satirique sur la Suisse.", "title": "GALA VACHEMENT SUISSE - 97.05.11", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "SHIMSHAL", "id": "asset-125379", "durationSec": 3128, "publicationDate": "1997-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TELE-EUROPE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elie Wiesel, Prix Nobel de la paix, ne veut pas \u00eatre membre et doyen du fonds sp\u00e9cial en faveur des victimes de l'holocauste : Interview de Franz Eggle, porte-parole du DFAE, qui regrette cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41E87ED8-764C-46CC-A6AC-39C8F051EC88", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wiesel, Elie"], "thematicThemes": ["Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "indemnisation", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Eggle, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bosnie. Le red\u00e9marrage \u00e9conomique se fait toujours attendre, le ch\u00f4mage touchant plus de 70% de la population : Interview de Peter Arbenz, ex Monsieur R\u00e9fugi\u00e9s accompagnant Adolf Ogi \u00e0 Sarajevo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1E000AB-7BE1-4AFE-B96B-1B41605A6DE2", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Suisse", "Sarajevo"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex Monsieur R\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Arbenz, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Archives musicales", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Monique Haas, pianiste et Ataulfo Argenta \u00e0 la t\u00eate de l'Orchestre de la Suisse Romande (1/3)", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6210F096-6501-4659-BA78-73E3C9BC83D8", "durationSec": 4788, "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Monique", "Argenta, Ataulfo"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "chef d'orchestre", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste (Archives RSR, 1965)", "name": "Hass, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, pianiste (Archives RSR, 1965)", "name": "Sawallisch, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Th\u00e9r\u00e8se et Dominique Chappaz-Fornage, vigneronne et oenologue valaisans (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70BB1399-88D8-4517-BA70-EAFFC4D22FBB", "durationSec": 3363, "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz-Fornage, Dominique", "Chappaz-Fornage Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["oenologie", "vigneron", "vigne", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenologue", "name": "Chappaz-Fornage, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "vigneronne valaisanne", "name": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Chappaz-Fornage,", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Roumanoff, com\u00e9dienne : Sa vie familiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36786250-7702-4D6A-A026-5AB5F8BEA9B6", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roumanoff, Anne"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Roumanoff, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EGLISE ORTHODOXE", "ISLAM", "CONFLIT RELIGIEUX", "EGLISE ORTHODOXE", "ISLAM", "CONFLIT RELIGIEUX", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SCHNYDER, PATTY", "HINGIS, MARTINA", "SCHNYDER, PATTY", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-202332", "durationSec": 802, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.05.10", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "JERUSALEM", "MELBOURNE", "ATLANTA", "MELBOURNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CRIT\u00c9RIUM JURASSIEN", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS"], "visualPersons": ["SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-124667", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "97.05.10", "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "ETOILE CAROUGE FC", "FC LUCERNE", "SC KRIENS", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS", "FC SCHAFFHOUSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LA COULEUR DU POISON", "id": "asset-188331", "durationSec": 3006, "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LE STUDIO CANAL+ SERVICES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "JUIFS", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES PILES", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES PILES", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES PILES", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME"], "visualPersons": ["BLOCH, ROLF"], "id": "asset-202333", "durationSec": 1698, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.05.10", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "WIMMIS", "SUISSE", "ACLENS", "ECLEPENS", "SUISSE", "SUISSE", "ACLENS", "IRAN", "IRAN", "GENEVE-VILLE", "IRAN", "GENEVE-VILLE", "IRAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.05.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202334", "durationSec": 612, "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "97.05.10", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-124719", "durationSec": 1427, "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "97.05.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-115979", "durationSec": 923, "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "id": "asset-202157", "thematicGeographicals": ["TERRITET", "VEVEY"], "durationSec": 1548, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey, Territet : 19970510 et archives, pr\u00e9sentation en musique de chansons des 6 derni\u00e8res \u00e9ditions de la F\u00eate des Vignerons, avec l'itw de l'abb\u00e9-pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie des Vignerons CHAUDET Marc-Henri \u00e0 propos de la signification de cette f\u00eate folklorique.", "title": "GRANDS AIRS DE LA FETE DES VIGNERONS - 97.05.10", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "TERRITET", "VAUD"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "backgrounds": ["Images d'archives illustrant les \u00e9ditions de 1927 et 1977 de la F\u00eate des vignerons de Vevey."], "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tarmac", "source": "gico", "title": "THAILANDE - 97.05.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-124103", "durationSec": 2864, "publicationDate": "1997-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Bonne f\u00eate jolie maman!", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-842DFA98-E948-4BE9-A77E-B556FCD19E9D", "durationSec": 1259, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate des m\u00e8res", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur bRSR, enseignant", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "A propos de l'op\u00e9ra de Wolfgang Rihm \"Jakob Lenz\" \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne : Commentaire et reportage de Daniel Robellaz", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-30598C7C-66C0-4700-831B-AF168CDC680B", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rihm, Wolfgang", "Lenz, Jakob"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "psychose", "\u00e9crivain", "romantisme", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Geiser, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Rudhardt, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor, r\u00f4le de Jakob Lenz", "name": "Knutti, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Baghdassarian, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique musical", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Philibert, r\u00e9alisateur, membre du jury de la Cam\u00e9ra d'or du 50\u00e8me Festival international du film \u00e0 Cannes : A propos de son film \"La Moindre des choses\", sur l'univers d'une clinique psychiatrique \u00e0 Blois, dans le Loir et Cher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2C1520D-A7BA-4765-B31D-6CF77B5AD272", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes", "Philibert, Nicolas"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique", "festival de cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "h\u00f4pital psychiatrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, membre du jury de la Cam\u00e9ra d'or du 50\u00e8me Festival international du film \u00e0 Cannes", "name": "Philibert, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Giuseppe Verdi, la force d'un destin (5/5) : Le ch\u00e2telain de Sant'Agata", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C41866F6-1360-4632-9BE8-C5EBA31FD778", "thematicGeographicals": ["Busseto", "Italie"], "durationSec": 3470, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La passion de Verdi pour la m\u00e9canique. Sa propri\u00e9t\u00e9 de Sant'Agata. Ses activit\u00e9s \u00e0 Sant'Agata. Ses rapports avec les gens de Bussetto. Verdi le bon vivant. Son implication dans l'industrie agro-alimentaire. Sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Sa mort et ses obs\u00e8ques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La vie selon Annie Dillard. Nouvelles extraites de \"Apprendre \u00e0 parler \u00e0 une pierre\" (5/5) : Mirages", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FDE45FA2-58C4-4376-9783-3EFA9C18D6AD", "durationSec": 1182, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Durand, B\u00e9atrice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Dillard, Annie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "A propos de l'op\u00e9ra \"L'Elixir d'amour\" de Gaetano Donizetti repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve : Entretien avec Ren\u00e9e Auphan, directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, et des artistes", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-77D0F7EA-DB33-4FE0-8C8E-8931F6804492", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du choeur du GTG", "name": "Tourniaire, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Sacc\u00e0, Roberto", "type": "Participant"}, {"name": "Lawless, Stephen", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Bayo, Maria", "type": "Participant"}, {"name": "Moldauer, Nina", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du GTG", "name": "Auphan, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "baryton", "name": "Chausson, Carlos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Rhone Saga ou rencontre avec beaucoup de personnages. Entretiens avec Pierre Imhasly, \u00e9crivain haut-valaisan : Du Valais aux ar\u00e8nes de N\u00eemes (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC429E85-DBD0-4DC8-B213-D3F1EA2AC3B7", "thematicGeographicals": ["Valais", "Rh\u00f4ne (fleuve)", "N\u00eemes", "Suisse", "France"], "durationSec": 1712, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imhasly, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "vall\u00e9e", "histoire"], "excerpt": "Au gr\u00e9 d'\u00e9vocations, dans un parcours plus sinueux que lin\u00e9aire, l'histoire, pour laquelle le Rh\u00f4ne est un pr\u00e9texte, charie la petite histoire, proche des hommes, par la sensualit\u00e9 et le r\u00eave.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain haut-valaisan, auteur du livre \"Rhone Saga\"", "name": "Imhasly, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.05.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202346", "durationSec": 345, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JACQUES DESCHENAUX - 97.05.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192182", "durationSec": 254, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.05.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202121", "durationSec": 111, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 97.05.09", "visualThemes": ["CHIRURGIE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "A\u00c9ROPORT", "PAIX", "A\u00c9ROPORT", "PAIX", "A\u00c9ROPORT", "PAIX", "PORT", "MASS M\u00c9DIA", "PRESSE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "RECORD DE SUISSE", "PARACHUTISME", "RECORD DE SUISSE", "PARACHUTISME", "RECORD DE SUISSE", "PARACHUTISME", "RECORD DE SUISSE", "PARACHUTISME", "RECORD DE SUISSE", "PARACHUTISME", "RECORD DE SUISSE", "PARACHUTISME"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "PARIS", "GENEVE", "FRANCE", "HAUTE-SAVOIE", "ANNECY", "GAZA", "ISRAEL", "GAZA", "CANNES", "YVERDON", "LOCARNO", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202330", "durationSec": 1707, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.05.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202122", "durationSec": 194, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.05.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202651", "durationSec": 251, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.05.09", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "BILLARD"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202357", "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.05.09", "visualThemes": ["ADMINISTRATION PUBLIQUE", "MUS\u00c9E", "ETHNOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202358", "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SPAGHETTIS SEQ 1 - 97.05.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128146", "durationSec": 126, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualPersons": ["CORBOZ, MICHEL"], "id": "asset-127991", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 205, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970508, PASTORI Jean-Pierre et MAGRO Christine re\u00e7oivent le directeur de l'Ensemble vocal de Lausanne CORBOZ Michel qui parle de la Messe solennelle compos\u00e9e par BERLIOZ Hector.", "title": "INTRO MICHEL CORBOZ - 97.05.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CORBOZ, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "RESTAURANT", "ARM\u00c9E", "RESTAURANT", "VOYAGE", "CAMION", "CAMION"], "id": "asset-127974", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1900, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19970509, rencontre avec Charlie, facteur de m\u00e9tier qui collectionne toutes les bandes-dessin\u00e9es et les objets ayant un rapport avec le h\u00e9ros de bande-dessin\u00e9e \"Batman\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 19970509, le repas de midi est un des moments les plus intenses dans les cuisines du restaurant Lipp qui propose chaque jour un plat du jour \u00e0 ses clients\n* SUISSE : 19970509, s\u00e9quence humoristique sur un restaurant militaire dirig\u00e9 par un sergent autoritaire\n* SUISSE : 19970509, rencontre avec ACKERMANN R\u00e9my qui travaille \u00e0 50 % comme p\u00e2tissier et voyage autour du monde le reste de l'ann\u00e9e\n* Vaud : 19970509, rencontre avec un chauffeur de poids lourds RAUCH Michel qui parcourt les routes de Suisse avec son camion de livraison.", "title": "BAT FACTEUR / SHOW DEVANT / ALIGNEZ LES COUVERTS / REMY, CHIC PLANETE / ZIG ZAG\n\nCAMION - 97.05.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualPersons": ["CORBOZ, MICHEL"], "id": "asset-116011", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 942, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970508, PASTORI Jean-Pierre et MAGRO Christine re\u00e7oivent le directeur de l'Ensemble vocal de Lausanne CORBOZ Michel qui parle de la Messe solennelle compos\u00e9e par BERLIOZ Hector, de sa carri\u00e8re musicale en tant que chef de choeur et de chef d'orchestre ainsi qu'\u00e0 propos de sa personnalit\u00e9.", "title": "EXTRO MICHEL CORBOZ - 97.05.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CORBOZ, MICHEL"], "backgrounds": [" Michel CORBOZ parle de sa carri\u00e8re musicale."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.05.09", "visualThemes": ["EXPRESSIONNISME", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "VITICULTURE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FOIRE COMMERCIALE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FOIRE COMMERCIALE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SAILLON", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202345", "durationSec": 757, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.05.09", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "CIVILISATION PR\u00c9COLOMBIENNE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["KINSHASA", "CONGO", "KINSHASA", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202329", "durationSec": 714, "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-126082", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 789, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19970509, concert de musique folklorique du Valais, avec pr\u00e9sentation du travail du verrier HUGUENIN Christophe.", "title": "LE VALAIS EN MUSIQUE - 97.05.09", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mich\u00e8le Morgan, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B864365-6687-4B38-AA1B-7651DC00F580", "durationSec": 3076, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morgan, Mich\u00e8le"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Morgan, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La vie selon Annie Dillard. Nouvelles extraites de \"Apprendre \u00e0 parler \u00e0 une pierre\" (4/5) : Lentilles", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-132EB51A-237C-4AB1-A1F9-6E524A651038", "durationSec": 1155, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Durand, B\u00e9atrice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Dillard, Annie", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences de l'embargo international sur l'Irak depuis 1990 : Interview de Lucie Rijkenbush, membre de l'association Equilibre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58CA6D95-7580-4D00-B777-2ACEC20E666C", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["embargo \u00e9conomique", "aide humanitaire"], "excerpt": "L'association Equilibre apporte des lits d'h\u00f4pital dans une ville \u00e0 60 km au nord de Bagdad.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'association Equilibre", "name": "Rijkenbush, Lucie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Bagdad", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En diff\u00e9r\u00e9 du Th\u00e9\u00e2tre de Vevey \u00e0 l'occasion des 75 ans d'\"Arts et Lettres\" : Entretien avec Julien Perrier et Fran\u00e7ois Margot et prestation du Quatuor Alban Berg", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4DF68497-EE43-4A98-A16F-49639E6DFD56", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 3323, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arts et Lettres"], "thematicThemes": ["association culturelle", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique d'Arts et Lettres", "name": "Perrier, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission Musique d'Arts et Lettres", "name": "Margot, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musiciens", "name": "Quatuor Alban Berg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Rhone Saga ou rencontre avec beaucoup de personnages. Entretiens avec Pierre Imhasly, \u00e9crivain haut-valaisan : Du Valais aux ar\u00e8nes de N\u00eemes (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A65A575-A807-42AA-83E9-3AFC4F60A894", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)", "France", "Valais", "Suisse", "N\u00eemes"], "durationSec": 1664, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imhasly, Pierre"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9crivain", "vall\u00e9e"], "excerpt": "Au gr\u00e9 d'\u00e9vocations, dans un parcours plus sinueux que lin\u00e9aire, l'histoire, pour laquelle le Rh\u00f4ne est un pr\u00e9texte, charie la petite histoire, proche des hommes, par la sensualit\u00e9 et le r\u00eave.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain haut-valaisan, auteur du livre \"Rhone Saga\"", "name": "Imhasly, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Giuseppe Verdi, la force d'un destin (4/5) : Les feux de la rampe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-077625E9-F4D7-45C7-9D0A-0BC0311AD457", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3485, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "composition musicale"], "excerpt": "La fortune de Verdi. Les op\u00e9ras au 19e si\u00e8cle. Les ambitions de Verdi. Etapes de la cr\u00e9ation d'un op\u00e9ra. La relation amour/haine entre Verdi et l'op\u00e9ra. Otello et Falstaff. Les droits d'auteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du Poste de l'Arm\u00e9e du Salut de Vevey", "id": "sound-6641DDE1-FB3C-4114-9C21-1506AB6A2DFD", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cachelin, Francy"], "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Cachelin, Francy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Washington. Publication du rapport Eizenstat, la Suisse \u00e9tait bel et bien le banquier de l'Allemagne nazie : Interview de Stuart Eizenstat, auteur de ce rapport (avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-377E1293-3199-40A6-9848-28DB2D995981", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "banque", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du rapport Eizenstat", "name": "Eizenstat, Stuart", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Washington. Publication du rapport Eizenstat, la Suisse \u00e9tait bel et bien le banquier de l'Allemagne nazie : Interview de Flavio Cotti, chef du DFAE: \"neutralit\u00e9 ne rime pas forc\u00e9ment avec moralit\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DF92B24-2C48-43C8-8F09-DAB35F8EC78F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "or (m\u00e9tal)", "morale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "neutralit\u00e9", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.05.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202327", "durationSec": 538, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 2 - 97.05.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202119", "durationSec": 166, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEQ 3 - 97.05.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202120", "durationSec": 166, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.05.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202650", "durationSec": 250, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Publication du rapport Eizenstat, la Suisse \u00e9tait bel et bien le banquier de l'Allemagne nazie, elle a accept\u00e9 de l'or pill\u00e9 \u00e0 des victimes de l'holocauste : Interview d'Antoine Fleury, historien, directeur de la publication des documents diplomatiques suisses de 1948 \u00e0 1960", "genres": ["Interview"], "id": "sound-742E5488-C956-4835-BE88-85D625D367AF", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 595, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "nazisme", "banque", "or (m\u00e9tal)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, directeur de la publication des documents diplomatiques suisses de 1948 \u00e0 1960", "name": "Fleury, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "La dame blanche", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E7C13BC-1ECC-40D3-BA29-8E21099C17A7", "durationSec": 900, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE AU TEMPLE DE MOTIERS-BOVERESSE (NE) - 97.05.08", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-128060", "durationSec": 3691, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "SC\u00c8NE DE RUE", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR"], "visualPersons": ["PERON, JUAN", "PERON, EVA"], "id": "asset-202325", "durationSec": 649, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.05.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE", "PORTUGAL", "LISBONNE", "MACAO", "PORTUGAL", "LISBONNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LISBONNE", "ARGENTINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "JUIFS", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "VIOLENCE POLITIQUE", "ATTENTAT", "TERRORISME", "VIOLENCE POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TERRORISME"], "visualPersons": ["BERGIER, JEAN-FRANCOIS", "DREIFUSS, RUTH", "BLOCH, ROLF"], "id": "asset-202326", "durationSec": 1615, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.05.08", "visualGeographicals": ["USA", "GENEVE-VILLE", "ISRAEL", "USA", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ALGER", "ALGER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE L'ASCENSION A WATOU EN BELGIQUE - 97.05.08", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-116150", "durationSec": 3646, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "VIES DE CHIENS // TRAQUEURS TRAQUES - 97.05.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-202260", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4686, "publicationDate": "1997-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE :", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mercredi cin\u00e9ma", "source": "siranau", "title": "Interviews d'Arthur Penn (Le Gaucher), Richard Anconina (La V\u00e9rit\u00e9 si je mens) et Thomas Gilou (La V\u00e9rit\u00e9 si je mens) ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C77D6540-7C6E-4611-A739-45F95D7D765C", "durationSec": 1976, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anconina, Richard", "Gilou, Thomas", "Penn, Arthur"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "1.- Sommaire. - 2. Le crash. - 3. Interview d'Arthur Penn au sujet de son film \"Le Gaucher\". - 4. Interview de Richard Anconina et Thomas Gilou au sujet du film \"La V\u00e9rit\u00e9 si je mens\", de Thomas Gilou. - 5. Les films d'Abel Ferrara, sortie vid\u00e9o de \"Snake Eyes\". - 6. \"Maximum Risk\", de Ringo Lam, dans la rubrique des films \u00e0 chier. - 7. \"Camping Cosmos\", de Jan Bucquoy. - 8. \"Un h\u00e9ros tr\u00e8s discret\", de Jacques Audiard. - 9. Bande annonce de \"Assassins\", de Mathieu Kassovitz. - 10. Les films en g\u00e9n\u00e9raux (aganda des festivals et \u00e9v\u00e9nements cin\u00e9matographiques de la semaine)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9alisateur", "name": "Penn, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "Acteur", "name": "Anconina, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "R\u00e9alisateur", "name": "Gilou, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial", "name": "Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "A propos des publications de la pianiste Elizabeth Sombart : Entretien avec l'auteur de \"La Musique au coeur de l'\u00e9v\u00e9nement\" et du coffret \"Confidences pour piano\"", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CAFE77B4-82C4-4CE8-BA52-C24E2F52A711", "thematicGeographicals": ["France", "Beaune", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3162, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sombart, Elizabeth"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "critique musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste et auteur", "name": "Sombart, Elizabeth", "type": "Participant"}, {"role": "directrice artistique", "name": "Blanchard, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Rhone Saga ou rencontre avec beaucoup de personnages. Entretiens avec Pierre Imhasly, \u00e9crivain haut-valaisan : Du Valais aux ar\u00e8nes de N\u00eemes (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4E87C06-0822-49A0-B040-A54580E252ED", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Rh\u00f4ne (fleuve)", "Valais", "France", "N\u00eemes"], "durationSec": 1664, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imhasly, Pierre"], "thematicThemes": ["histoire", "vall\u00e9e", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Au gr\u00e9 d'\u00e9vocations, dans un parcours plus sinueux que lin\u00e9aire, l'histoire, pour laquelle le Rh\u00f4ne est un pr\u00e9texte, charie la petite histoire, proche des hommes, par la sensualit\u00e9 et le r\u00eave.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain haut-valaisan, auteur du livre \"Rhone Saga\"", "name": "Imhasly, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le vieil homme et la mer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0753434C-AF72-4A4F-BEA3-A92B79F8BF2F", "durationSec": 900, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial \"Air du monde\". Le Festival international de Cannes : Avec les correspondants de Rome, Tunis, Bucarest et Lakeville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97937FEA-5AFF-49C2-BD42-43D59CA3A2E4", "thematicGeographicals": ["Bucarest", "Rome", "Cannes", "Tunis"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grigoriu, Paul", "Ben Sma\u00efl, Mohamed", "Festival de Cannes", "Zichichi, Lorenzo", "Delessert, Etienne"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant \u00e0 Lakeville", "name": "Delessert, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Tunis", "name": "Ben Sma\u00efl, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Bucarest", "name": "Grigoriu, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Rome", "name": "Zichichi, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Giuseppe Verdi, la force d'un destin (3/5) : Le h\u00e9ros de l'ind\u00e9pendance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BC25189-7384-4FBA-8A68-5043E36DA2E4", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3469, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "op\u00e9ra (oeuvre)", "politique", "compositeur", "courant artistique (17-19e)"], "excerpt": "Le r\u00f4le de Verdi dans l'unit\u00e9 italienne. Les op\u00e9ras compos\u00e9s dans le contexte politique des ann\u00e9es 40. La censure autrichienne. Verdi et la musique allemande. La vie politique: d\u00e9put\u00e9, s\u00e9anteur \u00e0 vie. L'amiti\u00e9 avec Cavour. Contre Garibaldi. L'Hymne des nations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Gefen, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "La vie selon Annie Dillard. Nouvelles extraites de \"Apprendre \u00e0 parler \u00e0 une pierre\" (3/5) : Un champ de silence", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-25171372-CDB8-427E-99AC-6454C1749C08", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Durand, B\u00e9atrice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Dillard, Annie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.05.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202353", "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.05.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202352", "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.05.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202344", "durationSec": 369, "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "JUIFS", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR"], "id": "asset-202550", "thematicGeographicals": ["WASHINGTON"], "durationSec": 4460, "mediaType": "video", "excerpt": "* Washington : 19970507, conf\u00e9rence de presse en direct de EIZENSTAT Stuart, sous-secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain au commerce annon\u00e7ant les conclusions du rapport de la commission d'enqu\u00eate sur le r\u00f4le de la Suisse durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale qui d\u00e9crit la Suisse comme le banquier de l'Allemagne nazie qui a rachet\u00e9 l'or nazi.", "title": "FLASH CONFERENCE DE PRESSE EIZENSTAT ANNONCANT CONCLUSION SUR ROLE DE LA SUISSE\n\nDURANT LA GUERRE - 97.05.07", "visualGeographicals": ["WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "NAZISME", "BANQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "NAZISME", "BANQUE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MEILI, CHRISTOPH", "MEILI, CHRISTOPH"], "id": "asset-202322", "durationSec": 773, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.05.07", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "WASHINGTON", "LISBONNE", "LISBONNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}