{"response": {"numFound": 8397, "start": 6000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.04.01", "visualThemes": ["MOEURS ET COUTUMES", "PEUPLE D'ASIE", "MOEURS ET COUTUMES", "PEUPLE D'ASIE", "MOEURS ET COUTUMES", "PEUPLE D'ASIE", "MOEURS ET COUTUMES", "PEUPLE D'ASIE", "PEUPLE D'ASIE", "COM\u00c8TE", "ASTRONOMIE", "COM\u00c8TE", "ASTRONOMIE"], "visualGeographicals": ["HOKKAIDO (ILE)", "HOKKAIDO (ILE)", "HOKKAIDO (ILE)", "HOKKAIDO (ILE)", "HOKKAIDO (ILE)", "CRANS-SUR-SIERRE", "MONTANA-VERMALA", "ST-LUC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126119", "durationSec": 759, "publicationDate": "1997-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126143", "durationSec": 480, "publicationDate": "1997-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.01", "visualThemes": ["ADMINISTRATION PUBLIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE"], "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126156", "publicationDate": "1997-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.04.01", "visualThemes": ["PUMA (H\u00c9LICOPT\u00c8RE)", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "TOURISME", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "TOURISME", "POISSON D'AVRIL", "DINOSAURE", "FOSSILE", "ART CULINAIRE", "RESTAURANT"], "visualGeographicals": ["VAL D'HERENS", "FINHAUT", "CHAMONIX", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126142", "durationSec": 757, "publicationDate": "1997-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ZOOLOGIE", "FOURMI"], "id": "asset-124127", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2887, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970401, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, CHERIX Daniel, conservateur du Mus\u00e9e de zoologie de Lausanne, sp\u00e9cialiste des fourmis, pour parler de zoologie et des fourmis, et son invit\u00e9 du jour HAGNER Max.", "title": "DANIEL CHERIX - 97.04.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ZOOLOGIE", "FOURMI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "IDEAL PALACE", "id": "asset-115723", "durationSec": 3211, "publicationDate": "1997-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Portnawak", "title": "Portnawak", "id": "ece-3666698", "durationSec": 63, "publicationDate": "1997-03-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le vendeur du march\u00e9", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3666698", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3666698"}, {"source": "escenic", "program": "Portnawak", "title": "Portnawak", "id": "ece-3666690", "durationSec": 175, "publicationDate": "1997-03-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La femme qui se balade dans Paris et se fait draguer sans arr\u00eat", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3666690", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3666690"}, {"source": "escenic", "program": "Portnawak", "title": "Portnawak", "id": "ece-3666659", "durationSec": 141, "publicationDate": "1997-03-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "T\u00e9moignage en Anglais d'un spectateur de match de foot?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3666659", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3666659"}, {"source": "escenic", "program": "Portnawak", "title": "Portnawak", "id": "ece-3666651", "durationSec": 109, "publicationDate": "1997-03-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Tunisienne qui parle de son pays au march\u00e9", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3666651", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3666651"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Nouvelles de Nikos Houliaras (1/5) : Le Chemin d'Alib\u00e0ba", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D99B5CAF-7E13-4FBD-80C2-82A51083DAF6", "durationSec": 1566, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Houliaras, Nikos", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "La grippe espagnole", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9565D489-F8E7-438F-BABB-7BF7764AF779", "durationSec": 900, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Martina Hingis acc\u00e8de officiellement \u00e0 la premi\u00e8re place du classement mondial en tennis, la plus jeune reine du tennis mondial f\u00e9minin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31C672E0-A5D8-4F6B-A7D1-A2A0F69302F6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hingis, Martina"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "alternativeTitle": ["SIR_1997-03-31_journal-de-midi_31C672E0-A5D8-4F6B-A7D1-A2A0F69302F6 / Martina Hingis acc\u00e8de officiellement \u00e0 la premi\u00e8re place du classement mondial en tennis, la plus jeune reine du tennis mondial f\u00e9minin", "Journal de midi - 31.03.1997"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304484", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304480"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Astor Piazzolla avant la gloire (1/5) : Le tango avant Piazzolla", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B312C2CC-FE15-47C5-8949-5D56FECC3AA7", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires", "Argentine", "Am\u00e9rique du Sud", "Etats-Unis", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 3438, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piazzolla, Astor"], "thematicThemes": ["compositeur", "bandon\u00e9on", "musique populaire", "tango (musique)", "musique de danse"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Mar del Plata, pr\u00e8s de Buenos Aires, en 1921 dans une famille d'\u00e9migr\u00e9s italiens, Astor Piazzolla a contract\u00e9 le virus de la musique par son p\u00e8re amateur. Devenu bandon\u00e9iste virtuose, il cherchera d\u00e8s 1946 et plus particuli\u00e8rement au milieu des an\u00e9\u00e9es 1950 \u00e0 unifier musique savante et musique populaire en r\u00e9volutionnant la pratique instrumentale du tango. A cet \u00e9gard, ses ann\u00e9es de jeunesse pass\u00e9es aux Etats-Unis, furent un temps de formation d\u00e9terminant pour la suite de sa carri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, membre de l'Acad\u00e9mie nationale du tango de Buenos Aires", "name": "Gimelfarb, Norberto", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "VIREE ! SEQ 2 - 97.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125790", "durationSec": 106, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.03.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126060", "durationSec": 519, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTR\u00caME DROITE", "MILICE", "EXTR\u00caME DROITE", "MILICE", "EXTR\u00caME DROITE", "MILICE", "EXTR\u00caME DROITE", "MILICE", "EXTR\u00caME DROITE", "MILICE", "EXTR\u00caME DROITE", "MILICE", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CHEVAL", "TOURISME", "DESSIN", "PEINTURE"], "visualPersons": ["MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "JOBIN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-126058", "durationSec": 782, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.03.31", "visualGeographicals": ["USA", "OKLAHOMA", "USA", "ARKANSAS", "USA", "ARKANSAS", "USA", "OKLAHOMA", "TEXAS", "USA", "USA", "KLOTEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "BERNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "MONTREUX", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CHRISTIE'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "VIREE ! SEQ 1 - 97.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124494", "durationSec": 131, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LA LISTE SCHINDLER - 97.03.31", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-125287", "durationSec": 346, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "TOP MODELS - 97.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192096", "durationSec": 114, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 97.03.31", "visualThemes": ["CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "COM\u00c8TE", "ASTRONOMIE", "COM\u00c8TE", "ASTRONOMIE", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "COM\u00c8TE", "INTERNET"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "QALANDIYA", "TERRITOIRES AUTONOMES", "QALANDIYA", "TERRITOIRES AUTONOMES", "SUISSE", "VALAIS", "VICQUES", "VICQUES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126059", "durationSec": 1734, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.03.31", "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC", "FC WINTERTHUR"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126103", "durationSec": 1338, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "VIREE ! SEQ 3 - 97.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125791", "durationSec": 247, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-116168", "durationSec": 219, "publicationDate": "1997-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Hingis num\u00e9ro 1", "id": "ece-3304480", "durationSec": 91, "publicationDate": "1997-03-30T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304480", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304480"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Dubois, th\u00e9ologien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D380AC14-2301-4F34-B3DF-27D1BF888999", "durationSec": 3788, "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubois, Marcel"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologie", "name": "Dubois, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Autour du \"Tim\u00e9e\" de Platon", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-0250D15B-4C7F-40DB-837F-A20DB24BD221", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 9009, "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Platon"], "thematicThemes": ["philosophie", "question philosophique", "mort (philosophie)", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteur du \"Tombeau du Dieu artisan\"", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Ferry, philosophe fran\u00e7ais : A propos de son livre \"L'Homme-Dieu ou le sens de la vie\" qui est un succ\u00e8s de librairie. Nouvel \u00e9vangile ou simple effet de mode ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D22B9A22-94D5-4EEE-A75C-0C8F434FFE11", "durationSec": 1084, "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["amour", "Dieu", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe fran\u00e7ais", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Fran\u00e7ois Le Roux, baryton, \u00e0 propos de son disque \"Les Fables\" de La Fontaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A87610FB-C74C-47A0-B161-CED2A585E863", "durationSec": 3216, "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Roux, Fran\u00e7ois", "La Fontaine, Jean de"], "thematicThemes": ["musique vocale", "baryton (voix)", "fable"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Le Roux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Notes sur des notes. A l'affiche : Entretien avec Louis Langr\u00e9, chef d'orchestre, Isabelle Moretti, harpiste et Jean-Louis Florentz, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C68D896-E53E-457E-BA92-66B9EAF31A1D", "durationSec": 5661, "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Langr\u00e9, Louis", "Moretti, Isabelle", "Florentz, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "chef d'orchestre", "direction d'orchestre", "compositeur", "composition musicale", "harpe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste", "name": "Moretti, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Florentz, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Langr\u00e9, Louis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Rapp, journaliste, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-245FED47-9B22-4819-9CE0-3FB9A532738E", "durationSec": 3150, "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rapp, Bernard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "journaliste"], "excerpt": "La TV de l'intimit\u00e9 (Dominique Mehl/Dwight Rodrick) - La voix de Saint-Exup\u00e9ry (archives) - Autocar sur les pentes himalayennes (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, cin\u00e9aste", "name": "Rapp, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Colombara, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le prince Nicolas Romanov, chef de la Maison Romanov, h\u00e9ritier du tr\u00f4ne de Russie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E998BFA4-33A9-48AE-A086-DDD7CB55239D", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 3253, "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romanov, Nicolas"], "thematicThemes": ["noblesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prince, chef de la Maison Romanov, h\u00e9ritier du tr\u00f4ne de Russie (75 ans)", "name": "Romanov, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "ami du prince Nicolas Romanov", "name": "Stagni, Ernesto", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "RELIGION ET CROYANCES", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "RELIGION ET CROYANCES", "CATHOLICISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "ORDINATEUR", "RELIGION ET CROYANCES", "CATHOLICISME", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "RELIGION ET CROYANCES"], "id": "asset-124318", "thematicGeographicals": ["BOURGOGNE"], "durationSec": 2678, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bourgogne : 19970330, la c\u00e9l\u00e8bre communaut\u00e9 chr\u00e9tienne des Fr\u00e8res du village de Taiz\u00e9, fond\u00e9e par le Fr\u00e8re SCHUETZ Roger, est le lieu de rassemblement d'un nombre consid\u00e9rable de jeunes venus du monde entier pour trouver la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et un sens spirituel \u00e0 leur vie. C'est par leur approche relationnelle de la religion qu'ils rencontrent un tel succ\u00e8s malgr\u00e9 une vie vou\u00e9e \u00e0 la m\u00e9ditation et \u00e0 la pri\u00e8re.", "title": "TAIZE, UN CHANT POUR LE 3 EME MILLENAIRE - 97.03.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BOURGOGNE", "PARIS", "BOURGOGNE", "BOURGOGNE", "BOURGOGNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.03.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126057", "durationSec": 523, "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["HINDOUISME", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E", "HINDOUISME", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E", "HINDOUISME", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E", "CHRISTIANISME", "HINDOUISME", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E"], "id": "asset-128126", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 906, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 19970330, BRINDESI, Elisabeth re\u00e7oit KESHAVJEE Shafique pour parler de la r\u00e9incarnation et de la r\u00e9surrection. Un micro-trottoir permet de comprendre ce que ces deux notions signifient pour le public.", "title": "REINCARNATION OU RESURRECTION ? - 97.03.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HINDOUISME", "RELIGION R\u00c9V\u00c9L\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Le rituel musical des Gnawa du Maroc", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-531E216B-E725-4A75-BB81-71133FCA89F4", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3640, "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "peuple d'Afrique du Nord"], "excerpt": "Rituel nocturne de la \"Lila\" - Syncr\u00e9tisme religieux - Esclavage et culture de l'exil - Gnawa", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.03.30", "visualThemes": ["HEURE D'\u00c9T\u00c9", "MONTRE", "HEURE D'\u00c9T\u00c9", "MONTRE", "P\u00c2QUES", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "PROTESTANTISME", "VERRERIE D'ART", "EXPOSITION D'ART", "VERRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "RECONVILIER", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126055", "durationSec": 721, "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SERIE MIX - SA253", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125898", "durationSec": 1049, "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "P\u00c2QUES", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "DIGUE", "TERRAIN DE CAMPING", "TERRAIN DE CAMPING", "TERRAIN DE CAMPING", "OUTIL P\u00c9DAGOGIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "OUTIL P\u00c9DAGOGIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["KABILA, LAURENT-D\u00c9SIR\u00c9", "KABILA, LAURENT-D\u00c9SIR\u00c9", "KABILA, LAURENT-D\u00c9SIR\u00c9"], "id": "asset-126056", "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.03.30", "visualGeographicals": ["TURQUIE", "SUISSE", "TURQUIE", "SUISSE", "GRIMENTZ", "GOMA", "GOMA", "KISANGANI", "GOMA", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GOMA", "USA", "OKLAHOMA", "USA", "DENVER", "USA", "OKLAHOMA", "USA", "OKLAHOMA", "KANSAS", "USA", "KANSAS", "USA", "USA", "USA", "OKLAHOMA", "USA", "KANSAS", "USA", "HAUTE-SAVOIE", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "VEVEY", "MONTHEY"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Sandrine Bonnaire : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F1B66FDE-7E36-4D85-BE09-EE9FAC56D0E2", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1997-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnaire, Sandrine"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Extraits de films: \"A nos amours\" de Maurice Pialat avec Maurice Pialat - \"Sans toit ni loi\" d'Agn\u00e8s Varda avec Macha Merrill - \"Sous le soleil de Satan\" de Maurice Pialat - \"Monsieur Hire\" de Patrice Leconte avec Michel Blanc - \"La Peste\" de Luis Penzo avec William Hurt - \"Jeanne la pucelle\" de Jacques Rivette - \"La C\u00e9r\u00e9monie\" de Claude Chabrol", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bonnaire, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Pialat, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Merrill, Macha", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bonnaire, Sandrine", "type": "Participant"}, {"name": "Hurt, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Morin, musicien, animateur radio : Sa vie familiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB7531C9-A157-4496-A008-F5587E7C653F", "durationSec": 1294, "publicationDate": "1997-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morin, Christian"], "thematicThemes": ["radio", "vie familiale", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, animateur radio", "name": "Morin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TIRAGE AU SORT"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "SELES, MONICA"], "id": "asset-125510", "durationSec": 3692, "mediaType": "video", "title": "97.03.29", "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC SION", "ETOILE CAROUGE FC", "FC AARAU", "FC LUCERNE", "SC KRIENS", "GRASSHOPPER", "FC SCHAFFHOUSE", "CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.03.29", "visualThemes": ["VIANDE", "LAPIN", "VIANDE", "LAPIN", "JOUET", "\u00c9NERGIE SOLAIRE"], "visualGeographicals": ["FERNEY-VOLTAIRE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126051", "durationSec": 812, "publicationDate": "1997-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 97.03.29", "visualThemes": ["COLLECTION", "JEUX OLYMPIQUES", "POUSSIN", "P\u00c2QUES", "AVICULTURE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "P\u00c2QUES", "AVICULTURE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "P\u00c2QUES", "AVICULTURE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "HEURE D'\u00c9T\u00c9", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["STRASBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "COPPET", "VEVEY", "NEUVEVILLE, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126053", "durationSec": 1677, "publicationDate": "1997-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "97.03.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-128078", "durationSec": 1028, "publicationDate": "1997-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LE TEMPS DE LA MOUSSON - THE NATURAL WORLD", "id": "asset-188739", "durationSec": 2905, "publicationDate": "1997-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.03.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126054", "durationSec": 521, "publicationDate": "1997-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moire et R\u00e9surrection. De Georges Haldas (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F50D5F5E-5DB4-42AD-AC42-0A453A6C2797", "durationSec": 908, "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus de Nazareth"], "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Les Singphoniker, ensemble vocal", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E43637BD-44B3-4EB3-A809-B17E45F6A11E", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Singphoniker"], "thematicThemes": ["musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "ensemble vocal", "name": "Singphoniker", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Un moment de honte n'est pas si vite pass\u00e9 : Les diff\u00e9rentes facettes de la honte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-872C2CFF-CB85-4D0F-ADAD-FD8BFADC4FEA", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de concentration", "morale", "sexualit\u00e9", "honte"], "excerpt": "La honte de notre soci\u00e9t\u00e9. Les raisons de la honte. Honte morale, corporelle, sexuelle, psychique, ontologique. Camp de concentration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, auteur de \"Les sources de la honte\"", "name": "Vincent, Gaulejac", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.03.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126050", "durationSec": 749, "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VENDREDI SAINT", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "COM\u00c8TE", "T\u00c9LESCOPE", "ASTRONOMIE", "COM\u00c8TE", "T\u00c9LESCOPE", "ASTRONOMIE", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["EBERLE, ROLAND", "POLAR", "POLAR", "POLAR", "HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-126049", "durationSec": 1709, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.03.28", "visualGeographicals": ["CHANDOLIN", "CHANDOLIN", "ROMONT", "FRAUENFELD", "BUERGLEN (TG)", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "EVIAN", "CHAMPERY", "SAUVERNY (GE)", "SAUVERNY (GE)", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "PIERRE BINER - 97.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-124322", "durationSec": 315, "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.03.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202199", "durationSec": 213, "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Igor Stravinski au regard de Michel Butor (5/5) : Les rapports entre l'\u00e9crivain et les compositeurs contemporains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71D90663-70CF-4B5F-9374-DD5DDC03C662", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3473, "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Butor, Michel"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "\u00e9crivain", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "La passion de l'\u00e9crivain pour un compositeur d\u00e9couvert dans sa jeunesse gr\u00e2ce, notamment, aux \u00e9missions de Radio-France. Butor cultive par ailleurs une \u00e9troite relation avec la musique. Prendre le temps d'\u00e9couter de la musique et prendre le temps d'\u00e9crire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste, po\u00e8te, auteur de \"Stravinsky au piano\" (Ed. Acte Sud)", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "ALOIS SEQ 1 - 97.03.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128137", "durationSec": 143, "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualPersons": ["MAMIE, PIERRE"], "id": "asset-126085", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970328, PASTORI Jean-Pierre et MAGRO Christine re\u00e7oivent l'ancien \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg Monseigneur MAMIE Pierre qui \u00e9voque son attachement \u00e0 la musique gr\u00e9gorienne et l'importance la musique dans la liturgie catholique.", "title": "MONSEIGNEUR MAMIE PIERRE / EXTRO - 97.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualPersons": ["MAMIE, PIERRE"], "id": "asset-125767", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1366, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970328, PASTORI Jean-Pierre et MAGRO Christine re\u00e7oivent l'ancien \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg Monseigneur MAMIE Pierre qui \u00e9voque la signification du Stabat Mater de BOCCHERINI Luigi.", "title": "INTRO - 97.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.03.28", "visualThemes": ["POULE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "POULE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "POULE", "OEUF (DENR\u00c9E)"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "COPPET", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126048", "durationSec": 934, "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "CONCERT DU VENDREDI SAINT 1997 - STABAT MATER DE BOCCHERINI - 97.03.28", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-116113", "durationSec": 2440, "publicationDate": "1997-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'arbitre Kurt R\u00f6thlisberger est suspendu \u00e0 vie par l'UEFA pour avoir tent\u00e9 de truquer le match Grasshopper/Auxerre en 1996 : Interview de Claude D\u00e9truche, arbitre de Ligue nationale, l'un de ses amis, choqu\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4106B593-87A1-4136-A8B3-7801A39EF54D", "durationSec": 74, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00f6thlisberger, Kurt", "FC Grasshopper", "FC Auxerre", "UEFA"], "thematicThemes": ["arbitrage sportif", "football (comp\u00e9tition)", "arbitre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arbitre de Ligue nationale suisse de football", "name": "D\u00e9truche, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le pamphlet \"L'Imposture et la fausse monnaie\" de Charles-Edouard Racine (Ed. Antipode) d\u00e9cha\u00eene les critiques : Il s'attaque aux romans que Jacques Chessex a publi\u00e9 depuis le Goncourt en 1973. Interviews de Bernard Campiche, \u00e9diteur de J. Chessex et de Charles-Edouard Racine, auteur de ce pamphlet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D3EF01E-EB24-4CBA-82B0-12C8FD061287", "durationSec": 525, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["pamphlet", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur de Jacques Chessex", "name": "Campiche, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"L'Imposture et la fausse monnaie\"", "name": "Racine, Charles-Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moire et R\u00e9surrection. De Georges Haldas (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-387D71F4-913C-4714-94C0-151FB034D924", "durationSec": 908, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus de Nazareth"], "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dict\u00e9e de Bernard Pivot au Mus\u00e9e olympique de Lausanne : Interview", "genres": ["Interview"], "id": "sound-513C6F38-5F0E-45AC-A2E0-5C495020BDA5", "thematicGeographicals": ["Ouchy", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["olympisme", "orthographe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, homme de lettres", "name": "Pivot, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Un g\u00e9nie m\u00e9connu. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BF95D106-AA90-446E-B48E-5DA2260068B3", "durationSec": 980, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire Amodio/Jacot. Les documents de la commission d'enqu\u00eate parlementaire seront archiv\u00e9s et inaccessibles durant 35 ans : Interview de Sylvie Perrinjaquet, pr\u00e9sidente de la Commission d'enqu\u00eate du Grand conseil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4CE8E3E-8DDD-4CAF-8CA0-60BA069FEE30", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amodio, Carla", "Jacot, Maurice"], "thematicThemes": ["archives", "document", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Commission d'enqu\u00eate du Grand conseil pour l'affaire Amodio/Jacot", "name": "Perrinjaquet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rapport d'autopsie des 5 cadavres de l'OTS \u00e0 Saint-Casimir au Qu\u00e9bec, la police conclut \u00e0 un suicide collectif", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE30DC73-585B-4DF4-8546-BAE1AABA24B3", "thematicGeographicals": ["Saint-Casimir", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS"], "thematicThemes": ["suicide", "secte", "incendie", "autopsie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Borgognon, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Igor Stravinski au regard de Michel Butor (4/5) : Le dialogue entre texte et musique pour \u00e9couter autrement Stravinski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8280E076-084F-4F72-9BD4-24BC3C9A25FA", "thematicGeographicals": ["Venise", "France", "Suisse romande", "Italie", "Leysin"], "durationSec": 3534, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Butor, Michel", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "courant artistique (20e)", "compositeur", "\u00e9crivain", "violon"], "excerpt": "La passion de l'\u00e9crivain pour un compositeur d\u00e9couvert dans sa jeunesse gr\u00e2ce, notamment, aux \u00e9missions de Radio-France. Butor cultive par ailleurs une \u00e9troite relation avec la musique. Prendre le temps d'\u00e9couter de la musique et prendre le temps d'\u00e9crire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste, po\u00e8te, auteur de \"Stravinsky au piano\" (Ed. Acte Sud)", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, musicologue", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons de 1999. Jost Meier remplacera Edison Denisov comme compositeur : Interview de Jost Meier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A1BD259-8642-4F77-87CF-9C3C24004373", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meier, Jost", "F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["compositeur", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ERIC BURNAND - 97.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-159998", "durationSec": 303, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.03.27", "visualThemes": ["INCENDIE", "KARTING (LOISIR)", "CENTRE COMMERCIAL", "CONCOURS", "ORTHOGRAPHE"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "VAUD", "CRISSIER", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MEDIA MARKT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PIVOT, BERNARD"], "id": "asset-126080", "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.03.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126068", "durationSec": 480, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.03.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126045", "durationSec": 688, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SUR UN FIL SEQ 2 - 97.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125786", "durationSec": 93, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SUR UN FIL SEQ 1 - 97.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128151", "durationSec": 141, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9noms. De B\u00e9atrix Beck (4/4) : Yvonne. Arielle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F2AFD4B6-DD63-4269-8B1B-8860FD7C2454", "durationSec": 1238, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Beck, B\u00e9atrix", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c8TE", "ASTRONOMIE"], "id": "asset-124537", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3040, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970327, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, PONT, Jean-Claude, math\u00e9maticien et co-fondateur de l'Observatoire de St-Luc, pour parler d'astronomie et de la com\u00e8te Hale-Bopp, et ses invit\u00e9s du jour, le duo JAEL et LAGRANGE, Jean-Jacques.", "title": "GEORGES MEYNET ET JEAN-CLAUDE PONT - 97.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COM\u00c8TE", "ASTRONOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.03.27", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA FANTASTIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "VIE DE L'ENTREPRISE", "HORLOGERIE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "FLEURIER"], "visualCorporations": ["CHOPARD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126079", "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.03.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-126047", "durationSec": 686, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "CORRUPTION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "SUICIDE", "SECTE", "VUE A\u00c9RIENNE", "SECTE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "SECTE", "INTERVIEW", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "SALAIRE", "ENSEIGNANT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "AVALANCHE", "BOUCHON ROUTIER", "ENC\u00c9PHALOPATHIE", "VACHE", "P\u00c2TURAGE", "INTERNET", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "INCENDIE"], "visualPersons": ["ROETHLISBERGER, KURT", "ROETHLISBERGER, KURT", "ROETHLISBERGER, KURT"], "id": "asset-126046", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.03.27", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CALIFORNIE", "QUEBEC", "GENEVE", "GENEVE", "MOSCOU", "VALAIS", "GOTHARD", "FRANCE", "SUISSE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "AJ AUXERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125906", "durationSec": 279, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SUR UN FIL SEQ 3 - 97.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125787", "durationSec": 201, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.03.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-126067", "durationSec": 721, "publicationDate": "1997-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Autour de la repr\u00e9sentation de \"Don Carlos\" de Verdi en version fran\u00e7aise \u00e0 Lyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CAB5E94-1633-483C-B21B-476BBB5A49D8", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France"], "durationSec": 1416, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Nelson, John", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant", "name": "Andriot, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Grisons. Le tunnel de la Vereina est d\u00e9finitivement perc\u00e9, la facture s'annonce tr\u00e8s sal\u00e9e, inflation et surco\u00fbt compris, plus de 800 millions de francs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B27ECAB7-5450-491C-9D4B-4B1CC68A227F", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travaux publics", "tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Grande-Bretagne. Un des survivants de la catastrophe du stade de Sheffield est sorti du coma apr\u00e8s 8 ans", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE0D87E9-DA33-46D8-A6ED-489356787CE8", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Sheffield"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coma", "public", "stade de football"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Martin, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Suite \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, 700 soldats suisses vont renforcer la police cantonale b\u00e2loise pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de la comm\u00e9moration du 1er Congr\u00e8s sioniste mondial : Interview d'Adolf Ogi, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F32CF2C-3160-4C14-A070-49C84C29C3C6", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (canton)"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "r\u00e9union internationale", "arm\u00e9e", "sionisme", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "Juifs"], "excerpt": "\"Il y a des risques li\u00e9s \u00e0 la situation au Proche-Orient et aussi \u00e0 ce qui se passe en Suisse, l'arm\u00e9e n'aura pas de t\u00e2ches polici\u00e8res\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Joye, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "J'ai deux amours. De et par Isabelle Carceles", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F67EE683-E97A-44E8-BE1C-5B2E430D09EF", "durationSec": 1156, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baker, Josephine"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "excerpt": "Josephine Baker", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons de 1999. L'Orchestre de la f\u00eate sera form\u00e9 de l'OSR et de l'Orchestre de Chambre de Lausanne : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, concepteur de la F\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03F781C8-0BC4-462A-B826-D9D915DAF4E1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCL", "OSR", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["orchestre", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concepteur de la F\u00eate des vignerons de 1999", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "M\u00e9moire et R\u00e9surrection. De Georges Haldas (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C540162D-9AB1-4860-A377-CB72B8E1F1AC", "durationSec": 891, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus de Nazareth"], "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Allenbach, animateur : A propos de sa carri\u00e8re et de ses souvenirs li\u00e9s \u00e0 la radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0355C3B8-50F5-4982-B99C-AE97B3758504", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Besan\u00e7on", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 6851, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "Radio-Gen\u00e8ve", "Radio-Lausanne", "Allenbach, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "radio", "auditeur", "histoire", "jazz", "ann\u00e9es 1960", "\u00e9mission de radio", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "ann\u00e9es 1950"], "excerpt": "N\u00e9 en 1922, fils d'un chef comptable qui travaillait pour une usine saint-galloise qui avait d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on en 1924, Jean-Pierre Allenbach y passe son enfance et son adolescence. En 42, ses parents repartent en Suisse, mais il d\u00e9cide de rester en France pour y terminer ses \u00e9tudes de lettres et de droit. Il est engag\u00e9 par la Chambre de commerce suisse en France et y fait une brillante carri\u00e8re jusqu'en 1956, date \u00e0 laquelle il doit chercher un autre travail. Passionn\u00e9 par la musique, ayant fait le conservatoire, il se pr\u00e9sente pour une emploi \u00e0 Radio-Lausanne. N'obtenant pas de r\u00e9ponse, il prend contact avec Radio-Gen\u00e8ve, s'attire par l\u00e0 les foudres de Radio-Lausanne, mais est tout de m\u00eame engag\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en qualit\u00e9 d'adjoint au service de la musique l\u00e9g\u00e8re. Il dit avoir beaucoup souffert de la rivalit\u00e9 entre Radio-Lausanne et Radio-Gen\u00e8ve, mais remarque que la concurrence entre les diff\u00e9rents secteurs au sein de Radio-Gen\u00e8ve (th\u00e9\u00e2tre, information, musique classique et musique l\u00e9g\u00e8re) \u00e9tait aussi bien pr\u00e9sente. Engag\u00e9 comme stagiaire (r\u00e9mun\u00e9ration: 1000.- par mois), il passe les six premiers mois \u00e0 faire le tour des diff\u00e9rents d\u00e9partements (technique, discoth\u00e8que, montage, s\u00e9ance d'enregistrement de l'orchestre) pour enfin pouvoir faire de la programmation. Il anime un grand nombre d'\u00e9missions (dont: \"Musique en marche\", \"Disque information\", \"Super parade\"...), un grand nombre de jeux et a travaill\u00e9 visiblement avec plaisir avec Jean-Charles Brunschwiler, Colette Jean, Squibs... Questions-r\u00e9ponses sur les conditions de travail, les relations entre individus, entre Radio-Gen\u00e8ve et Radio-Lausanne, la censure et le pouvoir des auditeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur, collaborateur RSR", "name": "Allenbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Regard, Fabienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Wilson-Johnson, baryton-basse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F2D584C-1054-4551-88B1-0FBA6E16AF7A", "durationSec": 1125, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilson-Johnson, David"], "thematicThemes": ["baryton (voix)", "basse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton-basse", "name": "Wilson-Johnson, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9roport de Sarajevo des premiers r\u00e9fugi\u00e9s bosniaques refoul\u00e9s d'Allemagne, un retour pas facile", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17E11F1F-C2BC-479E-A780-85DD083B7EEE", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Allemagne", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Deprez, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9noms. De B\u00e9atrix Beck (3/4) : Nj\u00f6rdhr. Javotte et Maximilien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BA4592C1-5364-4BB4-962F-BE3522E93D87", "durationSec": 1479, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Beck, B\u00e9atrix", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Humerose, responsable du Centre de la photographie de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30B11DBA-21FF-43F3-B1FD-C1A5CC97028A", "durationSec": 2940, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humerose, Alain", "Centre de photographie de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Ses voyages - La photographie au th\u00e9\u00e2tre - Le Centre de photographie de Gen\u00e8ve - Egypte - L\u00e9o Ferr\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Centre de la photographie de Gen\u00e8ve", "name": "Humerose, Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Villars o\u00f9 une ambiance morose r\u00e8gne depuis l'effondrement de l'empire de Laurent Demey il y a deux semaines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-923B4A3C-382C-41D4-9354-FD035B5593AA", "thematicGeographicals": ["Villars-sur-Ollon", "Vaud"], "durationSec": 347, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demey, Laurent"], "thematicThemes": ["escroquerie", "h\u00f4tel", "faillite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "municipal socialiste de Villars", "name": "Renaud, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur mandat\u00e9 par Laurent Demey", "name": "Th\u00e9raulaz, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Villars", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office du tourisme de Villars", "name": "Fassbind, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LE SACRIFICE EN QUESTION - ENQUETE SUR ABRAHAM", "id": "asset-188767", "durationSec": 3125, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MERCREDI DIRECT - 97.03.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-124460", "durationSec": 3188, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ORPHELIN", "AIDE HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "RAPATRIEMENT", "ORPHELIN", "AIDE HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RAPATRIEMENT", "ORPHELIN", "AIDE HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RAPATRIEMENT", "ORPHELIN", "AIDE HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONSOMMATION", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "DISTRIBUTEUR AUTOMATIQUE", "CONSOMMATION", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "CONSOMMATION", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONSOMMATION", "AUTOMOBILE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "CONSOMMATION", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "CONSOMMATION", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "CONSOMMATION", "SECTEUR TERTIAIRE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "CONSOMMATION", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "VENTE"], "id": "asset-126042", "durationSec": 640, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.03.26", "visualGeographicals": ["GOMA", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO"], "visualCorporations": ["HCR", "HCR", "HCR", "HCR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "V\u00e9rit\u00e9-v\u00e9rit\u00e9s", "source": "gico", "title": "PEDOPHILIE ET RECIDIVE : LA JUSTICE DESARMEE ? - 97.03.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-125830", "durationSec": 2228, "publicationDate": "1997-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}]}}