{"response": {"numFound": 8397, "start": 5400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Balade impressionniste au coeur de Kuala Lumpur, l'ancienne colonie britannique qui cherche encore ses marques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89C9FCCB-0C4D-466C-A348-CCB7BC08F64B", "thematicGeographicals": ["Malaisie", "Kuala Lumpur"], "durationSec": 1139, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Katsouri, Itzhak", "type": "Participant"}, {"role": "jurassienne de Tramelan, malaisienne depuis 30 ans", "name": "Assan, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "manager", "name": "Amdia, Djamaldia", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Aline Jaussi, pianiste, Richard Jeandin et Pierre Michot, musicologue", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-AFA9E88C-5B81-426A-AA58-81CB0EBC536B", "durationSec": 2087, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaussi, Aline", "Agostini, Gabriele de"], "thematicThemes": ["musique orchestrale", "piano", "prix (r\u00e9compense)", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Michot, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, laur\u00e9ate de la Bourse Agostini", "name": "Jaussi, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du comit\u00e9 de la Fondation Gabriele de Agostini", "name": "Jeandin, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste, laur\u00e9ate de la Bourse Agostini", "name": "Jaussi, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "critique musical", "name": "Mafra, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.28", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["DORIGNY", "DORIGNY", "DORIGNY", "DORIGNY", "DORIGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202185", "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202168", "durationSec": 385, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.28", "visualThemes": ["SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "CHANSON"], "visualGeographicals": ["CORTAILLOD", "CORTAILLOD", "CORTAILLOD", "CORTAILLOD", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202184", "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SUBVENTION", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["LARTIGUE, JACQUES-HENRI"], "id": "asset-202155", "durationSec": 757, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.28", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202159", "durationSec": 857, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "PARTI POLITIQUE", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "PARTI POLITIQUE", "POLICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "POLICE", "TERRORISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "TERRORISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "TERRORISME", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["ROTH-BERNASCONI, MARIA", "DREIFUSS, RUTH", "DEISS, JOSEPH", "CAVALLI, FRANCO", "KABILA, LAURENT-D\u00c9SIR\u00c9"], "id": "asset-202156", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE-VILLE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE-VILLE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "NOTTINGHAM", "ALGER", "ALGER", "ALGER", "ALGER", "COURT", "COURT", "COURT", "COURT", "COURT", "COURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.04.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-202170", "durationSec": 1461, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La petite famille", "source": "gico", "title": "LE BEBE PILOTE", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-231428", "durationSec": 1319, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-202220", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970428, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, LAMONTAGNE Alain, artiste qu\u00e9b\u00e9cois, pour parler du Qu\u00e9bec, et son invit\u00e9e du jour, SANSREGRET Marthe.", "title": "ALAIN LAMONTAGNE - 97.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202200", "durationSec": 270, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CUIT A POINT SEQ 1 - 97.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128283", "durationSec": 124, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CUIT A POINT SEQ 2 - 97.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126095", "durationSec": 64, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURISME", "AMBULANCE", "SECOURISME", "AMBULANCE", "SECOURISME", "AMBULANCE", "SECOURISME", "AMBULANCE", "SECOURISME", "AMBULANCE", "SCULPTURE SUR BOIS", "SCULPTEUR", "SCULPTURE SUR BOIS", "SCULPTEUR", "SCULPTURE SUR BOIS"], "visualPersons": ["LUETHI, RUTH"], "id": "asset-202167", "durationSec": 795, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.04.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CUIT A POINT SEQ 3 - 97.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126096", "durationSec": 156, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ROLAND GOERG - 97.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-156446", "durationSec": 233, "publicationDate": "1997-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Que vive le patois!", "imageURL": "http://www.rts.ch/6299796.image", "id": "ece-3466017", "durationSec": 2567, "publicationDate": "1997-04-27T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Certains patois romands ont surv\u00e9cu \u00e0 une volont\u00e9 d'\u00e9radication.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466017", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466017"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La guerre civile", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435306.image", "id": "ece-3435308", "durationSec": 1321, "publicationDate": "1997-04-27T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Enqu\u00eate dans un village alg\u00e9rien apr\u00e8s un massacre des islamistes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435308", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435308"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche en matin\u00e9e", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 : Entretien avec Mario Venzago, chef d'orchestre suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15776C14-1CA5-453E-9D10-BA21B5BB256C", "durationSec": 3171, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Venzago, Mario"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre suisse", "name": "Venzago, Mario", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pascal Delamuraz, chef du DFEP : A propos du programme de relance de l'\u00e9conomie, concoct\u00e9 par le gouvernement qui fait la part belle au lobby de la construction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DB10608-44D1-4AAE-B6DF-C755BC9B3919", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1115, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "industrie du b\u00e2timent"], "excerpt": "Le chef du DFEP a-t-il choisi son camp ? Croit-il encore au succ\u00e8s des n\u00e9gociations bilat\u00e9rales avec l'UE ? Qu'en est-il des rumeurs de sa d\u00e9mission du Conseil f\u00e9d\u00e9ral ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Erhard Lor\u00e9tan, guide de montagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-403BB141-9EC9-47D3-ACA9-097403AD110F", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lor\u00e9tan, Erhard"], "thematicThemes": ["alpinisme", "guide de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ami d'Erhard Lor\u00e9tan", "name": "Amann, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "guide de montagne", "name": "Lor\u00e9tan, Erhard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Traditions instrumentales au Baloutchistan", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-83C60E6B-06E0-4F5C-A167-13916AF1556C", "thematicGeographicals": ["Baluchistan", "Iran"], "durationSec": 3645, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "cithare", "peuple d'Asie", "exorcisme", "fl\u00fbte", "viole de gambe"], "excerpt": "Identit\u00e9 nationale des Baloutches - Exorcisme - Viole Sorud - Fl\u00fbte double Doneli - Cithare Benju", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Juvet, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDAF4BB3-DC0A-4256-BE53-708CEA3356F6", "durationSec": 3046, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Juvet, Patrick"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Les fans (Vincent Rousselet/Dwight Rodrick) - 1966, \"Laetitia\" d'Alain Delon (chanson) - Casino de Las Vegas (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Juvet, Patrick", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du Temple de la Servette", "id": "sound-4D040CF4-5537-4CAA-88B6-5AFBD432B8EE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Servette"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolland, Emmanuel"], "thematicThemes": ["protestantisme", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pasteur", "name": "Rolland, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Les Fourmis de la gare de Berne. De Bernard Comment", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2940DCCD-23E3-4D6E-8941-F0C66E562381", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Berne (ville)"], "durationSec": 3505, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Beatriz", "name": "Aliberti, Viviana", "type": "Participant"}, {"role": "L'Homme", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Profoot, le syndicat des footballeurs suisses, vou\u00e9 \u00e0 la disparition : Interview d'Andy Egli, pr\u00e9sident de ce syndicat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16494DEB-4D94-4B30-B4A8-D22724156F39", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 684, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Profoot"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Profoot", "name": "Egli, Andy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE DU COLLEGE ST-MICHEL DE FRIBOURG - 97.04.27", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-202211", "durationSec": 3691, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202154", "durationSec": 538, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.04.27", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE ST-MARIN AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202207", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 97.04.27", "visualThemes": ["CHAMP", "AGRICULTURE", "AVION MILITAIRE", "DRONE", "BASE MILITAIRE", "ADOLESCENCE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "SOURD", "GESTE", "LANGUE DES SIGNES", "ADOLESCENCE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "SOURD", "GESTE", "LANGUE DES SIGNES", "ADOLESCENCE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "SOURD", "GESTE", "ENSEIGNEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "LANGUE DES SIGNES", "ADOLESCENCE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "SOURD", "GESTE", "LANGUE DES SIGNES"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "TESSIN", "OKINAWA (\u00ceLE)", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202153", "durationSec": 1270, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.04.27", "visualThemes": ["LANDSGEMEINDE", "LANDSGEMEINDE"], "visualGeographicals": ["HUNDWIL", "HUNDWIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202152", "durationSec": 440, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.04.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202208", "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Ambrosi, psychanalyste : A l'occasion de la parution de son essai \"La M\u00e9diation th\u00e9rapeutique\" (Ed. L'Harmattan)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7964F29C-E567-41FB-ACA9-8D443E320158", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3800, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ambrosi, Jean"], "thematicThemes": ["psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Ambrosi, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "MARIE-THERESE A BERNE - 97.04.27", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-128085", "durationSec": 2839, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LE GUIDE DU PROMENEUR EN MONTAGNE", "id": "asset-92573", "durationSec": 2979, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "FEMME", "RELIGION ET CROYANCES", "FEMME", "RELIGION ET CROYANCES", "FEMME", "RELIGION ET CROYANCES", "FEMME", "RELIGION ET CROYANCES", "FEMME"], "id": "asset-124280", "thematicGeographicals": ["PARIS", "COSSONAY", "PLATEAU", "PORRENTRUY"], "durationSec": 870, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Porrentruy, Paris, Cossonay : 19970427 et archives, BRINDESI Elisabeth re\u00e7oit l'\u00e9crivain et journaliste CASTEL Edith pour parler de la place des femmes dans les grandes religions, le juda\u00efsme, le christianisme, l'islam et le bouddhisme tib\u00e9tain.", "title": "RELIGIONS AU FEMININ - 97.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PORRENTRUY", "PARIS", "COSSONAY", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "TERRORISME", "GUERRE CIVILE", "TERRORISME", "GUERRE CIVILE", "POLITIQUE D'ASILE", "GUERRE CIVILE", "POLITIQUE D'ASILE", "GUERRE CIVILE", "POLITIQUE D'ASILE", "GUERRE CIVILE", "POLITIQUE D'ASILE", "PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE", "\u00c9ROTISME", "LITT\u00c9RATURE", "\u00c9ROTISME", "LITT\u00c9RATURE", "\u00c9ROTISME", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-126276", "thematicGeographicals": ["ALGERIE", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALEXANDRIE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "VEVEY"], "durationSec": 3153, "mediaType": "video", "excerpt": "* ALGERIE : 19970427, la population de Sidi-el-Kebir a organis\u00e9 une milice de d\u00e9fense et de surveillance de son village apr\u00e8s que 32 de ses habitants aient \u00e9t\u00e9 \u00e9gorg\u00e9s \u00e0 l'arm\u00e9e blanche le 19961009. Ce massacre semble avoir \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9 par des terroristes membres du Groupe islamique arm\u00e9 (GIA)\n* ALGERIE, Berne-ville, Fribourg-ville, Berne-ville : 19970427, malgr\u00e9 la situation de guerre civile et de terrorisme que conna\u00eet la population alg\u00e9rienne, la Suisse rejette pratiquement toutes les demandes d'asile politique \u00e9manant de citoyens alg\u00e9riens. Ceci en raison d'une interpr\u00e9tation restrictive de la Convention de 1951 sur le droit d'asile\n* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19970427, itw du photographe br\u00e9silien SALGADO Sebastiao qui \u00e9voque son projet de photographies sur les migrations, notamment le d\u00e9placement des paysans de la campagne vers la ville\n* Lausanne, Vevey, Alexandrie : 19970427, de nombreux \u00e9diteurs publient de plus en plus de litt\u00e9rature \u00e9rotique \u00e9crite par des femmes. Rencontre avec une \u00e9crivaine \u00e9rotique vaudoise LANOVA Asa qui vit \u00e0 Alexandrie.", "title": "SIDI-EL-KEBIR : LA VIE CONTINUE // DEMOCRATES ALGERIENS S'ABSTENIR // EROS AU\n\nFEMININ - 97.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALGERIE", "ALGERIE", "ALGERIE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "VEVEY", "ALEXANDRIE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPLANTATION D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "POLLA, BARBARA"], "id": "asset-128043", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3576, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19970427, d\u00e9bat anim\u00e9 par VON BURG Dominique sur la p\u00e9nurie de dons d'organes en Suisse qui entra\u00eene la mort d'un quart des patients n\u00e9cessitant une transplantation. Afin de pallier \u00e0 ce manque, plusieurs cantons ont l\u00e9gif\u00e9rer en instituant le \"consentement pr\u00e9sum\u00e9\" de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e qui permet le pr\u00e9l\u00e8vement \"automatique\" des organes du donneur potentiel sauf si celui-ci ou sa famille ne s'y sont expressement oppos\u00e9s. La Conf\u00e9d\u00e9ration va d'ailleurs bient\u00f4t devoir l\u00e9gif\u00e9rer sur le plan national, en choisissant entre le consentement explicite ou pr\u00e9sum\u00e9.", "title": "GREFFE D'ORGANES : UN DON FORCE ? - 97.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRANSPLANTATION D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "DIALECTE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "VILLAGE DE MONTAGNE", "POPULATION DE MONTAGNE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "DIALECTE", "DIALECTE", "JEUNESSE", "DIALECTE", "DIALECTE", "DIALECTE", "DIALECTE", "DIALECTE", "DIALECTE", "DIALECTE", "DIALECTE"], "id": "asset-128215", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "EVOLENE", "NEUCHATEL-VILLE", "AJOIE"], "durationSec": 2747, "mediaType": "video", "excerpt": "* Evol\u00e8ne, Fribourg, Ajoie, Neuch\u00e2tel-Ville : 19970000, le patois est une langue qui s'est perdue dans de nombreux cantons en Suisse romande. Le dialecte est encore pratiqu\u00e9 dans la vie quotidienne \u00e0 Evol\u00e8ne en Valais o\u00f9 les enfants le parlent mais ailleurs, le patois est en voie de disparition et des tentatives sont faites pour le pr\u00e9server en Gruy\u00e8re et en Ajoie. A Neuch\u00e2tel au centre de dialectologie et d'\u00e9tude du fran\u00e7ais r\u00e9gional on se h\u00e2te de recueillir les t\u00e9moignages sur les diff\u00e9rents dialectes romands avant la disparition des patoisants de plus en plus \u00e2g\u00e9s.", "title": "LE PATOIS MORT OU VIF - 97.04.27", "visualGeographicals": ["SUISSE", "EVOLENE", "EVOLENE", "EVOLENE", "EVOLENE", "EVOLENE", "VALAIS", "EVOLENE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "AJOIE", "AJOIE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MERGLEN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "MIX - SA257", "id": "asset-126052", "durationSec": 1024, "publicationDate": "1997-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Libre 2", "title": "Le\u00e7on de patois", "imageURL": "http://www.rts.ch/8813297.image", "id": "ece-8813266", "durationSec": 314, "publicationDate": "1997-04-26T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En Ajoie, on enseigne le dialecte jurassien aux \u00e9coliers et on le parle au th\u00e9\u00e2tre. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8813266", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8813266"}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Glossaire des patois romands", "imageURL": "http://www.rts.ch/8804173.image", "id": "ece-8848634", "durationSec": 473, "publicationDate": "1997-04-26T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Depuis 1899, des linguistes travaillent \u00e0 l'\u00e9laboration du Glossaire des patois de la Suisse romande (GSPR).", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8848634", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8848634"}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Le\u00e7on de patois", "imageURL": "http://www.rts.ch/8813298.image", "id": "ece-8927645", "durationSec": 314, "publicationDate": "1997-04-26T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En Ajoie, on enseigne le dialecte jurassien aux \u00e9coliers et on le parle au th\u00e9\u00e2tre. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8927645", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8927645"}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "50 ans d'histoire", "imageURL": "http://www.rts.ch/5817980.image", "id": "ece-3453185", "durationSec": 688, "publicationDate": "1997-04-26T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Retour en images sur l'histoire du Tour de Romandie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453185", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453185"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rome. Proc\u00e8s du crash de l'avion Alitalia 404 du 15.11.1990 pr\u00e8s de Zurich : Interviews de Gaby Tassaro, t\u00e9moin (en allemand avec trad.), de Roland Huber, auteur d'un livre sur les accidents d'avions et de Pierre Condon, directeur de la revue sp\u00e9cialis\u00e9e dans le domaine de l'a\u00e9ronautique Interavia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BD4CF50-6FA9-4075-8758-0503B2CA6DB4", "thematicGeographicals": ["Rome", "Zurich (canton)", "Suisse"], "durationSec": 975, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alitalia"], "thematicThemes": ["DC9", "accident a\u00e9rien", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la revue Interavia", "name": "Condon, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin de l'accident d'avion Alitalia du 14.11.1990 pr\u00e8s de Zurich", "name": "Tassaro, Gaby", "type": "Participant"}, {"role": "auteur d'un livre sur les accidents d'avions", "name": "Huber, Roland", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francis Lemarque, chanteur : Sa vie familiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2E5BA5C-C3DC-4E65-B1AC-768439911887", "durationSec": 1316, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lemarque, Francis"], "thematicThemes": ["vie familiale", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lemarque, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Musiques klezmer (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF72CB66-6A1D-4BCB-8C25-C9EDEA53509A", "durationSec": 3566, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "musique klezmer", "yiddish", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gimelfarb, Norberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Famille et homosexualit\u00e9: entre rejet et acceptation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6AEBBBE-7A70-44CE-B108-1F9EC54870D5", "durationSec": 1046, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "famille", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parents et enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Musiques klezmer (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-917524E1-D314-4889-B890-28750ED5F5A0", "durationSec": 3515, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "musique klezmer", "musique ethnique et folklorique", "yiddish"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gimelfarb, Norberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Kraehenbuhl, sculpteur : Des \u00e2mes de fer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E2F6F99-1CA3-43E5-A4E2-D8DD2C81FF07", "thematicGeographicals": ["Romainm\u00f4tier"], "durationSec": 3056, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kraehenbuhl, Etienne"], "thematicThemes": ["artiste", "sculpture"], "excerpt": "Etienne Kraehenbuhl vit \u00e0 Romainm\u00f4tier. Parcour d'un sculpteur, ses questions sur le monde, le r\u00f4le de l'artiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Kraehenbuhl, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202151", "durationSec": 564, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "LOTERIE", "PUB", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CLIP-VID\u00c9O", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PEINTURE", "FILM DOCUMENTAIRE", "PROJECTEUR DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "BATEAU \u00c0 AUBES"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BLAIR, CHERIE", "BLAIR, TONY"], "id": "asset-202150", "durationSec": 1701, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.26", "visualGeographicals": ["COURT", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "SARAJEVO", "YOUGOSLAVIE", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "GRUETLI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Pierre Richard : Portrait \u00e0 travers des sons de films et extraits d'interviews", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-F6F10334-719A-42BB-98DC-8B843351A4CA", "durationSec": 1702, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richard, Pierre"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Extraits de films: \"Le Grand blond avec une chaussure noire\" d'Yves Robert avec Jean Carmet - \"La Ch\u00e8vre\" de Francis Veber avec G\u00e9rard Depardieu - \"Les Comp\u00e8res\" de Francis Veber avec G\u00e9rard Depardieu - \"Les Fugitifs\" de Francis Veber avec G\u00e9rard Depardieu - \"On peut toujours r\u00eaver\" de Pierre Richard avec Sma\u00efn - \"Vieille canaille\" de G\u00e9rard Jourdhui avec Michel Serrault", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Richard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Carmet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Richard, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Sma\u00efn", "type": "Participant"}, {"name": "Depardieu, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"name": "Serrault, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "97.04.26", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-125650", "durationSec": 1427, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-126180", "thematicGeographicals": ["INTERLAKEN"], "durationSec": 2916, "mediaType": "video", "excerpt": "* Interlaken : 19970427, festival de choeurs europ\u00e9ens durant lequel des chorales suisses et \u00e9trang\u00e8res interpr\u00e8tent des chansons du r\u00e9pertoire de la musique folklorique de leur pays.", "title": "FESTIVAL DE CHOEURS EUROPEENS - INTERLAKEN - 97.04.26", "visualGeographicals": ["INTERLAKEN", "INTERLAKEN"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DELUZ-FALLOT, Mady", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "97.04.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-116204", "durationSec": 1029, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LE SINGE DANS LE MIROIR", "id": "asset-208358", "durationSec": 2887, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.04.26", "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC", "SC KRIENS", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-126019", "durationSec": 1505, "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "MUSIQUE", "INTERNET", "CHA\u00ceNE HAUTE-FID\u00c9LIT\u00c9", "MUSIQUE", "INTERNET", "F\u00caTE", "F\u00caTE"], "visualPersons": ["FERVANT, THIERRY", "RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-126269", "durationSec": 826, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.26", "visualGeographicals": ["COLORADO", "AIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel del Castillo, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La Tunique d'infamie\" (Ed. Fayard), qui retrace la vie de Manrique Gaspar del Rio, \u00e9v\u00eaque de Palencia, inquisiteur-juge, membre du Conseil Supr\u00eame, la plus haute instance de l'Inquisition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5FACEFB-35E1-4E1E-A882-B04ADCD41E1D", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Castillo, Michel", "Del Rio, Manrique Gaspar"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Sa m\u00e8re, sa famille - Son roman - L'Espagne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Del Castillo, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "La chanson de Pico", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-FEF03C64-3B34-4597-B21F-0CD1AFFCE05F", "durationSec": 968, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur bRSR, enseignant", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.04.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202303", "durationSec": 234, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202149", "durationSec": 655, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202141", "durationSec": 387, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "MORT (BIOLOGIE)", "HOMICIDE", "VERDICT", "HOMICIDE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "ENCYCLOP\u00c9DIE", "SERVICE SECRET", "SERVICE SECRET", "ENCYCLOP\u00c9DIE", "SERVICE SECRET", "ABRICOT", "AGRICULTURE", "VERGER", "GEL", "VIGNE", "AGRICULTURE", "GEL"], "visualPersons": ["ANNAN, KOFI", "JOSPIN, LIONEL", "JUPPE, ALAIN"], "id": "asset-202148", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.25", "visualGeographicals": ["SION", "AARBERG", "BERNE", "BERNE", "AARBERG", "BERNE", "COINTRIN", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "COINTRIN", "SUISSE", "SUISSE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE-VILLE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GENEVE-VILLE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "NEW YORK", "VAL-D'OISE", "FRANCE", "MARSEILLE", "FRANCE", "SUISSE", "LONDRES", "SUISSE", "VALAIS", "VALAIS"], "visualCorporations": ["ZSCHOKKE", "PAM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.25", "visualThemes": ["ABSINTHE", "ABSINTHE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "MOTIERS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "MOTIERS", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202181", "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-202189", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 977, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970425, PASTORI Jean-Pierre et MAGRO Christine re\u00e7oivent le r\u00e9alisateur MAGNIN Pascal qui \u00e9voque son m\u00e9tier et sa relation privil\u00e9gi\u00e9e avec la danse \u00e0 l'occasion de la sortie de son film de danse \"Reines d'un jour\", r\u00e9alis\u00e9 dans la r\u00e9gion d'Evol\u00e8ne.", "title": "MAGNIN PASCAL / EXTRO - 97.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.04.25", "visualThemes": ["NAZISME", "TSIGANES", "NAZISME", "TSIGANES", "FEMME", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "ALCOOLISME", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LETTONIE", "LETTONIE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202147", "durationSec": 805, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Angelo Manzotti, sopraniste et Kathia Siron, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9506699E-B5DA-4273-9571-8D5517F69242", "durationSec": 3213, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manzotti, Angelo"], "thematicThemes": ["contre-t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Siron, Kathia", "type": "Participant"}, {"role": "sopraniste", "name": "Manzotti, Angelo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BATTEMENTS DE COEUR SEQ 2 - 97.04.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126093", "durationSec": 82, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-125890", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1186, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 1997040425, PASTORI Jean-Pierre et MAGRO Christine re\u00e7oivent le r\u00e9alisateur MAGNIN Pascal \u00e0 l'occasion de la sortie de son film de danse \"Reines d'un jour\".", "title": "INTRO - 97.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAGRO, Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "S4", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BATTEMENTS DE COEUR SEQ 3 - 97.04.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-126094", "durationSec": 166, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "BENEVOLAT : LE TEMPS DONNE - 97.04.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-116072", "durationSec": 2115, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FAYARD, Roselyne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["STRIP-TEASE", "IMP\u00d4T", "OBJETS TROUV\u00c9S"], "id": "asset-127979", "thematicGeographicals": ["SOLEURE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MARTIGNY", "VALAIS"], "durationSec": 1589, "mediaType": "video", "excerpt": "* Soleure : 19970425, rencontre avec Nicole, une jeune fille \u00e2g\u00e9e de 18 ans qui a effectu\u00e9 un strip-tease diffus\u00e9 sur la t\u00e9l\u00e9vision locale Telebaern\n* La Chaux-de-Fonds : 19970425, rencontre avec BONVIN Michel, un menuisier qui a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus payer d'imp\u00f4ts\n* Valais : 19970425, rencontre avec SPRENGER Eric, un agent de tourisme qui paie le stationnement de toutes les voitures dans une aire d\u00e9limit\u00e9e afin de rendre sa r\u00e9gion plus conviviale et attractive pour les touristes, ce qui n'est pas tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 des contractuelles et de la police\n* Gen\u00e8ve-ville : 19970425, pr\u00e9sentation du Service cantonal genevois des objets trouv\u00e9s, qui g\u00e8re plus de 30000 objets perdus par leurs propri\u00e9taires et qui se charge dans la mesure du possible de les restituer\n* Martigny : 19970425, pr\u00e9sentation de jeunes habitants de Martigny qui changent loin de leur lieu de domicile de tenue vestimentaire pour aller \u00e0 des soir\u00e9es. Ces jeunes portent alors des v\u00eatements risquant selon eux de choquer et d'attirer le regard de la population de Martigny.", "title": "LOKAL STRIP / REBELLE D'IMPOTS / ANTICONTRACTUELLEMENT / QUI CHERCHE TROUVE /\n\nMARTIGNY BLUES - 97.04.25", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SOLEURE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "MARTIGNY"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" 1 \u00e8re \u00e9mission de Verso, un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081109"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CERUTTI, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BATTEMENTS DE COEUR SEQ 1 - 97.04.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-128279", "durationSec": 132, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.04.25", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "MORT (BIOLOGIE)", "SCULPTURE", "ART DU SPECTACLE", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202166", "durationSec": 785, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["WALPEN, ARMIN", "AUPHAN, RENEE"], "id": "asset-116228", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970425, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, AUPHAN Ren\u00e9e, directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, pour parler d'op\u00e9ra, du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve et de t\u00e9l\u00e9vision, et ses invit\u00e9s du jour, MATEA Flavia et WALPEN Armin.", "title": "RENEE AUPHAN - 97.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUPHAN, RENEE"], "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ROLAND GOERG - 97.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-124205", "durationSec": 315, "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.25", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONCERT", "PATINOIRE", "CONCERT", "CONCERT", "PATINOIRE"], "visualGeographicals": ["DORIGNY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["OPUS ONE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-202182", "publicationDate": "1997-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Le village global", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444149.image", "id": "ece-3441807", "durationSec": 2888, "publicationDate": "1997-04-24T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les coulisses du Forum de Davos, nouveau bal des puissants.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441807", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441807"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "ANR (Audio News Radio). La r\u00e9daction de la RSR informatise le traitement du son, la bande magn\u00e9tique appartient au pass\u00e9 : Interview de Francis Luisier, journaliste, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la r\u00e9daction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84334620-C0D0-4DA5-B088-A0A4D37C0A34", "durationSec": 79, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["informatique", "radio", "technique du son"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le mus\u00e9e imaginaire (4/5) : Rose-Marie Lippuner, directrice du Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs \u00e0 Lausanne et Marie-Th\u00e9r\u00e8se Coullery, ancienne directrice de l'Ariana \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14427049-B109-413B-BF03-B0EAB3DCFF61", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1732, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lippuner, Rose-Marie", "Coullery, Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["art plastique et art appliqu\u00e9", "mus\u00e9e d'arts d\u00e9coratifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directice du Mus\u00e9e des Arts D\u00e9coratifs \u00e0 Lausanne", "name": "Lippuner, Rose-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne directrice de l'Ariana \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Coullery, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kurt Masur, Philippe Alb\u00e8ra, Jenny Lin et Louise-Antoinette Lombard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3562BFCC-F687-422E-9EE7-70F0327DE171", "durationSec": 3431, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Lin, Jenny", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'agence Caecilia", "name": "Lombard, Louise-Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "soprano, chef de choeur", "name": "Dupard, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Masur, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Fondation Henri Dubois-Ferri\u00e8re Dinu Lipatti", "name": "Turretini, Mary", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "ANR (Audio News Radio). La r\u00e9daction de la RSR informatise le traitement du son, la bande magn\u00e9tique appartient au pass\u00e9 : Interview de Pierrette Johner, technicienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC46CF66-DDEC-47B8-BCD0-7121C32C812F", "durationSec": 76, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["informatique", "radio", "technique du son"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "technicienne, collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Marcel Favre, cr\u00e9ateur et patron du Salon du Livre et de la Presse de Gen\u00e8ve : A propos de son retour \u00e0 l'\u00e9dition avec la sortie de plusieurs ouvrages et collections", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5A57AC3-9963-4E00-BF7D-AF929DF85BD7", "durationSec": 2940, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favre, Pierre-Marcel", "Salon international du livre et de la presse (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur, patron du Salon du Livre et de la Presse de Gen\u00e8ve", "name": "Favre, Pierre-Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "La vie de L\u00e9onie Bathiat [= Arletty]. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-113D757F-A0AD-466F-9312-C6CFD6BDC20B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1048, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arletty"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "com\u00e9dien", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En direct et en public du Foyer du Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne (TLM) : A propos de l'op\u00e9ra \"Grandeur et d\u00e9cadence de la ville de Mahagonny\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-9AAFB76C-FB6C-43E3-9BB1-2542E64238ED", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3260, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Chamir, Michal", "type": "Participant"}, {"role": "baryton-basse", "name": "Hollop, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Leiser, Moshe", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Caurier, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Bertheau, Marie-C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "ANR (Audio News Radio). La r\u00e9daction de la RSR informatise le traitement du son, la bande magn\u00e9tique appartient au pass\u00e9 : Interview de Rapha\u00ebl Aubert, journaliste", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B4854233-EEF2-493C-B989-F856364297F4", "durationSec": 101, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["technique du son", "radio", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Afriques d'aujourd'hui", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-5A6161E0-B5D0-4BE4-9483-EA0E549D84CE", "thematicGeographicals": ["Guin\u00e9e", "Afrique", "Cap-Vert"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monenembo, Tierno"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain guin\u00e9en", "name": "Monenembo, Tierno", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la collection Actes Sud", "name": "Magnier, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, Lyon", "name": "Londe, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Robert Houdin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-80148102-579C-4C21-B9EF-F49D04A5437A", "durationSec": 900, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "VIOLENCE", "GUERRE CIVILE", "VIOLENCE", "GUERRE CIVILE", "VIOLENCE", "ARBRE FRUITIER", "GEL", "ARBRE FRUITIER", "GEL", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "SALADE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "A\u00c9ROPORT", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "CATHOLICISME", "\u00c9V\u00caQUE", "NEUTRALIT\u00c9", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["JOBIN, JEAN-PIERRE", "HAAS, WOLFGANG", "MORRIS", "MORRIS"], "id": "asset-202145", "durationSec": 1821, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.04.24", "visualGeographicals": ["ALGERIE", "ALGERIE", "ALGERIE", "VETROZ", "VETROZ", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "COINTRIN", "KLOTEN", "COINTRIN", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.04.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-202146", "durationSec": 657, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.04.24", "visualThemes": ["INCENDIE", "ADOLESCENT", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202178", "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.04.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202165", "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.04.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202093", "durationSec": 2534, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["S4"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.04.24", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "GR\u00c8VE", "\u00c9TUDIANT", "EXAMEN", "GR\u00c8VE", "BUDGET DE L'ETAT"], "visualGeographicals": ["TERRITET", "DORIGNY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "DORIGNY", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BIELER, PHILIPPE", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "ZISYADIS, JOSEF", "FAVRE, CHARLES", "FAVRE, CHARLES"], "id": "asset-202179", "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AUTONOMISME", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AUTONOMISME", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["BLAIR, TONY", "RIFKIND, MALCOLM"], "id": "asset-202144", "durationSec": 763, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 97.04.24", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "ECOSSE", "EDIMBOURG", "ECOSSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le mus\u00e9e imaginaire (5/5) : Michel Th\u00e9voz, directeur du Mus\u00e9e de l'Art Brut \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0916020E-EDFC-4DE6-A816-89BAD828C0A5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1684, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9voz, Michel", "Collection de l'Art brut (Lausanne)"], "thematicThemes": ["art brut", "mus\u00e9e d'arts d\u00e9coratifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e de l'Art Brut \u00e0 Lausanne", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Projet de modification du Code p\u00e9nal, l'interruption de grossesse doit \u00eatre l\u00e9galis\u00e9e : Les femmes du PDC se sont prononc\u00e9es en faveur de la solution des d\u00e9lais. Interview d'Ang\u00e9lica S\u00e9culitch, vice-pr\u00e9sidente des femmes PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-856AEC8B-7A46-4DEB-85FE-85002EFCAD9E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1997-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "avortement", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente des femmes PDC", "name": "S\u00e9culitch, Ang\u00e9lica", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}]}}