{"response": {"numFound": 8397, "start": 8300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Souvenir d'enfance", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C9FA3D8-8AF5-4BD6-9CD5-F78515C27D45", "durationSec": 660, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - ambiance cabine, fr\u00e9quence 1000-2000 Hz, voix en fond", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-5E6645AD-037C-4AB3-9435-F88834ECE7D4", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Le Conquet", "France"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Salut les ptits loups sur RSR La Premi\u00e8re", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3F7D3B87-13E5-405C-8010-FE1B6B7636F5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "voix d'enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : La Route du caf\u00e9 dans l'\u00e9mission \"Zapp'monde\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2EF7DA23-2571-47C3-BAF4-DE6C03DA7E43", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Ha\u00efti"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "culture du caf\u00e9", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : \"Ovronnaz sur crime\", festival du polar", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-295B2402-DE42-41B1-A68E-EAE15CF78AAC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais", "Ovronnaz"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["roman policier", "manifestation culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "6. Le monde de l'actualit\u00e9", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1A16A596-02B1-4762-83D1-F65B78CEB8A2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne", "Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "archives", "comm\u00e9moration", "radio"], "excerpt": "Espace 2, l'info \u00e0 la RSR, William Heinzer au micro de Martine B\u00e9guin (1994). Couleur 3, Transinfo par Jean Leclerc (1993). Radio-Lausanne, le Micro dans la vie par Paul Vallotton avec Joseph Virdis (1946).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Virdis, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Couleur 3", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Phare des Roches-Douvres - mer depuis la galerie tout en haut du phare, bruit du vent", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-858181FD-F9AC-4E41-B7F2-F04464F27EC1", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ph\u00e9nom\u00e8ne physique", "nature"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Valbert, journaliste et \u00e9crivain : A propos de sa carri\u00e8re et de ses souvenirs li\u00e9s \u00e0 la radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF92007E-DE3F-4B4E-BCB8-E820A55459F4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Paris", "Vaud"], "durationSec": 4937, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valbert, G\u00e9rard", "Faux-Nez (Th\u00e9\u00e2tre)", "Ionesco, Eug\u00e8ne", "Cohen, Albert"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "radio", "litt\u00e9rature", "travail (activit\u00e9)", "espionnage", "presse", "ann\u00e9es 1950", "\u00e9mission de radio", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "art dramatique", "\u00e9crivain", "auditeur", "histoire"], "excerpt": "N\u00e9 en 1925, \u00e9tudiant au conservatoire de Lausanne, G\u00e9rard Valbert entre \u00e0 la radio pour y jouer un r\u00f4le dans une pi\u00e8ce de Radio-Th\u00e9\u00e2tre de William Aguet en 46 ou 47. Il part \u00e0 Paris quelques ann\u00e9es et y travaille \u00e0 la radio. Revenu en Suisse, il devient journaliste \u00e0 la radio. Il produit ensuite des s\u00e9ries dramatiques, notamment \"La Guerre de l'ombre\", histoires d'espionnage durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale, r\u00e9alis\u00e9 dix ans apr\u00e8s la fin de la guerre. A la fin des ann\u00e9es 50, il devient producteur d'\u00e9missions litt\u00e9raires, d'abord avec \"La Quinzaine litt\u00e9raire\", puis avec \"La Semaine litt\u00e9raire\". Parall\u00e8lement, il collaborait avec \"Le Magazine litt\u00e9raire\" et avec France-Culture. Ses \u00e9missions et critiques lui ont permis de faire de grandes rencontres, notamment avec Albert Cohen, qui l'appela apr\u00e8s avoir entendu sa critique de \"Belle du seigneur\", qui devint un ami et dont il sera le biographe; ainsi qu'avec Eug\u00e8ne Ionesco avec qui il pass\u00e9 une soir\u00e9e m\u00e9morable \u00e0 parler du th\u00e9\u00e2tre des Faux-Nez. Il a toujours \u00e9crit des textes th\u00e9\u00e2traux et fait d'innombrables adaptations radiophoniques d'oeuvres litt\u00e9raires. Il se souvient qu'une de ses pi\u00e8ces \"Madame Arsenic\" avait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e contraire \u00e0 la morale et censur\u00e9e par un pasteur et un pr\u00eatre. Il a beaucoup travaill\u00e9 avec les archives de la radio et y a, par hasard, retrouv\u00e9 la premi\u00e8re interview de C\u00e9line. Questions-r\u00e9ponses sur les conditions de travail, les relations entre individus, entre Radio-Lausanne et Radio-Gen\u00e8ve, la censure, les prises de d\u00e9cisions et le r\u00f4le de la radio.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain, collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Regard, Fabienne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - poste bruyant, bruit horodateur", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-B4A6F4CD-178C-48A8-9CCF-E8FF2F3C0DED", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 26, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Le tour de chant de Sarclo au Th\u00e9\u00e2tre Onze \u00e0 Lausanne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7F1E0B1D-4D60-482A-97E4-E015FAE517F0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarclo", "RSR"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Sarcloret [= Sarclo]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le temps des incertitudes : Entretien avec Robert Castel, \u00e9crivain et professeur \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes en sciences sociales \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-685BEA3E-BE34-4335-82C6-F5BC35A78832", "durationSec": 1412, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, professeur \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes en sciences sociales \u00e0 Paris", "name": "Castel, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "La poup\u00e9e. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C1FA55B9-ACF6-46D5-8518-FB8C83EF9361", "durationSec": 902, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : La Ligne du troc dans l'\u00e9mission \"C'est comme une fois\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6D76D03F-76B9-494A-A123-FBC7BC4A9D7F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "jouet", "troc"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio, Paimpol - dans voiture de service, bulletin diffus\u00e9 sur RF Bretagne", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-E6F396F1-6F03-4BA3-A00C-EDEBA8FB14CC", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bateau, travers\u00e9e - ext\u00e9rieur, d\u00e9barquement \u00e0 Mol\u00e8ne, voix plus pr\u00e9sentes, bruit des machines", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-FEEC4189-E4BB-4EDD-B3B6-E2B907B875B3", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Ouessant", "France"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "\u00eatre humain", "navigation"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bateau, travers\u00e9e Le Conquet-Ouessant - int\u00e9rieur cabine pilotage, voix matelot pour manoeuvre, voix radio", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-6207871C-512B-4C63-864B-EC168B1F5BF6", "thematicGeographicals": ["France", "Le Conquet", "Bretagne", "Ouessant"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["navigation", "transport", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "14. Un plaisir partag\u00e9", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A8048224-CC5B-4C6F-B35D-7DFCF7A93919", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 277, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "archives", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Espace 2, Soir\u00e9e th\u00e9matique, Les Seins, morceaux choisis par Anne-Marie Rhyn avec Alphonse Layaz (1995). \"Le plaisir...\" par Serge Moisson. \"... la m\u00e9lancolie...\" par Bernard Sonnaillon. La Premi\u00e8re, Le canard confit danse sur l'oreiller par Christine Magro avec Jane Rosier (1995). La Premi\u00e8re, La ligne de coeur de Roselyne Fayard avec une auditrice (1997). Espace 2, Histoire d'ondes par G\u00e9rald Bloch et Anne-Marie Kohler avec Christian Sulser (1989). Radio-Lausanne, Les Nouvelles aventures d'Eustache et du Bourdon Bzzz par William Aguet (1960).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Aguet, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance de village - petit matin \u00e0 Lampaul (7h 30), coqs, oiseaux, pigeons", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-C6C80903-E6E9-493B-B81F-CCCF2C1463E9", "thematicGeographicals": ["Ouessant", "Bretagne", "France"], "durationSec": 2079, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "nature", "oiseau", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - ambiance devant un poste \u00e9quip\u00e9 d'un ordinateur, calme", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-9B3F7744-B6B1-4118-9D90-CCD060908BA0", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - voix op\u00e9ratrice, autres voix (\u00e0 1'20''), frappes clavier ordinateur, bips, horodateur", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-84B3EDCD-4982-4B50-ABBD-CD671C17ABB6", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Le Conquet", "France"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "15. Et le silence ?", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-119C2DE8-5E96-46D5-8184-D010613B1935", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "comm\u00e9moration", "archives", "silence"], "excerpt": "Espace 2, Bleu comme une orange, La Chanson d'Anouc par Lucile Solari avec Anouc (Prix Urti 1994). Espace 2, Soir\u00e9e th\u00e9matique, Le Silence par Bruno S\u00e9ribat avec Jean Nicole (1996).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune trisomique", "name": "Anouc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Ricochet \u00e0 7 h 40 sur RSR La Premi\u00e8re", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-662A3DBD-6E6A-4C40-B212-88C93C55FFEB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "loterie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Salut les p'tits loups sur RSR La Premi\u00e8re", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BF9F3468-62FD-4EB0-A0CD-DB67E4A84001", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "voix d'enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bateau, travers\u00e9e Le Conquet-Ouessant - ambiance int\u00e9rieur cabine pilotage, vibrations dues aux machines", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-1D6A7933-D5DC-44B6-979B-D9BBF2C25CDF", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France", "Le Conquet", "Ouessant"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "navigation", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Phare des Roches-Douvres - \u00e9trave de la vedette assurant la rel\u00e8ve des gardiens de phare, bruit du moteur du bateau", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-F13A467A-2887-471A-BB16-DCE6FFCFABB5", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 367, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "navigation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Les \u00eeles de Venise. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9958C3A2-7281-4C3A-A6D6-D14D38966255", "durationSec": 1066, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diaghilev, Serge", "Nijinski, Vaslav"], "excerpt": "Histoire autour de Serge de Diaghilev et de Vaslav Nijinski.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "75 ans de radio", "source": "siranau", "title": "La radio avant la radio. Montage de documents d'archives RSR", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3AFE8C22-331E-4048-9130-D48FC7484D2C", "durationSec": 890, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marconi, Guglielmo", "RSR", "Pi\u00e8ce, Roland"], "thematicThemes": ["invention (technique)", "comm\u00e9moration", "phonographe", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "empereur d'Autrice", "name": "Fran\u00e7ois-Joseph 1er d'Autriche", "type": "Participant"}, {"role": "scientifique", "name": "Edison, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvie Joly, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BAF2990-3486-42F4-9B2C-D567DBF83B18", "durationSec": 2640, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joly, Sylvie"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Joly, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : International Air Show de Sion", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CF86C9C2-B2E9-45FD-9A88-99571E72A371", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion", "Suisse romande"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["patrouille a\u00e9rienne", "avion civil", "meeting a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - m\u00e9t\u00e9o marine diffus\u00e9e par op\u00e9rateur, r\u00e9p\u00e9tition", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-DE608DEA-2636-4B64-A9F8-CE1D4A593816", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "signal acoustique", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Portsall - marche (bruit de pas), entr\u00e9e dans un bar, ambiance", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-A9279BE7-5D1B-4EE5-B506-CE3DED9FE040", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "lieu public"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Phare des Roches-Douvres - d\u00e9barquement canot \u00e0 moteur, d\u00e9part canot, voix, bruits de d\u00e9chargement de caisses", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-00E53DFE-48EA-454C-91C2-D1CE8C461726", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 186, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "navigation", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Phare des Roches-Douvres - \u00e9trave de la vedette assurant la rel\u00e8ve des gardiens de phare, bruit du moteur du bateau", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-78EFF673-BFEA-43AA-99AF-BE2466D46882", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "navigation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - ambiance g\u00e9n\u00e9rale du local de transmission, op\u00e9rateurs, avis urgents diffus\u00e9s dans le fond, voix VHF entrante dans le fond", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-5911A224-EAD3-4A44-8D4D-BB05F4CF24E6", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Port du Conquet - \u00e9loignement du navire (\"Andr\u00e9 Colin\"), jappements de chiens (satur\u00e9s), voix d'enfants", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-4C774001-D03F-4AD7-B424-D6A619271CA9", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France", "Le Conquet"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["navigation", "lieu public", "\u00eatre humain", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Bak\u00e9lite, les ann\u00e9es tubes sur RSR La Premi\u00e8re", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-064E92F5-EEA4-4AF6-A3F0-D6ADB710F855", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["chanson", "\u00e9mission de radio", "archives"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Bergamote sur RSR La Premi\u00e8re et au Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CF353429-A92F-4005-AC14-D6E53B2939CE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["malade", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L' Auditeur hospitalis\u00e9", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - poste calme, bip ordinateur, clics stylo op\u00e9rateur", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-3782C7C6-5DB4-47AE-BFA0-D7792464C2E3", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)", "signal acoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet, n\u00e9e Bertholet, en tourn\u00e9e en Gruy\u00e8re", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DA904ADC-5F59-484A-B3EC-ED4EB5160545", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gruy\u00e8re (r\u00e9gion, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porchet, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "RSR"], "thematicThemes": ["personnage de fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet, n\u00e9e Bertholet", "name": "Gorgoni, Joseph", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "P\u00e9tard, fanfare, b\u00e9n\u00e9diction, foule, cloches", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-2BF80994-8C91-41AF-A9BA-F59C2FB6B793", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate", "religion et croyances", "b\u00e9n\u00e9diction", "\u00eatre humain", "loisir"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Oraisons", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-414566E0-A118-4B01-A90F-EBD37DBA836E", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loisir", "pri\u00e8re", "\u00eatre humain", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chants Fatima", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-EAF73935-4176-4812-85C0-9BCF4653E974", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "75 ans de radio", "source": "siranau", "title": "La Deuxi\u00e8me guerre mondiale : les r\u00e9fugi\u00e9s et les enfants (Archives RSR)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B26E2703-8CA8-4B88-8451-DFC1E4A9FAEA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 997, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "comm\u00e9moration", "conflit arm\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "r\u00e9fugi\u00e9", "prisonnier de guerre", "propagande politique", "d\u00e9sinformation", "patriotisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie genevois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "personne travaillant pour les camps de prisonnier en Suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "institutrice", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Le boudoir. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-04D8E1CD-FE9B-4321-9E3A-AEE7F53E2329", "durationSec": 927, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "75 ans de radio", "source": "siranau", "title": "Le Nagra (Archives RSR)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5334F565-5E1A-4188-9648-42037D4D7D10", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1175, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kudelski (Entreprise)", "RSR", "Kudelski, Andr\u00e9", "NAGRA"], "thematicThemes": ["technique du son", "magn\u00e9tophone", "comm\u00e9moration", "invention (technique)", "microphone", "radio", "reportage (technique)"], "excerpt": "Montage de documents d'archives RSR", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'Alger", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Kudelski, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "scientifique", "name": "Piccard, Auguste", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Kudelski, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Europe 1", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "75 ans de radio", "source": "siranau", "title": "S\u00e9quences d'humour involontaire. B\u00eatisier (Archives RSR)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C4B61470-7ED6-4554-B42F-425AD21367FC", "durationSec": 1062, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre", "journalisme", "comm\u00e9moration", "radio", "humour", "journaliste"], "excerpt": "Montage de documents d'archives RSR", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - poste calme, bip d'ordinateur (deuxi\u00e8me plan), voix op\u00e9ratrice dans le fond", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-0DC6F6FB-2848-491E-8497-42E3879BF9DA", "thematicGeographicals": ["Le Conquet", "France", "Bretagne"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "navigation", "transport", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "75 ans de radio", "source": "siranau", "title": "La Cha\u00eene du bonheur (2/2) (Archives RSR)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6B778F23-9FBF-4573-8A07-4EDDD67E38B1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 915, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "aide humanitaire", "\u00e9mission de radio", "solidarit\u00e9", "bienfaisance", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Montage de documents d'archives RSR", "alternativeExcerpt": ["2\u00e8me partie de l'\u00e9mission que la RSR consacre en 1997 \u00e0 la Cha\u00eene du Bonheur. "], "alternativeTitle": ["La Cha\u00eene du bonheur (2/2) (Archives RSR) / SIR_1997-01-01_75-ans-de-radio_6B778F23-9FBF-4573-8A07-4EDDD67E38B1 / La Cha\u00eene du bonheur (2/2) (Archives RSR)", "75 ans de radio - 01.01.1997"], "imageURL": "//www.rts.ch/7986995.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6346590", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune b\u00e9n\u00e9vole", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Coppi, Fausto", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "femme du pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Roosevelt, Eleanor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Rossi, Tino", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6346595"]}, {"source": "siranau", "title": "Portsall - entr\u00e9e et sortie presque imm\u00e9diate dans un bar qui vient de fermer, ouverture / fermeture de porte, \u00e9change de paroles", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-E0DA6BF4-BB28-49B0-BC98-4EFF73D7AB33", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 30, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "75 ans de radio", "source": "siranau", "title": "La Deuxi\u00e8me guerre mondiale au quotidien", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B6819568-251D-4CA2-82E7-4F6DA9E12A96", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["patriotisme", "radio", "recette culinaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "bourse", "camping", "vie quotidienne", "comm\u00e9moration", "p\u00e9nurie"], "excerpt": "Montage de documents d'archives", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "campeur", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "conf\u00e9rencier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cheftaine scout", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "scout", "name": "Anonyme(s)", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Cuenod, Hugues", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "directrice d'institut de beaut\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cornemuse", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-6A39CE8C-6422-430F-A1EA-50070C52947D", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - voix op\u00e9ratrice", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-F7CCD726-97B2-44BB-8195-3FAA5BD68E11", "thematicGeographicals": ["Le Conquet", "Bretagne", "France"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - approche d'un poste bruyant, crachements, voix dans le fond", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-AA50B18F-623D-4B68-959B-3FB9F2C32DFC", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain", "signal acoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bateau, travers\u00e9e - \u00e9trave du bateau, bruit des machines, un peu de vent", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-F02B2133-4336-4DFF-AED4-3FBD5708FCAD", "thematicGeographicals": ["France", "Ouessant", "Bretagne"], "durationSec": 304, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "navigation", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "4. Le monde dans votre assiette", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Animation"], "id": "sound-860A47CB-E42B-41CA-9AB3-4C73E9CEC793", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "archives", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "\"All\u00f4, \u00e7a marche...\" par Henri Ramseyer, surnomm\u00e9 Anatole. Reconstitution de la premi\u00e8re \u00e9mission de Radio-Gen\u00e8ve du 14 juillet 1925 (1950). La Premi\u00e8re. Le 12.30 par Pascal D\u00e9caillet. Evocation de Faites pencher la balance (RSR I) par Jean-Pierre Allenbach et Michel D\u00e9n\u00e9riaz (1972). Sonal La Premi\u00e8re. Zapp'Monde de Frank Musy et Jean-Charles (1997). La Premi\u00e8re. Indicatif Le petit d\u00e9jeuner de Patrick Ferla par Jean-Michel Meyer pour Entr\u00e9e publique sur Espace 2 (1989). Une \"virgule sonore\" du Petit d\u00e9jeuner. Jean-Louis Trintignant (1997)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Trintignant, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, Henri (Anatole)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Allenbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - poste bruyant et voix de l'op\u00e9ratrice conversant avec correspondant", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-96DBE110-4501-40CE-BA35-0F973F9E94C6", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "signal acoustique", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Port du Conquet - ambiance calme", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-87FE0BF9-9544-4F29-AA43-1066CB52FF56", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France", "Le Conquet"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "lieu public"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Port du Conquet - ambiance g\u00e9n\u00e9rale, arriv\u00e9es et d\u00e9parts bateaux de p\u00eache, d\u00e9chargement marchandises", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-6E114DEF-4774-44FB-8F20-1072793FC73B", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne", "Le Conquet"], "durationSec": 1141, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "lieu public", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bateau, travers\u00e9e Le Conquet-Ouessant - d\u00e9part du bateau (ext\u00e9rieur)", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-AFA3998C-6FBE-4DEA-BF38-10C4B5F27F2F", "thematicGeographicals": ["Ouessant", "Le Conquet", "Bretagne", "France"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["navigation", "\u00eatre humain", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bateau, travers\u00e9e Le Conquet-Ouessant - ambiance avant embarquement, embarquement, ambiance dans lounge, bruit des machines, conversations", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-787DCD00-1EFF-420D-8C51-647EAF0F8AC3", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Le Conquet", "France", "Ouessant"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "navigation", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bord de mer - bruit de mer \u00e0 la pointe du Kr\u00e9ach", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-1A2AA366-1B2B-4666-8E5E-672913C37B4F", "thematicGeographicals": ["Ouessant", "France", "Bretagne"], "durationSec": 430, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ph\u00e9nom\u00e8ne physique", "nature", "eau (ressource)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - entr\u00e9e dans b\u00e2timent, voix, bruit de pas couloir puis escalier", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-46BEB67C-A7F8-42BB-8CBF-98A074174E60", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne", "Le Conquet"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bateau, travers\u00e9e - ext\u00e9rieur, arriv\u00e9e \u00e0 Mol\u00e8ne", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-837704C4-4299-4B1A-9A35-93BE4E93E8A8", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France", "Ouessant"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "navigation"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bateau, travers\u00e9e Le Conquet-Ouessant - int\u00e9rieur cabine pilotage, arriv\u00e9e \u00e0 Mol\u00e8ne, annonce capitaine", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-D4CEF57D-2BF0-4532-80C6-8EC1AC2BE119", "thematicGeographicals": ["France", "Ouessant", "Le Conquet", "Bretagne"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "navigation"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "75 ans de radio", "source": "siranau", "title": "L'Apr\u00e8s-guerre (Archives RSR)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0ADE6EF0-8EC7-40F3-9B8C-8193D46ED6DC", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 1172, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ann\u00e9es 1950", "conflit arm\u00e9", "redevance radio-TV", "soldat", "radio"], "excerpt": "Montage de documents d'archives RSR", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "allemands", "name": "Anonyme(s)", "type": "Participant"}, {"role": "suisse", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Graber, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "soldat am\u00e9ricain", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Aragon, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bernanos, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/ trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue TJ", "source": "gico", "title": "1996", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-188348", "durationSec": 1896, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - pr\u00e9sentations dans le local des op\u00e9rateurs", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-EC9D01CE-05A6-4D1B-8701-E5EAEBA663F6", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Dirren, Sarah", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - m\u00e9t\u00e9o marine diffus\u00e9e par op\u00e9rateur, crachements et voix op\u00e9ratrices dans le fond", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-5C5C8588-C704-42F9-A2CA-DDF838C83235", "thematicGeographicals": ["France", "Le Conquet", "Bretagne"], "durationSec": 295, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "navigation", "transport", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Festival international de la bande dessin\u00e9e 1997 \u00e0 Sierre", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0C15CBE1-7677-4105-A151-7EE605E5A57B", "thematicGeographicals": ["Sierre", "Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "manifestation culturelle", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective r\u00e9gionale. Le canton du Jura. Avec Nicolas Crevoisier, inventeur de la girolle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14B7FB71-5502-40AE-AB79-870BE324E062", "thematicGeographicals": ["Saint-Ursanne", "Jura (canton)"], "durationSec": 708, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne"], "excerpt": "L'affaire de la d\u00e9charge de Saint-Ursanne, avec interviews de Pierre Kohler, de Marcos Buser et de Jacques Babey; l'affaire de l'\u00e9ligibilit\u00e9 aux \u00e9trangers en mati\u00e8re communale, avec interview de Jean-Jacques Kottelat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien de l'environnement (archives)", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "expert (archives)", "name": "Buser, Marcos", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire contre l'\u00e9ligibilit\u00e9 des \u00e9trangers (archives)", "name": "Kottelat, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Office cantonal des eaux (archives)", "name": "Babey, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "inventeur de la girolle", "name": "Crevoisier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura (archives)", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "La mafia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B3140583-B8FA-4F04-94E2-8A3648E069AF", "durationSec": 644, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : La Radio Suisse Romande h\u00f4te d'honneur du 78e Comptoir suisse de Lausanne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-86000134-A8EE-4804-B92F-001956A355F4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["foire commerciale", "\u00e9mission de radio", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Phare du Kr\u00e9ach - marche, bruit de pas, mer, bruit du vent, pluie, frottement v\u00eatemens", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-7F84A698-A689-400C-8BEA-8A23FA8B666D", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France", "Ouessant"], "durationSec": 317, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "nature", "eau (ressource)", "ph\u00e9nom\u00e8ne physique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Orgue", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-85D19124-3A37-4CF5-9BCF-58F68C929902", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument de musique", "orgue"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - ambiance hors cabine, discussions op\u00e9ratrices, bruits, craquements", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-A498C149-A10B-4B69-ACAF-5942DD6E28BD", "thematicGeographicals": ["Le Conquet", "Bretagne", "France"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Portsall - bar, interview dissimul\u00e9e d'un marin \u00e0 la retraite sur les naufrages survenus dans la r\u00e9gion", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-26F3D089-347C-43CC-A213-594646210BCC", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Phare des Roches-Douvres - \u00e9trave de la vedette assurant la rel\u00e8ve des gardiens de phare, bruit du moteur du bateau", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-EFAE32EB-3A98-476E-8203-852346527A9F", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "navigation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Portsall - bar, interview dissimul\u00e9e d'un marin \u00e0 la retraite sur le naufrage de l'Amoco Cadiz", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-A2EA8C99-64C3-424D-9926-8504A57927B9", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 633, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amoco Cadiz"], "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "mar\u00e9e noire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Le num\u00e9ro de l'information imm\u00e9diate le 0800 817 818", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-813791E5-2546-4435-A20E-971EF51C5060", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["source d'information", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - poste bruyant, op\u00e9ratrice, fr\u00e9quence ~ 1000-2000 Hz", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-5C398769-ABC3-44F3-BA85-97678CD1489C", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 208, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - avis urgents aux navigateurs", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-5876B4F3-AB80-404F-A918-7EC8098F3D56", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 305, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain", "signal acoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Radio-Conquet (radio maritime) - ambiance cabine d'op\u00e9ratrice, craquements, froissements papier, VHF (Tr\u00e8s Hautre Fr\u00e9quence), bruit de lignes, horodateur", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-8063D795-4E46-4D88-AC70-7EEA0E3F6831", "thematicGeographicals": ["Le Conquet", "France", "Bretagne"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "L'h\u00f4tel Waldhaus", "imageURL": "http://www.rts.ch/8662564.image", "id": "ece-8661996", "durationSec": 129, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le cin\u00e9aste fran\u00e7ais Chabrol en tournage dans un palace \u00e0 Sils-Maria.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8661996", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8661996"}, {"source": "siranau", "title": "Bateau, travers\u00e9e - ext\u00e9rieur, accostage \u00e0 Mol\u00e8ne, voix du capitaine dans haut-parleur, bruit des machines", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-2101CF9E-668B-4FA7-8EEC-7B2DDDA27023", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne", "Ouessant"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "navigation"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu-Min", "type": "Auteur"}, {"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Le nouveau CD du rocker romand Constantin", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1D244414-D890-410E-B438-C621710ECC73", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Constantin"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Constantin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Disque-compact \"Oin-Oin\", volume 3", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-122AF6D3-C511-4CBF-9708-960B37277B2B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Ouin-Ouin"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "personnage de fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ouin-Ouin", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Milliquet", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Port du Conquet - arri\u00e8re du port, ambiance calme, oiseaux, bruit des vagues autour d'un canot en mati\u00e8re synth\u00e9tique, passage de voiture, mouette chassant dans l'eau avec son bec, klaxon", "genres": ["Bruitage"], "id": "sound-926F84D3-4128-4690-B595-81D129507AAD", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Le Conquet", "France"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "lieu public", "nature"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "REVUE 1996 : HOCKEY SUR GLACE - 97.01.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-115867", "durationSec": 372, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "JUIFS", "JUIFS", "JUIFS", "JUIFS", "JUIFS", "JUIFS", "TERRORISME", "TERRORISME", "TERRORISME", "TERRORISME", "TERRORISME", "TERRORISME", "TERRORISME", "BANQUE", "LOGO", "BANQUE", "LOGO", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CAPTEUR SOLAIRE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CAPTEUR SOLAIRE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "TOURNAGE DE FILM", "TOURNAGE DE FILM", "TOURNAGE DE FILM", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "RAMIREZ SANCHEZ, ILLITCH", "DEL PONTE, CARLA", "GRAF, STEFFI", "GRAF, STEFFI", "HUPPERT, ISABELLE", "CHABROL, CLAUDE", "SERRAULT, MICHEL", "HUPPERT, ISABELLE", "CHABROL, CLAUDE", "SERRAULT, MICHEL", "HUPPERT, ISABELLE", "SERRAULT, MICHEL", "CHABROL, CLAUDE"], "id": "asset-115767", "durationSec": 1670, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.01.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "USA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "USA", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRECE", "ISRAEL", "PARIS", "TESSIN", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "BERNE", "AUBONNE", "AUBONNE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE", "GRISONS", "GRISONS", "GRISONS", "GRISONS"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "CREDIT SUISSE", "BANQUE POPULAIRE SUISSE", "CREDIT SUISSE GROUP", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "97.01.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-115889", "durationSec": 239, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.01.01", "visualThemes": ["INCENDIE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115766", "durationSec": 260, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 97.01.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115768", "durationSec": 462, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON HOLZEN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-92750", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1305, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19970101, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZZI St\u00e9phane. Laura entre en r\u00e9bellion car son argent de poche n'est pas suffisant. Pour la maman, la jeune fille doit se consacrer \u00e0 sa maturit\u00e9 mais la grand-m\u00e8re ne peut s'emp\u00eacher de mettre son grain de sel dans l'affaire.", "title": "ARGENT DE POCHE - 97.01.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "NICOLAS BURGY - 97", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192135", "durationSec": 154, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Bergamote sur RSR La Premi\u00e8re et au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Sion", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-105747D6-B7A9-4A54-A846-5A72D93BCF34", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse romande", "Sion"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sonals et promotions de la Radio Suisse Romande 1997 : Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet, n\u00e9e Bertholet, au Volkshaus de Z\u00fcrich", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B8764631-FB17-4230-9265-912CC176AA30", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porchet, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "RSR"], "thematicThemes": ["personnage de fiction", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet, n\u00e9e Bertholet", "name": "Gorgoni, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet", "source": "gico", "title": "LE TOUR DE CHANT DE MARIE-THERESE PORCHET A L'ARENA - 97.01.01", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-188544", "durationSec": 3165, "publicationDate": "1997-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}]}}