{"response": {"numFound": 8397, "start": 700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "JEAN-PIERRE MONNIER - 97.12.07", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-233255", "durationSec": 3069, "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFER", "PARADIS", "CATHOLICISME", "ENFER", "ISLAM", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PARADIS", "MORT (PHILOSOPHIE)", "PROTESTANTISME", "CAMP DE CONCENTRATION"], "visualPersons": ["OUARDIRI, HAFID", "GENOUD, BERNARD"], "id": "asset-134282", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3574, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971207, SPEZIALI Laure anime un d\u00e9bat interreligieux sur la croyance religieuse en l'enfer et le paradis, selon le christianisme, le juda\u00efsme, l'islam et le bouddhisme. Diff\u00e9rentes conceptions de l'au-del\u00e0 et de la vie apr\u00e8s la mort ont travers\u00e9 les si\u00e8cles et ont perdur\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui.", "title": "ENFER OU PARADIS : A QUOI S'ATTENDRE ? - 97.12.07", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "D\u00c9BAT", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR", "EXCUSES", "D\u00c9BAT", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR"], "visualPersons": ["BEERLI, CHRISTINE", "AEBY, PIERRE", "BEERLI, CHRISTINE", "AEBY, PIERRE"], "id": "asset-134189", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971207, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste BALLIF Eliane sur l'or nazi, or spoli\u00e9 aux victimes juives de l'Holocauste durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale, et cela apr\u00e8s la conf\u00e9rence de Londres du 19971202 dernier.", "title": "OR NAZI : LE BILAN DE LONDRES - 97.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LONDRES", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "OR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "SAINT", "SAINT", "CATH\u00c9DRALE", "VITRAIL", "CATHOLICISME", "SAINT", "PROTESTANTISME", "ABBAYE", "CATHOLICISME", "OECUM\u00c9NISME", "SAINT", "PROTESTANTISME", "PRI\u00c8RE", "CATHOLICISME", "CHAPELLE", "SAINT"], "id": "asset-155745", "thematicGeographicals": ["BOTTENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AIN", "BROC", "CHARTRES", "PLATEAU"], "durationSec": 960, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Bottens, Chartres, Ain, Broc : 19971207, la Vierge Marie est une personnalit\u00e9 de l'Evangile ayant sa place dans la religion catholique. Rassemblant catholiques et protestants, le groupe oecum\u00e9nique Groupe des Dombes est un lieu de r\u00e9flexion th\u00e9ologique qui a notamment contribu\u00e9 au d\u00e9bat portant sur le place de la Vierge Marie dans le christianisme\n* Plateau : 19971207, d\u00e9bat entre DESTHIEUX Monique, th\u00e9ologienne catholique, et HAMMANN Gottfried, de confession protestante et professeur d'histoire du christianisme, \u00e0 propos de la personnalit\u00e9 de la Vierge Marie et des divergences entre le catholicisme et le protestantisme sur l'interpr\u00e9tation du r\u00f4le de la Vierge Marie dans l'Evangile.", "title": "MARIE, POURQUOI ? - 97.12.07", "visualGeographicals": ["BOTTENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHARTRES", "PLATEAU", "AIN", "BROC"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SAINT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "PAUL BRANDT - COUNTRY NIGHT GSTAAD 97", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-155812", "durationSec": 3535, "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Armand Gatti, \u00e9crivain, dramaturge, metteur en sc\u00e8ne, journaliste et cin\u00e9aste : Son parcours et le travail th\u00e9\u00e2tral avec les d\u00e9favoris\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49CB73DF-7624-4644-A657-855A9B66CAAE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3690, "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gatti, Armand"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne, cin\u00e9aste", "name": "Gatti, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.12.07", "visualGeographicals": ["JAPON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-160841", "durationSec": 753, "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 97.12.07", "visualGeographicals": ["GENEVE", "ZURICH", "NEW YORK", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-160842", "durationSec": 1182, "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP14 - 97.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159814", "durationSec": 1149, "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualPersons": ["SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-155588", "thematicGeographicals": ["CALIFORNIE", "NEW YORK", "SUISSE"], "durationSec": 3034, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19971207, INGOLD Jean-Pierre, anciennement cadre moyen et capitaine \u00e0 l'arm\u00e9e, s'est retrouv\u00e9 au ch\u00f4mage et a accept\u00e9 un travail de steward employ\u00e9 au minibar des trains CFF. Apr\u00e8s 6 mois de travail d'une dur\u00e9e moyenne de 10 heures par jour pour un salaire moyen de 3000 francs, INGOLD Jean-Pierre a d\u00e9missionn\u00e9, se retrouvant au ch\u00f4mage avec des indemnit\u00e9s minimes\n* SUISSE : 19971207, itw de SAMBUC Bo\u00ebl, de la Commission f\u00e9d\u00e9rale contre le racisme faisant le point sur les effets de l'introduction de la loi contre le racisme en Suisse\n* Californie : 19971207, le march\u00e9 de la chirurgie plastique est en plein essor parmi les jeunes Californiens de 20 \u00e0 35 ans. Ls implants mammaires et la liposuccion sont les op\u00e9rations les plus pratiqu\u00e9s. Certaines op\u00e9rations esth\u00e9tiques sont des \u00e9checs dramatiques pour les victimes qui se retrouvent parfois d\u00e9figur\u00e9es\n* New York : 19971207, itw du chef des Finances de la Ville de New York HEVESI Alan \u00e0 propos des n\u00e9gociations avec les banques suisses dans l'affaire des fonds juifs en d\u00e9sh\u00e9rence.", "title": "LE GALERIEN DU MINIBAR // UNE SECTE A L'ECOLE ? // LIFTING A TOUS LES ETAGES //\nHOMME QUI FAIT PEUR - 97.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "PLATEAU", "NEW YORK"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE DE L'ESCALADE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-231852", "durationSec": 3243, "mediaType": "video", "title": "97.12.07", "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE", "FC SION", "ETOILE CAROUGE FC", "FC AARAU", "FC LUCERNE", "SC KRIENS", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "CP BERNE", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208706", "durationSec": 532, "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 97.12.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-134481", "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "GUADELOUPE & MARTINIQUE (SERIE N\u00b02) - DESTINATIONS", "id": "asset-115644", "durationSec": 3220, "publicationDate": "1997-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "EUROPE IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Magazine : Info-Pass. Les 75 ans de la Radio Suisse Romande. Le CICR. Parutions d'in\u00e9dits de Jimi Hendrix. D\u00e9couvrir l'Amazonie sur un CD-Rom", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-23A28910-6D32-4876-A1F3-4693FD0FB333", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Amazonie", "Suisse"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "CICR", "Hendrix, Jimi"], "thematicThemes": ["radio", "for\u00eat", "aide humanitaire", "instrumentiste", "organisation internationale", "guitare"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "name": "Arni, Pierre-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lardet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Amateur de musique", "source": "siranau", "title": "Ah, si le pape savait \u00e7a...(1/2) : Les Mozart, les Strauss", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-338C3871-5E4A-47AE-A4E8-5F30C72F3F5B", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 5413, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "19e si\u00e8cle", "compositeur", "musique classique", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Michel Simon : Portrait \u00e0 travers des sons de films et des archives", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-45307F60-FAAC-4BAE-97B9-26CF40A37F2E", "durationSec": 1739, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Michel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Archive : Michel Simon, explique qu'il a d\u00e9cid\u00e9 \" d'en faire le moins possible et de vivre le plus possible\", son rythme est d'un film par an. Extrait de : \"Boudu sauv\u00e9 des eaux\" de Jean Renoir. Archive : Michel raconte l'histoire de la production de ce film, l'argent qu'il a perdu dans ce film, a engag\u00e9 Jean Renoir pour le r\u00e9aliser. Extrait de  \"Dr\u00f4le de drame\" [bizarre, bizarre...]de Marcel Carn\u00e9 avec Louis Jouvet. Archive : Michel Simon, explique que l'acteur doit fuir l'habitude et le m\u00e9tier pour retrouver la fra\u00eecheur. Extrait de : \"Quai des brumes\" de Marcel Carn\u00e9 avec Pierre Brasseur et Robert Le Vigan. Archive : Michel Simon, raconte qu'il n'a jamais eu l'ambition de devenir com\u00e9dien, a suivi son destin. Extrait de \"Fric frac\" de Maurice Lehmann avec Arletty, Fernandel et H\u00e9l\u00e8ne Robert. Extrait de \"La Beaut\u00e9 du diable\" de Ren\u00e9 Clair. Archive : Michel Simon explique qu'il n'a rien appris du m\u00e9tier de com\u00e9dien durant ces quarante ans de carri\u00e8re. Extrait de \"Ce sacr\u00e9 grand-p\u00e8re\" de Jacques Poitreneau avec Serge Gainsbourg. Archive : Michel Simon parle de Serge Gainsbourg qui a \u00e9crit \"L'Herbe tendre\" pour le film et qui a chang\u00e9 la musique au dernier moment. Extraits de \"Le Vieil homme et l'enfant\" de Claude Berri avec Alain Cohen. Archive : Michel Simon explique l'histoire de Claude Berri, r\u00e9alisateur du film, juif, il s'est enfui et a \u00e9t\u00e9 recueilli par un couple de retrait\u00e9s. La rencontre \u00e9mouvante entre Michel et le petit Alain Cohen. Bibliographie sur Michel Simon. Hommage de Jean-Fran\u00e7ois Panet \u00e0 Michel Simon. Diffusion de la chanson \"M\u00e9m\u00e8re\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "monseigneur Archibald Soper", "name": "Jouvet, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "claude", "name": "Cohen, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "michel Krauss", "name": "Le Vigan, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "ren\u00e9e Mercandieu, la fille du bijoutier &#x0D;\nRen\u00e9e Mercandieu, la fille du bijoutier &#x0D;\n", "name": "Robert, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "lucien Le Gardier", "name": "Brasseur, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "loulou", "name": "Arletty", "type": "Participant"}, {"role": "marcel, employ\u00e9 de la bijouterie Mercandieu ", "name": "Fernandel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9my", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Taxi", "source": "siranau", "title": "Le tour du monde en st\u00e9r\u00e9o. A Lima", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4278B1C8-3086-48AE-B0D9-70037E948887", "thematicGeographicals": ["Lima"], "durationSec": 3569, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune styliste p\u00e9ruvien, professeur \u00e0 l'Alliance fran\u00e7aise de Lima", "name": "Valdivia, Jos\u00e9 Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue p\u00e9ruvienne, pr\u00e9sidente de l'IDESI Nacional, Association nationale des instituts de d\u00e9veloppement du secteur informel", "name": "Cisneros, Susana Pinilla", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue p\u00e9ruvien d'origine quetchoise, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 San Marcos de Lima", "name": "Montoya, Rodrigo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Philippe R\u00e9rat, collectionneur genevois de min\u00e9raux et de fossiles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18E5C14C-BBAE-45B4-AA72-108ED9446E33", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3118, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00e9rat, Philippe"], "thematicThemes": ["collection", "min\u00e9ral", "dinosaure", "\u00e9cologie", "fossile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collectionneur de min\u00e9raux, de fossiles", "name": "R\u00e9rat, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Slava Bykov, hockeyeur du HC Fribourg-Gott\u00e9ron : A propos de la fin de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34990627-F4A6-4BA3-AA97-C859A37C1075", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bykov, Slava", "HC Fribourg-Gott\u00e9ron"], "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hockeyeur du HC Fribourg-Gott\u00e9ron", "name": "Bykov, Slava", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Munich. Conf\u00e9rence de presse de Jean-Marie Le Pen : Le pr\u00e9sident du Front national a de nouveau qualifi\u00e9 les chambres \u00e0 gaz nazies de \"d\u00e9tail de l'Histoire\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3BE2D76F-77EE-4B96-9B2B-CFFC6BC38688", "durationSec": 99, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["Juifs", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "r\u00e9visionnisme historique", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Qu'esp\u00e9rez-vous Geoffrey Horton ? \"La maladie et la sant\u00e9 \u00e0 partir d'une exp\u00e9rience africaine, par Serge Carrel", "id": "sound-079FE299-29DA-43E3-A317-00F34A3416E7", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3357, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9", "mission", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin missionnaire", "name": "Horton, Geoffrey", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Collaborateur rsr", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "97.12.06", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-231855", "durationSec": 1248, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "C'est tr\u00e8s sport", "source": "gico", "title": "97.12.06", "visualThemes": ["DAMES", "SUPER-G", "MESSIEURS", "COURSE DE L'ESCALADE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231851", "durationSec": 2452, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dicodeurs", "source": "gico", "title": "JEAN ZIEGLER - 97.12.06", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-134228", "durationSec": 3708, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.12.06", "visualGeographicals": ["USA", "USA", "USA", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-160839", "durationSec": 800, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "MUSIQUE"], "id": "asset-160860", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1309, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971206, ALLENBACH, Patrick et DELALOYE, Olivier pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 musicale accompagn\u00e9s de St\u00e9phane et Alex.", "title": "CD HALLUCINANTS - 97.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "COURSE DE L'ESCALADE", "COURSE DE L'ESCALADE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "CHIFFELLE, PIERRE", "JEANPRETRE, FRANCINE", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-160840", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.06", "visualGeographicals": ["LOCKERBIE", "AMSTERDAM", "KINSHASA", "RUSSIE", "TURIN", "CHEVENEZ", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "JAPON", "GROENLAND", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KYOTO", "AFRIQUE", "KYOTO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GOUMO\u00cbNS-LA-VILLE", "NEUCHATEL", "RUSSIE"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-160090", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1211, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 19971206, DELALOYE Olivier et MAEDER Marc pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique de la semaine et l'interview de l'acteur am\u00e9ricain BROSNAN Pierce.", "title": "HALLU-CINE - 97.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "97.12.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-156017", "durationSec": 926, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE", "ORCHESTRE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "HORLOGER", "ARTISTE PEINTRE", "VITRAIL"], "id": "asset-155809", "thematicGeographicals": ["FLEURIER", "MOTIERS", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "BOUDRY", "COUVET"], "durationSec": 1480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val-de-Travers, M\u00f4tiers, Fleurier, Boudry, Neuch\u00e2tel, Couvet : 19971206, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion du Val de Travers avec la rencontre de la troupe de th\u00e9\u00e2tre des Mascarons et les visites de la manufacture horlog\u00e8re de PARMIGIANI Michel, des Caves du prieur\u00e9 St-Pierre et des vitraux de la chapelle de Couvet.", "title": "LES CHEMINS DE TRAVERS - VAL DE TRAVERS - 97.12.06", "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "MOTIERS", "FLEURIER", "MOTIERS", "NEUCHATEL", "COUVET"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "SI L'APRES-GUERRE NOUS ETAIT CONTE 6 : OUVERTURE OU FERMERURE - 97.12.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183789", "durationSec": 1889, "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-116076", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1405, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971206, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZZI St\u00e9phane et AREKALLIO Heikki. Les magazines f\u00e9minins ont du bon lorsqu'ils vous offrent sur un plateau des secrets pour s\u00e9duire son prochain.", "title": "UN HOMME MARIE - 97.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1997-12-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Tcha\u00efkovski. De Nina Berberova (10/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-621426D0-C8F1-4F28-965B-49D38BC5B3BA", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tcha\u00efkovski, Piotr Illitch"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Berberova, Nina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Slava Bykov, hockeyeur du HC Fribourg-Gott\u00e9ron : A propos de la brutalit\u00e9 dans les stades", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9DB3D3B-50A0-4624-B749-78C14BB43BEA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 254, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence dans le sport", "hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hockeyeur du HC Fribourg-Gott\u00e9ron", "name": "Bykov, Slava", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Picouly, \u00e9crivain : A propos de son dernier roman \"Fort de l'eau\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA820242-6151-49DA-B087-6D8920CB2908", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picouly, Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Son livre \"Fort de l'eau\". 13 \u00e0 la maison. L'Air du monde: Bucarest. Commentaires - Enfance sportive - L'acc\u00e9l\u00e9ration des g\u00e9n\u00e9rations. Partir-rester: Florence. Travailler sur la m\u00e9moire. Premier voyage en Alg\u00e9rie. S\u00e9quence J.-P. Monnier. Commentaires - Propos sur son livre. R\u00eave de gosse, rencontre avec Eddy Mitchell", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Picouly, Daniel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Reflet de l'actualit\u00e9 musicale en Suisse romande : Entretien avec Alessandro Tessarin, Alfio Bravaccini, Zenaida et Paloma Manfugas, Ian Shaw et Kei Ko\u00efto", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-9580ADD4-AFA0-46E4-B897-9B83F9D3C48B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3322, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "guitare", "musique instrumentale", "orgue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Ko\u00efto, Kei", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Manfugas, Zenaida", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur des D\u00eeners-Concerts \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bravaccini, Alfio", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Manfugas, Paloma", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur du concert au Palais de l'Ath\u00e9n\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Shaw, Ian", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Tessarin, Alessandro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Interviews de Jean-Marc Dureu, \u00e9crivain, auteur de \"Le Grand r\u00eave saharien\" (Actes Sud) et de Raymond Depardon, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"La Captive du d\u00e9sert\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FB83993-F6BD-43B1-BC97-70FE14057BD8", "thematicGeographicals": ["Sahara"], "durationSec": 3364, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dureu, Jean-Marc", "Depardon, Raymond"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "d\u00e9sert", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dureu, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Depardon, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "De la Terre de Feu \u00e0 l'Alaska \u00e0 pied et \u00e0 v\u00e9lo au profit des enfants victimes du sida : Interview de Serge Roetheli, guide valaisan, qui a r\u00e9ussi son pari", "genres": ["Interview"], "id": "sound-921D995B-3FDA-4AD6-861B-B53650081497", "thematicGeographicals": ["Alaska", "Valais", "Terre de Feu"], "durationSec": 437, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roetheli, Serge"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "exploit sportif", "marche de randonn\u00e9e", "cyclisme (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide valaisan", "name": "Roetheli, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 musicale \u00e0 Gen\u00e8ve et en suisse romande : Entretien avec Yvonne Taylor et Igor Matioukhine", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-0ACE375E-CF76-4C37-9399-446552F900F2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3364, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gospel", "musique vocale", "manifestation culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse de gospel", "name": "Taylor, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur russe", "name": "Matioukhine, Igor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Londres. Fin de la Conf\u00e9rence sur l'or nazi : La Suisse s'en est bien tir\u00e9e. Interview de Thomas Borer, chef de la d\u00e9l\u00e9gation helv\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-477F12A4-04CD-4B49-9F87-ED1DC6451261", "thematicGeographicals": ["Londres", "Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "or (m\u00e9tal)", "indemnisation", "nazisme", "banque", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 la Conf\u00e9rence sur l'or nazi, \u00e0 Londres", "name": "Borer, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Roess, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Europe des Suisses. Entretiens avec G\u00e9rard Valbert, auteur de l'ouvrage du m\u00eame titre [Ed. L'Age d'Homme] (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-069C1FBA-301B-4044-A9AA-EF65D4F156B4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1662, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste \u00e0 la RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CHRISTIAN FEHLBAUM - 97.12.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-192431", "durationSec": 345, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "TIRAMISU SEQUENCE 2 - 97.12.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160717", "durationSec": 102, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.12.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-160855", "durationSec": 1195, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159813", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.12.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-160856", "durationSec": 398, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.12.05", "visualThemes": ["MYOPATHIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "NEIGE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160872", "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.12.05", "visualThemes": ["POLICE MUNICIPALE", "INFORMATIQUE", "CAMBRIOLAGE", "VOILIER", "EXPLOIT SPORTIF", "PERFORMANCE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FESTIVAL", "ART PLASTIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "YVERDON", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160873", "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159811", "durationSec": 297, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-160829", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 237, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971205, DE ROTEN Philippa re\u00e7oit le compositeur DZIERLATKA Ari\u00e9 pour parler d'un concert pour enfant qu'il donne \u00e0 Gen\u00e8ve intitul\u00e9 \"le violoncelle et son ami\".", "title": "DZIERLATKA ARIE / INTRO - 97.12.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.12.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-160837", "durationSec": 750, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "RETRAITE (PENSION)", "BAL POPULAIRE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "CANTON", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "CANTON", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "CANTON", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "\u00c9CONOMIE", "NATIONALISME", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "FAVRE, CHARLES", "BLOCHER, CHRISTOPH", "LE FLOCH-PRIGENT, LO\u00cfK"], "id": "asset-160838", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "BERNE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ELF", "ELF", "ELF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "TIRAMISU SEQUENCE 1 - 97.12.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-156051", "durationSec": 109, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Studio One", "source": "gico", "title": "NESS / COURANT D'ERE / THROB - 97.12.05", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-156434", "durationSec": 493, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "TIRAMISU SEQUENCE 3 - 97.12.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160718", "durationSec": 162, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-160774", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 955, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971205, DE ROTEN Philippa re\u00e7oit le compositeur DZIERLATKA Ari\u00e9 pour parler de son m\u00e9tier et de ses passions.", "title": "DZIERLATKA ARIE / EXTRO - 97.12.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["EVORA, CESARIA"], "id": "asset-156014", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2796, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971205, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, STUDER Anita, pr\u00e9sidente de l'association Nordesta, pour parler de son parcours, du Br\u00e9sil, en particulier des enfants, et de ses combats en Amazonie et au Nord-Est au Br\u00e9sil, et ses invit\u00e9s du jour, EVORA Cesaria, ROSSIER Dominique, LANDENBERGUE Denis, STUDER Adrien, GUISAN Fran\u00e7ois, LIENGME Nicolas et CHARDET Mathieu.", "title": "ANITA STUDER - 97.12.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "L'HOMME LIBERE - 97.12.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-155457", "durationSec": 2293, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "19H00 - 97.12.05", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "VIE CULTURELLE", "SUBVENTION", "MUSIQUE CLASSIQUE", "OENOLOGIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160854", "durationSec": 795, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "PLACIDO DOMINGO IN PRAGUE - 97.12.05", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-203225", "durationSec": 5577, "publicationDate": "1997-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Helen Keller. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8730165F-7E90-48E1-9101-8460552462EA", "durationSec": 1055, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keller, Helen"], "excerpt": "Histoire Helen Keller et de son institutrice Ann Sullivan.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Londres. Conf\u00e9rence sur l'or nazi : Bilan de la Suisse \u00e0 mi-parcours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6729CC58-BD78-456C-B8C1-90A9B233D88F", "thematicGeographicals": ["Londres", "Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "nazisme", "banque", "or (m\u00e9tal)", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Satisfaction: les Etats-Unis, la Grande-Bretagne et la France l'ont remplac\u00e9e sur le devant de la sc\u00e8ne", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Londres", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Europe des Suisses. Entretiens avec G\u00e9rard Valbert, auteur de l'ouvrage du m\u00eame titre [Ed. L'Age d'Homme] (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA7E1610-255C-4877-A196-C922F7759455", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1655, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste \u00e0 la RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Barrigue, dessinateur-journaliste : A propos de son 17e album \"Barricatures, l'ann\u00e9e 1997 \u00e0 traits tir\u00e9s\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B415ECB0-E164-426A-8647-045A178B82ED", "durationSec": 3041, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrigue, Thierry"], "thematicThemes": ["caricature", "presse", "dessin"], "excerpt": "Barricatures 1997. D\u00e9dicaces et rencontre avec le public. Les Barricatures dans le temps. L'Air du monde: Rome - La disparition de son fr\u00e8re Vincent. Ne pas g\u00e2cher les moments de tendresse. Le dessin de presse et l'auto-censure. Les m\u00e9dias et l'hypocrisie. Sa vie, l'espoir de tendresse. La famille. \"Like a rolling stone\", souvenir. L'aventure, se marier et faire des enfants. Guillemets: Voisard. Enregistrement de sa fille. Partir-rester: New York. Vivre dans l'imm\u00e9diat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur-journaliste", "name": "Barrigue, Thierry", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Tcha\u00efkovski. De Nina Berberova (9/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F26BD771-340D-42C3-B496-013E96B5642A", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1728, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tcha\u00efkovski, Piotr Illitch"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Berberova, Nina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 musicale fran\u00e7aise et bernoise : Entretien avec Aart Rozeboom, Michel Westphal, Jean-Luc Darbellay, Viktor Yampolsky et le Trio Rachmaninov", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CF170EE4-DCC4-46EC-94FA-6AB678880198", "thematicGeographicals": ["Grenoble", "France", "Thonon", "Berne (ville)"], "durationSec": 3127, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darbellay, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "clarinette", "musique instrumentale", "festival de musique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Darbellay, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Westphal, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettistes", "name": "Rozeboom, Aart", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival \"38\u00e8mes Rugissants\" \u00e0 Grenoble", "name": "Tiberghien, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Yampolsky, Viktor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Faxculture", "title": "Annemarie Schwarzenbach", "imageURL": "http://www.rts.ch/5091698.image", "id": "ece-5091699", "durationSec": 804, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ecrivaine et voyageuse, Annemarie Schwarzenbach est un personnage fascinant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5091699", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5091699"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Le cinquanti\u00e8me anniversaire de la soci\u00e9t\u00e9 de production Condor Film : Interview de son directeur Peter-Christian Fueter, un des piliers du cin\u00e9ma suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6C61FA1-25EA-4B4F-AF2A-FD8575923F78", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Condor Film"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur suisse de cin\u00e9ma", "name": "Fueter, Peter-Christian", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Schmid, Daniel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dr\u00f4les de dames", "source": "gico", "title": "18H00 ET 22H30 - 97.12.04", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-156121", "durationSec": 464, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOLLINGER, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DANON, Irma", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUBIO, Patricia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "97.12.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-160853", "durationSec": 351, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ZOOLOGIE"], "id": "asset-134574", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2718, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19971204, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, STUDER Anita, pr\u00e9sidente de l'association Nordesta, pour parler de son parcours, de zoologie et de ses combats en Amazonie et au Nord-Est au Br\u00e9sil, et ses invit\u00e9s du jour, CHERIX Daniel, LANDENBERGUE Denis, REYMOND Patrick, BOCK Patrick, DUCOTTERD, Jean-Marc et deux gardes-chasse.", "title": "ANITA STUDER - 97.12.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ZOOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Franziska Rochat-Moser", "imageURL": "http://www.rts.ch/9048994.image", "id": "ece-9048966", "durationSec": 1902, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1997 l'athl\u00e8te suisse remporte le marathon de New York, l'un des plus prestigieux au monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9048966", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9048966"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "1 - 97.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-159810", "durationSec": 282, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "18H55 - 97.12.04", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENTRETIEN DES LOCAUX", "CONCIERGE", "CHEWING-GUM"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-160868", "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIANDE", "ESB", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "JUIFS", "OR", "COLLABORATION (1939-1945)", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "D\u00c9PORTATION", "PROC\u00c8S", "COLLABORATION (1939-1945)", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PROC\u00c8S", "MINE ANTIPERSONNEL", "D\u00c9MINAGE", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "LANGUE ALLEMANDE", "BILINGUISME", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "visualPersons": ["PAPON, MAURICE", "PAPON, MAURICE"], "id": "asset-160836", "durationSec": 1781, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 97.12.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LONDRES", "BORDEAUX", "BORDEAUX", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 97.12.04", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECIN", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECIN"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-160835", "durationSec": 715, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 97.12.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-160852", "durationSec": 1263, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "FREDDY LANDY SRT - 97.12.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-159753", "durationSec": 179, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA BOUTEILLE SEQUENCE 1 - 97.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160682", "durationSec": 133, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA BOUTEILLE SEQUENCE 2 - 97.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160690", "durationSec": 85, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "2 - 97.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-160603", "durationSec": 58, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vaud r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "19H05 - 97.12.04", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "GAUCHE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "GAUCHE", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualGeographicals": ["RENENS", "VAUD", "VEVEY", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "JEANPRETRE, FRANCINE", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "BEJART, MAURICE"], "id": "asset-160870", "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Un jour pour les archives", "source": "gico", "id": "asset-159542", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 65220, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 19971204, enregistrement pour la post\u00e9rit\u00e9 de l'int\u00e9gralit\u00e9 du programme de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision TSR1, avec toutes les \u00e9missions diffus\u00e9es.", "title": "PROGRAMME TSR1 - 97.12.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" enregistrement pour le patrimoine de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR d'une journ\u00e9e compl\u00e8te de diffusion"], "isOnline": false, "contributors": {"Speakerine": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 97.12.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-183743", "durationSec": 1490, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ-r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "VILLE", "VIE POLITIQUE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-160851", "durationSec": 827, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 97.12.04", "visualGeographicals": ["MOUTIER", "BERNE-VILLE", "PORRENTRUY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA BOUTEILLE SEQUENCE 3 - 97.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-155798", "durationSec": 195, "publicationDate": "1997-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mutation de Mgr Wolfgang Haas au Lichtenstein : Micro-trottoir dans les rues de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-827FD616-4CCB-4DFE-9378-39B42C34E8A9", "thematicGeographicals": ["Liechtenstein", "Grisons", "Coire"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Wolfgang (Mgr)"], "thematicThemes": ["catholicisme", "\u00e9v\u00eaque", "\u00e9v\u00each\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants dans les rues de Zurich", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires vraies", "source": "siranau", "title": "Le kidnapping du b\u00e9b\u00e9 Lindbergh (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8EFE1C9-703E-41F0-9F4E-294F84AA7D16", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de deux concerts \u00e0 Gen\u00e8ve et des manifestations \"Musique et Vin\" \u00e0 Chamoson en Valais : Entretien avec Robert Zimansky, Pierre Michot et Jacques Mayencourt", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-7008272A-C34D-4D1A-B2F1-DA2AD2B24113", "thematicGeographicals": ["Chamoson", "Gen\u00e8ve (ville)", "Valais"], "durationSec": 3137, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e4ndel, Georg Friedrich", "Zimansky, Robert"], "thematicThemes": ["musique instrumentale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Michot, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "altiste, directeur artistique des manifestations \"Musique et Vin\" \u00e0 Chamoson", "name": "Mayencourt, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste, membre du Trio Ponti, Zimansky, Polasek", "name": "Zimansky, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e de pri\u00e8res sur les lieux de l'attentat dans le temple d'Hatchepsout de Louxor", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93C67865-F7E6-432F-8532-9E92FC0B9608", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Louxor"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "station touristique", "int\u00e9grisme", "islam", "attentat"], "excerpt": "Journ\u00e9es de pri\u00e8res en pr\u00e9sence des minist\u00e8res \u00e9gyptiens de la culture et du tourisme ainsi que le syndicat des guides \u00e9gyptiens", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Louxor", "name": "Bourgeois, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A l'occasion des 10 ans du B\u00e9jart Ballet Lausanne : Interview de Maurice B\u00e9jart, \u00e0 propos de son dernier spectacle \"J\u00e9rusalem, cit\u00e9 de la paix\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-830A7330-0D4C-4C42-8229-CF7D7102EA30", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 312, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart Ballet Lausanne"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Tcha\u00efkovski. De Nina Berberova (8/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-24B711A0-DDBA-40F4-81C4-CCE55ED18AA0", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 1630, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tcha\u00efkovski, Piotr Illitch"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (17-19e)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Berberova, Nina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La compagnie a\u00e9rienne SWA ne d\u00e9collera pas de Gen\u00e8ve \u00e0 la mi-d\u00e9cembre comme elle l'esp\u00e9rait : Interview de Philippe Rochat, pr\u00e9sident du Conseil d'administration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8199714D-EE52-428D-A284-B5538B92C729", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SWA"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "SWA ne volera pas sous d'autres couleurs en attendant la concession de l'OFAC (Office f\u00e9d\u00e9ral de l'aviation civile) pr\u00e9vue pour mars 1998", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de SWA", "name": "Rochat, Philippe (collaborateur RSR 1967-1974)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Haldas, \u00e9crivain, po\u00e8te : A propos de ses 3 livres: deux recueils de po\u00e8mes et ses carnets 95 sous le titre de \"Le Maintenant de toujours\" (Ed. L'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F91CF917-468F-4794-AF9B-3CD2537A72E3", "durationSec": 2802, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Trois livres. Quel \u00e9v\u00e9nement pour ses 80 ans ? Sa vie commence \u00e0 80 ans. L'Air du monde: Hong-Kong - La Gr\u00e8ce. Cette lumi\u00e8re qui l'inspire, Ulysse, toujours en relation avec la sph\u00e8re divine - De son retour en Gr\u00e8ce - A propos des carnets. Passer sa vie \u00e0 \u00e9crire, une forme de paranoi\u00e4", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Londres. Conf\u00e9rence sur l'or nazi : Interview de Thomas Borer, chef de la Task-force", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28755BC1-3D12-4FC3-9247-3DF5DC8125A3", "thematicGeographicals": ["Londres", "Suisse"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "r\u00e9union internationale", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "indemnisation", "Juifs", "or (m\u00e9tal)", "banque"], "excerpt": "La Suisse ne participera pas au fonds international cr\u00e9\u00e9 pour les victimes de l'holocauste, elle a son propre fonds", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Task-force", "name": "Borer, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Londres", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Europe des Suisses. Entretiens avec G\u00e9rard Valbert, auteur de l'ouvrage du m\u00eame titre [Ed. L'Age d'Homme] (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F225974-4BC9-4B82-B6A9-EBF86CD82DF9", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1663, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien journaliste \u00e0 la RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mutation de Mgr Wolfgang Haas au Lichtenstein : Interview de Christoph Wohlwend, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DC217EE-9045-426B-99C2-01F39639F870", "thematicGeographicals": ["Liechtenstein", "Coire", "Grisons"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Wolfgang (Mgr)"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00each\u00e9", "catholicisme", "\u00e9v\u00eaque"], "excerpt": "C'est une tr\u00e8s grande surprise, plus de questions que de r\u00e9ponses, mais pas de vague en perspective dans la Principaut\u00e9, pas de risque d'une nouvelle affaire Haas au Liechtenstein", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Wohlwend, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SORCIERES ZINZOLINES - 97.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-134353", "durationSec": 239, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "SUR LA ROUTE DES CROISADES", "id": "asset-202387", "durationSec": 4433, "publicationDate": "1997-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}]}}