{"response": {"numFound": 1936, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Astronautique : Rencontre orbitale de Gemini VI et VII. - 3. Analyse de la menace atomique chinoise. - 4. Intensification des combats au Vietnam : de nombreux gouvernements occidentaux n'approuvent pas la politique am\u00e9ricaine dans le sud-est asiatique et appellent aux n\u00e9gociations. - 5. Crise rhod\u00e9sienne : Harold Wilson, premier ministre britannique, s'exprime aux Nations Unies. - 6. Affaires occidentales : OTAN et March\u00e9 Commun. - 7. Divers mouvements diplomatiques et le point sur la rencontre de l'OTAN \u00e0 Paris. - 8. Pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises : la campagne \u00e9lectorale touche \u00e0 sa fin ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-459394EC-EFC4-4B20-96BD-6FF14D8A2AB2", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis", "Rhod\u00e9sie", "France", "Grande-Bretagne", "Chine"], "durationSec": 1468, "publicationDate": "1965-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine", "Gemini (mission spatiale)", "March\u00e9 Commun", "ONU", "OTAN"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "crise politique", "astronautique", "arme nucl\u00e9aire", "diplomatie", "vol spatial habit\u00e9", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "2. (A 0.32) L'\u00e9v\u00e9nement est qualifi\u00e9 d'exploit, le retour de Gemini VI s'est effectu\u00e9 avec une rare pr\u00e9cision. (A 1.21) Pr\u00e9cisions d'Albert Ducrocq. (A 3.10) Les Sovi\u00e9tiques ont une autre conception du retour spatial sur Terre. (A 3.33) Explications concernant le rapprochement orbital des deux cabines. (A 5.42) Rendez-vous orbital r\u00e9ussi par les Am\u00e9ricains : le point c\u00f4t\u00e9 sovi\u00e9tique. (A 6.28) Gemini VII est toujours en vol, les Am\u00e9ricains entendent terminer le programme qui pr\u00e9voit un vol de 14 jours. (A 8.18) Pas de commentaire officiel en URSS. - 3. (A 8.35) Robert McNamara, ministre am\u00e9ricain de la D\u00e9fense, pr\u00e9dit que la menace chinoise ira en s'accentuant. (A 10.00) Interview de Robert Guillain enregistr\u00e9e en mai 1965 apr\u00e8s l'explosion de la deuxi\u00e8me bombe atomique chinoise : ambitions de P\u00e9kin, ce que l'on sait des installations atomiques chinoises. (A 12.15) L'aide russe en Chine dans les ann\u00e9es 1950 a \u00e9t\u00e9 importante. Certains techniciens chinois ont aussi \u00e9t\u00e9 form\u00e9s aux Etat-Unis et en Europe. (A 13.27) Les Etats-Unis et l'URSS gardent une avance incontestable. - 4. (A 14.00) La Belgique et la Grande-Bretagne continuent de soutenir Washington. - 5. (A 15.49) Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s africains \u00e0 l'ONU boycottent l'intervention de Wilson. Cinq pays africains ont d\u00e9cid\u00e9 d'appliquer l'ultimatum de l'Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine (OUA) \u00e0 l'encontre de la Grande-Bretagne dans cette affaire. - 6. (A 17.45) Rumeur d'une prochaine r\u00e9union des Six. (A 19.08) Confirmation du ministre n\u00e9erlandais des Affaires \u00e9trang\u00e8res. - 7. ( 19.42) Notamment entretiens entre dirigeants hongrois et sovi\u00e9tiques. (A 21.03) Commentaire de Paris. - 8. (A 22.33) Jean-Pierre Moulin fait le point sur les derni\u00e8res d\u00e9clarations des candidats", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre n\u00e9erlandais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Luns, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Monde, sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes asiatiques", "name": "Guillain, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste scientifique fran\u00e7ais", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre de Boisdeffre, diplomate et critique fran\u00e7ais : A propos de son ouvrage \"Anthologie vivante de la litt\u00e9rature d'aujourd'hui\" (1965)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19817D9F-8E58-48A3-9B31-643EBFAC4FD2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 615, "publicationDate": "1965-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boisdeffre, Pierre de"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "autobiographie", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "type de litt\u00e9rature", "roman"], "excerpt": "Introduction par Jane Rosier. (A 0.39) Pierre de Boisdeffre situe la parution de cette anthologie par rapport \u00e0 son ouvrage \"Histoire vivante de la litt\u00e9rature d'aujourd'hui\", plusieurs fois r\u00e9\u00e9dit\u00e9. (A 2.32) Crit\u00e8res retenus pour \u00e9tablir cette anthologie : il s'agit d'un panorama objectif, selon Pierre de Boisdeffre. Un second volume \u00e0 cette anthologie devra para\u00eetre qui r\u00e9unira les po\u00e8mes. (A 5.59) Choix du classement. (A 6.54) L'ouvrage s'adresse au grand public. (A 8.11) Quelle sera la litt\u00e9rature de demain ? Le Nouveau Roman devrait conna\u00eetre ses limites, av\u00e8nement d'auteurs n\u00e9o-surr\u00e9alistes, n\u00e9o-populistes, n\u00e9o-classiques. La litt\u00e9rature autobiographique devrait prendre de l'importance. On assiste \u00e0 l'\u00e2ge critique de la litt\u00e9rature, le vrai roman du 20e si\u00e8cle est \u00e9crit par la t\u00e9l\u00e9vision et le cin\u00e9ma. La po\u00e9sie et le th\u00e9\u00e2tre devraient conna\u00eetre un renouvellement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate et critique fran\u00e7ais", "name": "Boisdeffre, Pierre de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Personnalit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPOSITEUR", "PORTRAIT", "COMPOSITEUR", "PORTRAIT", "OP\u00c9RA BOUFFE", "COMPOSITEUR", "PORTRAIT", "COMPOSITEUR", "PORTRAIT", "EXTRAIT", "OP\u00c9RA COMIQUE", "COMPOSITEUR", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["SUTERMEISTER, HEINRICH", "SUTERMEISTER, HEINRICH", "SUTERMEISTER, HEINRICH", "SUTERMEISTER, HEINRICH", "SUTERMEISTER, HEINRICH"], "id": "asset-189601", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE", "MORGES", "SUISSE"], "durationSec": 2511, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges, SUISSE, ALLEMAGNE : Vaux, 19651216, portrait au quotidien du compositeur suisse SUTERMEISTER Heinrich. Il \u00e9voque son travail d'\u00e9criture dans sa maison.", "title": "LE COMPOSITEUR HEINRICH SUTERMEISTER - 65.12.16", "visualGeographicals": ["MORGES", "MORGES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ALLEMAGNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1965-12-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SUTERMEISTER, HEINRICH"], "backgrounds": [" portrait du compositeur suisse Heinrich Sutermeister en Suisse"], "thematicThemes": ["COMPOSITEUR", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Somerset Maugham, \u00e9crivain britannique (archive du 22.11.1951) : A propos de son m\u00e9tier d'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-274D41A6-46C3-4A30-9008-9DFDB2EBC1C4", "durationSec": 741, "publicationDate": "1965-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "personnage de fiction"], "excerpt": "[A l'occasion de la mort l'\u00e9crivain, rediffusion d'une archive de la RSR] Salue la Suisse et dit pr\u00e9f\u00e9rer poser les questions plut\u00f4t que d'y r\u00e9pondre, pourquoi il est devenu \u00e9crivain, sa premi\u00e8re exp\u00e9rience de m\u00e9decin \u00e0 l'h\u00f4pital St-Thomas de Londres et la mis\u00e8re qu'il y a rencontr\u00e9e, comment il a quitt\u00e9 la m\u00e9decine. Les personnages qu'il d\u00e9crit dans ses romans, selon lui, lire est un des plaisirs les plus intelligents que l'homme ait invent\u00e9 et l'un des meilleurs rem\u00e8des aux maux des hommes, les qualit\u00e9s d'un bon \u00e9crivain, ses rapports avec les lecteurs, ce qu'il pense des adaptations cin\u00e9matographiques qui sont tir\u00e9es de ses romans, ne reconna\u00eet pas ses personnages transpos\u00e9s sur le grand \u00e9cran. Avoue \u00eatre un homme heureux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain britannique", "name": "Maugham, Somerset", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.12.16", "visualGeographicals": ["ZOFINGUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178428", "durationSec": 734, "publicationDate": "1965-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Merlin l'enchanteur de C.F. Landry (6/6)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BE1CD87C-1295-4F54-9F69-690A1A0F1BE5", "durationSec": 1712, "publicationDate": "1965-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merlin l'Enchanteur"], "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "art et tradition populaires"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Merlin", "name": "Tr\u00e9jan, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "Radiance", "name": "Borgeaud, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "le roi Arthur", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Carm\u00e9lis", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "soldat", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "soldat", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scolari, Henri", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9ussite des missions spatiales Gemini VI et Gemini VII", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C8E68E27-2214-41E7-A4BC-9E27FD5700B6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 279, "publicationDate": "1965-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gemini (mission spatiale)"], "thematicThemes": ["vol spatial habit\u00e9", "exp\u00e9dition scientifique", "astronomie"], "excerpt": "Michel Anfrol, journaliste commente l'\u00e9motion du centre de la Nasa, dialogue entre les scientifiques rest\u00e9s \u00e0 terre et les astronautes des vaisseaux (Walther Schirra, Thomas Stafford pour Gemini VI et Frank Borman, James Lovell pour Gemini VII) [en anglais]. Michel Anfrol commente cette r\u00e9ussite spatiale qui d\u00e9montre que deux vaisseaux peuvent se retrouver dans l'espace \u00e0 300km d'altitude, succ\u00e8s encourageant pour la conqu\u00eate de la lune.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronautes am\u00e9ricains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste France-Inter", "name": "Anfrol, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Astronautique : Exploit spatial am\u00e9ricain imminent, tentative d'effectuer un rendez-vous orbital. Interview du sp\u00e9cialiste Albert Ducrocq. - 3. Guerre du Vietnam : Intensification des op\u00e9rations militaires. - 4. Derniers \u00e9l\u00e9ments de la crise rhod\u00e9sienne. D\u00e9placement aux Etats-Unis de Harold Wilson, premier ministre britannique. - 5. Affaires du Tiers-Monde. Visite officielle aux Etats-Unis du g\u00e9n\u00e9ral Ayub Khan, pr\u00e9sident pakistanais. - 6. Session annuelle de l'OTAN. - 7. Le probl\u00e8me allemand divise Etat et Eglise en Pologne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B92AF2A2-53E5-407A-83DC-DD588855D643", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Rhod\u00e9sie", "Pologne", "Etats-Unis", "Pakistan", "Inde", "Allemagne de l'Ouest", "Zambie"], "durationSec": 1305, "publicationDate": "1965-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wyszynski, Stefan", "Wilson, Harold", "OTAN", "Ayub Khan, Muhammad", "Gemini (mission spatiale)"], "thematicThemes": ["vol spatial habit\u00e9", "relation Eglise Etat", "astronautique", "famine", "diplomatie", "travail spatial", "manoeuvre militaire", "astronaute", "guerre du Vietnam", "catholicisme", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "2. (A 0.57) La capsule Gemini VI se rapproche de Gemini VII, explications, proc\u00e9dure de mise en place pour que Gemini VI change d'orbite. - 3. (A 5.42) Consid\u00e9rations d'ordre strat\u00e9gique. - 4. (A 8.28) Commentaire de Jacques Champagne. Harold Wilson doit tenir un discours aux Nations Unies, il entend \u00e9viter la guerre en Afrique et l'effondrement du Commonwealth. La Zambie, touch\u00e9e par l'embargo rhod\u00e9sien, cherche de l'aide aupr\u00e8s des Etats-Unis et de l'URSS, Londres d\u00e9p\u00eache en Zambie des ministres du Commonwealth. La Guin\u00e9e a rompu ses relations avec Londres, la Tanzanie devrait prendre la m\u00eame d\u00e9cision. Harold Wilson doit \u00e9galement rencontrer le pr\u00e9sident am\u00e9ricain. (A 12.13) L'Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine (OUA) demande \u00e0 ses membres de rompre avec Londres pour l'obliger \u00e0 intervenir fermement dans la crise rhod\u00e9sienne, h\u00e9sitations des Etats africains. - 5. (A 14.04) Nouvelle tentative de convoquer une conf\u00e9rence des pays du Tiers-Monde. (A 15.15) Commentaire de Jean Sagnier, enjeux des entretiens am\u00e9ricano-pakistanais. Famine en Inde et au Pakistan, livraison de bl\u00e9 am\u00e9ricain, geste pakistanais de r\u00e9conciliation \u00e0 l'\u00e9gard de l'Inde. - 6. (A 16.47) Commentaire de Jean-Pierre Moulin. - 7. (A 18.00) Le cardinal Stefan Wyszynski invite les \u00e9v\u00eaques ouest-allemands \u00e0 la r\u00e9concilitation, Varsovie r\u00e9agit n\u00e9gativement. (A 19.08) Pr\u00e9cisions de Jean Balvany. La peur de la revanche de l'Allemagne occidentale cimente l'opinion polonaise contre Bonn, le sentiment contraire risquerait de compromettre la discipline communiste du pays", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spc\u00e9cialiste scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "65.12.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198241", "durationSec": 605, "publicationDate": "1965-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.12.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153822", "durationSec": 1474, "publicationDate": "1965-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Magazine", "title": "Le western", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443072.image", "id": "ece-3443074", "durationSec": 107, "publicationDate": "1965-12-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sauriez-vous danser sur une musique de cow-boys? Eux, oui!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443074", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443074"}, {"source": "escenic", "program": "Le Magazine", "title": "Coup de sac", "imageURL": "http://www.rts.ch/8030142.image", "id": "ece-8030149", "durationSec": 150, "publicationDate": "1965-12-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Fribourg, le loto fait un carton. Toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8030149", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8030149"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9ma et rien d'autre", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 02.02.11 (1/2) - PREVERT - PIERRE BRASSEUR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-095BD4FF-8545-40AF-8F60-82775E86E67E", "durationSec": 10, "publicationDate": "1965-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vert, Jacques"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "distribution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Brasseur, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Drach, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise : Affrontement politique entre Fran\u00e7ois Mitterrand et le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 3. Session de l'OTAN : Divergence de vues entre les Etats-Unis et leurs alli\u00e9s. - 4. Washington s'attend \u00e0 de nouvelles difficult\u00e9s avec Moscou apr\u00e8s les changements intervenus au Kremlin. - 5. Le point sur la crise rhod\u00e9sienne avant l'\u00e9ch\u00e9ance de l'ultimatum africain \u00e0 la Grande-Bretagne", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-43675D2C-5F72-4E08-AEAF-38EAEBE69970", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Zimbabwe", "Allemagne de l'Ouest", "Alg\u00e9rie", "Rhod\u00e9sie", "URSS", "France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1232, "publicationDate": "1965-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine", "OTAN", "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU", "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Gaulle, Charles de", "Chelepine, Alexandre", "Gemini (mission spatiale)", "Commonwealth"], "thematicThemes": ["arme atomique", "diplomatie", "guerre du Vietnam", "t\u00e9l\u00e9vision", "relations Est Ouest", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "1. Bri\u00e8vement : missions spatiales Gemini VI et VII. - 2. (A 1.59) Les deux candidats font une apparition \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. (A 3.15) Louis-Albert Zbinden commente et compare la conduite des deux candidats. Style nouveau du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Un grand meeting est pr\u00e9vu \u00e0 Paris, intitul\u00e9 \"Nous aussi, nous sommes de gauche\", point culminant de la campagne gaulliste, Fran\u00e7ois Mauriac et Andr\u00e9 Malraux seront pr\u00e9sents. - 3. (A 7.28) Le pr\u00e9sident de la session, le canadien Paul Martin, pr\u00eache pour la coexistence pacifique et une meilleure consultation entre alli\u00e9s. Le ministre fran\u00e7ais Couve de Murville n'a pas d\u00e9voil\u00e9 les projets fran\u00e7ais concernant la r\u00e9forme de l'Organisation. Le ministre allemand Schr\u00f6der a indiqu\u00e9 que Bonn veut participer \u00e0 la strat\u00e9gie atomique commune. Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Dean Rusk demande \u00e0 ses partenaires une solidarit\u00e9 dans le conflit vietnamien, estimant que la s\u00e9curit\u00e9 am\u00e9ricaine concerne la s\u00e9curit\u00e9 occidentale dans son ensemble, la France ne partage pas cet avis. - 4. (A 12.47) De Moscou, Jean Forestier commente le changement de poste d'Alexandre Chelepine. (A 15.36) Rencontre entre les dirigeants sovi\u00e9tiques et alg\u00e9riens : aide de l'URSS \u00e0 l'Alg\u00e9rie confirm\u00e9e. - 5. (A 16.38) D\u00e9saccord au sein de l'Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine (OUA). Une conf\u00e9rence des membres du Commonwealth pourrait avoir lieu. (A 18.51) Commentaire de Londres : le Conseil de S\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a \u00e9t\u00e9 saisi, on attend que s'exprime le premier ministre britannique aux Nations Unies", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la session de l'OTAN", "name": "Martin, Paul (Sr)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "L'action de Terre des hommes en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger : Interviews de collaborateurs de l'organisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55938207-8862-467F-B53B-A2D9F097A48E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Sicile", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1581, "publicationDate": "1965-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateurs de Terre des hommes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9ma et rien d'autre", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 11.03.15 - ENFANTS PARADIS - Interview de Pierre Brasseur, com\u00e9dien ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-06B22DFE-F100-4B1C-AFED-1E49A0327A8E", "durationSec": 136, "publicationDate": "1965-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vert, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "distribution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Brasseur, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Drach, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9ma et rien d'autre", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Michel Drach, r\u00e9alisateur :  A propos de son film \" Am\u00e9lie ou le temps d'aimer\". - 2. Chronique de Ren\u00e9 Dasen, collaborateur RSR :  A propos du film \" Am\u00e9lie ou le temps d'aimer\". - 3. Interview de Barbet Schroeder, r\u00e9alisateur et producteur : A propos de la production du film \" Paris vu par...\". - 4. Interview de Pierre Brasseur, com\u00e9dien : A propos de ses r\u00f4les dans \"Quai des brumes\" et \"Les Enfants du paradis\" \r\n ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FFD5037F-995D-41C5-9BB4-AEBF4405AB90", "durationSec": 1461, "publicationDate": "1965-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vert, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "distribution", "production"], "excerpt": "1. \u00e0 00.52 : Les difficult\u00e9s qu'il a rencontr\u00e9 pour distribuer son film, l'obstination des distributeurs, le manque de jeunes distributeurs, ce qu'il a voulu dire \u00e0 travers son film. - 2. \u00e0 05.21 : Relate l'aventure de ce film tir\u00e9 du roman de Mich\u00e8le Angot \"Am\u00e9lie Boule\", le personnage d'Am\u00e9lie. - 3. \u00e0 10.36 : Ses d\u00e9buts dans le cin\u00e9ma comme spectateur, pourquoi il est devenu producteur avant de r\u00e9aliser, les lois de l'argent dans le monde du cin\u00e9ma, ce qu'il a voulu faire en produisant \" Paris vu par...\", co-r\u00e9alis\u00e9 par six jeunes r\u00e9alisateurs de la Nouvelle Vague: Jean Douchet, Jean Rouch, Jean-Daniel Pollet, \u00c9ric Rohmer, Jean-Luc Godard et Claude Chabrol. Ses projets de long-m\u00e9trages avec les six r\u00e9alisateurs pr\u00e9-cit\u00e9s. - 4. \u00e0 16.48 : Sa collaboration avec Jacques Pr\u00e9vert, ses r\u00f4les dans \"Quai des brumes\" et \"Les Enfants du paradis\" restent  les plus grands souvenirs de sa vie, les d\u00e9fauts du film \"Les Portes de la nuit\", de Marcel Carn\u00e9, pense qu'il n'existe pas de personnages antipathiques, ou alors le com\u00e9dien est mauvais et pas sinc\u00e8re, aime les r\u00f4les de composition, aime Ren\u00e9 Clair et son personnage dans \" Portes des Lilas\", son amiti\u00e9 pour Marcello Mastroiani et son admiration pour Jean-Paul Sartre. Essaie d'\u00eatre un com\u00e9dien sinc\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Brasseur, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Drach, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9ma et rien d'autre", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 02.02.11 (2/2) - PREVERT - PIERRE BRASSEUR", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-81318846-EC58-496B-A1CE-774E88187796", "durationSec": 204, "publicationDate": "1965-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vert, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "distribution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Drach, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Brasseur, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Schroeder, Barbet", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl publicitaire. Sketch et chansons", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B1E4B789-603F-4FB9-8EAF-ABBE93C06A30", "durationSec": 440, "publicationDate": "1965-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.12.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-128652", "durationSec": 286, "publicationDate": "1965-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.12.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153831", "durationSec": 844, "publicationDate": "1965-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Je le promets!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471811.image", "id": "ece-3436752", "durationSec": 129, "publicationDate": "1965-12-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Conseil d'Etat genevois pr\u00eate serment au d\u00e9but de son mandat.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436752", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436752"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "C'est la f\u00eate", "imageURL": "http://www.rts.ch/8215539.image", "id": "ece-8215638", "durationSec": 22, "publicationDate": "1965-12-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Concours de d\u00e9guisement pour la f\u00eate de l'Escalade \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8215638", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8215638"}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Hugo, Juliette et l'amour. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A5F72640-6A61-4F20-8AD3-7A0DCD37C6D3", "durationSec": 1137, "publicationDate": "1965-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor", "Drouet, Juliette"], "thematicThemes": ["correspondance litt\u00e9raire", "amour", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "religion et croyances", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Ouverture de la session de l'OTAN \u00e0 Paris. - 3. Europe de l'Est : Impasse \u00e9conomique en Tch\u00e9coslovaquie. - 4. Conflit sino-sovi\u00e9tique : Ralliement des pays communistes \u00e0 la cause sovi\u00e9tique. - 5. Le point sur la guerre du Vietnam. - 6. Aide sovi\u00e9tique \u00e0 certains pays du Tiers-Monde. - 7. Le point sur la crise rhod\u00e9sienne", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F0F9B0F4-5356-4F38-90B6-888E96B63E27", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie", "URSS", "Chine", "Etats-Unis", "Zambie", "Zimbabwe", "Rhod\u00e9sie", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1440, "publicationDate": "1965-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Gemini (mission spatiale)", "Wilson, Harold", "Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine"], "thematicThemes": ["communisme", "id\u00e9ologie politique", "politique \u00e9conomique", "guerre du Vietnam", "crise politique", "d\u00e9fense", "relations Est Ouest"], "excerpt": "1. Echec de la mission spatiale Gemini VI. - 2. (A 3.47) Manlio Brosio \u00e9nonce les t\u00e2ches de l'OTAN : assurer la libert\u00e9 et la paix. Il \u00e9voque les contacts Est-Ouest. (A 5.13) Jean-Pierre Moulin commente les rencontres pr\u00e9paratoires entre les repr\u00e9sentants am\u00e9ricains, britanniques, fran\u00e7ais et allemands. La question de l'implication de l'Allemagne dans le programme nucl\u00e9aire ne sera pas discut\u00e9, elle est renvoy\u00e9e \u00e0 une commission. L'Allemagne reste malgr\u00e9 tout au centre des discussions. On attend les alocutions des ministres de retour de Moscou et du Vietnam. - 3. (A 8.25) La Tch\u00e9coslovaquie a besoin de produits agricoles, le gouvernement du pr\u00e9sident tch\u00e8que Novotny pourrait se tourner vers les pays occidentaux et r\u00e9viser sa diplomatie, attente d'un feu vert du Kremlin. - 4. (A 11.37) Jean Forestier commente un article de la Pravda. (A 14.31) Gouvernement sovi\u00e9tique : nomination d'Alexandre Ch\u00e9l\u00e9pine au poste laiss\u00e9 vacant par Nicola\u00ef Podgorny. - 5. (A 15.02) Le sud de la Chine se pr\u00e9pare \u00e0 se battre, durcissement des combats, strat\u00e9gies am\u00e9ricaines envisag\u00e9es, co\u00fbt de la guerre, position des Am\u00e9ricains en Asie du Sud-est. - 6. (A 19.23). - 7. (A 20.01) Commentaire de Londres : la Zambie subit le contre-coup des sanctions contre la Rhod\u00e9sie, l'ultimatum de l'Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine (OUA) \u00e0 la Grande-Bretagne fait d\u00e9bat. Ce conflit pourrait avoir des cons\u00e9quences sur la politique int\u00e9rieure du gouvernement de Harold Wilson, premier ministre britannique", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN", "name": "Brosio, Manlio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "65.12.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135298", "durationSec": 978, "publicationDate": "1965-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.12.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-249416", "durationSec": 639, "publicationDate": "1965-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "65.12.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189731", "durationSec": 733, "publicationDate": "1965-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.12.13", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["TORR, MICHELE"], "id": "asset-167045", "durationSec": 801, "publicationDate": "1965-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "Les trois Eglises", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476271.image", "id": "ece-3476273", "durationSec": 720, "publicationDate": "1965-12-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quel bilan tirer du concile. R\u00e9ponses des trois Eglises.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476273", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476273"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "L'eau", "id": "sound-96587E1F-FE17-4AE5-B55A-A56F50B4A51A", "thematicGeographicals": ["Haute-Nendaz", "Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)", "Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 1156, "publicationDate": "1965-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andrey, Pierre"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. I Vo\u00e8 d'Eprintse : La voix de la Printse, de Jean-Pierre Michelet, par Marcel Michelet, de Haute-Nendaz (VS) - 3. Le long de la Sarine, de Pierre Andrey, par Pierre Andrey, de Fribourg - 4. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Michelet, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Andrey, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Michelet, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Andrey, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "65.12.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-189808", "durationSec": 391, "publicationDate": "1965-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCILE", "INTERVIEW"], "id": "asset-201213", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 721, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19651212, r\u00e9actions du pasteur de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e de France ROUX H\u00e9bert, de l'\u00e9v\u00eaque de l'Eglise arm\u00e9nienne SARKISSIAN Kar\u00e9kine et du p\u00e8re j\u00e9suite journaliste ROUQUET Fran\u00e7ois tous observateurs durant le Concile Vatican II entre 19620000 et 19650000.", "title": "LA DEVOTION EUCHARISTIQUE - 65.12.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1965-12-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCILE", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "A l'usine Elna", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450646.image", "id": "ece-3450648", "durationSec": 197, "publicationDate": "1965-12-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Travail \u00e0 la cha\u00eene des ouvriers dans l'usine Elna.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450648", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450648"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Les Etats-Unis r\u00e9it\u00e8rent leurs propositions de n\u00e9gociations sans condition au Vitenam du Nord. - 2. La d\u00e9gradation des relations entre l'URSS et l'Allemagne f\u00e9d\u00e9rale. - 3. Mouvement de r\u00e9forme au Kr\u00e9mlin. - 4. Actualit\u00e9 europ\u00e9enne. - 5. Crise en Rhod\u00e9sie. - 6. Interview d'Albert Ducrocq, scientifique : A propos de l'isolation d'anti-proton par des chercheurs allemands", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4DD7E105-3F35-4904-8030-D4AB695F21D3", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Rhod\u00e9sie", "Allemagne de l'Ouest", "URSS", "Vietnam"], "durationSec": 1402, "publicationDate": "1965-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "guerre \u00e9conomique", "guerre du Vietnam", "campagne \u00e9lectorale", "d\u00e9couverte scientifique", "n\u00e9gociation", "paix", "physique", "crise politique"], "excerpt": "1. \u00e0 02.18 : Jean Sagnier commente les propositions de paix am\u00e9ricaine avant que des mesures s\u00e9v\u00e8res soient d\u00e9cid\u00e9es. - 2. \u00e0 06.53 : Eric Kistler commente la campagne de d\u00e9nigremenmt men\u00e9e par Moscou \u00e0 la veille de l'ouverture de la conf\u00e9rence annuelle de l'OTAN. - 3. \u00e0 09.39 : Alexandre Metaxas commente les changements minist\u00e9riels . - 4. \u00e0 11.33 : D\u00e9but du second tour de la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, r\u00e9union \u00e0 Paris du comit\u00e9 des ministres du conseil de l'Europe. - 5. \u00e0 15.45 : Jacques Champagne commente les sanctions \u00e9conomiques impos\u00e9es par Londres \u00e0 la Rhod\u00e9sie, les Britanniques refusent l'usage de la force. - 6. \u00e0 17.02 : Ce qu'est un anti-proton, \u00e0 quoi ressemble un acc\u00e9l\u00e9rateur de particules, \u00e0 quoi servent les anti-protons.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nD: d\u00e9cl. Gromyko, d\u00e9gradation relations D-URSS. D\u00e9sirs allemands dans OTAN\r\nAnalyse sur les changements de direction au Kremlin\r\nRhod\u00e9sie: sanctions GB\r\n...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et scientifique fran\u00e7ais", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 ", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "visualThemes": ["COUTURE"], "id": "asset-141046", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 236, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19651211, une couturi\u00e8re confectionne une jupe longue.", "title": "65.12.11", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1965-12-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "INTERVIEW", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["CORDY, ANNIE"], "id": "asset-260098", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 727, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19650701, VERDAN Pierre re\u00e7oit la chanteuse CORDY Annie.", "title": "ANNIE CORDY - 65.12.11", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1965-12-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CORDY, ANNIE"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "INTERVIEW", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Homme \u00e0 la recherche de son pass\u00e9", "title": "Les Mayas (3)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464443.image", "id": "ece-3464430", "durationSec": 2405, "publicationDate": "1965-12-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La cit\u00e9 d'Oaxaca rec\u00e8le de nombreuses constructions.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464430", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464430"}, {"source": "escenic", "program": "Homme \u00e0 la recherche de son pass\u00e9", "title": "Le peuple maya", "imageURL": "http://www.rts.ch/4820873.image", "id": "ece-4820874", "durationSec": 480, "publicationDate": "1965-12-10T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec les Mayas dans le Mexique moderne", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4820874", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4820874"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Robert Merle, \u00e9crivain, sur Ahmed Ben Bella, ancien pr\u00e9sident alg\u00e9rien. - 2. Les visages de la Colombie (caf\u00e9, tabac, \u00e9meraudes) : Interview avec le Dr Gempeler, m\u00e9decin en Colombie. - 3. Les jeunes s'int\u00e9ressent-ils \u00e0 la politique et ceux qui font de la politique s'int\u00e9ressent-ils \u00e0 la jeunesse : En direct de la salle de la Municipalit\u00e9 de l'H\u00f4tel de Ville \u00e0 Aigle et en duplex avec les habitants de Cholet (Maine-et-Loire) commune de la Vend\u00e9e militaire, o\u00f9 il existe un Conseil municipal de jeunes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-728CEEC9-B081-4C1B-B1A9-4A7E1D46BBE4", "thematicGeographicals": ["Cholet", "Colombie", "Alg\u00e9rie", "Aigle", "France", "Suisse"], "durationSec": 3379, "publicationDate": "1965-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Bella, Ahmed"], "thematicThemes": ["fonction politique", "m\u00e9decin", "\u00e9conomie", "jeunesse", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil municipal des jeunes de Cholet", "name": "Bossard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "syndic d'Aigle", "name": "Reitzel, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin en Colombie", "name": "Gempeler", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint au maire de Cholet", "name": "Labatut", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal d'Aigle", "name": "Grimm", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Merle, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Aigle", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Chronique de Ren\u00e9 Payot lue par Andr\u00e9 Claude. - 2. Interview de Bernard F\u00e9ron, sp\u00e9cialiste des pays de l'Est : A propos du remplacement d'Anastase Mikoyan, vice-premier ministre sovi\u00e9tique. - 3. Alexandre Chelepine devient chef du parti communsite sovi\u00e9tique. - 4. R\u00e9actions aux Etats-Unis sur les changements au Kremlin. - 5. Actualit\u00e9s internationales. - 6. L'action des Etats-Unis dans la guerre du Vietnam. - 7. La position diplomatique des Britanniques dans la guerre du Vietnam. - 8. La famine menace l'Inde", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D005D4CE-CCBC-4D08-A7EF-72B27C8F077B", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "URSS", "Allemagne de l'Ouest", "Inde"], "durationSec": 1614, "publicationDate": "1965-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "recherche scientifique", "arme nucl\u00e9aire", "famine", "ex\u00e9cutif national", "diplomatie", "s\u00e9cheresse", "relations internationales", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "alimentation", "n\u00e9gociation"], "excerpt": "1. \u00e0 02.38 : La candidature du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle dans la campagne pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. - 2. \u00e0 09.13 : Les cons\u00e9quences de ce remplacement, la personnalit\u00e9 de Nikola\u00ef Podgorny, nouveau pr\u00e9sident du Soviet supr\u00eame. - 2. \u00e0 10.46 : Jean Forestier commente les changements de fonction d'Alexandre Chelepine et d'autres hommes au gouvernement. - 5. \u00e0 13.36 : Jacques Sallebert fait une revue de presse. - 5. \u00e0 15.48 : L'URSS met en garde l'Allemagne f\u00e9d\u00e9rale contre ses vell\u00e9it\u00e9s d'armement nucl\u00e9aire, les progr\u00e8s de la recherche scientifique allemande sur le nucl\u00e9aire. - 6. \u00e0 18.06 : Jean Sagnier commente la possibilit\u00e9 d'une pause dans les op\u00e9rations a\u00e9riennes contre le Vietnam du nord en vue d'initier une d\u00e9marche de paix, mais si le Vietnam nord reste muet, les Etats-Unis envisagent alors un effort militaire encore plus soutenu. - 7. \u00e0 20.37 : Jacques Champagne commente l'action de la Grande-Bretagne qui tente de convaincre Moscou d'intervenir aupr\u00e8s d'Hano\u00ef en vue d'une cessation des combats. - 8. \u00e0 21.47 : Jean Wetz commente la s\u00e9cheresse des sols qui provoquent des sc\u00e8nes d'exode rural, l'action symbolique des politiciens face \u00e0 cette menace, l'alimentation des Indiens, la mis\u00e8re en Inde, l'aide alimentaire des Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde, sp\u00e9cialiste des pays de l'Est", "name": "F\u00e9ron, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Claude, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New- Dehli", "name": "Wetz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New-York", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Les droits de l'homme, \u00e0 l'occasion du 17\u00e8me anniversaire de l'acceptation de la nouvelle d\u00e9claration par l'ONU le 10 d\u00e9cembre 1948", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-334A5850-C57F-489B-998C-C81D8134518D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1645, "publicationDate": "1965-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme", "population \u00e9trang\u00e8re", "x\u00e9nophobie"], "excerpt": "Microtrottoir qui montre que les personnes ne connaissent pas la d\u00e9claration des droits de l'homme. Histoire de la d\u00e9claration des Droits de l'Homme de 1948. Interviews de saisonniers et d'un fonctionnaire sur les discriminations dont ils font l'objet en Suisse. Refus d'une femme protestante de louer une chambre \u00e0 un saisonnier espagnol protestant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saisonnier italien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "personnes r\u00e9pondant \u00e0 un microtrottoir", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "femme suisse qui a refus\u00e9 de louer une chambre \u00e0 un Italien", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "femme de saisonnier italien qui ne trouve pas de logement", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "fonctionnaire international de race noire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "femme suisse protestante qui a refus\u00e9 de louer une chambre \u00e0 un Espagnol catholique", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Miche, Eric", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Tschudi, Hans-Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dovaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Horizons f\u00e9minins", "source": "siranau", "title": "Interview d'Etiennette Chalut-Bachofen, \u00e9crivain suisse. Po\u00e8mes d' Etiennette Chalut-Bachofen lus par Liliane Aubert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02392F63-1CD0-4D33-AB04-09FA4EF53AA6", "durationSec": 842, "publicationDate": "1965-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Liliane", "Chalut-Bachofen, Etiennette"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Chalut-Bachofen, Etiennette", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Liliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualPersons": ["ROMBALDI, BOUBY", "FAVRE, WILLY", "DAETWYLER, JEAN-DANIEL"], "id": "asset-135095", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "CRANS-MONTANA"], "durationSec": 1918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crans-Montana : 19651210, d\u00e9monstrations des mouvements et virages de ski alpin par des professeurs de ski alpin et des skieurs de l'\u00e9quipe nationale suisse de ski alpin\n* Crans-Montana : 19651210, d\u00e9monstration et explication du fartage des ski alpins par l'ex-skieur suisse ROMBALDI Bouby\n* SUISSE : 19651210, interview sur les d\u00e9cision \u00e0 prendre par les arbitres lors de mauvais temps et de mauvaise praticabilit\u00e9 des terrains de football.", "title": "65.12.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1965-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 artistique", "source": "gico", "title": "HOMMAGE A HENRY WANNER - 65.12.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-243240", "durationSec": 1009, "publicationDate": "1965-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.12.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-206446", "durationSec": 487, "publicationDate": "1965-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Homme \u00e0 la recherche de son pass\u00e9", "source": "gico", "title": "LE MEXIQUE PRECOLOMBIEN : LES MAYAS - 65.12.10", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-140996", "durationSec": 2404, "publicationDate": "1965-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STIERLIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.12.10", "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178196", "durationSec": 868, "publicationDate": "1965-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Relations Est-Ouest : Guerre froide et implication du conflit vietnamien dans les rapports entre Washington et Moscou. - 3. Gouvernement sovi\u00e9tique : D\u00e9mission du chef de l'Etat Anastase Mikoyan et \u00e9viction suppos\u00e9e d'Alexandre Ch\u00e9l\u00e9pine. - 4. Conflit indo-pakistanais : Missions diplomatiques pr\u00e9vues. - 5. Y\u00e9men : Royalistes et r\u00e9publicains tentent une r\u00e9conciliation. - 6. Crise rhod\u00e9sienne : Le pr\u00e9sident zambien Kenneth Kaunda tourne le dos \u00e0 l'Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine (OUA) et s'adresse au premier ministre britannique. - 7. Elections pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise : Vers un second tour. - 8. Crise du March\u00e9 Commun : La Communaut\u00e9 europ\u00e9enne invite Paris \u00e0 renouer le dialogue", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9BE195A0-5A95-45BE-9FB8-EA13F68A90B8", "thematicGeographicals": ["Rhod\u00e9sie", "Inde", "Cachemire", "Zambie", "Y\u00e9men", "Chine", "Zimbabwe", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "France", "Pakistan", "URSS"], "durationSec": 1483, "publicationDate": "1965-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chelepine, Alexandre", "Colombo, Emilio", "March\u00e9 Commun", "Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine", "Podgorny, Nikola\u00ef", "Mikoyan, Anastas"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre du Vietnam", "guerre froide", "communisme", "diplomatie", "relations Est Ouest", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "2. (A 2.43) Explications d'Andr\u00e9 Fontaine. Les Etats-Unis pourraient \u00e9tendre g\u00e9ographiquement la guerre du Vietnam, l'URSS tente une dissuasion verbale. L'\u00e9galit\u00e9 nucl\u00e9aire entre les Etats-Unis et l'URSS impose une certaine passivit\u00e9. Le conflit sino-sovi\u00e9tique perdure. Les relations entre Moscou et Washington se sont refroidies, la coexistence pacifique ne ne semble pas remise en cause. (A 8.13) Commentaire de Washington. - 3. (A 10.45) Mikoyan quitte ses fonctions en raison de son \u00e2ge, Nicola\u00ef Podgorny le remplace \u00e0 la t\u00eate de l'Etat. Alexandre Chelepine perd deux postes qu'il occupait. - 4. (A 12.58) L'URSS souhaite amener les bellig\u00e9rants aux n\u00e9gociations. La Chine continue de menacer l'Inde \u00e0 ses fronti\u00e8res. - 5. (A 15.41). - 6. (A 16.45) Kaunda veut assurer la s\u00e9curit\u00e9 de son pays sous le coup des sanctions \u00e9conomiques appliqu\u00e9es \u00e0 la Rhod\u00e9sie. La Zambie est \u00e9galement un territoire-tremplin pour les projets militaires de l'OUA contre la Rhod\u00e9sie. Ultimatum de l'OUA \u00e0 la Grande-Bretagne si celle-ci n'\u00e9crase pas la r\u00e9bellion rhod\u00e9sienne. D\u00e9clarations contradictoires en provenance de Londres, le premier ministre Harold Wilson doit s'exprimer demain. - 7. (A 19.23) Jean Lecanuet s'exprime en tant que citoyen, il ne donne pas d'intention de vote, l'objectif europ\u00e9en est sa pr\u00e9occupation principale, il entend se couper de l'extr\u00eame gauche. - 8. (A 22.25) Maurice Couve de Murville, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, se trouve \u00e0 Rome o\u00f9 il s'entretient avec le ministre italien Emilio Colombo. Aucun engagement fran\u00e7ais actuellement mais r\u00e9ponse positive probable", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde", "name": "Fontaine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "politicien fran\u00e7ais, candidat au premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "name": "Lecanuet, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Filliol, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.12.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-164896", "durationSec": 608, "publicationDate": "1965-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "65.12.09", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-134946", "durationSec": 1753, "publicationDate": "1965-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESCHAMPS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Paris, rues des Suisses", "source": "gico", "title": "IV - 65.12.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-193915", "durationSec": 861, "publicationDate": "1965-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Extrait de la d\u00e9claration de Paul VI, pape : A propos de la cl\u00f4ture du Concile Vatican II. - 2.  Le second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. - 3. R\u00e9organisation de la commission de contr\u00f4le en URSS. - 4. Les Am\u00e9ricains et la situation du sud-Vietnam", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-62A2D711-B5EE-43CD-8C6B-A2ABC48A22AA", "thematicGeographicals": ["URSS", "France", "Vietnam", "Etats-Unis"], "durationSec": 1443, "publicationDate": "1965-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Concile Vatican II"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "concile", "conflit arm\u00e9", "guerre du Vietnam", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "1. \u00e0 01.34 : Le pape salue les deux-cents p\u00e8res qui ont particip\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e conciliaire. \u00e0 03.23 : Jean Neuvecelle en ligne de Rome commente la fin du concile et le retour des \u00e9v\u00eaques vers leur dioc\u00e8se, les principaux points \u00e9tablis par le concile, la c\u00e9r\u00e9monie sur la Place St-Pierre. - 2. \u00e0 11.55 : Jean-Pierrre Moulin en ligne de Paris commente la campagne pr\u00e9sidentielle qui voit s'opposer les deux candidats sortants : Charles de Gaulle et Fran\u00e7ois Mitterrand. Les meetings gaullistes \u00e0 venir, le soutien de Pierre Mend\u00e8s France au candidat Mitterrand, le premier sondage. - 3. \u00e0 16.52 : Alexandre Metaxas commente cet effort de d\u00e9mocratisation que repr\u00e9sente la fin de la commission centrale de contr\u00f4le qui exercait une dictature sur la vie du parti et de l'Etat, regagner la confiance des masses. - 4. \u00e0 21.15 : Jean Sagnier en ligne de Washington commente les d\u00e9clarations du s\u00e9nateur am\u00e9ricain Fulbright sur la situation dans le sud-Vietnam.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Paul VI", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevalley, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Miroir du monde", "title": "Une Eglise qui s'ouvre", "imageURL": "http://www.rts.ch/4321573.image", "id": "ece-4321111", "durationSec": 538, "publicationDate": "1965-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pape Paul VI cl\u00f4t le Concile Vatican II apr\u00e8s 4 ans de travaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4321111", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4321111"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Merlin l'enchanteur de C.F. Landry (5/6)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-10474ADA-4D95-4CD4-BBF8-8763F9F76317", "durationSec": 1408, "publicationDate": "1965-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merlin l'Enchanteur"], "thematicThemes": ["art et tradition populaires", "l\u00e9gende"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Viviane", "name": "Volle, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "le roi Arthur", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Merlin", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "la reine Gueni\u00e8vre", "name": "Patrick, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Mordred", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scolari, Henri", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.12.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-128591", "durationSec": 303, "publicationDate": "1965-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.12.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166497", "durationSec": 884, "publicationDate": "1965-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Fin du Concile Vatican II. - 3. Ouverture \u00e0 Moscou de la r\u00e9union du Soviet supr\u00eame. - 4. Camp communiste : Mouvements diplomatiques et querelle sino-sovi\u00e9tique. - 5. Guerre du Vietnam : Situation sur place toujours plus grave et impasse politique. - 6. La politique neutraliste de l'Inde permet un accord p\u00e9trolier avec l'URSS. - 7. R\u00e9publique Arabe Unie (RAU) : Inflation et hausse des prix. - 8. Astronautique : Atterrissage de Luna 8 sur la lune", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-761E63B1-2758-4FDD-9B19-5CBAC447CF8F", "thematicGeographicals": ["URSS", "Egypte", "Vatican", "Vietnam", "R\u00e9publique Arabe Unie", "Chine"], "durationSec": 1427, "publicationDate": "1965-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paul VI (Pape)", "Concile Vatican II", "Luna (programme lunaire)", "Ho Ch\u00ed Minh"], "thematicThemes": ["atterrissage", "lune", "politique \u00e9conomique", "inflation", "bilan", "catholicisme", "communisme", "Eglise orthodoxe", "relations Est Ouest", "astronautique", "guerre du Vietnam", "diplomatie"], "excerpt": "2. (A 1.11) Le Concile a achev\u00e9 ses travaux, quatre derniers textes conciliaires examin\u00e9s et approuv\u00e9s, volont\u00e9 de fraternit\u00e9 avec l'Eglise orthodoxe, discours final du pape Paul VI, bilan. La question des rapports entre l'Eglise et le monde moderne. - 3. (A 5.50) Commentaire de Moscou : affaires sovi\u00e9tiques int\u00e9rieures. - 4. (A 7.44) La guerre au Vietnam emp\u00eache un rapprochement Est-Ouest. Une d\u00e9l\u00e9gation nord-vietnamienne est re\u00e7ue au Kremlin. L'URSS souhaite tenir une Conf\u00e9rence des pays communistes. Le pr\u00e9sident nord-vietnamien Ho Chi Minh, qui se trouve \u00e0 P\u00e9kin, aurait rappel\u00e9 aux dirigeants chinois la n\u00e9cessit\u00e9 d'une r\u00e9conciliation id\u00e9ologique et politique avec Moscou pour une d\u00e9fense efficace du Vietnam. P\u00e9kin reste sur sa position : forte d\u00e9termination de lutte contre Washington et soutien au Nord-Vietnam. - 5. (A 11.17). - 6. (A 12.12). - 7. (A 12.45) Commentaire de Beyrouth : situation \u00e9conomique de l'Egypte mauvaise, mesures contre les naissances nombreuses, importations et nouvelle forme d'aide financi\u00e8re am\u00e9ricaine. - 8. (A 15.57) De Moscou, Jean Forestier commente l'arriv\u00e9e de Luna 8 sur le sol lunaire. (A 17.38) Albert Ducrocq parle de r\u00e9ussite pour Luna 8 : l'atterrissage en douceur a fonctionn\u00e9, selon le communiqu\u00e9 sovi\u00e9tique. Explications techniques concernant les conditions d'atterrissage. Les Sovi\u00e9tiques ne r\u00e9v\u00e8lent pas toutes les informations techniques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ORTF \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Elkabbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le P\u00e8re No\u00ebl, le petit enfant et la jolie maman. Sketch", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-A795133C-D4B8-42D9-A7DC-26D26291CDBC", "durationSec": 290, "publicationDate": "1965-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["P\u00e8re No\u00ebl", "conte", "No\u00ebl", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.12.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-206625", "durationSec": 513, "publicationDate": "1965-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "Interviews d'Andr\u00e9 Hunebelle, r\u00e9alisateur et Myl\u00e8ne Demongeot, com\u00e9dienne : A propos du film \" Fant\u00f4mas se d\u00e9cha\u00eene\". - 2. Interview de Michel Deville, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Le vol de la Joconde\". - 3. Interview d'Henri Agel, critique de cin\u00e9ma : A propos de son livre \"Robert J. Flaherty\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B00A2363-59E7-46EE-A4EC-8D1392EC96D0", "durationSec": 1447, "publicationDate": "1965-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flaherty, Robert"], "thematicThemes": ["com\u00e9die", "voyage", "film documentaire", "progr\u00e8s technique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. \u00e0 01.27 : La participation de Jean Marais et Louis de Fun\u00e8s, le succ\u00e8s public de de Fun\u00e8s, leur rencontre. Myl\u00e8ne Demongeot parle de son personnage de com\u00e9die, Andr\u00e9 Hunebelle rappelle que les \"Fant\u00f4mas\" ont d'abord v\u00e9cu dans les romans de Pierre Souvestre et Marcel Allain, recherche le c\u00f4t\u00e9 cocasse etet le rebondissement comique des situations tr\u00e8s bien servi par Louis de Fun\u00e8s. - 2. \u00e0 07.54 : Raconte cette anecdote v\u00e9ridique o\u00f9 un ouvrier italien vola le tableau en 1911, cet \u00e9pisode est le point de d\u00e9part de cette com\u00e9die, les personnages du film, la participation de Marina Vlady, le d\u00e9cor d'\u00e9poque du film, la fascination et la myst\u00e8re de la Joconde, a tourn\u00e9 son film en \"scope et en couleur\", les progr\u00e8s techniques du cin\u00e9ma : Le cin\u00e9mascope et la couleur permettent de concurrencer le succ\u00e8s de la t\u00e9l\u00e9vision. Ses projets cin\u00e9matographiques \"Martin Soldat\", un film de guerre trait\u00e9 sous l'angle de la com\u00e9die. - 3. \u00e0 16.14 : Le personnage de Flaherty, r\u00e9aisateur am\u00e9ricain, sa libert\u00e9, son go\u00fbt du voyage et de la d\u00e9couverte. Comment Flaherty est arriv\u00e9 au cin\u00e9ma, a conserv\u00e9 \" une fidelit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9merveillement enfantin et un humanisme incarn\u00e9\". Son premier film \"Nanouk l'Esquimau \", acceptait de faire des films de commande, parle de \"Tabou\" film co-r\u00e9alis\u00e9 avec Friedrich Wilhelm Murnau et leur vision diff\u00e9rente, la plaisir de Flaherty de raconter, de partager une histoire. La post\u00e9rit\u00e9 de Flaherty dans le cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais ", "name": "Hunebelle, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Demongeot, Myl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborartice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.12.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159298", "durationSec": 929, "publicationDate": "1965-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Des enfants sages", "imageURL": "http://www.rts.ch/5881801.image", "id": "ece-3452378", "durationSec": 215, "publicationDate": "1965-12-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9preuve de la lecture dans le grand livre des fautes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452378", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452378"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "C'est la Saint Nicolas!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442156.image", "id": "ece-3442158", "durationSec": 215, "publicationDate": "1965-12-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est la Saint Nicolas, un instant enchant\u00e9 pour les enfants.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442158", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442158"}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Les derni\u00e8res ann\u00e9es de Victor Hugo et Juliette Drouet. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-64444873-7054-4169-859A-BCCA776EDE94", "durationSec": 1157, "publicationDate": "1965-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor", "Drouet, Juliette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. D\u00e9claration de Michel Debr\u00e9, ancien Premier ministre fran\u00e7ais : A propos des r\u00e9sultats du premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles.  - 2. D\u00e9claration de Waldeck Rochet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PCF : A propos des r\u00e9sultats du premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles. - 3. D\u00e9claration de Joseph Fontanet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du MRP : A propos des r\u00e9sultats du premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles. - 4. R\u00e9actions internationales au premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises. - 5. Interview de Jean Ferniot, r\u00e9dacteur en chef de \" L'Express\" : A propos de ce premier tour de scrutin", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-77E5A323-CE7D-487B-9C33-D8B0F3E736F7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1407, "publicationDate": "1965-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["politique internationale", "relations internationales", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "1. \u00e0 01.26 : Les raisons du mauvais r\u00e9sultat du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et de sa mise en ballotage. - 2. \u00e0 02.36 : Sa satisfaction apr\u00e8s le bon r\u00e9sultat de Fran\u00e7ois Mitterrand, candidat unique de la gauche. - 3 \u00e0 03.14 : Confirme la perc\u00e9e au centre d'un courant nouveau. - 4. \u00e0 04.41 : Jean-Pierre Moulin en ligne de Paris commente les premi\u00e8res r\u00e9actions de la presse au ballotage du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, \"le r\u00e9veil du peuple fran\u00e7ais plong\u00e9 dans une l\u00e9thargie politique\". \u00e0 08.09 : No\u00ebl de Winter en ligne de Bruxelles commente la surprise devant ce scrutin. \u00e0 10.06 : Jacques Champagne en ligne de Londres commente la prudence des Britanniques. \u00e0 12.18 : Jean Forestier en ligne de Moscou commente l'\u00e9tonnement des Sovi\u00e9tiques qui souhaitaient une victoire nette du g\u00e9n\u00e9ral au premier tour. \u00e0 14.18 : Eric Kistler en ligne de Bonn commente la prudence des Allemands quant aux perspectives de changements politiques des autres candidats. \u00e0 16.26 : Jean Neuvecelle en ligne de Rome commente la surprise des Italiens et le contentement des partis politiques. \u00e0 18.05 : Th\u00e9o Loir en ligne de New-York commente le d\u00e9sir de changement politique que r\u00e9v\u00e8le ces r\u00e9sultats. - 5. \u00e0 19.45 : La question de savoir si le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle va se repr\u00e9senter, ce qui se passera s'il se repr\u00e9sente.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"L'Express\"", "name": "Ferniot, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de MRP", "name": "Fontanet, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "ancien Premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Debr\u00e9, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti communiste fran\u00e7ais", "name": "Rochet, Waldeck", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Winter, No\u00ebl de", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New-York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise 1965. Charles de Gaulle a \u00e9t\u00e9 mis en ballotage par Fran\u00e7ois Mitterrand : Commentaire de Benjamin Romieux, collaborateur RSR, interviews de Jean Fauvet, r\u00e9dacteur en chef du Monde, de Raymond Aron, professeur en Sorbonne, \u00e9ditorialiste au Figaro, commentaire de Louis-Albert Zbinden, correspondant RSR Paris et correspondance de Jean Sagnier, correspondant RSR Washington. - 2. Nouvelles pr\u00e9sent\u00e9es par Christian Sulser.", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-80DA9A84-77EE-458A-A003-7EB5CBB225FB", "thematicGeographicals": ["Zimbabwe", "Vietnam", "Rhod\u00e9sie", "France", "Etats-Unis", "Indon\u00e9sie"], "durationSec": 1365, "publicationDate": "1965-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "guerre du Vietnam", "parti politique", "communisme"], "excerpt": "1. Les Fran\u00e7ais sont surpris par la mise en ballotage de de Gaulle. Le gaullisme a senti pass\u00e9 le vent du boulet. L'opposition rel\u00e8ve la t\u00eate et la succession a commenc\u00e9. De Gaulle sait qu'il n'est plus l'unique leaser de la France. Il a \u00e9t\u00e9 mis en question par des hommes jeunes. Jacques Fauvet (2.37-8.40) : il y a eu deux surprises, le moindre pourcentage de de Gaulle et le fait que Mitterrand passe les 30%. Lorsque la gauche est unie, elle cr\u00e9e un courant qui a un effet multiplicateur. De Gaulle est mis en ballotage par sa faute, il n'a pas fait de campagne. M\u00eame si de Gaulle est \u00e9lu, il se maintiendra un courant de gauche pour les \u00e9lections de 1967. Le succ\u00e8s de Mitterrand c'est de montrer que les forces de gauche doivent rester unies. Le g\u00e9n\u00e9ral est un homme ent\u00eat\u00e9, impr\u00e9visible et il conservera la m\u00eame politique ext\u00e9rieure. Du point de vue int\u00e9rieur il devra changer de politique, parce qu'il y a un m\u00e9contentement social et \u00e9conomique. Raymond Aron (8.41-14.40) : La politique ext\u00e9rieure du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle a jou\u00e9 un r\u00f4le minime dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Retour de la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00e0 leur famille politique traditionnelle. La politique ext\u00e9rieure de de Gaulle est proche de la gauche. La crise du March\u00e9 commun n'a eu qu'une faible influence sur le scrutin. Albert Zbinden (15.03-18.05) : Une majorit\u00e9 nationale s'est d\u00e9gag\u00e9e contre de Gaulle, sans pour autant \u00eatre d'accord sur le pr\u00e9sident qu'elle d\u00e9sire. Match de Gaulle-Mitterrand pour le 19 d\u00e9cembre. Nouvelle campagne \u00e9lectorale. Le duel sera sans merci. Jean Sagnier (18.25-20.03) : Revue de presse am\u00e9ricaine sur l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. - 2. Nouvelles : Crise rhod\u00e9sienne. Interdiction du Parti communiste en Indon\u00e9sie. Au Vietnam les combats continuent et les Am\u00e9ricains envisagent d'engager des troupes suppl\u00e9mentaire.s\r\n6. Nouvelles", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du journal Le Monde", "name": "Fauvet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en Sorbonne, \u00e9ditorialiste au Figaro", "name": "Aron, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LA CONFRERIE DU GUILLON - 65.12.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140161", "durationSec": 826, "publicationDate": "1965-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.12.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-165934", "durationSec": 1175, "publicationDate": "1965-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100117"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Lacouture, journaliste et historien : A propos du Vietnam et de son livre \"Le Vietnam entre deux paix\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A691D241-2884-461F-A877-6887C38A3084", "thematicGeographicals": ["Vietnam"], "durationSec": 425, "publicationDate": "1965-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "conflit arm\u00e9", "r\u00e9gime politique"], "excerpt": "La r\u00e9unification manqu\u00e9e du Vietnam, l'effondrement du r\u00e9gime Diem, l'action des Am\u00e9ricains, quelles solutions il pr\u00e9conise pour que le Vietnam vive en d\u00e9mocratie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, historien", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste RTF", "name": "Rabaut, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. R\u00e9ussite des vols de Gemini 7 et de Luna 8. - 2. Election du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en France. - 3.Troubles en Rhod\u00e9sie. - 4. Situation au Vietnam", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F5CF85F6-F2E0-4D6D-8D67-596F8FD9413C", "thematicGeographicals": ["Zambie", "Zimbabwe", "Vietnam", "Grande-Bretagne", "Rhod\u00e9sie", "URSS", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 950, "publicationDate": "1965-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "vol spatial habit\u00e9", "guerre du Vietnam", "vol spatial"], "excerpt": "1. Pr\u00e9cisions techniques sur le vol de Gemini 7 qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 avant Gemini 6, \u00e0 cause de l'explosion de la fus\u00e9e Agena. Des r\u00e9parations ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires, qui ont boulevers\u00e9 le calendrier. Un accostage pourrait \u00eatre tent\u00e9, m\u00eame si les Am\u00e9ricains restent tr\u00e8s discrets sur leur attention. Luna 8 poursuit sa route et va tenter d'am\u00e9liorer les techniques d'alunissage. 2. Les r\u00e9sultats ne sont pas attendus avant plusieurs heures. 3. Les Britanniques s'interrogent sur l'attitude \u00e0 adopter face \u00e0 la Rhod\u00e9sie et \u00e0 la Zambie. Le barrage fournissant l'\u00e9nergie n\u00e9cessaire au fonctionnement des mines pourrait subir un attentat. 4. Aucune \u00e9volution diplomatique. Les Am\u00e9ricains estiment qu'ils ne sont plus en train de perdre la guerre, m\u00eame si les pertes restent de part et d'autre tr\u00e8s grandes. Prise de position de diff\u00e9rents s\u00e9nateurs et de Richard Nixon qui aurait des ambitions \u00e9lectorales et qui souhaiterait une politique plus ferme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant aux Etats-Unis", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-140890", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 241, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19651205, match de hockey sur glace entre le Gen\u00e8ve Servette HC et le CP Berne.", "title": "65.12.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1965-12-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "65.12.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237332", "durationSec": 343, "publicationDate": "1965-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "PREPARATIFS DE NOEL - 65.12.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-168675", "durationSec": 768, "publicationDate": "1965-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Course \u00e0 l'espace : Envoi de la capsule am\u00e9ricaine Gemini VII. - 2. Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise. Entretien avec trois sp\u00e9cialistes de la politique fran\u00e7aise : Bernard Lefort, Jean Daniel et Jacques Fauvet. - 3. L'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise vue des Etats-Unis. - 4. Le point sur la crise rhod\u00e9sienne. - 5. Le point sur la guerre du Vietnam", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-73FEAF41-6EA4-46DF-8EFB-47AEB990CAFA", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Grande-Bretagne", "France", "URSS", "Etats-Unis", "Rhod\u00e9sie", "Zimbabwe"], "durationSec": 1458, "publicationDate": "1965-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gemini (mission spatiale)", "Lecanuet, Jean", "Gaulle, Charles de", "Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine", "Luna (programme lunaire)"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "politique", "mass m\u00e9dia", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "guerre du Vietnam", "vol spatial habit\u00e9", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "1. En cas de r\u00e9ussite, record de dur\u00e9e dans l'espace pour les deux astronautes, possibilit\u00e9 d'enlever leur combinaison durant le vol, exp\u00e9rience nouvelle de communication avec la Terre. Luna 8, mission sovi\u00e9tique, est en route pour la lune. - 2. (A 2.33) Libre usage de la radio et de la TV pour les candidats. Pronostic difficile. (A 4.00) D\u00e9bat. Chances de r\u00e9ussite du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, forme et caract\u00e8re d\u00e9mocratique de la campagne \u00e9lectorale, habilet\u00e9 du candidat Jean Lecanuet, l\u00e9gert\u00e9 de la campagne \u00e9lectorale du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, coalition des cinq candidats de l'opposition, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle comme repr\u00e9sentant de la s\u00e9curit\u00e9 du pouvoir \u00e9tabli, r\u00e9veil politique fran\u00e7ais gr\u00e2ce \u00e0 cette \u00e9lection. - 3. (A 16.24) Commentaire de Washington. R\u00e9volution formelle de la campagne par l'apparition des candidats \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. - 4. (A 20.00) Londres s'oppose aux s\u00e9cessionnistes rhod\u00e9siens, la France et le Japon soutiennent le boycott contre la Rhod\u00e9sie, aucun engagement militaire direct contre la Rhod\u00e9sie n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9, ultimatum de l'Organisation de l'Unit\u00e9 Africaine (OUA) \u00e0 la Grande-Bretagne pour qu'elle r\u00e9duise la r\u00e9bellion. - 5. (A 21.21) Aux Etats-Unis, le Conseil national des Eglises demande au gouvernement de cesser les bombardement au Nord-Vietnam. (A 22.21) De Sa\u00efgon, Albert Guillaume commente les derniers \u00e9v\u00e9nements sur place, recrudescence du terrorisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Monde", "name": "Fauvet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Nouvel Observateur", "name": "Daniel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de Paris-Jour", "name": "Lefort, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Anfrol, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Guillaume, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "65.12.04", "visualThemes": ["\u00c9MAILLERIE", "ARTISTE", "ENTRETIEN", "SANTON", "RECETTE CULINAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-140944", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1110, "publicationDate": "1965-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19651204, entretien de PERRIN Yette avec l'artiste MASSARD Colette. MASSARD Colette parle de ses santons, ses cr\u00e8ches et \u00e9maux qu'elle fabrique\n* SUISSE : 19651204, une cuisini\u00e8re pr\u00e9pare une recette culinaire \u00e0 base de jambon.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "65.12.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140783", "durationSec": 889, "publicationDate": "1965-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Course \u00e0 l'espace. - 2. Sommaire. - 3. Chronique de Ren\u00e9 Payot : Participation de Bonn aux strat\u00e9gies atomiques de l'OTAN et relations Est-Ouest. - 4. Guerre du Vietnam : Le gouvernement am\u00e9ricain est favorable \u00e0 l'ouverture de n\u00e9gociations sans conditions. - 5. Efforts diplomatiques en vue de n\u00e9gociations dans le conflit vietnamien. - 6. Impasse dans les discussions anglo-sovi\u00e9tiques : Commentaires de Moscou et de Londres. - 7. Crise rhod\u00e9sienne : Rappel des faits. Londres accepte l'appel d'aide de la Zambie. - 8. Derniers jours de la campagne \u00e9lectorale pour la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4D78798D-06DF-4A56-B43C-2BB74909FFF5", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Asie du Sud-Est", "Etats-Unis", "France", "URSS", "Zimbabwe", "Allemagne de l'Ouest", "Zambie", "Rhod\u00e9sie"], "durationSec": 1539, "publicationDate": "1965-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mansfield, Mike", "Monnet, Jean", "McNamara, Robert", "Pflimlin, Pierre", "Lecanuet, Jean", "OTAN"], "thematicThemes": ["d\u00e9fense", "diplomatie", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "arme atomique", "astronautique", "relations Est Ouest", "campagne \u00e9lectorale", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "2. (A 1.35). - 3. (A 4.13) La chronique est lue par Benjamin Romieux. Rappel historique concernant le projet am\u00e9ricain de Force multilat\u00e9rale Atlantique controvers\u00e9 sur le plan international. - 4. (A 9.24) Washington pr\u00eat \u00e0 participer \u00e0 une conf\u00e9rence internationale traitant du Sud-est asiatique. (A 11.36) Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Johnson est soumis aux fortes pressions des partisans et des opposants \u00e0 la guerre, respectivement appel\u00e9s faucons et colombes : Richard Nixon, vice-pr\u00e9sident r\u00e9publicain, souhaite intensifier les bombardements. - 5. (A 12.45) Albert Guillaume commente les missions \u00e0 Sa\u00efgon du s\u00e9nateur am\u00e9ricain Mike Mansfield et du ministre am\u00e9ricain de la d\u00e9fense Robert McNamara. - 6. (A 15.05) Michael Stewart, ministre britannique des Affaires \u00e9trang\u00e8res, se trouvait \u00e0 Moscou : proposition d'une conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur le Vietnam, refus de l'URSS. Discussions concernant la non-diss\u00e9mination des armes nucl\u00e9aires. (A 17.37) Stewart rentre \u00e0 Londres les mains vides. - 7. (A 19.03). - 8. (A 21.41) Le candidat Jean Lecanuet re\u00e7oit l'appui de Jean Monnet, personnalit\u00e9 respect\u00e9 et p\u00e8re de l'Europe, et de Pierre Pflimlin", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Guillaume, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, chroniqueur", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. D\u00e9bat sur les jeux : Tierc\u00e9, Sport-Toto et casinos. - 2. La conqu\u00eate de la lune : Interview de Lucien Barnier, journaliste scientifique. - 3. Interview de Robert Vergne, chercheur de tr\u00e9sors pr\u00e9colombiens au P\u00e9rou. - 4. Interview de Ren\u00e9 Dupuis, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Gramont : A propos de \"Du vent dans les branches de Sassafras\" pi\u00e8ce en forme de western de Ren\u00e9 de Obaldia. - 5. Interview de Michel Simon, com\u00e9dien : A propos de son interpr\u00e9tation dans la pi\u00e8ce \"Du vent dans les branches de Sassafras\" et du cheminement de sa carri\u00e8re", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-C9E6CAFD-E8BF-42CC-9579-039F550DE4AE", "thematicGeographicals": ["URSS", "France", "Etats-Unis", "P\u00e9rou"], "durationSec": 3381, "publicationDate": "1965-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Michel", "Obaldia, Ren\u00e9 de", "Gemini (mission spatiale)"], "thematicThemes": ["art dramatique", "casino", "lune", "recherche de tr\u00e9sors", "jeu de hasard", "civilisation pr\u00e9colombienne", "pari", "com\u00e9dien", "vol spatial habit\u00e9"], "excerpt": "1. Pr\u00e9face \u00e9crite par Jean Cau, \u00e9crivain, journaliste fran\u00e7ais. D\u00e9bat avec Jean-Pierre Aguet, universitaire, Jacques Adout, journaliste, M. Hermanjeat, moraliste, chr\u00e9tien, Eric Walter, collaborateur RSR qui donne chaque semaine le Sport-Toto, \u00e0 Paris Jean-Pierre Viol, auditeur turfiste, Jean Yvette, journaliste au journal \"Parisien lib\u00e9r\u00e9\", et \u00e0 Divonne M. Yvon, directeur du Casino de Divonne, et un joueur anonyme. Eric Walter se dit \u00e0 l'aise dans l'annonce des r\u00e9sultats du Sport-Toto car le jeu fait partie de l'homme, il indique que les joueurs du Sport-Toto sont essentiellement des amateurs de football. M. Hermanjeat donne la position th\u00e9ologique du chr\u00e9tien qui met en jeu ce qu'il a re\u00e7u de Dieu. M. Yvon indique le jeu au casino doit beaucoup au hasard et seulement dans une moindre mesure au savoir jouer. Lucien Barnier indique que le hasard est nomm\u00e9 probabilit\u00e9 en math\u00e9matique. Pour Andr\u00e9 Theron le Tierc\u00e9 doit beaucoup demande une bonne connaissance des chevaux et d\u00e9pend moins du hasard. Le turfiste dit son envie de gagner \u00e0 cette nouvelle forme des courses qu'est le Tierc\u00e9. Jacques Adout soutient que certains joueurs ne veulent pas forc\u00e9ment gagner, c'est le fait de jouer qui est primordial. Le joueur de casino aime l'ambiance excitante dans les salles de casino. Eric Walter estime le joueur de Sport-Toto est un gain-petit. M. Yvor indique que m\u00eame des joueurs \u00e0 condition financi\u00e8re modeste se rendent au casino. La client\u00e8le du Tierc\u00e9. Le produit des jeux \u00e0 Divonne est investit en partie dans la commune, les casinos essayent d'\u00e9viter que les joueurs perdent de trop grosses sommes d'argent. La position finale de Jean-Pierre Aguet, Jacques Adout et M. Hermanjeat. Les pronostics du Tierc\u00e9, casino et Sport-Toto. - 2. Les Russes ont tir\u00e9 dans l'apr\u00e8s midi en direction de la lune dans le but de d\u00e9poser sur le sol lunaire un observatoire automatique. Les Am\u00e9ricains lancent demain un vaisseau \u00e0 long court qui sera suivi apr\u00e8s 9 jours de Gemini 7. Le but est de montrer que des hommes peuvent supporter un voyage terre-lune-terre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Barnier, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9atre Gramont \u00e0 Paris", "name": "Dupuis, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur de tr\u00e9sors au P\u00e9rou d'origine basque", "name": "Vergne, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, acteur", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "universitaire", "name": "Aguet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Casino de Divonne", "name": "Yvon", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au journal \"Parisien lib\u00e9r\u00e9\"", "name": "Yvette, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "joueur au Casino de Divonne", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Adout, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chr\u00e9tien", "name": "Hermanjeat", "type": "Participant"}, {"role": "turfiste, auditeur", "name": "Viol, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste ORTF du turf", "name": "Theron, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Divonne", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cau, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "L'\u00eele au tr\u00e9sor de Robert Louis Stevenson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D28D987-1D96-41EF-BB99-E764CA6F0E70", "durationSec": 1792, "publicationDate": "1965-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stevenson, Robert Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature de jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Marelli, Marc", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "ANN\u00c9ES 1960", "SAUT \u00c0 SKI"], "id": "asset-236860", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1968, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19651203, itw du footballeur du FC Sion ESCHMANN Norbert sur le d\u00e9placement du FC Sion \u00e0 Lugano et sur le transfert du footballeur COTTIER Philippe \u00e0 Angers\n* SUISSE : 19651203, itw de l'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale suisse de hockey sur glace sur le hockeyeurs de l'\u00e9quipe nationale et leurs probl\u00e8mes financiers\n* SUISSE : 19651203, itw du juge de saut de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale de Ski FIS SCHAFER Robert sur le r\u00e8glement du saut \u00e0 ski.", "title": "65.12.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1965-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.12.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-207345", "durationSec": 295, "publicationDate": "1965-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vivre au vingti\u00e8me si\u00e8cle", "source": "gico", "title": "VERS LA CIVILISATION DES LOISIRS : LA MAISON DE LA CULTURE DE BOURGES - 65.12.03", "visualThemes": ["VILLE", "UNIVERSIT\u00c9", "CATH\u00c9DRALE", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "ART DRAMATIQUE", "SCULPTURE", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "ART DRAMATIQUE", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE"], "visualGeographicals": ["BOURGES", "BOURGES", "BOURGES", "BOURGES", "BOURGES"], "genres": ["Science"], "id": "asset-146600", "thematicGeographicals": ["BOURGES"], "durationSec": 2632, "publicationDate": "1965-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Bourges : 19651203, pr\u00e9sentation de la Maison de la Culture et rencontre avec son directeur MONNET Gabriel. La Maison de la Culture a pour but de cr\u00e9er une culture populaire pour ainsi rapprocher travailleurs et monde culturel.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.12.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153385", "durationSec": 1165, "publicationDate": "1965-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Le suffrage direct", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447171.image", "id": "ece-3447173", "durationSec": 1788, "publicationDate": "1965-12-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La t\u00e9l\u00e9vision fait son apparition dans la campagne \u00e9lectorale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447173", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447173"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Fidel Castro", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467244.image", "id": "ece-3442721", "durationSec": 575, "publicationDate": "1965-12-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fidel Castro est contraint \u00e0 une ouverture vers les Etats-Unis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442721", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442721"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La pr\u00e9sidentielle de 1965", "imageURL": "http://www.rts.ch/8515271.image", "id": "ece-8515392", "durationSec": 363, "publicationDate": "1965-12-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fran\u00e7ois Mitterrand, candidat pour la gauche \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1965.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8515392", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8515392"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "7 ans de Gaullisme", "imageURL": "http://www.rts.ch/4958790.image", "id": "ece-4958791", "durationSec": 1469, "publicationDate": "1965-12-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Micro-trottoir \u00e0 Rennes avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4958791", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4958791"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Cuba no, Cuba si", "imageURL": "http://www.rts.ch/4955236.image", "id": "ece-4955237", "durationSec": 1953, "publicationDate": "1965-12-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Enqu\u00eate \u00e0 Cuba apr\u00e8s des nouvelles mesures d'ouverture.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4955237", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4955237"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Bilan de la V\u00e8me R\u00e9publique apr\u00e8s 7 ans de gaullisme : Interview de Jean Lacouture, journaliste au journal Le Monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94C87879-C916-42B2-AE47-E260B602E8C6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 908, "publicationDate": "1965-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Stabilit\u00e9 de gouvernement mais pas stabilit\u00e9 de ministre. 8 ministres de l'Education en 7 ans. Changements consid\u00e9rables de politique, avec l'Alg\u00e9rie notamment. Stabilit\u00e9 \u00e9conomique et financi\u00e8re, politique mon\u00e9taire tr\u00e8s stricte. Politique ext\u00e9rieure : avec les USA volont\u00e9 d'ind\u00e9pendance et de r\u00e9former l'OTAN, de se d\u00e9gager de l'h\u00e9g\u00e9monie am\u00e9ricaine; avec l'Europe, de Gaulle a \u00e9t\u00e9 prudent jusqu'en 1962, bilan f\u00e2cheux \u00e0 cause de la volont\u00e9 d'h\u00e9g\u00e9monie de de Gaulle sur l'Europe; avec l'Asie, excellente politique; avec l'Europe socialiste bonnes relations en tenant compte des circonstances et rel\u00e8ve d'une vieille tradition diplomatique; \u00e0 l'\u00e9gard des pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s politique saine. De Gaulle est une personnalit\u00e9 respect\u00e9e dans le monde entier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au journal Le Monde", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Guerre du Vietnam : Escalade militaire et poursuite des interventions diplomatiques pour parvenir \u00e0 des n\u00e9gociations. - 3. Probl\u00e8me allemand et fronti\u00e8res avec la Pologne. Lettre envoy\u00e9e par les \u00e9v\u00eaques polonais aux \u00e9v\u00eaques ouest-allemands et relations entre l'Eglise et l'Etat polonais. - 4. D\u00e9bats au Bundestag : Affaires int\u00e9rieures ouest-allemandes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F76E52C5-7F6B-4FC8-AF57-82B5DA40BBC0", "thematicGeographicals": ["Cambodge", "Chine", "Etats-Unis", "Pologne", "Vietnam", "Allemagne de l'Ouest", "Laos", "Vatican"], "durationSec": 1095, "publicationDate": "1965-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erhard, Ludwig", "ONU"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "\u00e9v\u00eaque", "strat\u00e9gie militaire", "politique", "catholicisme", "guerre du Vietnam", "pape", "fronti\u00e8re", "lettre", "relation Eglise Etat"], "excerpt": "2. (A 1.28) Intensification des combats. Infiltrations au Sud par les fronti\u00e8res du Cambodge et du Laos, aide nord-vietnamienne accrue, la Chine en fournit-elle les moyens ? (A 5.24) Jean Sagnier commente le discours du Secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Dean Rusk, celui-ci demande \u00e0 P\u00e9kin et Hano\u00ef le geste am\u00e9ricain n\u00e9cessaire pour leur faire accepter des n\u00e9gociations. (A 6.26) Commentaire de New York : l'ONU se penche sur le conflit vietnamien. - 3. (A 8.07) Diplomatie Est-Ouest. (A 9.21) Eric Kistler commente le message des \u00e9v\u00eaques polonais qui concerne les relations germano-polonaises et invite les \u00e9v\u00eaques allemands au dialogue. (A 10.45) Un \u00e9ventuel p\u00e9lerinage du Pape Paul VI en Pologne en 1966, c\u00e9l\u00e9brant le mill\u00e9naire de l'\u00e9vang\u00e9lisation de la Pologne, n\u00e9cessiterait une normalisation des relations entre le Vatican et Varsovie. De Rome, Jean Neuvecelle commente \u00e9galement la lettre des \u00e9v\u00eaques polonais, le pape encourage ce type de contacts et souhaite pratiquer une politique d'ouverture. - 4. (A 14.12) Le chancelier Ludwig Erhard a \u00e9t\u00e9 l'artisan d'un miracle \u00e9conomique, il entend le garantir \u00e0 l'avenir. La politique ext\u00e9rieure, et notamment la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne, n'a \u00e9t\u00e9 que bri\u00e8vement abord\u00e9e lors de cette session. Les projets d'une Force nucl\u00e9aire Altantique anglo-am\u00e9ricains ne sont pas soutenus par Bonn", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Soir-information", "source": "gico", "title": "65.12.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205259", "durationSec": 545, "publicationDate": "1965-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.12.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-128810", "durationSec": 609, "publicationDate": "1965-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "65.12.02", "visualThemes": ["\u00c9MIGRATION", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1960", "\u00c9MIGRATION", "COMMUNISME", "VIE QUOTIDIENNE", "\u00c9MIGRATION", "COMMUNISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9MIGRATION", "COMMUNISME", "\u00c9MIGRATION", "COMMUNISME", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "EXTR\u00caME DROITE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE"], "visualGeographicals": ["CUBA", "CUBA", "LA HAVANE", "LA HAVANE", "CUBA", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "RENNES", "AVIGNON", "LYON"], "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["CASTRO, FIDEL", "CASTRO, FIDEL", "CASTRO, FIDEL", "CASTRO, FIDEL", "CASTRO, FIDEL", "LECANUET, JEAN", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "LECANUET, JEAN", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "LECANUET, JEAN", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "HERNU, CHARLES", "LECANUET, JEAN", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "LECANUET, JEAN", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "DE GAULLE, CHARLES", "DE GAULLE, CHARLES", "DE GAULLE, CHARLES", "DE GAULLE, CHARLES"], "id": "asset-120375", "publicationDate": "1965-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RTB", "type": "Organisation"}, {"name": "INA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Risque d'extension du conflit vietnamien : Interview de Georges Chaffard. - 3. Affaires africaines. La crise rhod\u00e9sienne se dirige lentement vers l'intervention militaire. - 4. Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise : Entr\u00e9e en campagne \u00e9lectorale du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 5. Division de l'Europe et rapprochements possibles entre l'Est et l'Ouest", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9349649D-F239-420A-87B2-AD7AA5DB9E4C", "thematicGeographicals": ["Laos", "Europe", "France", "Grande-Bretagne", "Vietnam", "Cambodge", "Rhod\u00e9sie", "Zambie"], "durationSec": 1314, "publicationDate": "1965-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Vietcong"], "thematicThemes": ["strat\u00e9gie militaire", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale", "discours", "guerre du Vietnam", "intervention militaire", "t\u00e9l\u00e9vision", "d\u00e9tente internationale", "embargo \u00e9conomique", "fronti\u00e8re", "relations Est Ouest"], "excerpt": "2. (A 1.43) Situation militaire sur le terrain. Evoque la zone d'infiltration, dite piste Ho Chi Minh, en territoire laotien, l'\u00e9tat de guerre civile au Laos, les infiltrations Vietcong en territoire cambodgien, difficult\u00e9s \u00e0 contr\u00f4ler les fronti\u00e8res du Vietnam. Cons\u00e9quences d'une extension de la guerre, l'intervention chinoise deviendrait tr\u00e8s vraisemblable. - 3. (A 9.07) Commentaire de Jacques Champagne. La Zambie demande \u00e0 Londres des contingents militaires pour assurer sa s\u00e9curit\u00e9. L'opposition conservatrice est sur le point de retirer sa confiance au gouvernement de Harold Wilson, premier ministre britannique. - 4. (A 13.08) Commentaire de Louis-Albert Zbinden, r\u00e9actions apr\u00e8s l'intervention t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. L'opposition est satisfaite que le pouvoir sorte du silence. Forme et circonstances du discours. La campagne \u00e9lectorale bat son plein. - 5. (A 18.11) Commentaire de Jean Heer. La question allemande se trouve au centre de la m\u00e9sentente europ\u00e9enne. Discussions anglo-sovi\u00e9tiques sur la non-diss\u00e9mination des armes nucl\u00e9aires", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Chaffard, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Connaissance de la vie", "source": "gico", "title": "SAVANTS DU TEMPS PASSE, RECHERCHES MODERNES : GREGOIRE MENDEL - 65.12.01", "genres": ["Science"], "id": "asset-189758", "durationSec": 1517, "publicationDate": "1965-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "DU RELIEF AU NATUREL A LA CARTE DE GEOGRAPHIE - 65.12.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-206483", "durationSec": 1775, "publicationDate": "1965-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.12.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CHAUDET, PAUL"], "id": "asset-178198", "durationSec": 1305, "publicationDate": "1965-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9volution sexuelle en Su\u00e8de : Interview d'Yves de Saint-Agn\u00e8s, grand reporter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0E1AD78-5E64-4154-B02D-CAC00862DC00", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 1850, "publicationDate": "1965-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation sexuelle", "sexualit\u00e9", "pr\u00e9servatif", "contraception", "enseignement obligatoire", "maladie v\u00e9n\u00e9rienne", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "La Su\u00e8de est pionni\u00e8re en mati\u00e8re d'\u00e9ducation sexuelle. D\u00e8s le d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle, la journaliste Elise Ottesen Jensen donna une s\u00e9rie de conf\u00e9rences \u00e0 travers le pays. L'enseignement sexuel commence dans les \u00e9coles et commence d\u00e8s 7 ans. La soci\u00e9t\u00e9 su\u00e9doise est dans l'ensemble beaucoup plus lib\u00e9rale que le reste de l'Europe m\u00eame si des r\u00e9sistances existent, surtout dans les campagnes.", "alternativeExcerpt": ["Pays nordique pr\u00e9curseur en mati\u00e8re d'\u00e9ducation sexuelle."], "alternativeTitle": ["SIR_1965-11-30_chemins-de-la-vie_C0E1AD78-5E64-4154-B02D-CAC00862DC00 / La r\u00e9volution sexuelle en Su\u00e8de : Interview d'Yves de Saint-Agn\u00e8s, grand reporter", "Chemins de la vie - 30.11.1965"], "imageURL": "//www.rts.ch/4612155.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305218", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter fran\u00e7ais", "name": "Saint-Agn\u00e8s, Yves de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3305214"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Denis de Rougemont, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La Suisse ou l'histoire d'un peuple heureux\" (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F008D1BF-779E-4A8B-BA5C-5B33978593A7", "thematicGeographicals": ["Saint-Gothard", "Suisse"], "durationSec": 2096, "publicationDate": "1965-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tell, Guillaume", "Habsbourg, Rodolphe de", "Waldst\u00e4tten"], "thematicThemes": ["histoire", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "Ouvrage command\u00e9 par les \u00e9ditions Hachette. Objectif: d\u00e9crire le f\u00e9d\u00e9ralisme. L'origine de la Suisse contest\u00e9e: oublier ce qu'on nous a appris \u00e0 l'\u00e9cole sur la fondation du pays. Fausses id\u00e9es sur Guillaume Tell. Fausses id\u00e9es sur les Wadst\u00e4tten et leurs relations avec le comte de Habsbourg. La Suisse n'est pas n\u00e9e de Guillaume Tell mais de l'ouverture du col du Gothard. V\u00e9rit\u00e9 et tradition \u00e0 propos de Guillaume Tell: r\u00f4le important de son existence l\u00e9gendaire. L\u00e9gende cr\u00e9\u00e9e au 18\u00e8me si\u00e8cle. La pi\u00e8ce de Schiller sur Guillaume Tell. L'op\u00e9ra de Rossini. Vogue pendant la r\u00e9volution fran\u00e7aise. L'\u00e9vocation de Guillaume Tell par Napol\u00e9on, Hugo. Apparition du nom de Tell au 15\u00e8me si\u00e8cle. Fable de Tell d\u00e9nonc\u00e9e par un pasteur bernois au 18\u00e8me si\u00e8cle (l\u00e9gende danoise). Les Suisses ont projet\u00e9 leur id\u00e9al sur cette figure mythique. Difficile de se repr\u00e9senter les Waldst\u00e4tten que nous voyons \u00e0 travers les tableaux de F\u00fcssli, de Hodler. Les r\u00e9dacteurs du pacte de 1291. L'importance du Gothard dans la fonction de la Suisse. Ouverture du col au d\u00e9but du 13\u00e8me si\u00e8cle reliant deux parties de l'Europe. Libert\u00e9s imp\u00e9riales accord\u00e9es aux cantons primitifs \u00e0 cause du Gothard. Les Walst\u00e4tten d\u00e9pendent directement de l'empereur. La mort de Rodolphe de Habsbourg en 1291. Qui va lui succ\u00e9der? pacte sign\u00e9 en p\u00e9riode de paix mais en vue des temps difficiles  qui peuvent venir. Le Gothard: meilleur bastion de nos libert\u00e9s. Le r\u00e9duit national.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}]}}