{"response": {"numFound": 1936, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Affaires europ\u00e9ennes. - 3. Affaires du Tiers-monde. - 4. Le point sur la guerre au Vietnam. - 5. Festival de Cannes : Interview du cin\u00e9aste William Wyler concernant son film \"L'Obs\u00e9d\u00e9\". Commentaire de Jean-Jacques Duch\u00e2teau", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-ED35FCFA-6C16-4094-8A64-8077260E5A3F", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Cannes"], "durationSec": 824, "publicationDate": "1965-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AELE (Association Europ\u00e9enne de Libre Echange)", "Wyler, William", "Festival de Cannes"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "libert\u00e9 d'expression", "public", "amour", "critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "2. (A 0.23) Elections en Belgique et en Autriche. Conseil minist\u00e9riel de l'Association Europ\u00e9enne de Libre Echange (AELE) \u00e0 Vienne. Entretiens franco-allemands. Fin du voyage du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en province. - 3. (A 3.48) Conflit \u00e0 Saint-Domingue. Troubles en Bolivie et en Indon\u00e9sie. - 4. (A 5.40) Raids am\u00e9ricains au-del\u00e0 du 17e parall\u00e8le. Calme inqui\u00e9tant des rebelles dans le sud du pays. Complot manqu\u00e9 \u00e0 Sa\u00efgon. (A 6.09) Pr\u00e9cisions d'Alain Reymond, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'AFP \u00e0 Sa\u00efgon. - 5. (A 9.28) William Wyler \u00e9voque la conciliation entre soutien de la critique et appui du grand public. (A 11.28) Synopsis de \"L'Obs\u00e9d\u00e9\". La libert\u00e9 dans l'expression de l'amour et le fantastique, deux grands courants du cin\u00e9ma contemporain", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Wyler, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Cannes", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pittet, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Cannes", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'AFP \u00e0 Sa\u00efgon&#x0D;\n", "name": "Reymond, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 artistique", "source": "gico", "title": "EXPOSITION HENRI NOVERRAZ - 65.05.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-197492", "durationSec": 901, "publicationDate": "1965-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "B\u00c9B\u00c9", "GARDERIE", "IMMIGR\u00c9", "ANN\u00c9ES 1960", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "IMMIGR\u00c9", "ANN\u00c9ES 1960", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "RESTAURANT"], "id": "asset-205342", "thematicGeographicals": ["BIENNE"], "durationSec": 844, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne : 19650523, la ville de Bienne a r\u00e9ussi l'int\u00e9gration des immigr\u00e9s italiens en leur r\u00e9servant une garderie et une \u00e9cole primaire organis\u00e9e et g\u00e9r\u00e9e par la Mission catholique italienne.", "title": "LES TRAVAILLEURS ETRANGERS ET NOUS CHRETIENS - 65.05.23", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1965-05-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" des structures r\u00e9serv\u00e9es aux immigr\u00e9s italiens \u00e0 Bienne en Suisse"], "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION SOCIALE", "IMMIGR\u00c9", "ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "65.05.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-197951", "durationSec": 243, "publicationDate": "1965-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Guerre civile \u00e0 Saint-Domingue : Difficult\u00e9s \u00e0 constituer un gouvernement provisoire de coalition. - 3. Le point de la situation au Vietnam. Coup d'Etat manqu\u00e9 \u00e0 Sa\u00efgon. - 4. Relations Est-Ouest : Durcissement sovi\u00e9tique face aux pays anglo-saxons. - 5. Bilan de la visite en Turquie d'Andrei Gromyko, ministre sovi\u00e9tique des Affaires \u00e9trang\u00e8res. - 6. Aggravation soudaine de la crise sociale en France. - 7. Election pr\u00e9sidentielle en Autriche : L'\u00e9quilibre traditionnel menac\u00e9 de rupture", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6C881B86-8BBF-4967-BAA3-4B0E36F313FA", "thematicGeographicals": ["Saint-Domingue", "Turquie", "R\u00e9publique dominicaine", "Vietnam", "URSS", "Autriche"], "durationSec": 1574, "publicationDate": "1965-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OEA (Organisation des Etats am\u00e9ricains)", "ONU", "Peugeot", "AELE (Association Europ\u00e9enne de Libre Echange)"], "thematicThemes": ["politique", "relations Est Ouest", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "guerre froide", "usine", "diplomatie", "guerre civile", "guerre du Vietnam", "arm\u00e9e", "bombardement", "syndicat ouvrier", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "2. (A 0.50) Impuissance de l'OEA, d\u00e9sarroi des Etats-Unis, col\u00e8re sourde de l'ONU. Commentaire de Washington. Aucune des factions n'a le soutien du peuple dominicain. Les marines s'appr\u00eatent \u00e0 quitter l'\u00eele, remplac\u00e9s par les soldats de l'OEA. D'autres crises grondent en Am\u00e9rique latine. (A 4.10) Objectifs et politique des Etats-Unis \u00e0 Saint-Domingue : les diplomates et la presse en contradiction. Le conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU demande le respect du cessez-le-feu. - 3. (A 6.35) Bombardements au nord du 17e parall\u00e8le, certains objectifs vis\u00e9s au nord du 20e paral\u00e8lle. Renforcement des bases am\u00e9ricaines, augmentation du nombre de soldats, un nouveau porte-avion devrait rejoindre la flotte am\u00e9ricaine. (A 8.34) Commentaire de Sa\u00efgon, explique le coup d'Etat \u00e9touff\u00e9. - 4. (A 11.58) Pas de durcissement de l'URSS concernant le d\u00e9veloppement de la crise vietnamienne, mais plut\u00f4t un r\u00e9veil de la guerre froide. Commentaire de Moscou. (A 15.41) Va-t-on vers une rupture du pacte tacite de coexistence pacifique entre l'Est et l'Ouest ? - 5. (A 16.10) L'URSS exploite le conflit chypriote. (A 16.36) Commentaire d'Ankara, aucun accord conclu. - 6. (A 20.29) Crise aux usines Peugeot, gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale. - 7. (A 22.58). (A 23.51) Interview de Bruno Kreisky. Le ministre s'exprime sur la politique de neutralit\u00e9 de l'Autriche, les relations aux Etats voisins, l'Association europ\u00e9enne de libre \u00e9change (AELE)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre d'Etat autrichien", "name": "Kreisky, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR \u00e0 Vienne", "name": "Blanc, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ankara", "name": "Lemoyne, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'AFP \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Reymond, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "TOURNAGE \"COURT-CIRCUIT\" - 65.05.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178386", "durationSec": 1099, "publicationDate": "1965-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-201576", "durationSec": 252, "publicationDate": "1965-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Personnalit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "CHEF D'ORCHESTRE", "PORTRAIT", "CHEF D'ORCHESTRE", "EXTRAIT", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PORTRAIT", "ORCHESTRE", "CHEF D'ORCHESTRE", "PORTRAIT", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["MAGALOFF, NIKITA"], "id": "asset-146116", "thematicGeographicals": ["TERRITET", "SUISSE"], "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "excerpt": "* Territet, SUISSE : 19650522, portrait du chef d'orchestre polonais naturalis\u00e9 suisse KLECKI Paul.", "title": "PAUL KLECKI - 65.05.22", "visualGeographicals": ["TERRITET", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1965-05-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du chef d'orchestre polonais naturalis\u00e9 suisse Paul Klecki"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "CHEF D'ORCHESTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Homme \u00e0 la recherche de son pass\u00e9", "title": "L'au-del\u00e0", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464129.image", "id": "ece-3444563", "durationSec": 2829, "publicationDate": "1965-05-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La vitalit\u00e9 de l'Egypte demeure malgr\u00e9 l'occupation romaine.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444563", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444563"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Chevalier du bon pain", "imageURL": "http://www.rts.ch/3477155.image", "id": "ece-3477157", "durationSec": 87, "publicationDate": "1965-05-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le discours de Maurice Zermatten lors de la c\u00e9r\u00e9monie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3477157", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3477157"}, {"source": "siranau", "title": "Diff\u00e9rence entre presse \u00e9crite et radio : Interview de Jean-Marie Vaudoz, journaliste \u00e0 La Gazette de Lausanne et micro-trottoirs r\u00e9alis\u00e9s par Jacques Bofford", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-BC562010-2559-4C30-B247-B96D50A17F49", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 963, "publicationDate": "1965-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["journalisme", "presse", "gr\u00e8ve", "information", "radio"], "excerpt": "Micro-trottoirs. Interview de Jean-Marie Vaudoz. Gr\u00e8ve des journaux de New-York pendant lauqelle la radio et la t\u00e9l\u00e9vision avaint tent\u00e9 en vain de prendre la place des journaux. Rapidit\u00e9 et objectivit\u00e9 du media radio. Langage parl\u00e9, langage \u00e9crit. Possibilit\u00e9 de faire autre chose en \u00e9coutant la radio. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de La Gazette de Lausanne", "name": "Vaudoz, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "personnes interview\u00e9es dans la rue", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Horizons f\u00e9minins", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ella Maillart, \u00e9crivain, photographe, journaliste suisse (1/2) : Vers l'Everest", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEC864E6-20FE-4062-B488-9BE8CD45394F", "thematicGeographicals": ["Asie", "Everest"], "durationSec": 590, "publicationDate": "1965-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maillart, Ella"], "thematicThemes": ["montagne", "alpinisme", "journaliste", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "photographie", "aventurier", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, photographe, journaliste suisse", "name": "Maillart, Ella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Chronique de Ren\u00e9 Payot : Guerre civile \u00e0 Saint-Domingue. - 3. Saint-Domingue : Rupture de la tr\u00eave par les troupes du g\u00e9n\u00e9ral Imbert. - 4. Etat de la situation au Vietnam. - 5. Actualit\u00e9s au Moyen-Orient. Commentaire sur le discours de Habib Bourguiba, pr\u00e9sident tunisien. - 6. Affaires europ\u00e9ennes. Programme de la reine d'Angleterre en Allemagne et s\u00e9v\u00e8res critiques dans la presse anglo-saxonne concernant le discours du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 7. Elections l\u00e9gislatives en Belgique : Reportage sur la lutte entre Flamands et Wallons", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-A2BD9234-2913-4644-822E-F941093ACF8D", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "R\u00e9publique dominicaine", "Bruxelles", "R\u00e9gion wallone", "Belgique", "Saint-Domingue"], "durationSec": 1631, "publicationDate": "1965-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imbert Barrera, Antonio", "Bourguiba, Habib"], "thematicThemes": ["guerre civile", "fronti\u00e8re", "Palestiniens", "cohabitation ethnique", "manifestation politique", "intervention militaire", "coup d'Etat", "linguistique", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "2. (A 1.57) L'action solitaire des Etats-Unis a \u00e9t\u00e9 n\u00e9faste. Politique interventionniste am\u00e9ricaine. - 3. (A 7.50) Commentaire de New York. Les Am\u00e9ricains continuent d'affirmer qu'ils ne favorisent aucune des deux factions rivales. - 4. (A 10.13) Les Am\u00e9ricains renforcent la puissance de frappe de leur flotte. Raidissement sovi\u00e9tique. Les adversaires directs des Am\u00e9ricains au Nord-Vietnam intensifient leur volont\u00e9 de r\u00e9sister. Les Chinois tentent d'exploiter la crainte que fait na\u00eetre dans les pays voisins l'explosion de leur bombe atomique. A Sa\u00efgon, coup d'Etat \u00e9touff\u00e9. (A 13.33) Commentaire de New York. - 5. (A 14.11) Bourguiba exprime sa position sur la Palestine, d\u00e9nonce les id\u00e9es imp\u00e9rialistes de l'Egypte de Nasser, \u00e9voque l'unit\u00e9 arabe telle qu'il la con\u00e7oit. - 6 (A 17.56). - 7. (A 19.34). (A 20.03) Troisi\u00e8me marche des Flamands sur Bruxelles, 1963. Rappel des principales \u00e9tapes de la lutte entre les deux communaut\u00e9s linguistiques. (A 21.58) On entend Andr\u00e9 Renard, p\u00e8re de la grande gr\u00e8ve de janvier 1961, d\u00e9brayement des ouvriers wallons. Manifestations wallonne puis flamande, \u00e9t\u00e9 1963. Fronti\u00e8re linguistique, loi du 1er septembre 1963. (A 25.55) Le premier ministre s'exprime sur les accords concernant les rapports futurs des deux communaut\u00e9s linguistiques, d\u00e9saccord des lib\u00e9raux", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fran\u00e7ois, Fr\u00e9d\u00e9ric (journaliste)", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "syndicaliste socialiste, militant wallon", "name": "Renard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre belge", "name": "Lef\u00e8vre, Th\u00e9o", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tunis", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, chroniqueur", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Homme \u00e0 la recherche de son pass\u00e9", "source": "gico", "title": "L'EGYPTE : LES PRETRES, LA SCIENCE, LA VIE ET LA MORT - 65.05.21", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-141146", "durationSec": 2829, "publicationDate": "1965-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "65.05.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178364", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1965-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE"], "visualPersons": ["BUHLER, CHARLY"], "id": "asset-197458", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 586, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19650521, itw du boxeur suisse BUHLER Charly qui donne des cours des boxes \u00e0 des enfants consid\u00e9r\u00e9s comme trop timides par les m\u00e9decins scolaires.", "title": "65.05.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1965-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-237053", "durationSec": 995, "publicationDate": "1965-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Personnalit\u00e9s suisses", "title": "Claude L\u00e9vi-Strauss", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468943.image", "id": "ece-3468945", "durationSec": 496, "publicationDate": "1965-05-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'ethnologue fran\u00e7ais parle de ses recherches scientifiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468945", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468945"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Guerre civile \u00e0 Saint-Domingue : Le point de la situation. - 3. La r\u00e9volte populaire menace en Bolivie. - 4. Le point de la situation au Vietnam. - 5. Autres actualit\u00e9s asiatiques et bilan de la visite \u00e0 Moscou du premier ministre indien Shastri. - 6. Actualit\u00e9s du Moyen-Orient en bref. - 7. La question de l'unit\u00e9 europ\u00e9enne : Visite de la reine d'Angleterre en Allemagne de l'Ouest et propos du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 8. Festival de Cannes : \"Tokyo Olympiades\", du r\u00e9alisateur japonais Kon Ichikawa", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-38F754CE-E947-4D39-A6FF-0C568355AEA9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France", "Vietnam", "Grande-Bretagne", "URSS", "Inde", "R\u00e9publique dominicaine", "Bolivie", "Saint-Domingue", "Japon"], "durationSec": 1260, "publicationDate": "1965-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "ONU", "Ichikawa, Kon", "Vietcong", "OEA (Organisation des Etats am\u00e9ricains)"], "thematicThemes": ["guerre civile", "film (oeuvre)", "diplomatie", "cessez-le-feu", "jeux olympiques", "action militaire", "arm\u00e9e", "cin\u00e9ma", "guerre du Vietnam"], "excerpt": "2. (A 1.42) Commentaire de New York. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations-Unies a charg\u00e9 son repr\u00e9sentant \u00e0 Saint-Domingue d'exiger un cessez-le-feu humanitaire. Les rebelles semblent perdre du terrain. L'OEA accuse l'ONU d'interf\u00e9rer avec sa propre mission. - 3. (A 5.04). - 4. (A 6.09) Washington \u00e9tudie la possibilit\u00e9 d'engager des soldats am\u00e9ricains contre le Vietcong insurg\u00e9 dans le Sud : aucune confirmation officielle \u00e0 ce sujet. Renforcement de l'appareil militaire am\u00e9ricain. Commentaire de Washington : apr\u00e8s d'intenses activit\u00e9s diplomatiques confidentielles, la tr\u00eave est interrompue, Hano\u00ef et P\u00e9kin semblent refuser tout arr\u00eat n\u00e9goci\u00e9 du conflit. Rapport de l'ambassadeur Cabot Lodge de retour de mission en Asie. - 5. (A 9.59) Commentaire de Moscou. Annulation de la visite \u00e0 Londres de Alexis Kossyguine, pr\u00e9sident du Conseil des ministres sovi\u00e9tique : le voyage amical en Grande-Bretagne n'est pas jug\u00e9 compatible avec le r\u00f4le de \"fid\u00e8le second des Etats-Unis\" du gouvernement britannique. - 6. (A 14.32). - 7. (A 15.54). (A 16.49) De Gaulle condamne la domination am\u00e9ricano-sovi\u00e9tique. - 8. (A 17.39) Kon Ichikawa pr\u00e9cise sa position vis \u00e0 vis du film \"Les Dieux du stade\". Extrait sonore tir\u00e9 de \"Tokyo Olympiades\", \"Ce n'est qu'un au revoir\" chant\u00e9 lors de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des JO", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur japonais du film \"Tokyo Olympiades\"", "name": "Ichikawa, Kon", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pittet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Cannes", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.05.20", "visualThemes": ["BATEAU \u00c0 VAPEUR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166099", "durationSec": 949, "publicationDate": "1965-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-176069", "durationSec": 507, "publicationDate": "1965-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Reprise des bombardements am\u00e9ricains au Vietnam. - 3. Les op\u00e9rations militaires au Vietnam sont influenc\u00e9es par la mousson d'\u00e9t\u00e9 : Interview d'un officier fran\u00e7ais. - 4. Situation \u00e0 Saint-Domingue et divers troubles en Am\u00e9rique latine. - 5. Entente tacite entre Moscou et Washington sur la sc\u00e8ne internationale. Le Caire d\u00e9\u00e7u par l'attitude sovi\u00e9tique. - 6. Isra\u00ebl : Lutte politique au sein du Mapa\u00ef, le plus grand parti du pays. Emotion apr\u00e8s l'ex\u00e9cution \u00e0 Damas de l'espion isra\u00e9lien Eli Cohen. - 7. Importante allocution du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en Vend\u00e9e sur la responsabilit\u00e9 de la France et de chaque nation", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-62AE0833-8AC1-4D09-9005-D20664E08199", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "URSS", "France", "Etats-Unis", "Egypte", "Vietnam du Sud", "Vietnam du Nord"], "durationSec": 1342, "publicationDate": "1965-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nasser, Gamal Abdel", "Gaulle, Charles de", "Ben Gourion, David", "Cohen, Eli", "Eshkol, Levi", "Mapa\u00ef (parti politique)"], "thematicThemes": ["relations internationales", "strat\u00e9gie militaire", "peine de mort", "coop\u00e9ration internationale", "cessez-le-feu", "parti politique", "guerre du Vietnam", "m\u00e9t\u00e9orologie", "mousson", "bombardement", "n\u00e9gociation", "op\u00e9ration militaire", "discours"], "excerpt": "2. (A 1.05) Commentaire de Th\u00e9o Loir. Le gouvernement am\u00e9ricain se dit d\u00e9\u00e7u par l'absence de r\u00e9action de Hano\u00ef qui n'a pas profit\u00e9 de la tr\u00eave pour s'asseoir \u00e0 la table des n\u00e9gociations. Aux Nations Unies, on estime que Washington n'a pas fait conna\u00eetre clairement ses intentions au Nord-Vietnam, crainte que l'arr\u00eat des bombardements ait \u00e9t\u00e9 un pr\u00e9texte \u00e0 l'escalade militaire. - 3. (A 4.25) La mousson d'\u00e9t\u00e9 am\u00e8ne un temps humide dans toute la r\u00e9gion sud, c'est \u00e0 dire Sa\u00efgon, mais un temps sec et favorable aux Am\u00e9ricains dans le centre du pays, c'est \u00e0 dire la r\u00e9gion de Hu\u00e9 et de Da Nang. Renversement de la situation d\u00e8s le mois de septembre. - 4. (A 8.29). - 5. (A 10.14) La crise de Cuba aurait amen\u00e9 un sentiment d'invuln\u00e9rabilit\u00e9 des Sovi\u00e9tiques et des Am\u00e9ricains \u00e9rig\u00e9s en gardiens de la paix mondiale. Le colonel Nasser, pr\u00e9sident \u00e9gyptien, s'il est en froid avec les Etats-Unis au sujet des accords de livraision de bl\u00e9 am\u00e9ricain, est \u00e9galement d\u00e9\u00e7u de l'attitude de Moscou, notamment en raison de son absence d'action pour aider le Nord-Vietnam qu'agresse l'Occident. (A 12.54) Pr\u00e9cisions de Richard Anderegg. - 6. (A 14.04) Commentaire d'Andr\u00e9 Scemama. Conclusion d'un accord entre les deux partis socialistes isra\u00e9liens, le Mapa\u00ef et l'Akhdut HaAvoda, pour donner naissance au Front commun ouvrier en vue des prochaines \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales. Satisfaction de Levi Eshko, premier ministre isra\u00e9lien. Isolement de David Ben Gourion \u00e0 la t\u00eate d'une fraction du Mapa\u00ef. Eli Cohen est pr\u00e9sent\u00e9 par la presse isra\u00e9lienne comme un h\u00e9ros national. - 7. (A 18.10) Voyage en Allemagne de la reine d'Angleterre. (A 19.10) Extrait allocution du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle aux Sables d'Olonne : selon lui, la France s'applique \u00e0 cr\u00e9er les contacts et les rapports de coop\u00e9ration permettant que s'\u00e9tablisse un \u00e9quilibre mondial qui ne soit plus celui de la Conf\u00e9rence de Yalta, c'est \u00e0 dire des deux h\u00e9g\u00e9monies", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un officier fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur ORTF", "name": "Hopsis, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-197910", "durationSec": 347, "publicationDate": "1965-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "INSTRUMENTS DE MUSIQUE:LES BOIS - 65.05.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-201277", "durationSec": 1639, "publicationDate": "1965-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les \u00e9tendards", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438686.image", "id": "ece-3438688", "durationSec": 104, "publicationDate": "1965-05-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les dragons pr\u00e9sentent leur \u00e9tendard au public de Porrentruy.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438688", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438688"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Contrebande de cigarettes chez les Capucins. Sketch", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-F41CFA09-6FFF-404E-93E7-53E2F8D2FAD0", "thematicGeographicals": ["Albano", "Suisse", "Italie"], "durationSec": 408, "publicationDate": "1965-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contrebande", "cigarette", "capucin"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Guerre du Vietnam : Suite aux offres de n\u00e9gociations de Lyndon Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, laiss\u00e9es sans r\u00e9ponse, les attaques militaires reprennent violemment. - 3. Saint-Domingue : L'Organisation des Etats am\u00e9ricains (OEA) constate la carence de ses efforts, l'ONU demande un nouveau cessez-le-feu. - 4. Crise chypriote : Op\u00e9ration diplomatique de l'URSS en Turquie. - 5. La France regarde vers l'Est. - 6. Accord de coop\u00e9ration militaire franco-britannique. - 7. Visite de la reine d'Angleterre en Allemagne de l'Ouest", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-04833216-40E0-40F2-A84F-70317F6E9529", "thematicGeographicals": ["Saint-Domingue", "Allemagne de l'Ouest", "Chypre", "France", "Turquie", "R\u00e9publique dominicaine", "Grande-Bretagne", "URSS", "Etats-Unis"], "durationSec": 1425, "publicationDate": "1965-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II", "OEA (Organisation des Etats am\u00e9ricains)", "ONU", "OTAN"], "thematicThemes": ["avion militaire", "guerre du Vietnam", "crise politique", "guerre civile", "diplomatie", "relations Est Ouest"], "excerpt": "2. (A 2.38) Pr\u00e9cisions concernant les op\u00e9rations militaires. - 3. (A 4.44) Commentaire de New York. Antonio Guzman pressenti \u00e0 la t\u00eate du futur gouvernement dominicain, le r\u00e9gime rebelle y serait favorable, la junte militaire s'y oppose. - 4. (A 8.20) Rappel des \u00e9l\u00e9ments de la crise chypriote. L'URSS, qui a toujours cherch\u00e9 une ouverture vers la M\u00e9diterran\u00e9e, pourrait tirer avantage d'un certain affaiblissement de l'OTAN par les affaires qui divisent les Europ\u00e9ens. Le ministre sovi\u00e9tique des affaires \u00e9trang\u00e8res se trouve en Turquie. R\u00e9cemment r\u00e9unis \u00e0 Londres, les membres de l'OTAN avaient press\u00e9 les repr\u00e9sentants turc et grec de tomber d'accord pour n\u00e9gocier entre eux. (A 10.27) Commentaire d'Ankara. (A 12.40) Commentaire d'Ath\u00e8nes. - 5. (A 15.00) Certaines revues am\u00e9ricaines se demandent si le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle pourrait retirer la France de l'OTAN. (A 15.41) Commentaire de Paris. Le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle souhaite une r\u00e9forme au sein de l'alliance Atlantique mais n'entend pas se retirer de l'OTAN. Tensions dans les relations franco-am\u00e9ricaines. - 6. (A 19.49) D\u00e9claration de Pierre Messmer. - 7. (A 20.52) Premi\u00e8re visite en Allemagne d'un souverain anglais depuis 56 ans", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des arm\u00e9es", "name": "Messmer, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ankara", "name": "Lemoyne, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Chronique de Ren\u00e9 Payot : Voyage en Allemagne f\u00e9d\u00e9rale de la reine d'Angleterre. Guerre civile \u00e0 Saint-Domingue et divers troubles en Am\u00e9rique latine. - 3. Moyen-Orient : Action isra\u00e9lienne pr\u00e9ventive en territoire jordanien et r\u00e9union au Caire des chefs d'Etat de la Ligue arabe. - 4. Intervention des Etats-Unis en R\u00e9publique dominicaine : Cessez-le-feu prolong\u00e9. - 5. Inqui\u00e9tude de U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, au sujet d'actions de certaines organisations r\u00e9gionales telles que celles que m\u00e8ne en R\u00e9publique dominicaine l'Organisation des Etats am\u00e9ricains (OEA). - 6. Le Congo-L\u00e9opoldville de Mo\u00efse Tschomb\u00e9 est accept\u00e9 comme membre de l'Organisation commune africaine et malgache (OCAM) : Rivalit\u00e9 entre organisations africaines. - 7. Palmar\u00e8s du Festival de Cannes", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-919825F8-1B95-4E4F-86AE-23FA32AADD73", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Saint-Domingue", "Jourdain", "Egypte", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Afrique", "Isra\u00ebl", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 1746, "publicationDate": "1965-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Johnson, Lyndon B.", "OCAM", "OUA", "ONU", "OEA (Organisation des Etats am\u00e9ricains)", "Ligue arabe", "Elisabeth II", "Bourguiba, Habib", "Festival de Cannes", "U Thant", "Lester, Richard"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "film (oeuvre)", "action militaire", "r\u00e9union", "cessez-le-feu", "prix cin\u00e9matographique", "discours", "guerre civile", "organisation politique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "2. (A 2.34). - 3. (A 8.33) Tr\u00eave tacite isra\u00e9lo-arabe interrompue, action pr\u00e9ventive d'Isra\u00ebl \u00e0 l'encontre des pays arabes qui entendent d\u00e9tourner les eaux du Jourdain. (A 10.35) Commentaire d'Andr\u00e9 Scemama, les raids isra\u00e9liens en Jordanie constituent un avertissement au gouvernement jordanien. (A 11.42) D\u00e9claration du porte-parole du ministre isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res. (A 12.22) D\u00e9claration d'une personnalit\u00e9 isra\u00e9lienne sp\u00e9cialis\u00e9e dans les affaires arabes concernant la r\u00e9union de la Ligue arabe qui se tient au Caire. (A 12.58) Commentaire de Richard Anderegg. Habib Bourguiba, pr\u00e9sident tunisien, adopte une attitude mod\u00e9r\u00e9e au sein de la Ligue arabe, la proposition d'expulser la Tunisie de la Ligue n'est pas adopt\u00e9e. Constat que seule l'Egypte serait en mesure d'affronter l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. - 4. (A 16.26) Commentaire de Jean Sagnier. Lyndon Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, a prononc\u00e9 un discours au Texas, il annonce le retrait de 1700 marines en R\u00e9publique dominicaine. L'Organisation des Etats am\u00e9ricains (OEA) sort renforc\u00e9e de l'affaire dominicaine. - 5. (A 19.17) Commentaire de Th\u00e9o Loir. - 6. (A 22.10) L'OCAM est rivale de l'Organisation de l'Unit\u00e9 africaine (OUA). (A 23.38) Arriv\u00e9e des chefs d'Etat malgache et congolais \u00e0 Paris, les journalistes les interpellent. - 7. (A 25.55) Commentaire de Jean-Jacques Duch\u00e2teau. \"Le Knack\", du r\u00e9alisateur britannique Richard Lester, obtient la palme d'or. Originalit\u00e9 de ce film. Bilan du festival. Le cin\u00e9ma se porte bien", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre congolais", "name": "Tschomb\u00e9, Mo\u00efse", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique malgache", "name": "Tsiranana, Philibert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "personnalit\u00e9 isra\u00e9lienne sp\u00e9cialis\u00e9e dans les affaires arabes", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du ministre isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes \u00e0 Paris", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, chroniqueur", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 l'ONU", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Cannes", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.05.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-158983", "durationSec": 948, "publicationDate": "1965-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.18", "visualGeographicals": ["VAULRUZ"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-234811", "thematicGeographicals": ["VAULRUZ"], "durationSec": 781, "publicationDate": "1965-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Les hannetons", "imageURL": "http://www.rts.ch/8570404.image", "id": "ece-3447077", "durationSec": 494, "publicationDate": "1965-05-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les grands moyens pour lutter contre les hannetons.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447077", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447077"}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Victor Hugo et Juliette Drouet (2/2). De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AA4944C7-3B74-4764-B292-584922269C17", "durationSec": 1137, "publicationDate": "1965-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor", "Drouet, Juliette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "amour", "correspondance litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Micro-magazine", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ella Maillart, \u00e9crivain et voyageuse : A propos du livre \"Ecole dans les nuages\" de Sir Edmound Hillary", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1304A8FA-4CF5-4C32-B4B3-8D06B1E0826D", "thematicGeographicals": ["Everest", "N\u00e9pal"], "durationSec": 1815, "publicationDate": "1965-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, voyageuse et photographe", "name": "Maillart, Ella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LA GUERRE DES HANNETONS / LES ASPERGES - 65.05.17", "visualThemes": ["INSECTICIDE", "INSECTICIDE", "ASPERGE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NYON", "SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-232623", "durationSec": 818, "publicationDate": "1965-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAEDERMANN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-236663", "durationSec": 170, "publicationDate": "1965-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.05.17", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-130064", "durationSec": 1101, "publicationDate": "1965-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cin\u00e9ma-vif", "title": "Arlaud, Eddie et Godard", "imageURL": "http://www.rts.ch/7893453.image", "id": "ece-7893387", "durationSec": 676, "publicationDate": "1965-05-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Edition de l'\u00e9mission Cin\u00e9ma-Vif consacr\u00e9e au dernier film de Jean-Luc Godard \"Alphaville\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7893387", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7893387"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "TCHEKHOV OU LE MIROIR DES VIES PERDUES", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-98021", "durationSec": 3990, "publicationDate": "1965-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME", "STATUE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-142283", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 742, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Parc des Bastions, 19650516, le Mur des R\u00e9formateurs avec les statues de FAREL Guillaume, CALVIN Jean, DE BEZE Th\u00e9odore et KNOX John.", "title": "65.05.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1965-05-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" du Mur des R\u00e9formateurs \u00e0 Gen\u00e8ve dans le parc des Bastions"], "thematicThemes": ["R\u00c9FORME", "STATUE", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "65.05.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-146802", "durationSec": 451, "publicationDate": "1965-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["TAPISSERIE", "TISSAGE D'ART", "TAPISSERIE", "TISSAGE D'ART", "TAPISSERIE", "TISSAGE D'ART"], "id": "asset-236619", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "TR\u00c9LEX"], "durationSec": 1265, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Tr\u00e9lex : 19650516, pour les 150e anniversaire de l'entr\u00e9e de Gen\u00e8ve dans la Conf\u00e9d\u00e9ration, une tapisserie a \u00e9t\u00e9 command\u00e9e pour orner la salle du Grand Conseil. HEGMANN Rose-Marie, d\u00e9coratrice, est charg\u00e9e du dessin de la tapisserie, et BINET Denise, tisseuse, est charg\u00e9e de son ex\u00e9cution.", "title": "UNE TAPISSERIE POUR LE GRAND CONSEIL - 65.05.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "TR\u00c9LEX"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1965-05-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" m\u00e9tiers \u00e0 tisser et femmes tissant"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Domaine public", "source": "gico", "title": "65.05.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-194548", "durationSec": 1734, "publicationDate": "1965-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "10\u00e8me anniversaire de la signature du Trait\u00e9 de paix avec l'Autriche : Extraits des discours de Bruno Kreisky, Dean Rusk, Maurice Couve de Murville, Michael Stewart et Andre\u00ef Gromyko [chacun dans sa langue, sans traduction]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-90A870DD-440E-42B9-A501-CE1429DF3F10", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "France", "Autriche", "URSS"], "durationSec": 381, "publicationDate": "1965-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "relations internationales", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais", "name": "Couve de Murville, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res britannique", "name": "Stewart, Michael (politicien)", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'\u00e9tat am\u00e9ricain", "name": "Rusk, Dean", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier autrichien", "name": "Kreisky, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res sovi\u00e9tique", "name": "Gromyko, Andre\u00ef", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. P\u00e9kin. Explosion de la 2e bombe nucl\u00e9aire : Commentaire de Christian Sulser, collaborateur RSR, interviews d'Emile Guikovaty, correspondant AFP \u00e0 P\u00e9kin, de Charles-No\u00ebl Martin, chroniqueur scientifique, commentaire de Jean Sagnier, correspondant RSR \u00e0 Washington, et interview de Robert Guillain, sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes asiatiques au journal \"Le Monde\". - 3. Guerre du Vietnam : Accalmie. - 4. Moscou. Entretiens entre Lal Bahadur Shastri, premier ministre indien, et Alexis Kossyguine, pr\u00e9sident du conseil sovi\u00e9tique. - 5. Vienne. 10e anniversaire de la signature du Trait\u00e9 d'Etat autrichien : D\u00e9clarations de Bruno Kreisky, de Dean Rusk, de Maurice Couve de Murville, d'Andre\u00ef Gromyko et de Michael Stuart. - 6. Grande-Bretagne. Elections municipales : Commentaire de Jacques Champagne, correspondant RSR \u00e0 Londres", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-65215DF8-A3D5-46F0-899D-D6A722FF40EB", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne", "Moscou", "Grande-Bretagne", "Chine", "Londres", "P\u00e9kin", "Vietnam"], "durationSec": 1462, "publicationDate": "1965-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trait\u00e9 d'Etat autrichien", "Shastri, Lal Bahadur", "Kossyguine, Alexis", "Wilson, Harold"], "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "\u00e9lection communale", "pacifisme", "arme nucl\u00e9aire", "trait\u00e9 politique", "accord international", "guerre du Vietnam", "parti politique", "cessez-le-feu", "technologie"], "excerpt": "1. - 2. (\u00e0 0.52) Echos et fiert\u00e9 en Chine, volont\u00e9 de la Chine de poursuivre son programme nucl\u00e9aire. (\u00e0 3.12) Emile Guikovaty parle du fait que la Chine ait retard\u00e9 cette deuxi\u00e8me exp\u00e9rience et des r\u00e9actions \u00e0 P\u00e9kin. (\u00e0 5.05) Charles-No\u00ebl Martin parle des raisons du retard.  (\u00e0 6.28) Les r\u00e9actions de divers pays : d'Alexis Kossyguine, du maire d'Hiroschima, des Philippines, de l'Inde et de Washington (volont\u00e9 d'appuyer les nations menac\u00e9es par un chantage atomique et d'emp\u00eacher la prolif\u00e9ration des armes nucl\u00e9aires). (\u00e0 9.45) Robert Guillain parle de l'intention des Chinois de rattraper rapidement leur retard dans le domaine nucl\u00e9aire militaire : Ils ont des installations nucl\u00e9aires \u00e9normes, des usines nucl\u00e9aires, une main d'oeuvre sp\u00e9cialis\u00e9e peut-\u00eatre gr\u00e2ce \u00e0 l'aide russe des ann\u00e9es 1950 et aux savants chinois form\u00e9s en occident. Le prestige de la Chine est accru dans le monde afro-asiatique. C'est un geste d'aide indirecte envers le Vietnam bombard\u00e9 par les Etats-Unis. - 3. (\u00e0 17.12) Aucun raid am\u00e9ricain envers le Vietnam nord depuis 2 jours. - 4. (\u00e0 18.08) Les sujets abord\u00e9s sont le Vietnam, l'action des Etats-Unis, la Chine. - 5. (\u00e0 18.29) Propos cordiaux entre les ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res anglais, fran\u00e7ais, am\u00e9ricain et sovi\u00e9tique. (\u00e0 19.07) Bruno Kreisky, ministre autrichien des affaires \u00e9trang\u00e8res, souligne le r\u00f4le jouer par l'Autriche en Europe. (\u00e0 19.34) Dean Rusk, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, exprime son espoir dans des efforts communs pour solutionner les probl\u00e8mes internationaux. (\u00e0 20.24) Maurice Couve de Murville, premier ministre fran\u00e7ais, parle de l'Autriche comme trait d'union naturel entre l'Europe occidentale et orientale. (\u00e0 20.57) Andre\u00ef Gromyko, ministre sovi\u00e9tique des affaires \u00e9trang\u00e8res, parle du fait qu'on peut trouver une solution pacifique. (\u00e0 21.34) Michael Stuart, ministre britannique des affaires \u00e9trang\u00e8res, exprime ses voeux au gouvernement autrichien. - 6. (\u00e0 21.51) Coup dur inflig\u00e9 au parti travailliste : Entre 6 et 100% en plus d'opinions favorables aux conservateurs, p\u00e9riode difficile pour Harold Wilson.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes asiatiques au journal \"Le Monde\"", "name": "Guillain, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant AFP \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Guikovaty, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Couve de Murville, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "ministre autrichien des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Kreisky, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "ministre britannique des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Stuart, Michael (ministre britannique des affaires \u00e9trang\u00e8res)", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain", "name": "Rusk, Dean", "type": "Participant"}, {"role": "ministre sovi\u00e9tique des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Gromyko, Andre\u00ef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Bachelier, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Explosion d'une deuxi\u00e8me bombe atomique chinoise dans le d\u00e9sert du Xinjiang. - 2. Chronique de Ren\u00e9 Payot : Conf\u00e9rence des ministres de l'OTAN et d\u00e9claration tripartite sur l'Allemagne. Refroidissement des relations franco-allemandes. - 3. Aggravation de la situation \u00e0 Saint-Domingue : U Thant, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, est appel\u00e9 \u00e0 intervenir personnellement. - 4. Guerre du Vietnam : Violents combats sur le terrain et positions diplomatiques gel\u00e9es. - 5. Comm\u00e9moration du 10e anniversaire de la signature du Trait\u00e9 d'Etat autrichien et ouverture \u00e0 la diplomatie fran\u00e7aise en Europe de l'Est. - 6. R\u00e9union minist\u00e9rielle des Six \u00e0 Bruxelles : La France s'oppose \u00e0 un fond europ\u00e9en unique des recettes agricoles. - 7. Commentaire sur l'allocution de Ludwig Erhard, chancelier allemand : Probl\u00e8mes europ\u00e9ens et diplomatie au Moyen-Orient apr\u00e8s la reconnaissance d'Isra\u00ebl par Bonn", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-AC717BE3-FEED-4CA9-8FB1-37BBD9D607AB", "thematicGeographicals": ["Saint-Domingue", "Allemagne de l'Ouest", "Europe de l'Est", "Vietnam", "R\u00e9publique dominicaine", "Chine", "Xinjiang", "Proche-Orient"], "durationSec": 1809, "publicationDate": "1965-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "OTAN", "Commission europ\u00e9enne", "Hallstein, Walter", "Trait\u00e9 d'Etat autrichien", "March\u00e9 Commun", "OEA (Organisation des Etats am\u00e9ricains)"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "politique agricole", "arme nucl\u00e9aire", "explosion nucl\u00e9aire", "guerre du Vietnam", "politique \u00e9conomique", "r\u00e9unification allemande", "relations Est Ouest"], "excerpt": "1. La Chine r\u00e9affirme sa puissance. Rappel de l'explosion de la premi\u00e8re bombe atomique chinoise - 16 octobre 1964. (A 3.56) R\u00e9actions \u00e0 Moscou, l'URSS \u00e9tait probablement au courant. Les cons\u00e9quences politiques ne devraient pas \u00eatre les m\u00eames que lors de la premi\u00e8re explosion atomique chinoise, les rapports sino-sovi\u00e9tiques \u00e9tant moins tendus. L'Inde n'entend pas s'\u00e9quiper de la bombe atomique, bien qu'elle se sente menac\u00e9e par la Chine. (A 6.27) R\u00e9actions \u00e0 New York, les Etats-Unis ne se disent pas surpris. - 2. (A 7.58). - 3. (A 13.42) Les premiers contingents d'une force interam\u00e9ricaine sont arriv\u00e9s dans l'\u00eele. (A 15.12) Commentaire de New York. Doutes sur les capacit\u00e9s de l'OEA \u00e0 ma\u00eetriser la situation. - 4. (A 16.41) La Hongrie pr\u00eate \u00e0 aider le peuple vietnamien. Plan de r\u00e8glement pour la crise du Sud-est asiatique propos\u00e9 par le premier ministre indien Shastri en d\u00e9placement \u00e0 Moscou. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain expose la position des Etats-Unis dans un discours radiodiffus\u00e9 : deux extraits (\u00e0 18.33). Johnson s'\u00e9loigne de la politique de John F. Kennedy. - 5. (A 19.57) Commentaire de Budapest. Andrei Gromyko, ministre sovi\u00e9tique des affaires \u00e9trang\u00e8res, se trouvait en Hongrie. Approbation de la ligne de conduite gaulliste. - 6. (A 23.20). (A 24.25) Commentaire de Bruxelles : accords conclus sur l'Euratom et les \u00e9changes mondiaux de c\u00e9r\u00e9ales. Politique agricole, la France contre la proposition de la commission Hallstein. Une d\u00e9cision est attendue fin-juin, les six ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res seront pr\u00e9sents lors de la prochaine session. - 7. (A 26.22) Commentaire de Bonn. Souhaite que les rapports avec les pays arabes ne soient pas alt\u00e9r\u00e9s de fa\u00e7on durable", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Johnson, Lyndon B.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Amory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Budapest", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, chroniqueur", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Tourisme 1965 : Documentaire d'Henri de Stadelhofen", "id": "sound-D395A40A-D5F9-461C-8F94-E5812426FF09", "durationSec": 859, "publicationDate": "1965-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant:  inte:Voix diverses,", "alternativeTitle": ["SIR_1965-05-14_emission-sans-nom_D395A40A-D5F9-461C-8F94-E5812426FF09 / Tourisme 1965 : Documentaire d'Henri de Stadelhofen", "Emission sans nom - 14.05.1965"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304996", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304992"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "65.05.14", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-241736", "durationSec": 1332, "publicationDate": "1965-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Simple police", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "id": "asset-146721", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19650514, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors de STERN Jacques. Cette s\u00e9rie \u00e9voque les affaires courantes d'un tribunal.", "title": "LA LOUTRE ELECTRIQUE - 65.05.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1965-05-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195381", "durationSec": 757, "publicationDate": "1965-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "title": "65.05.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-237318", "durationSec": 3666, "publicationDate": "1965-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Tourisme", "id": "ece-3304992", "durationSec": 859, "publicationDate": "1965-05-13T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304992", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304992"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Rueff, \u00e9conomiste lib\u00e9ral (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C12A2B1C-4A53-43D6-ADB1-918E322A8359", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 752, "publicationDate": "1965-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "monnaie", "\u00e9conomie"], "excerpt": "La solution serait la hausse du prix de l'or (double) comme en 1934. Les pays cr\u00e9diteurs des USA devraient demander le paiement en or (\u00e9talon or). Il faut \u00e9viter absolument une crise. La production de l'or Afrique du sud pourrait cr\u00e9er une d\u00e9flation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Rueff, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de Lyndon Johnson, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, concernant l'Asie du Sud-est. - 3. Conflit vietnamien : Quelles possibilit\u00e9s de n\u00e9gociations ? - 4. L'Allemagne de l'Ouest et Isra\u00ebl \u00e9tablissent officiellement des relations diplomatiques. - 5. R\u00e9union \u00e0 Bruxelles des ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res du March\u00e9 Commun. - 6. Lunik 5 s'est \u00e9cras\u00e9 sur la lune : Interview d'Albert Ducrocq", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3042897D-9353-4DE2-BA09-CECB10DD25AD", "thematicGeographicals": ["URSS", "Proche-Orient", "Etats-Unis", "Isra\u00ebl", "Asie du Sud-Est", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 1338, "publicationDate": "1965-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vietcong", "Kennedy Round", "GATT", "Lunik", "Hallstein, Walter", "Commission europ\u00e9enne", "March\u00e9 Commun"], "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "politique agricole", "diplomatie", "guerre du Vietnam", "astronautique", "lune"], "excerpt": "2. (A 1.05) Commentaire de Washington. Au Vietnam, Johnson propose des n\u00e9gociations sans conditions. Plan \u00e9conomique international pour une aide massive \u00e0 l'ensemble du Sud-Est asiatique - sorte de plan Marshall. L'URSS invit\u00e9e \u00e0 s'y joindre. La Chine fustig\u00e9e. - 3. (A 4.15) Possibilit\u00e9 de n\u00e9gociations pour r\u00e9soudre le conflit vietnamien r\u00e9affirm\u00e9e par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain. P\u00e9kin et Hano\u00ef auraient fait des offres de paix : \u00e0 mettre au conditionnel. (A 6.17) Commentaire de Sa\u00efgon, situation sur place. Hano\u00ef se d\u00e9clare victime de l'agression, continue d'affirmer que le Vietcong seul doit \u00eatre l'interlocuteur des Am\u00e9ricains pour mettre fin au conflit. - 4. (A 8.20) Les pays arabes, irrit\u00e9s, rompent avec le gouvernement de Bonn sans pour autant reconna\u00eetre l'Allemagne de l'Est. La Tunisie n'entend pas rompre avec Bonn. (A 11.22) Commentaire de J\u00e9rusalem. Satisfaction mitig\u00e9e en Isra\u00ebl. Le r\u00e9tablissement des relations diplomatiques ne signifie pas qu'il y a eu discussion sur la prescription des crimes nazis ou r\u00e9paration des crimes hitl\u00e9riens par une aide \u00e9conomique. (A 13.34) Commentaire de Beyrouth : sans enthousiasme on ex\u00e9cute la d\u00e9cision de la Ligue arabe de rompre avec Bonn, pour ceux qui l'avaient adopt\u00e9e. - 5. (A 15.44) Commentaire de Bruxelles. R\u00e9glement financier de la politique agricole commune : la commission Hallstein, supranationaliste, propose une tirerlire commune europ\u00e9enne, la France s'y oppose. Volet agricole li\u00e9 aux n\u00e9gociations du Kennedy Round, r\u00e9ponse attendue au GATT \u00e0 Gen\u00e8ve. - 6. (A 18.15) La course \u00e0 l'espace se resserre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pittet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTBF ?", "name": "Munz, Andr\u00e9 [orthographe ?]", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Sa\u00efgon de l'AFP", "name": "Reymond, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Rueff, \u00e9conomiste lib\u00e9ral (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEE005C6-6C4A-4CB2-9410-8C409DF0B35B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 1275, "publicationDate": "1965-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monnaie", "\u00e9conomie", "or (m\u00e9tal)"], "excerpt": "Il met en garde d\u00e8s 1961 sur le danger du syst\u00e8me mon\u00e9taire international. Jusque'en 1959, les effets n\u00e9fastes \u00e9taient peu sensible, mais ensuite l'inflation a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminante. Le Gold exchange: autorisation de cr\u00e9er monnaie contre devise \u00e9trang\u00e8re, mais en fait seulement contre le dollar. La balance des paiements USA n'est pas en d\u00e9ficit, parce qu'il n'y a jamais de raret\u00e9 des capitaux aux USA. Par contre si l'on revient \u00e0 la convertibilit\u00e9 m\u00e9tallique, les USA pourraient manquer d'or. Il faut \u00e0 tou prix \u00e9viter une telle crise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Rueff, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "65.05.13", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-178370", "durationSec": 1945, "publicationDate": "1965-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "65.05.13", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-146810", "durationSec": 2366, "publicationDate": "1965-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-184753", "durationSec": 451, "publicationDate": "1965-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9s internationales. - 2. Astronautique : La sonde sovi\u00e9tique Lunik 5 sur le point d'alunir. - 3. R\u00e9union du Conseil minist\u00e9riel de l'OTAN \u00e0 Londres. - 4. Bonn accueille avec satisfaction la d\u00e9claration tripartite sur l'unit\u00e9 allemande. - 5. Saint-Domingue : Entre bataille militaire et politique. - 6. Situation au Vietnam et diplomatie sovi\u00e9tique. - 7. Relations entre le Maghreb et le March\u00e9 Commun. - 8. D\u00e9c\u00e8s de Roger Vaillant, \u00e9crivain fran\u00e7ais, prix Goncourt. - 9. Ouverture du Festival de cin\u00e9ma \u00e0 Cannes", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-856465C4-D99E-4C67-AA62-ECB7B4EE7A66", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord", "Chine", "France", "URSS", "Inde", "Saint-Domingue", "Vietnam"], "durationSec": 1646, "publicationDate": "1965-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lunik", "OTAN", "Vaillant, Roger", "March\u00e9 Commun", "Festival de Cannes", "OEA (Organisation des Etats am\u00e9ricains)"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "guerre du Vietnam", "mort (biologie)", "lune", "sonde spatiale", "diplomatie", "r\u00e9unification allemande", "d\u00e9bat", "litt\u00e9rature", "roman"], "excerpt": "2. (A 3.18) Commentaire de Moscou. On esp\u00e8re un alunissage en douceur afin que le choc ne d\u00e9truise pas l'engin dont les instruments de mesure devraient renvoyer des informations sur Terre. - 3. (A 6.15) La d\u00e9claration tripartite concernant l'unit\u00e9 de l'Allemagne a \u00e9t\u00e9 rendue publique. Les ministres ont \u00e9galement discut\u00e9 de Chypre et du Vietnam. Commentaire de Londres. Le principal discours du jour a \u00e9t\u00e9 tenu par Dean Rusk, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain. (A 12.03) R\u00e9actions \u00e0 Paris apr\u00e8s la publication de la d\u00e9claration tripartite sur l'Allemagne. - 4. (A 12.46) Le texte pr\u00e9cise que la r\u00e9unification allemande est dans l'int\u00e9r\u00eat de toute l'Europe. - 5. (A 15.22) L'Organisation des Etats am\u00e9ricains (OEA) est d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 envoyer une force intercontinentale. La Chine parle d'agression am\u00e9ricaine dans les Cara\u00efbes. L'URSS reste plus r\u00e9serv\u00e9e. - 6. (A 17.19) Nombreux bombardements au Nord-Vietnam. P\u00e9kin et Hano\u00ef auraient fait savoir aux Am\u00e9ricains que l'arr\u00eat des bombardements pourrait les amener \u00e0 des concessions. Contre-information dans la presse chinoise. Kossyguine, pr\u00e9sident du Conseil des ministres sovi\u00e9tiques, re\u00e7oit le premier ministre indien Shastri. Commentaire de Moscou : les relations entre l'Inde et l'URSS sont bonnes. - 7. (A 20.21) On entend s'exprimer le roi du Maroc \u00e0 ce sujet. - 8. (A 22.02) Vaillant s'exprime sur sa conception du roman. - 9. (A 24.22) Survol du programme, nom des membres du jury", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Vaillant, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "roi du Maroc", "name": "Hassan II (roi du Maroc)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Cannes", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV scolaire", "source": "gico", "title": "HISTOIRE DE LA MESURE DU TEMPS - 65.05.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-197937", "durationSec": 1556, "publicationDate": "1965-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "ALCOOLISME", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "TECHNIQUE DE GROUPE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "ALCOOLISME", "T\u00c9MOIGNAGE", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE"], "id": "asset-141113", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2782, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19650512, ce documentaire aborde le probl\u00e8me de l'alcoolisme au travers d'une visite au Centre Revillod, qui aide des alcooliques \u00e0 se d\u00e9sintoxiquer par diff\u00e9rentes m\u00e9thodes. Des m\u00e9decins expliquent \u00e9galement les causes et les cons\u00e9quences de l'abus de l'alcool sur l'organisme, et diff\u00e9rents alcooliques t\u00e9moignent de leur exp\u00e9rience.", "title": "L'ALCOOLISME - 65.05.12", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1965-05-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100124 et du 20100516"], "thematicThemes": ["ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "ALCOOLISME", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MENTHONNEX, Rudolph", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KRUMMENACHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.05.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-159068", "durationSec": 1149, "publicationDate": "1965-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Voter pour le lait", "imageURL": "http://www.rts.ch/8625298.image", "id": "ece-8614548", "durationSec": 327, "publicationDate": "1965-05-11T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une r\u00e9vision du statut du lait est soumis \u00e0 la votation populaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8614548", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8614548"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Fac\u00e9tieux", "imageURL": "http://www.rts.ch/8613285.image", "id": "ece-8613286", "durationSec": 34, "publicationDate": "1965-05-11T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les journalistes de Carrefour aiment coller \u00e0 l'actualit\u00e9: devinez de quoi il est question ce jour de mai 65.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8613286", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8613286"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Conseil minist\u00e9riel de l'OTAN : D\u00e9saccords entre l'Europe continentale et le monde anglo-saxon. - 3. Accord pour une d\u00e9claration tripartite concernant l'unit\u00e9 de l'Allemagne. - 4. Le s\u00e9nateur am\u00e9ricain J. W. Fulbright se trouve \u00e0 Vienne. - 5. Le point sur la crise \u00e0 Saint-Domingue. - 6. Le point sur la situation au Vietnam. - 7. Rencontre au sommet tr\u00e8s attendue entre Ahmed Ben Bella, pr\u00e9sident alg\u00e9rien, et Hassan II, roi du Maroc", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-03492F6B-27B5-4CE4-9CEE-7459568A259F", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique dominicaine", "Vietnam", "Saint-Domingue", "Proche-Orient", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Maroc", "Europe", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1364, "publicationDate": "1965-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["d\u00e9bat", "r\u00e9unification allemande", "r\u00e9union internationale", "diplomatie", "bilan", "chef d'Etat", "arme nucl\u00e9aire"], "excerpt": "2. (A 1.26) L'opposition entre les Etats-Unis et la France gaulliste n'a jamais \u00e9t\u00e9 si radicale. Spaak s'inqui\u00e8te de la crise que traverse l'ONU. Wilson soutient l'alliance Atlantique et rejette l'id\u00e9e d'une force nucl\u00e9aire europ\u00e9enne. Il met en avant la d\u00e9licate situation des finances britanniques, il souhaite une r\u00e9duction des charges d'entretien de ses troupes en Europe, c'est \u00e0 dire des contingents britanniques en Allemagne. - 3. (A 6.51) Les ministres se sont finalement mis d'accord sur un texte commun. La diplomatie fran\u00e7aise semble l'avoir emport\u00e9e. Volont\u00e9 du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d'associer les pays de l'Est \u00e0 cette n\u00e9gociation. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais rencontrera le chancelier ouest-allemand Erhard en juin. (A 9.03) Commentaire de Bonn. Il pourrait y avoir prochainement une rencontre entre Erhard et le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Johnson. - 4. (A 11.34) Fulbright s'est exprim\u00e9 sur la diplomatie am\u00e9ricaine en Europe et sur le probl\u00e8me allemand. - 5. (A 14.37) Informations contradictoires concernant la situation militaire sur place. Deux gouvernements provisoires revendiquent le pouvoir. Washington refuse de prendre parti. L'OEA souhaite une commission d'experts militaire qui assurerait le respect du cessez-le-feu. La question d'une force interam\u00e9ricaine : d\u00e9guisement de la pr\u00e9sence des Etats-Unis ? - 6. (A 17.46) Puissante action d\u00e9clench\u00e9e par les maquisards vietnamiens. Une d\u00e9l\u00e9gation de d\u00e9put\u00e9s communistes fran\u00e7ais a fait le d\u00e9placement \u00e0 Hano\u00ef. - 7. (A 19.44) Les discussions porteront sur les questions des fronti\u00e8res alg\u00e9ro-marocaines, l'attitude de l'Allemagne face \u00e0 Isra\u00ebl et la proposition du pr\u00e9sident tunisien de mener des n\u00e9gociations dans le conflit isra\u00e9lo-palestinien", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Wilson, Harold", "type": "Participant"}, {"role": "ministre belge des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Spaak, Paul-Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "La conception d'un dictionnaire : Interviews de r\u00e9dacteurs de la grande encyclop\u00e9die Larousse en 10 volumes et du chef des correcteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2604686D-2E75-47DB-8FCC-25999527ACEB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1683, "publicationDate": "1965-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Larousse (Editeur)"], "thematicThemes": ["encyclop\u00e9die", "dictionnaire", "langue fran\u00e7aise", "langue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteurs de l'encyclop\u00e9die Larousse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Commentaires de Ren\u00e9 Dasen, collaborateur RSR : A propos du film \" Les Jeunes Aphrodites\", de Nikos Koundouros. - 2. Commentaires d'Albert Zbinden, collaborateur RSR : A propos du film \" Major Dundee\", de Sam Peckinpah. - 3. Interview de Georges Franju, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Thomas l'imposteur\", d'apr\u00e8s le roman de Jean Cocteau. - 4. Interview d'Andr\u00e9 Luguet, com\u00e9dien : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-41D799FD-9C48-44A0-B24D-C84E3FCD31D0", "durationSec": 1417, "publicationDate": "1965-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma muet", "production"], "excerpt": "1. \u00e0 03.16 : Rend aussi hommage aux productions suisses de la Condor Film : \"F\u00e9erie du cuivre\" et \"Facette de la recherche\" d'Herbert E. Meyer et \"Une cloche pour Ursli\", d'Ulrich Kundig. - 2. \u00e0 06.12 : Parle de la technique au cin\u00e9ma pour en venir au film de Sam Peckinpah dont il d\u00e9plore le sc\u00e9nario qui manque \"d'intelligence et d'esprit\". - 3. \u00e0 10.16 : La corr\u00e9lation entre le roman et le film, le ton r\u00e9aliste du film, la guerre \u00e0 une pr\u00e9sence plus grande que dans le roman, raconte l'histoire. - 4. \u00e0 14.54 : Comment il a v\u00e9cu le passage du muet au parlant, \u00e9tait un com\u00e9dien de th\u00e9\u00e2tre, comment il est parti pour Hollywood apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, \u00e9voque son r\u00f4le dans \" L'In\u00e9vitable Monsieur Dubois\", de Pierre Billon, le film qu'il tourne avec Jean Marais, la difficult\u00e9 de durer pour un com\u00e9dien, revient sur les raisons qui l'ont fait quitter la Com\u00e9die Fran\u00e7aise, a \u00e9t\u00e9 vir\u00e9 du Conservatoir car il pr\u00e9f\u00e9rait tourner dans des films et toucher ses \"20 ou 30 francs de cachet en or\", vient d'une famille de th\u00e9\u00e2tre, aurait aim\u00e9 \u00eatre m\u00e9decin s'il n'avait pas \u00e9t\u00e9 com\u00e9dien mais \u00e9tait trop paresseux, ne regrette rien.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Luguet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Franju, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale sur le lait pasteuris\u00e9. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-D869B988-0005-4A07-96C6-A357B32E7FFA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 399, "publicationDate": "1965-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit de vote des femmes", "femme", "homme", "lait", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Chemins de la vie", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 05.09.11 - DICTIONNAIRES - LAROUSSE ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8758B12-2F6D-407A-A241-D807341F676D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1965-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Larousse (Editeur)"], "thematicThemes": ["encyclop\u00e9die", "dictionnaire", "langue fran\u00e7aise", "langue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteurs de l'encyclop\u00e9die Larousse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-197868", "durationSec": 265, "publicationDate": "1965-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.05.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178298", "durationSec": 1306, "publicationDate": "1965-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "title": "L'AGRICULTURE FRANCAISE - 65.05.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175270", "durationSec": 735, "publicationDate": "1965-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Deux ann\u00e9es d\u00e9cisives pour Jean-Jacques Rousseau : 1749 - 1762. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B00AABCE-08F3-4C70-8DAD-0C2727C0F94D", "durationSec": 1042, "publicationDate": "1965-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "18e si\u00e8cle", "\u00e9crivain", "psychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "65.05.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166229", "durationSec": 1352, "publicationDate": "1965-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Emmanuel d'Astier de la Vigerie, homme politique fran\u00e7ais : R\u00e9fl\u00e9xions d'un r\u00e9sistant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-691A1F81-90B8-4584-A501-2CBC5DB562D7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1358, "publicationDate": "1965-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "R\u00e9sistance (1939-1945)"], "excerpt": "La prise de conscience qu'il a eue \u00e0 la suite du discours du Mar\u00e9chal P\u00e9tain le 17 juin 1940 et son entr\u00e9e dans la r\u00e9sistance. Son engagement contre l'occupant et non \"l'Allemand\", la notion de dignit\u00e9 et de fraternit\u00e9 dans la r\u00e9sistance; r\u00e9pond sur la politisation de la r\u00e9sistance. Sa lutte contre l'h\u00e9g\u00e9monie d'un peuple, sa d\u00e9finition de l'h\u00e9roisme. Son souvenir heureux de la lib\u00e9ration \"physique et intellectuelle\" de 1944, la vision sociale et utopiste qu'il r\u00eavait pour son pays. La mise au ban par l'occident des autres probl\u00e8mes internationaux, ce qu'il pense du rapport de \"l'homme blanc\" \u00e0 la technique, la guerre qui a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 le processus de d\u00e9colonisation. Ce que lui \u00e9voque le 8 mai 1945.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais, journaliste", "name": "Astier de la Vigerie, Emmanuel d'", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des m\u00e8res", "id": "sound-8F07BC22-4B62-4061-858C-6FAADF8B64F8", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande", "Sarine (district, FR)", "Vaud", "Broye (district, FR)", "Savigny", "Valais", "Autavaux", "Ependes (FR)", "H\u00e9r\u00e9mence"], "durationSec": 1124, "publicationDate": "1965-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bongard, Marie", "Sansonnens, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. Le coucou, de Louis Seppey, par Louis Seppey, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 3. Adieu \u00e0 ma soeur qui se marie, de Jean-Paul Sansonnens, par Jean-Paul Sansonnens, de Autavaux  (FR) - 4. Vieille chanson de mariage, de Oscar Pasche, par Oscar Pasche, de Savigny (VD) - 5. Souvenirs de mariage, de Aim\u00e9 Crisinel, par Aim\u00e9 Crisinel, de Denezy (VD) - 6. La noce d\u00e9 ma ch\u00e8ra : La noce de ma soeur, de Marie Bongard, par Marie Bongard, de Ependes (FR) - 7. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Sansonnens, Jean-Paul", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Sansonnens, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Crisinel, Aim\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Pasche, Oscar", "type": "Participant"}, {"name": "Seppey, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Bongard, Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Crisinel, Aim\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Seppey, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Bongard, Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Pasche, Oscar", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Michel Simon, com\u00e9dien \u00e0 l'occasion de ses septante ans", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0A504BF1-9A64-41EE-9A2A-C78FC6C8CECC", "durationSec": 820, "publicationDate": "1965-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Extrait de Jean de la Lune o\u00f9 Michel Simon joue le personnage de Clo-Clo. Fran\u00e7ois-Achille Roch parle des qualit\u00e9s de com\u00e9diens de Michel Simon. [Reprise de l'interview de l'\u00e9mission Les Monstres sacr\u00e9s 5, dans laquelle Michel explique qu'il a horreur des \u00e9tiquettes et de l'expression \"monstre sacr\u00e9\"]. Chanson \"Pierrot \" ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Comm\u00e9moration du 20e anniversaire de la victoire alli\u00e9e sur le IIIe Reich. - 2. Alexis Kossyguine, premier ministre sovi\u00e9tique, se trouve en R\u00e9publique D\u00e9mocratique Allemande (RDA). R\u00e9union \u00e0 Berlin-Ouest du Comit\u00e9 pour les Etats-Unis d'Europe pr\u00e9sid\u00e9 par Jean Monnet. - 3. Le point sur les interventions am\u00e9ricaines au Vietnam et en R\u00e9publique dominicaine. - 4. Mort de Leopold Figl, ancien chancelier d'Autriche", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B40DBB1D-388B-47BC-A71A-C26CE266B640", "thematicGeographicals": ["URSS", "Autriche", "France", "Berlin", "Europe", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 742, "publicationDate": "1965-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kossyguine, Alexis", "Ulbricht, Walter", "Monnet, Jean", "Figl, Leopold"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "comm\u00e9moration", "d\u00e9fil\u00e9 militaire", "r\u00e9unification allemande", "relations Est Ouest", "triomphalisme", "guerre froide", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "1. La victoire des alli\u00e9s est c\u00e9l\u00e9br\u00e9e en grande pompe \u00e0 Moscou. (A 0.41) Jean Forestier commente l'ambiance exceptionnelle qui r\u00e8gne \u00e0 Moscou, le discours de L\u00e9onid Brejnev, la parade militaire sur la place Rouge. Les ambassadeurs am\u00e9ricain, britannique et ouest-allemand boycottent la manifestation. - 2. (A 3.52) Un d\u00e9fil\u00e9 militaire \u00e0 Berlin-Est rassemble forces russes et allemandes, il est jug\u00e9 contraire aux accords quadripartites par les gouvernements occidentaux. (A 5.42) Commentaire d'Eric Kistler \u00e0 Berlin. Aucune initiative sovi\u00e9tique pour une relance de la question allemande. Paroles aimables de Walter Ulbricht, pr\u00e9sident est-allemand, \u00e0 l'\u00e9gard de la France, exploite le malaise qui r\u00e8gne actuellement entre Paris et Bonn. Le chancelier ouest-allemand Ludwig Erhard a assist\u00e9 \u00e0 la r\u00e9union du Comit\u00e9 pour les Etats-Unis d'Europe, volont\u00e9 de parvenir \u00e0 la r\u00e9unification allemande dans la paix. - 3. (A 8.41). - 4. (A 10.18) Commentaire de Jean Balvanyi, rapporte les derni\u00e8res paroles de l'ancien chancelier que pleure toute l'Autriche. Rappel du parcours de Figl, pas seulement un grand Autrichien mais \u00e9galement un grand Europ\u00e9en", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Allemagne, Berlin", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.05.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181854", "durationSec": 174, "publicationDate": "1965-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Op\u00e9ras", "source": "gico", "id": "asset-217215", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3275, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : opera \"les jumeaux de Bergame\" sur une musique de JAQUES-DALCROZE Emile enregistr\u00e9 dans un studio.", "title": "JAQUES-DALCROZE - LES JUMEAUX DE BERGAME - PLATEAU - OSR - BAUD-BOVY", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Op\u00e9ras"], "publicationDate": "1965-05-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSAT, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["IC\u00d4NE", "INTERVIEW"], "id": "asset-237030", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 816, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19650509, itw de Monseigneur EMILIANOS Timiadis, m\u00e9tropolite de Calabre et repr\u00e9sentant de Constantinople \u00e0 propos de la place et du r\u00f4le de la Vierge Marie dans les ic\u00f4nes de l'\u00e9glise orthodoxe.", "title": "MARIE MERE DE DIEU - 65.05.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1965-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["IC\u00d4NE", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PETITE, Eug\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "ANN\u00c9ES 1960", "LANCER DU POIDS", "ATHL\u00c9TISME", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["BINGGELI, RENE"], "id": "asset-134728", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 323, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 19650509, itw des cyclistes suisses MAURER Rolf, HAGMANN Robert et BINGGELI Ren\u00e9 au d\u00e9part de la 4 \u00e8me et derni\u00e8re \u00e9tape du 19 \u00e8me Tour de Romandie cycliste\n* Gen\u00e8ve-ville : 19650509, comp\u00e9titions d'athl\u00e9tisme au stade de Richemont.", "title": "65.05.09", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1965-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "ANN\u00c9ES 1960", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-207312", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "VALLORBE"], "durationSec": 486, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg, Vallorbe : 19650509, victoire du cycliste italien DANCELLI Michele, qui remporte la 4 \u00e8me et derni\u00e8re \u00e9tape du 19 \u00e8me Tour de Romandie cycliste\n* Gen\u00e8ve : 19650509, match de football disput\u00e9 entre UGS et les Young Fellows.", "title": "65.05.09", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VALLORBE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["UGS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1965-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-201553", "durationSec": 243, "publicationDate": "1965-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vivre au vingti\u00e8me si\u00e8cle", "title": "L'\u00e9nergie noire", "imageURL": "http://www.rts.ch/4389118.image", "id": "ece-4389119", "durationSec": 2352, "publicationDate": "1965-05-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un avenir pour le charbon? Enqu\u00eate dans les mines en Belgique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4389119", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4389119"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Chronique de Ren\u00e9 Payot : Vietnam et Saint-Domingue, les diff\u00e9rents aspects de la politique \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine. - 3. Situation \u00e0 Saint-Domingue : l'Organisation des Etats am\u00e9ricains (OEA) d\u00e9cide d'envoyer des forces collectives pour remplacer les soldats \u00e9tats-uniens. - 4. Saint-Domingue : Francisco Caamano \u00e9lu pr\u00e9sident provisoire dans l'attente du retour de Juan Bosch. - 5. Guerre au Vietnam : Situation sur le terrain et position de l'URSS. - 6. Comm\u00e9morations de la fin de la Deuxi\u00e8me guerre mondiale : Les Sovi\u00e9tiques d\u00e9noncent l'imp\u00e9rialisme occidental. Bonn s'inqui\u00e8te de n'avoir pas re\u00e7u de d\u00e9claration tripartite sur le probl\u00e8me allemand. - 7. Londres : Maigre victoire pour la renationalisation de l'industrie sid\u00e9rurgique. - 8. Vers l'ind\u00e9pendance de la Rhod\u00e9sie : Interview d'Andr\u00e9 Blanchet", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-485BCD1C-EE48-4BA6-99CE-9576AE4A3713", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "France", "Grande-Bretagne", "Rhod\u00e9sie", "Saint-Domingue", "Vietnam", "Etats-Unis", "R\u00e9publique dominicaine", "URSS"], "durationSec": 1794, "publicationDate": "1965-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Commonwealth", "Smith, Ian", "OEA (Organisation des Etats am\u00e9ricains)", "Caamano Deno, Francisco"], "thematicThemes": ["nationalisation", "comm\u00e9moration", "intervention militaire", "d\u00e9bat", "politique ext\u00e9rieure", "guerre du Vietnam", "r\u00e9unification allemande", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "communisme", "ind\u00e9pendantisme", "sid\u00e9rurgie"], "excerpt": "2. (A 2.06). - 3. (A 7.33) Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais condamne l'interventionnisme am\u00e9ricain, tensions de plus en plus fortes dans les relations franco-am\u00e9ricaines. (A 9.12) Commentaire de Washington, la d\u00e9cision de l'OEA bien accueillie par ceux qui d\u00e9sirent une solution pacifique, pas de r\u00e9action officielle \u00e0 la d\u00e9saprobation du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 4. (A 11.14) Roger Louis dresse le portrait du colonel Caamano qui ne serait pas communiste ou castriste. Il \u00e9voque la psychose am\u00e9ricaine du communisme et donne des d\u00e9tails concernant l'\u00e9lection de Caamano \u00e0 la pr\u00e9sidence. - 5. (A 14.46) 6 000 nouveaux soldats am\u00e9ricains ont d\u00e9barqu\u00e9 au Vietnam. Le S\u00e9nat am\u00e9ricain approuve un cr\u00e9dit suppl\u00e9mentaire destin\u00e9 aux op\u00e9rations militaires. (A 17.04) Commentaire de Moscou. Les dirigeants sovi\u00e9tiques se disent solidaires de tout pays socialiste malgr\u00e9 les diff\u00e9rends id\u00e9ologiques qu'il peut y avoir. Ils confirment leur soutien au Nord-Vietnam. - 6. (A 19.50). - 7. (A 21.23) Jacques Champagne commente les d\u00e9bats \u00e0 la Chambre. Le gouvernement travailliste du premier ministre Wilson perd du terrain. - 8. (A 24.39) La Grande-Bretagne pourrait refuser la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance de la Rhod\u00e9sie. Ian Smith, premier ministre rhod\u00e9sien, voudrait obtenir une ind\u00e9pendance par n\u00e9gociation. Cette ind\u00e9pendance ne serait pas approuv\u00e9e par les Africains et ne serait pas reconnue par le Commonwealth ni par l'ONU. La Zambie est pr\u00eate \u00e0 mettre son territoire \u00e0 la disposition de toute entreprise africaine ou internationale pour venir en aide aux Noirs de Rhod\u00e9sie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'ORTF \u00e0 Saint-Domingue pour \"5 colonnes \u00e0 la une\"", "name": "Louis, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste des questions africaines", "name": "Blanchet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Forgit, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pittet, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, chroniqueur", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Berger, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vivre au vingti\u00e8me si\u00e8cle", "source": "gico", "title": "ENERGIE NOIRE - 65.05.07", "genres": ["Science"], "id": "asset-210823", "durationSec": 2397, "publicationDate": "1965-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Simple police", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "id": "asset-187128", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1312, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19650507, s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \u00e9crite par CHEVALLIER Samuel dans les d\u00e9cors de STERN Jacques. Cette s\u00e9rie \u00e9voque les affaires courantes d'un tribunal.", "title": "CE QUI N'EST PAS OBLIGATOIRE - 65.05.07", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1965-05-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.05.07", "visualGeographicals": ["COINTRIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AZNAVOUR, CHARLES", "RAYNAUD, FERNAND"], "id": "asset-129865", "durationSec": 714, "publicationDate": "1965-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["PILET, JACQUES"], "id": "asset-205394", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 487, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 19650507, d\u00e9bat men\u00e9 par un journaliste non identifi\u00e9 entre 3 journalistes, sur le palmar\u00e8s de la Rose d'Or 1965, festival r\u00e9compensant des programmes et \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision de divertissement\n* Montreux : 19650507, annonce du palmar\u00e8s de la Rose d'Or 1965, festival r\u00e9compensant des programmes et des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision de divertissement.", "title": "ROSE D'OR DE MONTREUX 1965 : PALMARES ET DEBAT - 65.05.07", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1965-05-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-197906", "durationSec": 685, "publicationDate": "1965-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Charlotte Delbo, \u00e9crivain fran\u00e7ais et ancienne d\u00e9port\u00e9e : A propos de son livre \"Aucun de nous ne reviendra\" qui raconte sa d\u00e9tention dans le camp de Birkenau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A77D2BE-4D6D-4F89-9697-48EBA01B6732", "thematicGeographicals": ["Birkenau", "Auschwitz"], "durationSec": 1677, "publicationDate": "1965-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["train", "nazisme", "mort (biologie)", "cr\u00e9matoire", "camp de concentration", "violence"], "excerpt": "Raconte son parcours de d\u00e9port\u00e9e, son voyage en train, les petits mots que les femmes jettaient des trains pour avertir leur famille. L'arriv\u00e9e au camp de Birkenau et la premi\u00e8re vision des femmes d\u00e9tenues d\u00e9charn\u00e9es et violettes de peau, leur odeur naus\u00e9abonde, la na\u00efvet\u00e9 des nouvelles venues. Les baraquements, la duret\u00e9 du paysage barbel\u00e9, \"La Marseillaise \" chant\u00e9e par les nouvelles d\u00e9port\u00e9es \u00e0 leur entr\u00e9e au camp. Comment elle a compris qu'il s'agissait d'un camp d'ext\u00e9rmination et qu'elle a appris qu'on gazait des hommes. La prise de conscience de la mort, l'odeur permanente de la diarrh\u00e9e et du cr\u00e9matoire. Comment se faisait la s\u00e9lection au camp, l'agonie des corps, la mort \u00e0 petit feu. Comment se passait le gazage et la cr\u00e9mation, l' \"irr\u00e9alit\u00e9\" de cette violence, l'impossibilit\u00e9 de s'abstraire de cette r\u00e9alit\u00e9, de cette souffrance. Les reliques que l'on peut voir au mus\u00e9e d'Auschwitz, les consignes donn\u00e9es aux d\u00e9tenus qui allaient \u00eatre gaz\u00e9s, le travail que g\u00e9n\u00e9rait cette extermination.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais et ancienne d\u00e9port\u00e9e de Birkenau", "name": "Delbo, Charlotte", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Cessez-le-feu officiel n\u00e9goci\u00e9 \u00e0 Saint-Domingue gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de l'OEA. - 3. L'action des Am\u00e9ricains \u00e0 Saint-Domingue fortement critiqu\u00e9e par de nombreux pays de l'Organisation des Etats am\u00e9ricains (OEA) et de l'Organisation du trait\u00e9 de l'Asie du Sud-Est (OTASE). - 4. La guerre du Vietnam semble \u00eatre \u00e0 un tournant : Entretien avec Georges Chaffard, de retour du Vietnam et des Etats-Unis. - 5. L'Europe s'appr\u00eate \u00e0 comm\u00e9morer le 20e anniversaire de l'armistice. - 6. Affaires \u00e9trang\u00e8res de la France : Diverses prises de position. - 7. Bataille parlementaire \u00e0 Londres pour ou contre le projet travailliste de renationalisation de l'industrie sid\u00e9rurgique. - 8. Isra\u00ebl f\u00eate 17 ans d'existence et \u00e9tablit des relations officielles avec Bonn", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-82136466-C34D-4FC8-A0CD-E3E6C781730B", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique dominicaine", "Saint-Domingue", "Europe", "Etats-Unis", "France", "Isra\u00ebl", "Allemagne de l'Ouest", "Grande-Bretagne", "Vietnam"], "durationSec": 1482, "publicationDate": "1965-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OEA (Organisation des Etats am\u00e9ricains)", "Vietcong", "ONU", "Gaulle, Charles de", "OTASE (Organisation du trait\u00e9 de l'Asie du Sud-Est)"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "comm\u00e9moration", "diplomatie", "guerre du Vietnam", "cessez-le-feu", "arm\u00e9e de terre", "nationalisation", "coup d'Etat", "armistice", "strat\u00e9gie militaire", "Juifs", "communisme", "r\u00e9unification allemande", "sid\u00e9rurgie", "d\u00e9bat"], "excerpt": "2. (A 1.37) Le colonel Francisco Caamano, leader rebelle et supporter de l'ex-pr\u00e9sident Juan Bosch, a pr\u00eat\u00e9 serment en qualit\u00e9 de pr\u00e9sident constitutionnel provisoire : Washington refuse de reconna\u00eetre cette nomination et souhaite qu'une force internationale, voire inter-am\u00e9ricaine, r\u00e9tablisse la paix \u00e0 Saint-Domingue. D\u00e9bats \u00e0 l'ONU. Les diplomates sud-am\u00e9ricains irrit\u00e9s par la violation de l'OEA par les Etats-Unis. (A 4.22) Situation sur place. - 3. (A 5.58). - 4. (A 8.21) Op\u00e9rations accrues contre les maquisards qui intensifient \u00e9galement leurs activit\u00e9s. La d\u00e9termination am\u00e9ricaine redonne confiance au gouvernement de Sa\u00efgon et lui permet de croire \u00e0 une victoire contre le Vietcong. L'hypoth\u00e8se que la guerre s'\u00e9tende au Nord-Vietnam est peu plausible sans le soutien des troupes terrestres am\u00e9ricaines. Les Etats-Unis sont d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 enrayer les attaques du Vietcong au Sud-Vietnam et \u00e0 poursuivre les raids a\u00e9rien au Nord, mais n'entendent pas \u00e9tendre la guerre au Nord-Vietnam et \u00e0 la Chine. (A 13.27) Une certaine instabilit\u00e9 r\u00e8gne \u00e0 Sa\u00efgon o\u00f9 aurait eu lieu un nouveau coup d'Etat. La France en phase de devenir persona non grata \u00e0 Sa\u00efgon. - 5. (A 14.22). - 6. (A 15.16) Le rapprochement franco-sovi\u00e9tique inqui\u00e8te Bonn. Le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle bl\u00e2me l'intervention des Etats-Unis \u00e0 Saint-Domingue, tout comme il avait d\u00e9j\u00e0 rejet\u00e9 l'action au Vietnam. Il pr\u00f4ne une \"Europe troisi\u00e8me force\" qui contraste avec le souhait du Conseil de l'Europe d'un v\u00e9ritable partenariat entre les Etats-Unis et l'Europe. (A 16.16) Commentaire de Paris apr\u00e8s l'intervention de Maurice Couve de Murville au Conseil des ministres. Position ferme contre les blocs et contre l'imp\u00e9rialisme, la France entend soutenir les int\u00e9r\u00eats du Tiers-Monde. - 7. (A 18.51) Historique du d\u00e9bat. - 8. (A 21.52) Isra\u00ebl envisage des n\u00e9gociations de paix avec les Etats arabes sans que ne soit remise en question l'int\u00e9grit\u00e9 de son territoire. Accord isra\u00e9lo-allemand sur le point d'\u00eatre publi\u00e9, difficult\u00e9s \u00e0 r\u00e9diger les termes exacts de cet accord notamment concernant une possible r\u00e9conciliation du peuple juif avec le peuple allemand", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Chaffard, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pittet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Scemama, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 l'ONU", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les orientations de la musique contemporaine (3/5). Interview de Constantin Regamey, compositeur, \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation de l'op\u00e9ra \"The Rake's Progress\" (= Le Libertin) d'Igor Stravinski, dans le cadre du Festival de Lausanne 1965, avec l'orchestre et le choeur du Sadler's Wells, sous la direction de Colin Davis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8446B075-E503-42FB-B377-F3993942DE70", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 622, "publicationDate": "1965-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine", "op\u00e9ra (oeuvre)", "oeuvre musicale", "musique classique"], "excerpt": "La cr\u00e9ation de l'oeuvre en 1951 \u00e0 Venise, les trouvailles musicales dans l'op\u00e9ra, le don du renouvellement d'Igor Stravinski, le choix du sujet de l'op\u00e9ra (dessins de Hogarth).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Regamey, Constantin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La Beat Generation", "imageURL": "http://www.rts.ch/4376652.image", "id": "ece-4376382", "durationSec": 1450, "publicationDate": "1965-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De New York \u00e0 Paris, les \"clochards des arts\" des ann\u00e9es 60.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4376382", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4376382"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Gen\u00e8ve internationale", "imageURL": "http://www.rts.ch/3966625.image", "id": "ece-3966631", "durationSec": 1408, "publicationDate": "1965-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qui sont les fonctionnaires internationaux habitant \u00e0 Gen\u00e8ve ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3966631", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3966631"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.05.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-197410", "durationSec": 574, "publicationDate": "1965-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE"], "id": "asset-205303", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY", "BASSECOURT", "NOIRMONT, LE", "ROMONT"], "durationSec": 732, "mediaType": "video", "excerpt": "* Martigny, Le Noirmont, Bassecourt, Romont : 19650507 et 19650508, extraits du tour de romandie cycliste remport\u00e9 par le cycliste italien ADORNI Vittorio.", "title": "TOUR DE ROMANDIE 1965", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "NOIRMONT, LE", "BASSECOURT", "BASSECOURT", "ROMONT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1965-05-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "L'engagement am\u00e9ricain", "imageURL": "http://www.rts.ch/4948499.image", "id": "ece-4948500", "durationSec": 1814, "publicationDate": "1965-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un reportage sur les manoeuvres am\u00e9ricaines contre le Nord Vietnam.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4948500", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4948500"}, {"source": "escenic", "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "title": "A la claire fontaine", "imageURL": "http://www.rts.ch/6646686.image", "id": "ece-3450462", "durationSec": 640, "publicationDate": "1965-05-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les classiques de le chanson populaire enregistr\u00e9s \u00e0 Gruy\u00e8res.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450462", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450462"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Un institut europ\u00e9en", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469786.image", "id": "ece-3469788", "durationSec": 443, "publicationDate": "1965-05-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'Institut d'Etudes Europ\u00e9ennes s'installe \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3469788", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3469788"}]}}