{"response": {"numFound": 1936, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ATHL\u00c9TISME", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-197511", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 962, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19650702, itw d'athl\u00e8tes suisses et des membres du comit\u00e9 d'organisation avant la comp\u00e9tition d'athl\u00e9tisme \"match des six nations\" qui se d\u00e9roulera sur deux jours au stade du Neufeld.", "title": "65.07.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1965-07-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "SCIENCE ET CULTURE PRESENTE: LE BRUIT ET LES SONS - 65.07.02", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-207881", "durationSec": 2087, "publicationDate": "1965-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.07.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-204858", "durationSec": 413, "publicationDate": "1965-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "Fran\u00e7oise Hardy", "imageURL": "http://www.rts.ch/3716987.image", "id": "ece-3715213", "durationSec": 1202, "publicationDate": "1965-07-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La chanteuse enregistre son quatri\u00e8me album \u00e0 Londres.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3715213", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3715213"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "P-16: la pol\u00e9mique", "imageURL": "http://www.rts.ch/5833679.image", "id": "ece-3436536", "durationSec": 973, "publicationDate": "1965-07-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Pentagone semble s'int\u00e9resser \u00e0 notre bombardier au sol.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436536", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436536"}, {"source": "escenic", "program": "Continents sans visa", "title": "La mafia sicilienne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449488.image", "id": "ece-3449489", "durationSec": 1611, "publicationDate": "1965-07-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'influence et la puissance de la mafia ne cessent de grandir en Sicile.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449489", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449489"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Continents sans visa", "source": "gico", "title": "65.07.01", "visualThemes": ["CHANSON", "PORTRAIT", "STUDIO D'ENREGISTREMENT", "PORTRAIT", "AVION MILITAIRE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION MILITAIRE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION MILITAIRE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION MILITAIRE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "MAFIA", "VILLAGE", "MAFIA", "MAFIA", "SQUELETTE", "MAFIA", "VIE POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "COUP D'ETAT"], "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES", "ALTENRHEIN", "ALTENRHEIN", "PLATEAU", "LAUSANNE", "SICILE", "SICILE", "PALERME", "PALERME", "ALGERIE", "ALGERIE", "ALGER"], "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["HARDY, FRANCOISE", "HARDY, FRANCOISE", "FERNANDEZ, DOMINIQUE", "SCIASCIA, LEONARDO", "FERNANDEZ, DOMINIQUE", "SCIASCIA, LEONARDO", "FERNANDEZ, DOMINIQUE", "SCIASCIA, LEONARDO", "FERNANDEZ, DOMINIQUE", "SCIASCIA, LEONARDO", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED"], "id": "asset-125266", "publicationDate": "1965-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Fran\u00e7oise Hardy \"Je suis tremp\u00e9e comme une potage\"."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["CORDY, ANNIE"], "id": "asset-204837", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 425, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19650701, le jeune CALAME Michel, de Ste-Croix, a \u00e9crit \u00e0 la TSR pour demander \u00e0 voir travailler une \u00e9quipe de tournage en ext\u00e9rieur et le mat\u00e9riel n\u00e9cessaire pour l'enregistrement d'une chanson.", "title": "65.07.01", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1965-07-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CORDY, ANNIE"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Discussions entre les ministres des Six \u00e0 Bruxelles : Deux conceptions de l'Europe s'affrontent autour du probl\u00e8me du r\u00e8glement agricole. - 3. Modification de l'ordre hi\u00e9rarchique gouvernemental en Hongrie : Portrait de Gyula Kallai, nouveau pr\u00e9sident du conseil. - 4. Dix jours apr\u00e8s le coup d'Etat alg\u00e9rien : En attente du nouveau gouvernement. - 5. Petite conf\u00e9rence afro-asiatique au sommet au Caire. - 6. Nouvelle phase dans les op\u00e9rations au Vietnam avec la participation directe de l'infanterie am\u00e9ricaine. Le clan Kennedy prend une place de plus en plus importante dans le camp d\u00e9mocrate am\u00e9ricain", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-DD6D1011-CC56-47B8-BED2-75E1DB22E8FB", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Etats-Unis", "Hongrie", "Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 1377, "publicationDate": "1965-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennedy Round", "Kallai, Gyula", "Kennedy, Robert Francis", "March\u00e9 Commun", "AELE (Association Europ\u00e9enne de Libre Echange)"], "thematicThemes": ["politique", "politique agricole", "politique \u00e9conomique", "relations Est Ouest", "coup d'Etat", "guerre du Vietnam", "ex\u00e9cutif national", "diplomatie"], "excerpt": "2. (A 1.13) Les Six se pr\u00e9senteront unis \u00e0 la table de n\u00e9gociations du Kennedy Round. Financement de la politique agricole commune : on per\u00e7oit une coalition franco-allemande et une coalition italo-n\u00e9erlandaise. (A 4.03) Commentaire. Question centrale : l'Europe peut-elle former une force \u00e9conomique, politique et militaire ind\u00e9pendante, ou doit-elle s'appuyer sur la force Atlantique ? Volont\u00e9 fran\u00e7aise de limiter la supranationalit\u00e9, grandes chances de r\u00e9ussir \u00e0 imposer son point de vue. La France s'attribue un r\u00f4le de r\u00e9unificateur de l'Atlantique \u00e0 l'Oural, elle appuie le neutralisme dans le monde et re\u00e7oit actuellement le chancelier autrichien. (A 7.36) L'Autriche, qui fait partie de l'AELE, cherche \u00e0 s'associer au March\u00e9 Commun. On entend s'exprimer en fran\u00e7ais le chancelier autrichien, Josef Klaus, \u00e0 son arriv\u00e9e Paris, accueilli par le premier ministre fran\u00e7ais Pompidou. - 3. (A 9.14). Kallai est partisan d'un rapprochement vers l'Occident. - 4. (A 12.37) Le conseil devrait \u00eatre majoritairement compos\u00e9 de militaires. Attitude du conseil vis \u00e0 vis du communisme, refus d'une quelconque ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re. Le colonel Boum\u00e9di\u00e8ne ne souhaite pas lui-m\u00eame prendre la t\u00eate du pouvoir. - 5. (A 16.11) Pas de r\u00e9sultats concrets. La grande conf\u00e9rence afro-asiatique d'Alger renvoy\u00e9e \u00e0 novembre. - 6. (A 18.18) L'URSS annonce qu'elle va accro\u00eetre son aide au Vietnam-Nord. Commentaire de Washington : le pr\u00e9sident Johnson est critiqu\u00e9 au S\u00e9nat par les fr\u00e8res Kennedy, notamment Robert qui l'a interpel\u00e9 au sujet des armes nucl\u00e9aires", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Pompidou, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier autrichien", "name": "Klaus, Josef", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heer, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste RTBF \u00e0 Bruxelles", "name": "Dumont, Marthe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Vienne", "name": "Balvanyi, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Activit\u00e9s internationales", "source": "siranau", "title": "A propos de la Ligue des droits de l'homme : Interview de Daniel Mayer, pr\u00e9sident de la Ligue des droits de l'homme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8672DD46-39BD-430E-9097-426418D9A656", "durationSec": 604, "publicationDate": "1965-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligue des Droits de l'Homme (Tunisie)"], "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la ligue des droits de l'homme", "name": "Mayer, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "CHASSE SANS FUSIL - 65.06.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-169352", "durationSec": 1389, "publicationDate": "1965-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PICHON, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Activit\u00e9s internationales", "source": "siranau", "title": "Le juriste devant notre civilisation technique : Interview du professeur Goldmann, juriste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C13B3900-2C6A-400D-BC8B-970386B93B35", "durationSec": 667, "publicationDate": "1965-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juriste", "technique", "droit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste", "name": "Goldmann (nom)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.06.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-197943", "durationSec": 273, "publicationDate": "1965-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153484", "durationSec": 1275, "publicationDate": "1965-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Mille frappes minute", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452252.image", "id": "ece-3451375", "durationSec": 96, "publicationDate": "1965-06-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Top chrono pour la dactylo la plus rapide! \u00e7a vous rappelle des souvenirs?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451375", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451375"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Festival de Bison-la-Reine. Sketch", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9705C58D-6FEB-45F2-AD39-91F6C19B2338", "durationSec": 620, "publicationDate": "1965-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153473", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1965-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.06.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198216", "durationSec": 838, "publicationDate": "1965-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Partout en caravane", "imageURL": "http://www.rts.ch/5987438.image", "id": "ece-3451408", "durationSec": 51, "publicationDate": "1965-06-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cette caravane dernier cri offre des vacances sur terre et sur eau.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451408", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451408"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Les amoureux", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450351.image", "id": "ece-3441913", "durationSec": 57, "publicationDate": "1965-06-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un concours original: le plus beau couple sur les bancs publics.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441913", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441913"}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Lamartine passe \u00e0 gauche. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FFA68D2C-75DC-4C61-9EE7-7ADF3C0869C6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 944, "publicationDate": "1965-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamartine, Alphonse de"], "thematicThemes": ["politique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "religion et croyances", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.06.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-146113", "durationSec": 658, "publicationDate": "1965-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153615", "durationSec": 840, "publicationDate": "1965-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "title": "65.06.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236646", "durationSec": 774, "publicationDate": "1965-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["VARAPPE", "PIPE", "FANFARE"], "id": "asset-140500", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1304, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19650628, pr\u00e9sentation de diverses facettes de la vie \u00e0 Gen\u00e8ve", "title": "CROQUIS GENEVOIS - 65.06.28", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "VERSOIX"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1965-06-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090215 et du 20100328"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Guerre du Vietnam. - 2. Br\u00e8ves internationales. - 3. Sommet afro-asiatique d'Alger ajourn\u00e9 : R\u00e9actions \u00e0 Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EC9FA402-A4E4-42FC-A843-C72C32CD68AF", "thematicGeographicals": ["Alger", "Vietnam du Sud"], "durationSec": 570, "publicationDate": "1965-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boum\u00e9di\u00e8ne, Houari", "Vietcong"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "combat militaire", "attentat", "r\u00e9union internationale", "coup d'Etat"], "excerpt": "1. Emotion \u00e0 Sa\u00efgon apr\u00e8s le terrible attentat Vietcong qui a fait 42 morts, r\u00e9action violente au sein du QG am\u00e9ricain. Les op\u00e9rations militaires se poursuivent. (A 2.48) Mission de paix de Harold Wilson : faire cesser les raids au nord du 17e parall\u00e8le. - 2. (A 3.26) Conversations indo-\u00e9gyptiennes, rapporte les propos de Lal Bahadur Shastri, premier ministre indien. (A 3.59). Sommet afro-asiatique d'Alger ajourn\u00e9. (A 4.31) Actualit\u00e9 en Alg\u00e9rie. - 3. (A 5.30) Commentaire de Jean Sagnier. Revient sur le putsch du colonel Boum\u00e9di\u00e8ne", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Promenade en Romandie", "id": "sound-F04B63C9-7A67-4F12-A9DD-E1214B538619", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1127, "publicationDate": "1965-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont - 2. &#34;La saison des foins&#34;, par La Ga\u00eet\u00e9 de Corin-Montana et Fran\u00e7ois Robyr - 3. Diozet Badadian : &#34;Dian Dupont&#34;, de Fanfouet-Grabiet, par Joseph Berthet, de Confignon (GE) - 4. &#34;Ma maisonnette&#34;, de Henri Kissling, par Christiane Bulloz, de Villard-le-Comte (VD) - 5. &#34;La vente d'un tracteur&#34;, de Marcel Vallat et Julien Peter, par Marcel Vallat et Julien Peter, de Bure (JU) - 6. Conclusion, de Andr\u00e9 Rougemont, par Andr\u00e9 Rougemont", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Robyr, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "La Ga\u00eet\u00e9 de Corin-Montana", "type": "Participant"}, {"name": "Bulloz, Christiane", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Berthet, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Peter, Julien", "type": "Participant"}, {"name": "Vallat, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Vallat, Marcel", "type": "Auteur"}, {"name": "Peter, Julien", "type": "Auteur"}, {"name": "Fanfouet-Grabiet", "type": "Auteur"}, {"name": "Kissling, Henri", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rougemont, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["LA\u00cfCIT\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "id": "asset-201184", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 624, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19650627, le la\u00efc est appel\u00e9 \u00e0 jouer un r\u00f4le de plus en plus important dans l'\u00e9glise d'aujourd'hui. Il seconde le pr\u00eatre dans l'exercice de sa fonction.", "title": "SACERDOCE ET LAICAT - 65.06.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1965-06-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la la\u00efcit\u00e9 en Suisse"], "thematicThemes": ["LA\u00cfCIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 artistique", "source": "gico", "title": "EXPOSITION HENRI MOORE - 65.06.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-197598", "durationSec": 848, "publicationDate": "1965-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport premi\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960", "MOTO", "COURSE DE C\u00d4TE MOTO", "ANN\u00c9ES 1960", "SIDE-CAR", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-134725", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "MONTHEY", "VALAIS"], "durationSec": 527, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19650627, Grand Prix des juniors de l'Union V\u00e9locip\u00e9dique genevoise (UVG)\n* Monthey, Valais : Giettes, Les, 19650627, course de c\u00f4te motocycliste entre Monthey et les Giettes\n* Gen\u00e8ve, Lac L\u00e9man : 19650627, course de voile \"Coupe du Petit Lac\" organis\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 Nautique de Gen\u00e8ve.", "title": "65.06.27", "visualGeographicals": ["GENEVE", "MONTHEY", "VALAIS", "GENEVE", "LAC LEMAN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1965-06-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La route d'Avignon", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438515.image", "id": "ece-3438517", "durationSec": 367, "publicationDate": "1965-06-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La ville d'Avignon, aux portes de la Provence.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438517", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438517"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour international", "title": "Le long du Rh\u00f4ne", "imageURL": "http://www.rts.ch/8745496.image", "id": "ece-8745502", "durationSec": 768, "publicationDate": "1965-06-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des glaciers \u00e0 la mer, le cours du fleuve mod\u00e8le son territoire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8745502", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8745502"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour international", "title": "Au fil du Rh\u00f4ne", "imageURL": "http://www.rts.ch/8745462.image", "id": "ece-8745468", "durationSec": 184, "publicationDate": "1965-06-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Descendre le Rh\u00f4ne pour d\u00e9couvrir le canton du Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8745468", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8745468"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "65.06.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-142240", "durationSec": 800, "publicationDate": "1965-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.06.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-146610", "durationSec": 297, "publicationDate": "1965-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME"], "id": "asset-222504", "durationSec": 868, "mediaType": "video", "title": "65.06.25", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1965-06-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "65.06.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-170369", "durationSec": 1238, "publicationDate": "1965-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.06.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-134729", "durationSec": 848, "publicationDate": "1965-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9faces", "source": "gico", "title": "65.06.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-236824", "durationSec": 2839, "publicationDate": "1965-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La parade de Knie", "imageURL": "http://www.rts.ch/7013000.image", "id": "ece-3461597", "durationSec": 58, "publicationDate": "1965-06-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est la parade du cirque \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Del\u00e9mont.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461597", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461597"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Chants de marins, le 1er disque du commerce diffus\u00e9 sur les ondes de Sottens. - 2. (\u00e0 5.55) Voix de Ren\u00e9 Viviani, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais en 1914 : Extrait de son discours au S\u00e9nat le 22 novembre 1914. - 3. (\u00e0 8.23) L'affaire Marie Besnard : Commentaire de Fr\u00e9d\u00e9ric Pottecher, chroniqueur judiciaire. - 4. (\u00e0 13.02) Interview \u00e0 propos de la Turquie. - 5. (\u00e0 19.20) Portrait et interview d'Antoine Pinay, maire de Saint-Chamond et possible candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise : Reportage aupr\u00e8s des habitants de Saint-Chamond sur sa position aux \u00e9lections l\u00e9gislatives et au r\u00e9f\u00e9rendum.", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6EADF165-F562-4376-A7F2-69CDFBE0B199", "thematicGeographicals": ["France", "Turquie"], "durationSec": 1999, "publicationDate": "1965-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinay, Antoine", "Besnard, Marie"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "proc\u00e8s", "r\u00e9f\u00e9rendum", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "g\u00e9opolitique", "archives", "justice", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Saint-Chamond", "name": "Pinay, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Saint-Chamond", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais en 1914", "name": "Viviani, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pottecher, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 internationale. - 2. Situation int\u00e9rieure troubl\u00e9e en Alg\u00e9rie. Conf\u00e9rence afro-asiatique d'Alger fortement compromise par les \u00e9v\u00e9nements alg\u00e9riens. - 3. Attitude de Moscou \u00e0 l'\u00e9gard de la guerre du Vietnam. - 4. Guerre du Vietnam : Tentative de m\u00e9diation du Commonwealth. - 5. Situation \u00e0 Sa\u00efgon o\u00f9 se met en place la nouvelle \u00e9quipe au pouvoir dirig\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral Nguyen Kao Ky : Rupture des relations diplomatiques avec Paris. - 6. Probl\u00e8me allemand : Inqui\u00e9tude en Allemagne o\u00f9 la tension se fait sentir \u00e0 Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EC1FC26A-FD1F-41F2-B0DD-F087C2AAEDED", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "URSS", "Alg\u00e9rie", "France", "Allemagne de l'Ouest", "Vietnam"], "durationSec": 1448, "publicationDate": "1965-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Bella, Ahmed", "Boum\u00e9di\u00e8ne, Houari", "Nguyen Kao Ky", "Nkrumah, Kwame", "Commonwealth"], "thematicThemes": ["crise politique", "mission", "diplomatie", "ex\u00e9cutif national", "r\u00e9union internationale", "guerre du Vietnam", "n\u00e9gociation"], "excerpt": "1. Le pape Paul VI appelle \u00e0 la paix dans le monde. - 2. (A 2.14) Manifestations en faveur du pr\u00e9sident d\u00e9chu Ahmed Ben Bella. Retour progressif au calme. R\u00e9actions internationales. (A 4.19) Commentaire de Pierre Moser. Les d\u00e9l\u00e9gations ne sont pas toutes arriv\u00e9es \u00e0 Alger, ajournement de la conf\u00e9rence pr\u00e9paratoire des ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res, date exacte et ordre du jour de la conf\u00e9rence incertains. (A 6.41) Commentaire de Richard Anderegg. Le Caire estime que les troubles d'Alger sont d\u00e9favorables \u00e0 la tenue de la conf\u00e9rence. (A 9.45) Commentaire de Jean Sagnier. La Conf\u00e9rence vue de Washington : le sort de la conf\u00e9rence et les discussions qui doivent y avoir lieu. (A 11.39) Commentaire de Jean Forestier. L'URSS, dont l'invitation \u00e9tait incertaine il y a une semaine encore, voit la tournure des \u00e9v\u00e8nements plut\u00f4t avec satisfaction. Attitude officielle prudente. - 3. (A 12.58) Commentaire de Jean Forestier. Rejet de la demande de rencontre \u00e9manant des repr\u00e9sentants du Commonwealth, Moscou regrette le soutien que Londres accorde \u00e0 la politique am\u00e9ricaine au Vietnam et ne veut pas jouer les interm\u00e9diaires ni s'engager directement dans la guerre du Vietnam. - 4. (A 14.54) Jacques Champagne commente la d\u00e9claration du pr\u00e9sident ghan\u00e9en Kwame Nkrumah, membre de la mission du Commonwealth pour le Vietnam. - 5. (A 17.46) Pr\u00e9cisions d'Albert Guillaume, la rupture est uniquement politique et ne devrait pas avoir d'autres r\u00e9percussions. (A 19.16) Commentaire de Hector Cartigny, r\u00e9actions \u00e0 Paris. (A 20.58) Mesures strictes prises par le g\u00e9n\u00e9ral Nguyen Kao Ky. Poursuite des op\u00e9rations militaires. - 6. (A 21.52) Commentaire d'Eric Kistler. Bonn ne dramatise pas la situation mais veut attirer l'attention internationale sur l'attitude provocante de l'Allemagne de l'Est et la politique de harc\u00e8lement de ses dirigeants", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Guillaume, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Buron, ancien ministre fran\u00e7ais : A propos de \"Carnet politique de la guerre d'Alg\u00e9rie 1954-1962\" (Ed. Plon, 1965)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-183519D1-9E4A-4D41-A6BD-815D481734F5", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Suisse", "France"], "durationSec": 1331, "publicationDate": "1965-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["colonialisme", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "excerpt": "Il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 ministre de la France d'outre-mer sous Mend\u00e8s France. De Gaulle \u00e9tait le seul homme capable de concilier l'arm\u00e9e avec la solution lib\u00e9rale. Les efforts et l'attitude \u00e9l\u00e9gante des autorit\u00e9s suisses. Les difficult\u00e9s majeures des n\u00e9gociations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre fran\u00e7ais, membre du M.R.P.", "name": "Buron, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Point", "source": "gico", "title": "65.06.24", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-189787", "durationSec": 2542, "publicationDate": "1965-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-166011", "durationSec": 800, "publicationDate": "1965-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Le r\u00f4le des Etats-Unis", "imageURL": "http://www.rts.ch/5873460.image", "id": "ece-3465374", "durationSec": 388, "publicationDate": "1965-06-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que veulent les Etats-Unis au sein de l'Otan? Explications.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465374", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465374"}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "La Suisse industrielle. Po\u00e8me en deux chants de William Aguet et Jean Daetwyler", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CC7086D7-208E-4BD1-8904-5B7F2D70661E", "durationSec": 3544, "publicationDate": "1965-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A corriger", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Daetwyler, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.06.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-197402", "durationSec": 817, "publicationDate": "1965-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour-Soir information", "source": "gico", "title": "65.06.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178371", "durationSec": 1439, "publicationDate": "1965-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 22.07.10 VOIX MYSTERIEUSE - CLAUDE SAUTET", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-50333D12-C204-4ACA-A4D4-56709ABF43A9", "durationSec": 57, "publicationDate": "1965-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisteur fran\u00e7ais", "name": "Sautet, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Autant-Lara, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne russe", "name": "Kedrova, Lila", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Logereau, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien am\u00e9ricain", "name": "Constantine, Eddie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Karina, Anna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9magazine", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Lila Kedrova, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le dans le film \"Zorba le grec\". - 2. Interview d'Edouard Logereau, r\u00e9alisateur : A propos de son documentaire \"Paris secret\". - 3. Interview de Claude Sautet, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"L'arme \u00e0 gauche\". - 4. Extrait du film \"Alphaville\" de Jean-Luc Godard. - 5. Interview de Claude Autant-Lara, r\u00e9alisateur : A propos de son film \"Le Journal d'une femme en blanc\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B737EC37-D46C-4817-A1B0-A599ABE54DED", "durationSec": 1395, "publicationDate": "1965-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "1. \u00e0 04.10 : Le triomphe que re\u00e7oit le film aux Etats-Unis, le public am\u00e9ricain touch\u00e9 par l'histoire, son personnage de \"cocotte fran\u00e7aise\", pourquoi elle a fait si peu de cin\u00e9ma, ses projets au cin\u00e9ma et au th\u00e9\u00e2tre, le bonheur que lui apporte le th\u00e9\u00e2tre, les r\u00f4les qui l'ont marqu\u00e9s, celui dont elle r\u00eave. - 2 \u00e0 08.42 : Comment il a con\u00e7u son film, les \"indicateurs\" qui l'ont aid\u00e9 \u00e0 construire son film, les singularit\u00e9s des Parisiens. Ses projets de cin\u00e9-r\u00e9alit\u00e9. - 3. \u00e0 11.58 : L'histoire du film, n'aime pas la psychologie d\u00e9montr\u00e9e au cin\u00e9ma, les personnages de son film. - 4. \u00e0 16.00 : Sc\u00e8ne interpr\u00e9t\u00e9e par Anna Karina et Eddie Constantine. - 5. \u00e0 18.02 : Film sur le contr\u00f4le des naissances qui se d\u00e9roule dans un h\u00f4pital, les personnages et les jeunes acteurs qui les intrepr\u00e8tent, ne veut surtout pas faire un film \u00e0 \"th\u00e8se\", a horreur des films intellectuel, son principe est \" Ne jamais ennuyer\", apparente ce film au \"Diable au corps\". Comment lui est venu ce th\u00e8me du contr\u00f4le des naissances, les difficult\u00e9s qu'il a eues avec les producteurs pour r\u00e9aliser ce film, la formule de la coop\u00e9rative, les probl\u00e8mes rencontr\u00e9s avec la censure, ses intentions en r\u00e9alisant ce film. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Logereau, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisteur fran\u00e7ais", "name": "Sautet, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne russe", "name": "Kedrova, Lila", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Autant-Lara, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dasen, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Karina, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien am\u00e9ricain", "name": "Constantine, Eddie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "DEBAT: PROBLEMES DES ENFANTS INFIRMES MOTEUR CEREBRAUX - 65.06.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206961", "durationSec": 677, "publicationDate": "1965-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DISTEL, SACHA"], "id": "asset-153122", "durationSec": 1161, "publicationDate": "1965-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.06.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198189", "durationSec": 287, "publicationDate": "1965-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Coup d'Etat en Alg\u00e9rie : Renversement du pr\u00e9sident Ahmed Ben Bella. - 3. Egypte : R\u00e9actions au coup d'Etat alg\u00e9rien et visite au Caire de Chou En-Lai, premier ministre chinois. - 4. R\u00e9actions fran\u00e7aises apr\u00e8s le coup d'Etat alg\u00e9rien : Coop\u00e9ration maintenue entre les deux pays. - 5. R\u00e9union \u00e0 Londres des membres du Commonwealth. - 6. Conflit sino-sovi\u00e9tique : Apr\u00e8s les violentes attaques parues dans le quotidien chinois Le Peuple, La Pravda de Moscou r\u00e9pond plus en douceur. - 7. Nouveau gouvernement militaire \u00e0 Sa\u00efgon : R\u00e9actions am\u00e9ricaines", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5AF0EEB0-2DED-4D98-8CDC-F55C70FE28AB", "thematicGeographicals": ["Chine", "Proche-Orient", "URSS", "Alg\u00e9rie", "Egypte", "Etats-Unis"], "durationSec": 1285, "publicationDate": "1965-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Bella, Ahmed", "Chou En-Lai", "Commonwealth", "Boum\u00e9di\u00e8ne, Houari"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "diplomatie", "r\u00e9union internationale", "coup d'Etat"], "excerpt": "2. (A 2.00) Commentaire d'Alger. La population est constern\u00e9e, Ben Bella \u00e9tait populaire. (A 4.00) Manifestations \u00e0 Alger en faveur de Ben Bella. On est sans nouvelle du pr\u00e9sident d\u00e9chu. D'anciens dirigeants alg\u00e9riens se rallient \u00e0 Houari Boum\u00e9di\u00e8ne. - 3. (A 6.26) Chou En-Lai s'est prononc\u00e9 contre les propositions britanniques de m\u00e9diation par le Commonwealth en vue de n\u00e9gociations au Vietnam. Il soutient la cause arabe en Palestine. Il n'a pas \u00e9voqu\u00e9 l'\u00e9ventuelle pr\u00e9sence de l'URSS \u00e0 la Conf\u00e9rence afro-asiatique d'Alger. Celle-ci devrait \u00eatre maintenue. Confiance du colonel Nasser en la r\u00e9volution alg\u00e9rienne. R\u00e9actions des autres pays du Moyen-Orient. - 4. (A 10.22) Inqui\u00e9tudes et incertitudes. Les contacts entre Paris et Alger se sont multipli\u00e9s ces derniers jours, le gouvernement fran\u00e7ais aurait re\u00e7u des assurances sur le maintien des rapports franco-alg\u00e9riens, la France resterait en faveur de Ben Bella. - 5. (A 12.26) On commente le coup d'Etat d'Alger. Le conflit sino-sovi\u00e9tique est au centre des pr\u00e9occupations. On demande que la Conf\u00e9rence afro-asiatique soit retard\u00e9e. - 6. (A 14.43) Attitudes sino-sovi\u00e9tiques divergentes face au coup d'Etat alg\u00e9rien, l'URSS distante et sans pr\u00e9cipitation. - 7. (A 17.32) La proposition de m\u00e9diation dans le conflit vietnamien par le Commonwealth est soutenue \u00e0 Washington. On d\u00e9plore la mauvaise volont\u00e9 de P\u00e9kin. (A 20.00) R\u00e9action au coup d'Etat alg\u00e9rien : dans le doute, Washington s'abstient et attend la position d\u00e9finitive de la France. (A 20.33) Bri\u00e8vement : le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain se trouve \u00e0 Paris", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.21", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BULLE", "LAUSANNE", "VAUD", "VILLARIAZ", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MONTANA-VERMALA", "SION", "NEYRUZ", "GENEVE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-124842", "durationSec": 1059, "publicationDate": "1965-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LA GRELE - 65.06.21", "visualThemes": ["LUTTE CONTRE LA GR\u00caLE"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-207286", "durationSec": 749, "publicationDate": "1965-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["LUTTE CONTRE LA GR\u00caLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Coup d'Etat \u00e0 Alger. Le pouvoir est entre les mains du colonel Houari Boum\u00e9di\u00e8ne et de son Conseil national de la r\u00e9volution. - 3. R\u00e9actions du Moyen-Orient au coup d'Etat alg\u00e9rien. - 4. Avenir incertain de la Conf\u00e9rence afro-asiatique d'Alger. Commentaire de Jacques Champagne concernant la mission du Commonwealth pour le Vietnam et les \u00e9v\u00e9nements d'Alger. - 5. Le point sur la guerre du Vietnam. Nouveau gouvernement \u00e0 Sa\u00efgon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9F72E344-DABF-438A-9242-064EDDB5C900", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Alg\u00e9rie", "Vietnam du Sud", "R\u00e9publique Arabe Unie", "Alger"], "durationSec": 849, "publicationDate": "1965-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti baassiste", "Boum\u00e9di\u00e8ne, Houari", "Commonwealth", "Ben Bella, Ahmed"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "coup d'Etat", "r\u00e9union internationale", "guerre du Vietnam", "r\u00e9volution"], "excerpt": "2. (A 0.30) Calme retrouv\u00e9 \u00e0 Alger. Nom des membres du Conseil de la r\u00e9volution. (A 2.37) Commentaire de Pierre Moser. Confiance au nouveau gouvernement de la part des ambassadeurs fran\u00e7ais et suisse \u00e0 Alger. Le pr\u00e9sident d\u00e9chu Ben Bella serait en bonne sant\u00e9. Il y avait n\u00e9cessit\u00e9 pour les r\u00e9volutionnaires de renverser Ben Bella avant la Conf\u00e9rence afro-asiatique qui doit se tenir \u00e0 Alger. Celle-ci est d\u00e9sormais compromise. - 3. (A 4.24) Damas a imm\u00e9diatement reconnu le nouveau r\u00e9gime d'Alger. (A 5.23) Commentaire de Richard Anderegg. Le parti baassiste syrien soutient Boum\u00e9di\u00e8ne. Au Caire, le colonel Nasser se montre tr\u00e8s prudent. - 4. (A 7.53). - 5. (A 11.39) Albert Guillaume commente la situation politique \u00e0 Sa\u00efgon", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant ORTF \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Guillaume, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTESTANTISME", "MAISON DE REPOS", "PROTESTANTISME", "TEMPLE", "PROTESTANTISME", "HISTOIRE", "MISSION", "TIMBRE-POSTE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-189708", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "BOLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CRESSIER (NE)"], "durationSec": 858, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel, Cressier (Ne), B\u00f4le, Neuch\u00e2tel-ville : La Rochelle, 19650620, panorama de l'\u00e9glise protestante \u00e9vang\u00e9lique dans le canton de Neuch\u00e2tel.", "title": "MAGAZINE NEUCHATELOIS - 65.06.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CRESSIER (NE)", "BOLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1965-06-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9 artistique", "source": "gico", "title": "EXPOSITION MAX ERNST - 65.06.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-197570", "durationSec": 800, "publicationDate": "1965-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Coup d'\u00e9tat \u00e0 Alger du 19 juin 1965 (3/4) : Portrait de Houari Boum\u00e9di\u00e8ne, homme politique alg\u00e9rien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-96FF898E-29D3-4415-A993-552C86253C7E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 251, "publicationDate": "1965-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boum\u00e9di\u00e8ne, Houari"], "thematicThemes": ["politique", "coup d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Coup d'Etat en Alg\u00e9rie : Renversement du pr\u00e9sident Ahmed Ben Bella. - 2.  R\u00e9actions internationales apr\u00e8s le renversement du pr\u00e9sident alg\u00e9rien. - 3. Cons\u00e9quences du coup d'Etat alg\u00e9rien pour la France : La politique de coop\u00e9ration qu'elle entend mener dans le Tiers-Monde et les accords franco-alg\u00e9riens sur le p\u00e9trole pourraient en souffrir. - 4. France : Echec du projet de regroupement de la gauche en une F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9mocrate-socialiste. - 5. Br\u00e8ves actualit\u00e9s internationales. - 6. Guerre du Vietnam : Le peuple am\u00e9ricain pr\u00e9ocup\u00e9 par la situation au Vietnam et dans le Sud-Est asiatique en g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-0BCAE446-21E6-4540-B996-9E7BFDC383ED", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "France", "Etats-Unis", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 1741, "publicationDate": "1965-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Bella, Ahmed", "Boum\u00e9di\u00e8ne, Houari", "Parti socialiste fran\u00e7ais"], "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "d\u00e9bat", "coup d'Etat", "gauche", "paysan", "r\u00e9volution", "islam", "parti politique", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "1. (A 0.55) Extrait d'un communiqu\u00e9 r\u00e9volutionnaire sign\u00e9 Houari Boum\u00e9di\u00e8ne et diffus\u00e9 \u00e0 la radio alg\u00e9rienne. (A 2.17) Portrait de Houari Boum\u00e9di\u00e8ne par Jean Lacouture. Boum\u00e9di\u00e8ne d\u00e9fend les th\u00e8ses d'une r\u00e9volution par les paysans et non par le prol\u00e9tariat. Volont\u00e9 de r\u00e9introduire l'islam dans la soci\u00e9t\u00e9 alg\u00e9rienne. Ben Bella est accus\u00e9 de mauvaise gestion du pouvoir. (A 4.56) Extrait d'une interview de Ben Bella enregistr\u00e9e quelques semaines auparavant par Claude Richoz, explique les difficult\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la cr\u00e9ation du nouvel Etat alg\u00e9rien. (A 7.08) Philippe Herreman estime que la situation n'est pas irr\u00e9versible, Ben Bella conserve un certain prestige en Alg\u00e9rie et \u00e0 l'\u00e9tranger. La proximit\u00e9 du coup d'Etat et de la conf\u00e9rence afro-asiatique d'Alger, fix\u00e9e au 30 juin, n'est pas un hasard. Certains officiers de l'arm\u00e9e souffraient d'\u00eatre tenus \u00e0 l'\u00e9cart des affaires politiques. Tendance de Ben Bella de s'occuper de tout lui-m\u00eame. Le r\u00e9cent accord entre Ben Bella et le Front des Forces socialistes (FFS) n'a pas \u00e9t\u00e9 appr\u00e9ci\u00e9. - 2. (A 11.14) R\u00e9action \u00e0 Rabat. (A 12.28) Port\u00e9e arabe de l'\u00e9v\u00e9nement. Commentaire de Beyrouth. Quelle sera la r\u00e9action du colonel Nasser ? (A 13.50) La Conf\u00e9rence afro-asiatique d'Alger aura-t-elle lieu ? L'URSS participera-t-elle ? Commentaire de Moscou. Les relations alg\u00e9ro-sovi\u00e9tiques ne devraient pas souffrir de la chute de Ben Bella. - 3. (A 16.07) Le journal Le Monde suppose que l'arm\u00e9e aurait pris le pouvoir en Alg\u00e9rie \u00e0 l'instigation des Russes pour \u00e9viter que ne se tienne la Conf\u00e9rence afro-asiatique d'Alger \u00e0 laquelle l'URSS n'est pas la bienvenue. Pas de commentaire fran\u00e7ais officiel. Une visite de Ben Bella \u00e9tait pr\u00e9vue prochainement en France, celui-ci semblait \u00eatre un bon r\u00e9pondant des ambitions fran\u00e7aises dans les affaires du Tiers-Monde. - 4. (A 20.14) On entend bri\u00e8vement les r\u00e9actions de Gaston Defferre, instigateur du projet de F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9mocrate-socialiste, de Jean Lecanuet, chef du Mouvement R\u00e9publicain Populaire (MRP), et de Maurice Faure, dirigeant du parti radical-socialiste. (A 22.42) Les d\u00e9mocrates peinent \u00e0 trouver un candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Antoine Pinay aurait ses chances. On l'entend d\u00e9mentir l'\u00e9ventualit\u00e9 de se porter candidat. - 5. (A 24.05) R\u00e9forme constitutionnelle en Belgique. Salon international de l'a\u00e9ronautique \u00e0 Paris, on souligne la pr\u00e9sence des Am\u00e9ricains. - 6. (A 25.20) Les militaires s'installent au pouvoir \u00e0 Sa\u00efgon. Poursuite des combats. Nombreux d\u00e9bats publics aux Etats-Unis, 70% des Am\u00e9ricains appuient la politique du pr\u00e9sident Johnson au Vietnam", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident alg\u00e9rien renvers\u00e9", "name": "Ben Bella, Ahmed", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, historien et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au journal Le Monde", "name": "Herreman, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "politicien fran\u00e7ais, ind\u00e9pendant", "name": "Pinay, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "politicien fran\u00e7ais, pr\u00e9sident du Mouvement R\u00e9publicain Populaire", "name": "Lecanuet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "speaker radio alg\u00e9rienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "politicien fran\u00e7ais, socialiste", "name": "Defferre, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "politicien fran\u00e7ais, pr\u00e9sident du parti radical-socialiste", "name": "Faure, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste au journal La Suisse", "name": "Richoz, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rabat", "name": "Gravier, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Anderegg, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Coup d'\u00e9tat \u00e0 Alger du 19 juin 1965 (1/4) : Proclamation \u00e0 Radio Alger ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4853EAC1-8ABE-4056-B4BD-FD64794EFB42", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 620, "publicationDate": "1965-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat"], "excerpt": "Texte de Houari Boum\u00e9di\u00e8ne pour le Conseil de la r\u00e9volution.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "speaker de Radio-Alger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Coup d'\u00e9tat \u00e0 Alger du 19 juin 1965 (2/4) : Appel au calme \u00e0 Radio Alger", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3D3ADD03-5D37-4A13-9F6F-FA7FA9B4B920", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1965-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat"], "excerpt": "Appel du Conseil de la r\u00e9volution \u00e0 toutes les forces vives de la nation.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste de Radio-Alger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266501", "publicationDate": "1965-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "D\u00e9couverte de la Suisse", "title": "Chappaz et le Valais", "imageURL": "http://www.rts.ch/8258182.image", "id": "ece-3442393", "durationSec": 2584, "publicationDate": "1965-06-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9couverte du Valais en compagnie de Maurice Chappaz.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442393", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442393"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Lausanne champion!", "imageURL": "http://www.rts.ch/6433032.image", "id": "ece-6433033", "durationSec": 771, "publicationDate": "1965-06-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Lausanne Sport remporte le titre de champion suisse de football pour la 7e fois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6433033", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6433033"}, {"source": "escenic", "program": "Le Magazine", "title": "La recette du Bol d'Or", "imageURL": "http://www.rts.ch/4964833.image", "id": "ece-4964906", "durationSec": 217, "publicationDate": "1965-06-18T00:59:59Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour ce skipper, la cuisine est importante dans la r\u00e9ussite de la r\u00e9gate.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4964906", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4964906"}, {"source": "siranau", "title": "Les orientations de la musique contemporaine (5/5). Interview de Constantin Regamey, compositeur, \u00e0 l'occasion du concert de la SIMC par l'OCL et le Choeur de la RSR, le 21 juin 1965 au Studio 1, sous la direction d'Andr\u00e9 Charlet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D6C4F73-C1F4-46D1-89A0-5C16DC84E5D6", "thematicGeographicals": ["Italie", "France", "Hongrie"], "durationSec": 809, "publicationDate": "1965-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7aix, Jean", "Petrassi, Goffredo", "Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["musique tsigane", "oeuvre musicale", "composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur", "n\u00e9o-classicisme", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "th\u00e9orie musicale"], "excerpt": "1. Goffredo Petrassi : sa technique et sa personnalit\u00e9, son \u00e9volution. - 2. Jean Fran\u00e7aix  repr\u00e9sentant du n\u00e9o-classicisme fran\u00e7ais, le renouvellement de son langage, ses tendances. - 3. Constantin Regamey : la composition des 5 Po\u00e8mes en rapport avec le travail pour son op\u00e9ra, le caract\u00e8re des po\u00e8mes de Jean Tardieu, la technique chorale de l'oeuvre. - 4. Bela Bartok : les caract\u00e8res diff\u00e9rents des choeurs de Bartok, le r\u00f4le pr\u00e9pond\u00e9rant du folklore, la musique hongroise avant Kodaly et Bartok (musique tzigane).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur ", "name": "Regamey, Constantin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.06.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198123", "durationSec": 782, "publicationDate": "1965-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9couverte de la Suisse", "source": "gico", "title": "LE VALAIS, UN POETE ET QUELQUES VISAGES - 65.06.18", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-160372", "durationSec": 2588, "publicationDate": "1965-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100221"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153376", "durationSec": 1037, "publicationDate": "1965-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "ANN\u00c9ES 1960", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "ANN\u00c9ES 1960", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "ANN\u00c9ES 1960", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["RAPPAN, KARL"], "id": "asset-149363", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 965, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19650618 et archives, itw de l'entra\u00eeneur du Lausanne-Sports RAPPAN Karl qui tire le bilan de la saison 1964 - 1965 du club, qui a remport\u00e9 le championnat de Suisse de football de LNA.", "title": "65.06.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "YOUNG BOYS", "LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1965-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "La F\u00eate-Dieu \u00e0 Bulle", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441865.image", "id": "ece-3441867", "durationSec": 559, "publicationDate": "1965-06-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Procession de la F\u00eate-Dieu, rite immuable en terre catholique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441867", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441867"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Margerit, \u00e9crivain fran\u00e7ais : A propos de son livre \"Waterloo : 18 juin 1815\" (Ed. Gallimard, 1964)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63206A25-DF5E-4651-9F1D-39BA95213172", "thematicGeographicals": ["Espagne", "France", "Waterloo", "\u00cele d'Elbe"], "durationSec": 924, "publicationDate": "1965-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonaparte, Napol\u00e9on", "Margerit, Robert"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "strat\u00e9gie militaire", "livre (imprim\u00e9)", "histoire"], "excerpt": "Introduction par Jane Rosier. (A 2.24) Robert Margerit \u00e9voque les erreurs politiques et diplomatiques de Napol\u00e9on Bonaparte. Relations avec l'Espagne, dangers dans l'\u00eele d'Elbe, n\u00e9cessit\u00e9 pour Napol\u00e9on d'en partir. Intentions d\u00e9mocratiques de Napol\u00e9on, ne fait pas l'unanimit\u00e9 de la nation. (A 10.05) Atouts de Napol\u00e9on \u00e0 la veille de la bataille de Waterloo, fautes strat\u00e9giques ou psychologiques de Napo\u00e9lon. (A 13.35) Trahisons et d\u00e9sertions, d\u00e9faite de la France. En 1815, Napol\u00e9on repr\u00e9sente toujours les principes de la R\u00e9volution aux yeux du peuple", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Margerit, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.06.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-232420", "durationSec": 440, "publicationDate": "1965-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les orientations de la musique contemporaine (4/5). Interview de Constantin Regamey, compositeur, \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 dans le cadre du 2e Diorama de la Musique Contemporaine, par l'OCL le 17 juin 1965 au Studio 1 de la RSR, sous la direction de Victor Desarzens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17E8E45D-BCA5-4210-B138-E212470DD8C0", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Autriche"], "durationSec": 850, "publicationDate": "1965-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hindemith, Paul", "Schoenberg, Arnold", "Henze, Hans Werner"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "ann\u00e9es 1930", "dod\u00e9caphonisme", "musique contemporaine", "composition musicale", "ann\u00e9es 1920", "oeuvre musicale"], "excerpt": "1. Arnold Sch\u00f6nberg : le dod\u00e9caphonisme dans les ann\u00e9es 1920 et 1930, les deux \u00e9l\u00e8ves de Sch\u00f6nberg, Alban Berg et Anton Webern, la composition de la \"Kammersymphonie\" en 1906. - 2. Paul Hindemith : la cr\u00e9ation de l'Octuor \u00e0 Lausanne sous la baguette de Paul Hindemith, le caract\u00e8re de l'oeuvre. - 3. Hans-Werner Henze : les motifs de son rayonnement, sa grande individualit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Regamey, Constantin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.17", "visualThemes": ["F\u00caTE-DIEU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153463", "durationSec": 1061, "publicationDate": "1965-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100117"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Des \u00e9l\u00e8ves disciplin\u00e9s", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444808.image", "id": "ece-3442474", "durationSec": 112, "publicationDate": "1965-06-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un recteur qui appr\u00e9cie des \u00e9tudiants revendicatifs!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442474", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442474"}, {"source": "escenic", "program": "Cin\u00e9ma-vif", "title": "Alphaville (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447802.image", "id": "ece-3447804", "durationSec": 1006, "publicationDate": "1965-06-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Travailler avec Godard, selon Anna Karina et Eddie Constantine.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447804", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447804"}, {"source": "escenic", "program": "Cin\u00e9ma-vif", "title": "Alphaville", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447790.image", "id": "ece-3447792", "durationSec": 594, "publicationDate": "1965-06-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour la sortie du film, interviews de JLG et des com\u00e9diens principaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447792", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447792"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. 23e voyage en province pour le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais, et dernier d\u00e9placement de son septennat. - 3. Troubles en R\u00e9publique dominicaine : Cessez-le-feu rompu. - 4. Guerre du Vietnam : Situation sur place et incertitudes au niveau international. - 5. Ouverture de la conf\u00e9rence du Commonwealth \u00e0 Londres. - 6. Conflit sino-sovi\u00e9tique : Apr\u00e8s les violentes attaques chinoises, l'URSS attend la Conf\u00e9rence afro-asiatique d'Alger pour r\u00e9agir. - 7. Alg\u00e9rie : R\u00e9conciliation entre le FLN, parti gouvernemental, et le front d'opposition des Forces socialistes (FFS). - 8.Bonn r\u00e9agit \u00e0 la visite en Allemagne de l'Est du mar\u00e9chal Tito, pr\u00e9sident yougoslave", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-136E8DC3-BC75-4864-BEA6-FE76B4D31B57", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne de l'Ouest", "R\u00e9publique dominicaine", "Allemagne de l'Est", "Yougoslavie", "Vietnam", "Alg\u00e9rie", "Chine", "URSS"], "durationSec": 1458, "publicationDate": "1965-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FLN (Front de Lib\u00e9ration Nationale)", "FFS (Front des Forces Socialistes)", "Commonwealth", "OEA (Organisation des Etats am\u00e9ricains)"], "thematicThemes": ["discours", "guerre civile", "guerre du Vietnam", "constitution", "diplomatie"], "excerpt": "2. (A 1.57). (A 2.34) Extrait du discours du pr\u00e9sident fran\u00e7ais. Il \u00e9voque les h\u00e9g\u00e9monies am\u00e9ricaine et sovi\u00e9tique. - 3. (A 3.53) Nouveaux combats et rumeur d'un prochain passage \u00e0 l'acte des troupes am\u00e9ricaines sur place. (A 5.46) Marcel Niedergang explique pourquoi la tr\u00eave a \u00e9t\u00e9 rompue, il d\u00e9crit la situation sur place. L'OEA tente d'amener le colonel Caamano \u00e0 faire des concessions et notamment \u00e0 renoncer \u00e0 son principal objectif, le maintien de la Constitution d\u00e9mocratique de 1963 autour de laquelle tournent les n\u00e9gociations pour une solution de la crise. - 4. (A 8.37) Confusion politique \u00e0 Sa\u00efgon. Le s\u00e9nateur am\u00e9ricain Fulbright, pr\u00e9sident du comit\u00e9 des relations \u00e9trang\u00e8res, est oppos\u00e9 \u00e0 l'escalade mais \u00e9galement au retrait pur et simple des effectifs am\u00e9ricains. Le Pentagone ferait pression sur le pr\u00e9sident Johnson pour amplifier la guerre. - 5. (A 13.33) Commentaire de Londres. Les membres du Commonwealth sont divis\u00e9s sur la politique \u00e0 suivre au Vietnam. - 6. (A 15.39) Moscou r\u00e9affirme sa politique anti-imp\u00e9rialiste et pacifique. - 7. (A 18.21). Discussions pour une unit\u00e9 nationale, accord r\u00e9alis\u00e9 pour mettre fin \u00e0 la lutte arm\u00e9e. Soulagement c\u00f4t\u00e9 politique \u00e0 la veille de la conf\u00e9rence afro-asiatique. - 8. (A 21.17) Walter Ulbricht, pr\u00e9sident est-allemand, et Tito souhaitent l'existence de deux Etats allemands souverains. Tito est en parfait accord avec les th\u00e8ses du gouvernement est-allemand ce qui d\u00e9cr\u00e9dibilise le statut de la Yougoslavie aux c\u00f4t\u00e9s des pays non-align\u00e9s. Bonn per\u00e7oit une d\u00e9gradation des relations avec Belgrade et refuse de prolonger la dur\u00e9e des garanties de cr\u00e9dits \u00e0 la Yougoslavie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Monde \u00e0 Saint-Domingue", "name": "Niedergang, Marcel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Moser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Kistler, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 l'ONU", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.06.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-197924", "durationSec": 507, "publicationDate": "1965-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178410", "durationSec": 1355, "publicationDate": "1965-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma-vif", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["GODARD, JEAN-LUC"], "id": "asset-150429", "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "excerpt": "Le journaliste Rodolphe-Maurice Arlaud s'entretient avec la com\u00e9dienne fran\u00e7aise Anna Karina et le com\u00e9dien am\u00e9ricain Eddie Constantine et il interviewe le r\u00e9alisateur suisse Jean-Luc Godard, \u00e0 l'occasion de la sortie du nouveau film de Jean-Luc Godard \"Alphaville, une \u00e9trange aventure de Lemmy Caution\". Le r\u00e9alisateur et les 2 com\u00e9diens parlent du film et de leur collaboration durant le tournage.", "title": "JEAN-LUC GODARD ALPHAVILLE OU UNE ETRANGE AVENTURE DE LEMMY CAUTION - 65.06.16", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1965-06-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GODARD, JEAN-LUC"], "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "R\u00c9ALISATEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 23.11.10 (1/2) - AGRICULTURE - EXCUSES A JEAN-MARC", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-AB158A9C-EB3E-43A7-BA18-828BF5A40DCA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 33, "publicationDate": "1965-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["richesse", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Visiteur d'un soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Seberg, actrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2D47767-C0B1-4117-8153-92DDB08C7DD5", "durationSec": 1244, "publicationDate": "1965-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seberg, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "alternativeExcerpt": ["Rencontre avec une actrice p\u00e9tillante et avide de culture."], "alternativeTitle": ["SIR_1965-06-15_visiteur-d-un-soir_F2D47767-C0B1-4117-8153-92DDB08C7DD5 / Interview de Jean Seberg, actrice", "Visiteur d'un soir - 15.06.1965"], "imageURL": "//www.rts.ch/6804438.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3297917", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Seberg, Jean", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3297912"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Excuses \u00e0 Jean-Marc, paysan. Sketch et chansons", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1616E9FC-9A0C-46B8-B092-08CE996DC3C4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 359, "publicationDate": "1965-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["richesse", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Tournure que prend la guerre du Vietnam : Analyse d\u00e9taill\u00e9e de la situation. - 3. March\u00e9 Commun : Le point sur la session minist\u00e9rielle qui s'ach\u00e8ve \u00e0 Bruxelles. - 4. Paris : Communiqu\u00e9 de l'Elys\u00e9e apr\u00e8s la rencontre franco-allemande. R\u00e9union des leaders de l'opposition de gauche pr\u00e9sid\u00e9e par Gaston Defferre", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-869149DB-0B2E-4511-B0B4-4CAE36421A62", "thematicGeographicals": ["URSS", "Chine", "France", "Etats-Unis", "Vietnam"], "durationSec": 1317, "publicationDate": "1965-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vietcong", "March\u00e9 Commun", "Defferre, Gaston"], "thematicThemes": ["gu\u00e9rilla", "strat\u00e9gie militaire", "guerre du Vietnam", "combat militaire", "politique agricole", "parti politique", "gauche", "arme nucl\u00e9aire", "socialisme"], "excerpt": "2. (A 1.58) Selon Lucien Bodard, la guerre du Vietnam tend \u00e0 ressembler \u00e0 la guerre d'Indochine : tactiques de tr\u00e8s grande gu\u00e9rilla. Apr\u00e8s l'escalade, les Am\u00e9ricains ont pens\u00e9 que la partie \u00e9tait gagn\u00e9e, mais leurs adversaires se sont organis\u00e9s et ils ont trouv\u00e9 la parade. Choix \u00e0 faire pour les Am\u00e9ricains : envoyer leurs hommes sur le terrain, ou \u00e9lever l'escalade par des bombardements sur des objectifs civils et \u00e9conomiques et non plus seulement militaires. (A 5.41) La bataille de Dong Xoai aurait fait pr\u00e8s de mille morts. Rappel du nombre des effectifs am\u00e9ricains engag\u00e9s. Hano\u00ef lance un appel pour l'envoi de volontaires nord-vietnamiens et chinois au Sud-Vietnam. (A 7.26) Relations sino-sovi\u00e9tiques : violentes accusations chinoises \u00e0 l'encontre du Kremlin. (A 8.35) Une rumeur fait \u00e9tat de la crainte \u00e0 Washington que P\u00e9kin tente une manoeuvre de diversion en Cor\u00e9e du Sud, les Am\u00e9ricains pourraient riposter par un bombardement nucl\u00e9aire. Commentaire de New York. Une opposition latente de la politique des Etats-Unis au Vietnam commence \u00e0 se faire conna\u00eetre au S\u00e9nat. (A 13.08) Commentaire sur les attaques chinoises \u00e0 l'encontre de Moscou. La Chine refuse la pr\u00e9sence de l'URSS \u00e0 la conf\u00e9rence afro-asiatique d'Alger o\u00f9 elle entend affirmer sa supr\u00e9matie. - 3. (A 14.53) Atmosph\u00e8re plut\u00f4t d\u00e9tendue, relatif optimisme. R\u00e9glement financier de la politique agricole commune : la Hollande r\u00e9affirme sa volont\u00e9 de renforcer le pouvoir du parlement europ\u00e9en, la France ne veut pas s'engager dans la voie de la supranationalit\u00e9. - 4. (A 17.09) Vers la cr\u00e9ation de la F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9mocrate-socialiste : d\u00e9bats autour du projet de regroupement de la gauche. Le terme socialisme en question", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de la guerre d'Indochine", "name": "Bodard, Lucien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Vierendeels, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 23.11.10 (2/2) - AGRICULTURE - EXCUSES A JEAN-MARC", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-01DF23BD-1785-45D5-8765-830779CDBA0F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 290, "publicationDate": "1965-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["richesse", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-153481", "durationSec": 961, "publicationDate": "1965-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le magazine", "source": "gico", "title": "65.06.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-237577", "durationSec": 240, "publicationDate": "1965-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Visiteur d'un soir", "title": "Jean Seberg", "imageURL": "http://www.rts.ch/6804438.image", "id": "ece-3297912", "durationSec": 1244, "publicationDate": "1965-06-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec une actrice p\u00e9tillante et avide de culture.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3297912", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3297912"}, {"program": "D\u00e9couverte de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Jaur\u00e8s anticl\u00e9rical. De et par Henri Guillemin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-091924DB-9175-4E72-8BDA-0378FD1103EB", "durationSec": 998, "publicationDate": "1965-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaur\u00e8s, Jean"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "politique", "20e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "19e si\u00e8cle", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Sommaire. - 2. Conseil minist\u00e9riel du March\u00e9 Commun r\u00e9uni \u00e0 Bruxelles : R\u00e8glement d'une politique agricole commune. - 3. Revue de la presse fran\u00e7aise apr\u00e8s la rencontre entre Ludwig Erhard, chancelier ouest-allemand, et le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, pr\u00e9sident fran\u00e7ais. - 4. Rentr\u00e9e parlementaire \u00e0 Londres : Le sort du gouvernement et du parti travailliste se joue au cours de cette session. - 5. Guerre du Vietnam : Intensit\u00e9 croissante des op\u00e9rations terrestres. - 6. Mise en garde des Etats-Unis \u00e0 la Chine concernant la Cor\u00e9e du Sud. - 7. Camp communiste : Le conflit sino-sovi\u00e9tique s'accentue ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C609BF61-3F7E-4EF1-B6D5-CE578E6595D8", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "URSS", "Chine", "France", "Vietnam"], "durationSec": 1490, "publicationDate": "1965-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["March\u00e9 Commun", "Vietcong", "Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne (CE)", "Parti travailliste britannique"], "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique", "politique", "arm\u00e9e de terre", "relations Est Ouest", "guerre du Vietnam", "politique agricole", "l\u00e9gislatif national"], "excerpt": "2. (A 1.57) Pierre Drouin revient sur la mise en place par les Six, d\u00e8s 1962, d'un fonds commun de garantie des produits agricoles, accord convenu jusqu'au 1er juillet 1965, vide juridique au-del\u00e0. Les r\u00e9cents entretiens franco-allemands auront-ils un impact sur les discussions ? La Hollande, qui veut aller vers de plus en plus de supranationalit\u00e9, souhaite \u00e9tendre les pouvoirs du parlement europ\u00e9en et lui donner le contr\u00f4le sur le budget de la Communaut\u00e9 : la France n'en veut pas. L'Italie souhaite r\u00e9gler les d\u00e9tails de cette politique agricole. La Belgique ne s'est pas encore clairement manifest\u00e9e. Pierre Drouin reste plut\u00f4t optimiste sur les possibilit\u00e9s d'arriver \u00e0 un accord des Six. - 3. (A 9.34) Divergences d'interpr\u00e9tation sur les r\u00e9sultats de l'entrevue, on parle d'une m\u00e9thode du malentendu utilis\u00e9e par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. - 4. (A 12.30) A la Chambre des communes, d\u00e9clenchement d'une offensive politique venant de l'opposition conservatrice \u00e0 laquelle le premier ministre travailliste Harold Wilson doit faire face. D\u00e9bats sur les finances britanniques, \u00e9conomies envisag\u00e9es dans le secteur militaire. - 5. (A 15.31) Les prochaines batailles s'annoncent de plus en plus violentes, selon Maxwell Taylor, ambassadeur am\u00e9ricain \u00e0 Sa\u00efgon. (A 18.07) Commentaire de Sa\u00efgon : \u00e9volution de la situation sur place. - 6. (A 19.54). - 7. (A 20.29) P\u00e9kin reprend ses attaques contre le Kremlin. (A 21.24) Commentaire de Moscou. Tr\u00eave rompue entre P\u00e9kin et Moscou, la Chine formule publiquement des accusations contre les dirigeants sovi\u00e9tiques et refuse la pr\u00e9sence de l'URSS \u00e0 la Conf\u00e9rence afro-asiatique d'Alger", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e9conomique au Monde", "name": "Drouin, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de l'AFP \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Reymond, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Champagne, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "65.06.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-158986", "durationSec": 1470, "publicationDate": "1965-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons campagnards", "source": "gico", "title": "65.06.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236559", "durationSec": 822, "publicationDate": "1965-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 la m\u00e9moire d'Auguste S\u00e9rieyx, compositeur : A l'occasion du 100e anniversaire de la naissance du compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27243FD7-672D-4A3C-BD54-CC211490872C", "durationSec": 355, "publicationDate": "1965-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colombo, Pierre", "S\u00e9rieyx, Auguste", "Jaques-Dalcroze, Emile", "Indy, Vincent d'", "S\u00e9rieyx, Marie-Louise"], "thematicThemes": ["compositeur", "enseignement de la musique"], "excerpt": "Hommage de Madame Marie-Louise S\u00e9rieyx \u00e0 Auguste S\u00e9rieyx (14.06.1865 - 19.02.1949) : La premi\u00e8re rencontre avec Auguste S\u00e9rieyx lors de son Cours de Grammaire musicale, la formation de Madame S\u00e9rieyx par Jaques-Dalcroze, la fa\u00e7on d'enseigner d'Auguste S\u00e9rieyx, la collaboration de S\u00e9rieyx avec son \u00e9pouse, l'approfondissement du contrepoint, le souvenir de Vincent d'Indy, ma\u00eetre d'Auguste S\u00e9rieyx. Hommage de Pierre Colombo, chef d'orchestre : Les \u00e9tudes de Pierre Colombo avec Auguste S\u00e9rieyx, ses cours donn\u00e9s \u00e0 l'Institut Ribaupierre, l'enseignement d'Auguste S\u00e9rieyx et sa fa\u00e7on d'envisager la musique, le souvenir d'un autre \u00e9l\u00e8ve d'Auguste S\u00e9rieyx: Carlo Boller, le poste de S\u00e9rieyx de ma\u00eetre de chapelle \u00e0 Villeneuve, l'importance accord\u00e9e \u00e0 la monodie gr\u00e9gorienne, les pens\u00e9es philosophiques d'Auguste S\u00e9rieyx.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse d'Auguste S\u00e9rieyx", "name": "S\u00e9rieyx, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Colombo, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCHE (ATHL\u00c9TISME)"], "id": "asset-189707", "thematicGeographicals": ["LUTRY"], "durationSec": 136, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lutry : 19650613, match triangulaire de marche \u00e0 pied entre les \u00e9quipes de Suisse, Pays-Bas et Belgique.", "title": "65.06.13", "visualGeographicals": ["LUTRY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1965-06-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MARCHE (ATHL\u00c9TISME)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00caTRE"], "id": "asset-201176", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 842, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 19650613, l'institution Marianum re\u00e7oit les chr\u00e9tiens qui ont une vocation tardive de pr\u00eatre. Gr\u00e2ce \u00e0 un enseignement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9, l'institution compl\u00e8te leurs \u00e9tudes et leur permet d'entrer au s\u00e9minaire dans de brefs d\u00e9lais.", "title": "LE PRETRE : VOCATION D'ADULTES - 65.06.13", "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1965-06-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PR\u00caTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}]}}