{"response": {"numFound": 2063, "start": 800, "docs": [{"source": "siranau", "title": "\"La danse macabre\". De Corinna Bille : Lecture par l'auteur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-81A25F4F-08E4-43A3-9AA7-0AE1886D5654", "durationSec": 395, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivaine suisse romande", "name": "Bille, Corinna", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine suisse romande", "name": "Bille, Corinna", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Aline. De Charles Ferdinand Ramuz (6/14)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D9F3C529-C4E0-4EA6-99CD-C40ACB5CB81C", "durationSec": 691, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9cup\u00e9ration des d\u00e9chets plastiques : Interview de Constant Wippler, directeur du Centre de recherche sur les macro-mol\u00e9cules et de l'Ecole d'application des hauts polym\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C070175-B0E3-47D1-B907-CD0E446145ED", "durationSec": 682, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plastique", "recyclage des d\u00e9chets"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre de recherche sur les macro-mol\u00e9cules et de l'Ecole d'application des hauts polym\u00e8res", "name": "Wippler, Constant", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Aline. De Charles Ferdinand Ramuz (5/14)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-43B71038-214E-4821-9322-62AABD228A66", "durationSec": 777, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Aline. De Charles Ferdinand Ramuz (11/14)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A57CFDF0-649D-4DE7-87EB-6BD88D0CE090", "durationSec": 587, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Aline. De Charles Ferdinand Ramuz (12/14)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7A9C11A0-E321-49D7-B948-A2DF45A1FF25", "durationSec": 734, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Au souvenir du chaume\". De et par Alexandre Voisard", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-20E858F0-00BB-4B32-9DBA-BF040CBF6BE9", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 327, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Aline. De Charles Ferdinand Ramuz (7/14)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B373B5AE-5C81-410D-AF4C-3FE489219BA1", "durationSec": 565, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"La plus belle histoire d'amour\". De Maurice Chappaz : Lecture par l'auteur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-20EF46C7-D945-459F-82C7-4C4B7EAFB8D1", "durationSec": 308, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Aline. De Charles Ferdinand Ramuz (14/14)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7F3F19D0-3AE9-407A-AACE-E4A2E5D4826D", "durationSec": 581, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Aline. De Charles Ferdinand Ramuz (2/14)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B8C7C9FF-B4C0-4745-A168-91066D5CE662", "durationSec": 529, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "2EME TRIENNALE DE LA PHOTO A FRIBOURG : ELLE SORT DE LA CHAMBRE NOIRE - 78.09.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-255671", "durationSec": 1406, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CARTIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Aline. De Charles Ferdinand Ramuz (13/14)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BEB0C40E-667F-4320-8868-7CBB932CFBCE", "durationSec": 572, "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.09.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105140", "publicationDate": "1978-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours en fran\u00e7ais du Pape Jean-Paul Ier pour la r\u00e9ception des diplomates", "id": "sound-CE2DEB74-9834-4565-B516-4A0F80A51F19", "durationSec": 47, "publicationDate": "1978-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul Ier"], "alternativeTitle": ["Pape Jean-Paul Ier  / SIR_1978-08-31_emission-sans-nom_CE2DEB74-9834-4565-B516-4A0F80A51F19 / Discours en fran\u00e7ais du Pape Jean-Paul Ier pour la r\u00e9ception des diplomates", "Emission sans nom - 31.08.1978"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312405", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Jean-Paul Ier", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3312401"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.31", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "POMPE \u00c0 CHALEUR", "\u00c9NERGIE SOLAIRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "ONNENS (FR)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187102", "publicationDate": "1978-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Pape Jean-Paul Ier", "id": "ece-3312401", "durationSec": 47, "publicationDate": "1978-08-30T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312401", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3312401"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.29", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "POLITIQUE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "INAUGURATION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00c9L\u00c9PHANT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "LAC", "PORT"], "visualGeographicals": ["ZERMATT", "SUISSE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "DELLEY", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187101", "publicationDate": "1978-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT DE PROPRI\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["PISANI, EDGARD"], "id": "asset-220750", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3619, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780829, entretien avec PISANI, Edgard, ancien ministre fran\u00e7ais de l'Equipement, puis de l'Equipement et du Logement de 19660000 \u00e0 19670000 et auteur du livre \"Utopie fonci\u00e8re\", sur la remise en question de la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re.", "title": "LES LIBERTES EN CAUSE : EDGARD PISANI - 78.08.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1978-08-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PISANI, EDGARD"], "thematicThemes": ["DROIT DE PROPRI\u00c9T\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Flash de 22 heures", "source": "siranau", "title": "D\u00e9clarations de Mgr Mamie et Mgr Schwery sur l'\u00e9lection du nouveau Pape Jean-Paul Ier", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B500C488-5405-42F1-82EA-B94D3B59B22D", "durationSec": 109, "publicationDate": "1978-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul Ier"], "thematicThemes": ["pape", "religion et croyances"], "excerpt": "R\u00e9action tronqu\u00e9e de Mgr Mamie; puis celle de Mgr Schwery qui est extr\u00eamement satisfait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Mamie, Pierre (Mgr)", "type": "Participant"}, {"role": "Ev\u00eaque du Valais", "name": "Schwery, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "UNILATERALE DE ROME (PAPE JEAN-PAUL I) - 78.08.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-133204", "durationSec": 425, "publicationDate": "1978-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Atelier", "source": "gico", "title": "ORBE 2 (ENREGISTREMENT) - 78.08.28", "id": "asset-241340", "durationSec": 1974, "publicationDate": "1978-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.28", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "CENTRALE THERMIQUE", "BISON", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "NAISSANCE", "ACCOUCHEMENT", "PROTECTION DES ANIMAUX", "AMBULANCE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "DANSE FOLKLORIQUE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "LAUSANNE", "SERVION", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187124", "publicationDate": "1978-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Atelier", "source": "gico", "title": "ORBE 1 (ENREGISTREMENT) - 78.08.28", "id": "asset-235327", "durationSec": 1532, "publicationDate": "1978-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Pierre Vittoz, pasteur", "id": "sound-B8EF6D08-DB3B-4B67-9626-2A00CC3E71B7", "durationSec": 388, "publicationDate": "1978-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierre Vittoz"], "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Pidoux, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Jean de la Croix pr\u00e9sent\u00e9 par le P\u00e8re Jean de la Croix-Kaelin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B745603-FD55-47CC-A968-905355B31A0D", "durationSec": 822, "publicationDate": "1978-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix, Jean de la"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Croix-Kaelin, Jean de la", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "78.08.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-257016", "durationSec": 417, "publicationDate": "1978-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "COCKPIT D'AVION", "AVION CIVIL", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL"], "id": "asset-223712", "thematicGeographicals": ["COINTRIN"], "durationSec": 5554, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cointrin : a\u00e9roport, sur piste, 19780825, images de tournage du d\u00e9tournement d'un avion Boeing 707 de la TWA sur Gen\u00e8ve, en provenance de New York, avec 89 personnes \u00e0 bord. Un pirate de l'air menace de faire sauter l'appareil avec 2 bombes plac\u00e9es dans la soute de fret, avec pour exigence la lib\u00e9ration de l'ancien dauphin d'HITLER, HESS Rudolf. Les passagers et les membres de l'\u00e9quipage sont lib\u00e9r\u00e9s, sains et saufs, tandis que le pirate de l'air, perruqu\u00e9, dispara\u00eet parmi les passagers. Il sera d\u00e9masqu\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'analyse de ses cheveux.", "title": "DETOURNEMENT D'AVION TWA SUR GENEVE - 78.08.25", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN"], "publicationDate": "1978-08-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267022", "publicationDate": "1978-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.24", "visualThemes": ["ESTIVAL", "NOCTURNE", "AGRICULTEUR", "PAIN", "BOULANGER", "BL\u00c9"], "visualGeographicals": ["ECHALLENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187123", "publicationDate": "1978-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.23", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU"], "visualGeographicals": ["CLARENS", "GRUYERES", "GENEVE-VILLE", "GRUYERES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-192611", "publicationDate": "1978-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "ANALYSE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["COUTAU, GILBERT"], "id": "asset-223354", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780822, entretien avec COUTAU Gilbert, directeur de la Soci\u00e9t\u00e9 pour le D\u00e9veloppement de l'Economie Suisse (SDES) sur la libert\u00e9 d'entreprendre et la situation \u00e9conomique en Suisse.", "title": "LES LIBERTES EN CAUSE : GILBERT COUTAU - 78.08.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["SOCI\u00c9T\u00c9 POUR LE D\u00c9VELOPPEMENT DE L'\u00c9CONOMIE SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1978-08-22T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SOCI\u00c9T\u00c9 POUR LE D\u00c9VELOPPEMENT DE L'\u00c9CONOMIE SUISSE"], "thematicPersons": ["COUTAU, GILBERT"], "thematicThemes": ["ENTREPRISE", "ANALYSE \u00c9CONOMIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.22", "visualThemes": ["ALPINISME"], "visualGeographicals": ["MONT-BLANC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-192610", "publicationDate": "1978-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "title": "IL Y A 10 ANS PRAGUE", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-98351", "durationSec": 8562, "publicationDate": "1978-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.21", "visualThemes": ["CARILLON"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-195402", "publicationDate": "1978-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9r\u00e8se d'Avila pr\u00e9sent\u00e9e par B. Morel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A8EAF6F-8A12-4000-8FF8-AAE3D35102F3", "durationSec": 889, "publicationDate": "1978-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["d'Avila, Th\u00e9r\u00e8se"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Morel, B.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "78.08.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-257022", "durationSec": 480, "publicationDate": "1978-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Sierre: Centenaire et inauguration du nouveau drapeau de la soci\u00e9t\u00e9 \"La Grande Cible de Sierre\" avec le rassemblement de la F\u00e9d\u00e9ration des Vieilles Cibles du Valais central", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1F8710EB-EF5B-414F-8B1A-40D1BEB360B9", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sierre"], "durationSec": 4104, "publicationDate": "1978-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "excerpt": "Avec la participation du Sirrensis sextett de Sierre, du Groupe de fanfare \"Les Doryphores\" de Mi\u00e8ge, du Choeur d'hommes \"L'Echo de Mi\u00e8ge\", de l'Ecole d'accord\u00e9on de Richard Clavien, de la\" Gm\u00fcndner Blaskapelle\" de Gm\u00fcnd am Tegnersee (Allemagne), De Richard Clavien de Mi\u00e8ge, du Trio Gasser-Rufiner de Sierre", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.18", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "AVION MILITAIRE", "MEETING A\u00c9RIEN", "PRESSE", "ROTATIVE", "ESTIVAL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "MEETING A\u00c9RIEN"], "visualGeographicals": ["RANGIERS, LES", "BEX", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY"], "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201679", "publicationDate": "1978-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["De Monthey par temps estival \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970"], "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Monthey.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUIGOZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la travers\u00e9e de l'Atlantique \u00e0 bord d'un ballon par trois personnes : Interview de Jean-Paul Kuenzi, a\u00e9rostier, qui explique les aspects techniques d'une telle aventure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-225004DB-DFC7-488B-A17A-8641C51C58CF", "thematicGeographicals": ["Atlantique"], "durationSec": 296, "publicationDate": "1978-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploit sportif", "ballon (a\u00e9rostat)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "a\u00e9rostier", "name": "Kuenzi, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102852", "publicationDate": "1978-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267021", "publicationDate": "1978-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267020", "publicationDate": "1978-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLITUDE", "\u00c9CRIVAIN", "LIBERT\u00c9", "MARGINALIT\u00c9"], "id": "asset-221108", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3583, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780815, LOVAY Jean-Marc, \u00e9crivain, explique sa rupture avec les servitudes sociales. Il parle de son mode de vie alternatif et de son m\u00e9tier d'\u00e9crivain.", "title": "JEAN-MARC LOVAY - 78.08.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1978-08-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOLITUDE", "\u00c9CRIVAIN", "LIBERT\u00c9", "MARGINALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Yvan Audouard", "imageURL": "http://www.rts.ch/3752518.image", "id": "ece-3752769", "durationSec": 2548, "publicationDate": "1978-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une interview de Yvan Audouard pour son livre \"L'heure d'\u00e9t\u00e9\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3752769", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3752769"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "Y. AUDOUARD + A. DECOTTE - 78.08.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-193369", "durationSec": 2548, "publicationDate": "1978-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "CARTIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267019", "publicationDate": "1978-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Jean Calvin pr\u00e9sent\u00e9 par Olivier Fatio", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE311426-F8A7-4427-BC1B-CD589F6DA701", "durationSec": 625, "publicationDate": "1978-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calvin, Jean"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Fatio, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "78.08.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-257027", "durationSec": 459, "publicationDate": "1978-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Les Avants: A l'occasion de la B\u00e9nichon", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-CDC6C8DC-B93B-4FC9-B1B4-6924C2F502E2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Marsens", "Les Avants"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1978-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur d'hommes \"La Jeune Harmonie\" de Chernex, de l'Ensemble de cuivres du MOB \"La Panoramique\" de Montreux, de l'orchestre champ\u00eatre \"Kapelle Andreas\" de Veytaux, de Bernard Romanens de Marsens, de la Fanfare de Glion \"L'Echo des Alpes\", de l'orcheste de danse \"Les Georgy's\" de Villeneuve, du Choeur mixte paroissial \"L'Union\" de Saint-Aubin", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.11", "visualThemes": ["CONCOURS", "VIOLON", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103967", "publicationDate": "1978-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Un invit\u00e9 de marque", "imageURL": "http://www.rts.ch/7931412.image", "id": "ece-7931418", "durationSec": 119, "publicationDate": "1978-08-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Souvenir du g\u00e9n\u00e9ral Guisan au march\u00e9-concours.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7931418", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7931418"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.10", "visualThemes": ["COURSE DE CHEVAUX", "CONCOURS", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100582", "publicationDate": "1978-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Des yeux pour entendre", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO"], "id": "asset-220510", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3286, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19781008, balade \u00e0 travers les compositions pour piano de DEBUSSY Claude avec le pianiste GAUTIER Henri entour\u00e9 de deux enfants pianistes amateurs.", "title": "LES JARDINS DE DEBUSSY - 78.08.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1978-08-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267018", "publicationDate": "1978-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICALISME", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "visualPersons": ["KAPPELER, BEAT"], "id": "asset-221924", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3757, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780808, entretien avec KAPPELER Beat, \u00e9conomiste et secr\u00e9taire national de l'Union syndicale suisse (USS) sur les libert\u00e9s du travail.", "title": "LES LIBERTES EN CAUSE : BEAT KAPPELER - 78.08.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1978-08-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KAPPELER, BEAT"], "thematicThemes": ["SYNDICALISME", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.08", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103835", "publicationDate": "1978-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La vie selon Julot", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441940.image", "id": "ece-3441942", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1978-08-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec \"Julot\", un natif de la Vall\u00e9e de Joux haut en couleurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441942", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441942"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00c9D\u00c9RALISME", "INTERVIEW", "POUVOIR", "SOCIOLOGIE", "D\u00c9CENTRALISATION ADMINISTRATIVE"], "id": "asset-100793", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1127, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780807, KRAMER Pierre s'entretient avec les sociologues BASSAND Michel et FRAGNIERE Jean-Pierre, auteurs du livre \"Le pouvoir dans la ville, essai sur la d\u00e9mocratie urbaine\", qui s'expriment sur l'exercice du pouvoir dans les collectivit\u00e9s urbaines et locales. Selon leur \u00e9tude, la tendance serait \u00e0 une centralisation du pouvoir, ce qui amoindrit consid\u00e9rablement l'autonomie communale, et ceci m\u00eame en Suisse.", "title": "JEAN-PIERRE FRAGNIERE ET MICHEL BASSAND - 78.08.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1978-08-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00c9D\u00c9RALISME", "INTERVIEW", "POUVOIR", "SOCIOLOGIE", "D\u00c9CENTRALISATION ADMINISTRATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "EDITION SPECIALE : HOMMAGE AU PAPE PAUL VI - 78.08.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95482", "durationSec": 869, "publicationDate": "1978-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "PORTRAIT D'UN JURASSIEN : LA VIE SELON JULOT - 78.08.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255957", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1978-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Ayent - Anz\u00e8re \u00e0 fond!", "imageURL": "http://www.rts.ch/6164242.image", "id": "ece-6164243", "durationSec": 223, "publicationDate": "1978-08-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Aucun d\u00e9tail n'est laiss\u00e9 au hasard pour cette course de c\u00f4te exigeante.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6164243", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6164243"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Annonce de la mort du Pape Paul VI Par M. Le Paige", "id": "sound-30F3CE0E-BEB5-4A54-A0BF-5D1C831E1E12", "durationSec": 76, "publicationDate": "1978-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission: Flash sp\u00e9cial  de 21h45", "alternativeExcerpt": ["Emission: Flash sp\u00e9cial  de 21h45"], "alternativeTitle": ["Mort de Paul VI  / SIR_1978-08-06_emission-sans-nom_30F3CE0E-BEB5-4A54-A0BF-5D1C831E1E12 / Annonce de la mort du Pape Paul VI Par M. Le Paige", "Emission sans nom - 06.08.1978"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312422", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3312418"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Guillaume Farel pr\u00e9sent\u00e9 par Edouard Urech (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48D1A3EA-3A59-4183-AB67-5375D7F1481F", "durationSec": 594, "publicationDate": "1978-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farel, Guillaume"], "thematicThemes": ["R\u00e9forme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Urech, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Guillaume Farel pr\u00e9sent\u00e9 par Edouard Urech (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-230267CE-2F7A-4A0F-9735-12D98726FFD0", "durationSec": 581, "publicationDate": "1978-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farel, Guillaume"], "thematicThemes": ["R\u00e9forme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Urech, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "78.08.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-257018", "durationSec": 432, "publicationDate": "1978-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Mort de Paul VI", "id": "ece-3312418", "durationSec": 76, "publicationDate": "1978-08-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission: Flash sp\u00e9cial  de 21h45", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312418", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3312418"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Notes sur des notes", "source": "siranau", "title": "1. Echos de la vie musicale d'ici et d'ailleurs. - 2. Entretien avec Eric Tappy, t\u00e9nor suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-75ABEA53-D0A5-480B-B114-3BF48E299881", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3717, "publicationDate": "1978-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tappy, Eric"], "thematicThemes": ["musique classique", "t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tappy, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrin, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Le pont du Ganter", "imageURL": "http://www.rts.ch/6184247.image", "id": "ece-6184248", "durationSec": 71, "publicationDate": "1978-08-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Menant au col du Simplon, il est le pont de tous les superlatifs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6184248", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6184248"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.04", "visualThemes": ["BILLET DE BANQUE", "COLLECTION", "SERPENT", "PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00c9COLE DE RECRUES", "CASERNE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE", "VALAIS", "NYON", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100890", "publicationDate": "1978-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.03", "visualThemes": ["TECHNIQUE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PI\u00c8CE D\u00c9TACH\u00c9E", "TECHNIQUE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PI\u00c8CE D\u00c9TACH\u00c9E", "RUE", "VILLE", "RUE", "MUSICIEN"], "visualGeographicals": ["MARLY", "SUISSE", "SUISSE", "ST-URSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100877", "publicationDate": "1978-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.02", "visualThemes": ["CHEVREUIL", "CHEVREUIL", "FRONTI\u00c8RE", "FRONTALIER", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "COLLONGES-SOUS-SALEVE", "ANNECY", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100658", "publicationDate": "1978-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Un job pour l'\u00e9t\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451165.image", "id": "ece-3451167", "durationSec": 268, "publicationDate": "1978-08-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ils apprivoisent le monde du travail gr\u00e2ce \u00e0 leur petit boulot d'\u00e9t\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451167", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451167"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Des lieux et des textes retrouv\u00e9s: Charles-Ferdinand Ramuz. S\u00e9rie de Christian Sulser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA5F18E1-7973-479C-BA7B-0EE95E1919D5", "thematicGeographicals": ["Buchillon", "Suisse romande", "Saillon", "Vaud", "Derborence", "Valais", "Assens"], "durationSec": 8559, "publicationDate": "1978-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pache, Aim\u00e9", "Stravinsky, Igor", "Farinet", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["peinture", "po\u00e9sie", "lac", "oeuvre musicale", "montagne", "p\u00e9ch\u00e9", "vigne", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Aim\u00e9 Pache, peintre vaudois. L'Histoire du Soldat. La Beaut\u00e9 sur la terre. Le Passage du po\u00e8te. Derborence. Salutation paysanne.La Mort du grand Favre. Farinet. Chant de notre Rh\u00f4ne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur \u00e0 Derborence", "name": "Sautier, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Favarger, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur, vigneron", "name": "Bouvard, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Dubulluit, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Guex, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchstre", "name": "Auberson, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "architecte, syndic de Buchillon", "name": "Perrelet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "title": "FETE NATIONALE DU PREMIER AOUT 1978 A CHATEAU-D'OEX - 78.08.01", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-224608", "durationSec": 4747, "publicationDate": "1978-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRUSTLEIN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.08.01", "visualThemes": ["ENSOLEILL\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["ZERMATT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100862", "publicationDate": "1978-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Quinzi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6A73E68F-417D-4930-8CF2-49DA31082565", "durationSec": 977, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Septi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2FA5B7D4-B5B2-4606-A18F-5279CA4F562F", "durationSec": 779, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Deuxi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E5988190-82B5-4234-B37C-96E7BECCAC04", "durationSec": 992, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Neuvi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BEA5FE77-8AE0-49AE-976F-C5CAE88A9143", "durationSec": 1040, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Quatorzi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D039DFC3-D314-4BC1-BABA-D9DBF1A05820", "durationSec": 965, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Douzi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BA744379-ADC9-4B3D-B8AA-B9EDC28ED233", "durationSec": 879, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Treizi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C02AD674-1FCF-4473-A449-1E6FE54D62CF", "durationSec": 901, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Onzi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1AF88DC8-A37F-4FC9-857C-122EEBB8D9E2", "durationSec": 923, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9. Roman de C.-F. Ramuz lu par Andr\u00e9 Schmidt", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A83DE6AC-09DA-4723-9EB4-60C002568D8C", "durationSec": 13221, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Huiti\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-11143586-9D96-4750-8F36-3DF7198FD968", "durationSec": 890, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Troisi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-27AD8679-B46D-47F0-A38C-5191D97AE694", "durationSec": 817, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Dixi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-39E40A21-4A63-4852-BE34-22A4D0897B7B", "durationSec": 1055, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Sixi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-82CFFFEA-D6E8-464E-9B01-F4F4D033F2FA", "durationSec": 956, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Quatri\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EA069604-9E10-4AF3-880D-7B0C6A159DCB", "durationSec": 817, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Cinqui\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7541CB90-FF95-4668-912E-5AB5B6D715C4", "durationSec": 1002, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Jean-Luc pers\u00e9cut\u00e9 : Premier \u00e9pisode", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FEFEC115-B8C4-4726-8FAE-02D1540276AB", "durationSec": 819, "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-105174", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1126, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780731, HUPPI Dominique s'entretient avec le physicien genevois COURVOISIER Jean-Claude \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"L'Aube solaire\". Le physicien aborde la question de l'\u00e9nergie solaire face au nucl\u00e9aire et aux \u00e9nergies fossiles dans ses aspects \u00e9conomiques, politiques et sociologiques.", "title": "JEAN CLAUDE COURVOISIER - 78.07.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.07.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267017", "publicationDate": "1978-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "51 Minutes 12 secondes \u00e0 huis-clos. De Stanley G. Bakers", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DE8C4F91-A407-4534-9A8F-297825787071", "durationSec": 3121, "publicationDate": "1978-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bakers, Stanley G.", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Day, sa fille", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "le speaker", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Ferniak, magistrat", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "bruiteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.07.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267016", "publicationDate": "1978-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.07.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267015", "publicationDate": "1978-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Norbert Moret, compositeur fribourgeois : sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1A493AE-4A9C-4293-B880-332271C8EA13", "durationSec": 1119, "publicationDate": "1978-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moret, Norbert"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique s\u00e9rielle"], "excerpt": "Dans le cadre des rencontres jeunesse et musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Moret, Norbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 78.07.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267014", "publicationDate": "1978-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Je chante", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "SUISSES ROMANDS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY", "FERRY, JACQUES"], "id": "asset-191955", "thematicGeographicals": ["CORCELETTES"], "durationSec": 724, "mediaType": "video", "excerpt": "* Corcelettes : Centre artisanal, 19780429, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9e par STALDER Madeleine et l'humoriste FERRY Jacques animant les pr\u00e9sentations, proposant de faire d\u00e9couvrir des chanteurs romands qui interpr\u00e8tent une de leurs chansons.", "title": "78.07.26", "visualGeographicals": ["CORCELETTES"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1978-07-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "SUISSES ROMANDS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "STALDER, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}]}}