{"response": {"numFound": 2063, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "id": "asset-181402", "durationSec": 742, "mediaType": "video", "title": "IT'S SOMMER TIME - 78.10.01", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1978-10-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "SIGNES D'ESPERANCE... - 78.10.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258013", "durationSec": 590, "publicationDate": "1978-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "78.10.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-257949", "durationSec": 495, "publicationDate": "1978-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "LOUIS-ALBERT ZBINDEN - 78.10.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-221914", "durationSec": 3587, "publicationDate": "1978-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19781001, \u00e9mission litteraire anim\u00e9e par CHARBON Catherine avec la participation en qualit\u00e9 de chroniqueurs litteraires de BROCHIER Jean-Jacques, LICHTENSTEIN Irene, MOULIN Jean-Pierre et JACCARD Roland ainsi qu'en celui du \"Grand Invit\u00e9\" de ZBINDEN Louis-Albert, journaliste et \u00e9crivain.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "HOMMAGE A JEAN-PAUL IER - 78.10.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-220681", "durationSec": 1169, "publicationDate": "1978-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FANFARE", "POLKA", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["BERTRAND, PLASTIC", "GAINSBOURG, SERGE"], "id": "asset-112720", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2440, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19781001, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "78.10.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1978-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concours international d'ex\u00e9cution musicale", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CONCERT", "FL\u00dbTE TRAVERSI\u00c8RE", "CONTREBASSE"], "visualPersons": ["AUBERSON, JEAN-MARIE"], "id": "asset-98157", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2982, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : Victoria Hall, 19780930, 1 \u00e8re partie en direct du concert final des laur\u00e9ats du 34 \u00e8me Concours international d'ex\u00e9cution musicale (CIEM) 1978 avec l'Orchestre de la Suisse romande (OSR) sous la direction d'AUBERSON Jean-Marie interpr\u00e9tant le concerto pour contrebasse en si mineur de BOTTESINI Giovanni et le concerto pour fl\u00fbte en r\u00e9 majeur KW 313 de MOZART Wolfgang Amadeus.", "title": "CONCERT FINAL DES LAUREATS - CIEM 1978", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1978-09-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["CONCERTO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CONCERT", "FL\u00dbTE TRAVERSI\u00c8RE", "CONTREBASSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Morges: 23e F\u00eate des Vendanges de La C\u00f4te", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1103C05C-41C4-450F-A58A-37F4039EF6CB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Morges"], "durationSec": 3466, "publicationDate": "1978-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare \"L'Union Instrumentale\" de Morges, du Choeur des Ecoles primaires de Morges, de l'Ensemble musical de la Compagnie vaudoise d'\u00e9lectricit\u00e9 \"La Caravelle\" de Morges, du Club d'accord\u00e9onistes \"L'Aurore\" de Morges, du Choeur mixte \"La R\u00e9cr\u00e9ation\" de Morges, de la fanfare \"La Riviera vaudoise\" de Lausanne, de l'Orchestre \"Black Gilet's Stompers\" de Morges/Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Monsieur m\u00e9t\u00e9o", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474981.image", "id": "ece-3444089", "durationSec": 106, "publicationDate": "1978-09-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il semble que Monsieur M\u00e9t\u00e9o dit toujours la m\u00eame chose...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444089", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444089"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Journal du matin. - 2. Annonce de la mort du Pape Jean-Paul 1er (1/2)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Commentaire"], "id": "sound-04B6B29E-F85C-40BD-840B-EF195D13A936", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul Ier"], "thematicThemes": ["pape", "mort (biologie)"], "excerpt": "[Seule la partie concernant le d\u00e9c\u00e8s de Jean-Paul Ier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crite] 1. Actualit\u00e9s nationales et internationales. - 2. A 61'18'' : Bref commentaire de Jean Neuvecelle donnant les premi\u00e8res informations sur les circonstances du d\u00e9c\u00e8s. A 76'50'' : Rappel du d\u00e9c\u00e8s et annonce que la r\u00e9daction reviendra sur l'\u00e9v\u00e9nement dans les prochaines \u00e9ditions. [Changement de style musical]. A 86'36'' : Andr\u00e9 Kolly consacre la \"Minute oecum\u00e9nique\" \u00e0 sa r\u00e9action \u00e0 chaud \u00e0 l'annonce du d\u00e9c\u00e8s. A 91'18 : Flash d'information reprenant en une la nouvelle du d\u00e9c\u00e8s et retra\u00e7ant sa courte carri\u00e8re, ainsi que les premi\u00e8res r\u00e9actions internationales. Commentaire de Pascal Delannoy sur les impressions laiss\u00e9es par ce bref pontificat.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Montmollin, Pierre de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Monique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio France", "name": "Delannoy, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Butty, conseiller national d\u00e9mocrate chr\u00e9tien, sur le paquet financier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C917646-E651-4849-B231-0A3FCAEE9F14", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "budget de l'Etat", "imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "Le PDC cherche un accord et fera tout ce qui est possible pour y parvenir, y compris le fait d'envisager une imposition des banques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois d\u00e9mocrate chr\u00e9tien", "name": "Butty, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Journal du matin. - 2. Annonce de la mort du Pape Jean-Paul Ier (2/2)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Commentaire"], "id": "sound-2FB3F7E0-0BC5-43CE-A90D-8BAF18C58FFF", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 646, "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul Ier"], "thematicThemes": ["pape", "mort (biologie)"], "excerpt": "[Seule la partie concernant le d\u00e9c\u00e8s de Jean-Paul Ier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crite] A 3'40'' : Edition du journal de 8 Heures. Reprise de la nouvelle avec extrait de son hom\u00e9lie durant sa messe d'ordination et commentaire de Jean Neuvecelle d\u00e9crivant les premi\u00e8res mesures prises par le Vatican. R\u00e9action de Gabriel Bullet et Henri Schwery. Portait de Jean-Paul Ier par Jean Neuvecelle. [Fin tronqu\u00e9e]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardinal", "name": "Schwery, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Bullet, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "pape (Archives)", "name": "Jean-Paul Ier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Montmollin, Pierre de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio France", "name": "Delannoy, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Journal du matin : Mort du Pape Jean-Paul Ier. - 2. Journal de 9 Heures. - 3. La puce \u00e0 l'oreille (2/2)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AACCFEE8-5832-487E-A2EC-D94503039655", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 560, "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul Ier"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "pape", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "Journal de 10h qui ouvre sur le d\u00e9c\u00e8s de Jean-Paul Ier et revient sur sa br\u00e8ve carri\u00e8re. Les catholiques de Suisse centrale expriment leur tristesse. Les \u00e9glises de Rome sonnent le glas et beaucoup de fid\u00e8les se sont rassembl\u00e9s. Le personnel Alitalia a suspendu la gr\u00e8ve de 12 heures d\u00e9clanch\u00e9e \u00e0 minuit apr\u00e8s avoir entendu l'annonce du d\u00e9c\u00e8s du pape. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dunand, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Journal de Midi : Mort du Pape Jean-Paul Ier. - 2. Journal de 12 Heures 30. - 3. Journal de 13 Heures 30 (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60333AA0-F456-4C20-B3EE-D89178047491", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 493, "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul Ier"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "pape"], "excerpt": "A 2'40'' : Bulletin d'information de 14 Heures reprenant les grands titres. R\u00e9actions face au d\u00e9c\u00e8s de Jean-Paul Ier. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Journal du matin : Mort du Pape Jean-Paul Ier. - 2. Journal de 9 Heures. - 3. La puce \u00e0 l'oreille (1/2)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F6CA714B-FD83-4757-A5EF-4F3DF1FA182D", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont", "Vatican", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul Ier"], "thematicThemes": ["pape", "mort (biologie)", "question jurassienne"], "excerpt": "[Seule la partie concernant le d\u00e9c\u00e8s de Jean-Paul Ier et les sujets importants ont \u00e9t\u00e9s d\u00e9crits]. 1. Ouverture du journal sur l'annonce du d\u00e9c\u00e8s du pape avec extrait de son hom\u00e9lie lors de sa messe d'intronisation. Correspondance de Jean Neuvecelle expliquant les premi\u00e8res mesures prises et les circonstances connues du d\u00e9c\u00e8s. R\u00e9actions de Gabriel Bullet et Henri Schwery. Portrait d\u00e9taill\u00e9 de Jean-Paul Ier par Jean Neuvecelle. Sujets d'actualit\u00e9 nationale et internationale. M\u00e9t\u00e9o. Revue de presse par  Serge Schmidt qui reprend les articles parus lors de l'\u00e9lection de Jean-Paul Ier, avant de reprendre l'actualit\u00e9. Agenda culturel par Liliane Perrin. Informations pratiques par Andr\u00e9 Nussl\u00e9 : ch\u00e8ques Reka, ouverture du comptoir de Martigny. F\u00eate des Vendanges \u00e0 Morges et Neuch\u00e2tel. F\u00eate du peuple jurassien \u00e0 Del\u00e9mont. F\u00eate des r\u00e9coltes \u00e0 Montricher. F\u00eate des m\u00e9tiers d'autrefois \u00e0 Ropraz. Bourse-vente-\u00e9change de chaussures de ski et skis \u00e0 Ouchy. - 2.  A 61'14'' : Journal de 9 Heures : D\u00e9c\u00e8s de Jean-Paul Ier avec diff\u00e9rentes r\u00e9actions cit\u00e9es. Portrait de Jean-Paul Ier par Andr\u00e9 Kolly. - 3. A 67'56'' D\u00e9but de l'\u00e9mission. A 73'46'' : horoscope. A 85'40'' : Carte postale sonore en couleur par Jacques Lacarri\u00e8re : A propos de l'\u00eele de Chios. A 99'39'' : Clopin-clopant avec Pierre Dudan : A propos de l'amiti\u00e9, de l'amour, de son rapport avec le public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque auxiliaire de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Bullet, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Sion", "name": "Schwery, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape (Archives RSR)", "name": "Jean-Paul Ier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Perrin, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dunand, Fabien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmidt, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "hell\u00e9niste", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Journal de Midi : Mort du Pape Jean-Paul Ier. - 2. Journal de 12 Heures 30. - 3. Journal de 13 Heures 30 (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40593188-5348-49D7-8B9B-F996942945C4", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Californie", "Liechtenstein"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9", "RSR, Lausanne / Choeur", "Conseil de l'Europe", "Jean-Paul Ier", "Bocion, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "peinture", "chauffage", "voyage", "pape", "choeur", "droit de vote des femmes"], "excerpt": "[Seule la partie concernant le d\u00e9c\u00e8s de Jean-Paul Ier et les sujets importants ont \u00e9t\u00e9s d\u00e9crits] 1. Ouverture du journal sur le d\u00e9c\u00e8s de Jean-Paul Ier. - 2. A 31'07'' : Ouverture sur le d\u00e9c\u00e8s de Jean-Paul Ier : Yvette Rielle retrace sa carri\u00e8re et parle de certaines r\u00e9actions internationales. Autres sujets d'actualit\u00e9s. A 37'48'' : Evocation de la personnalit\u00e9 de Jean-Paul Ier et des causes de sa mort. Jean Neuvecelle : Choc \u00e9motif au Vatican, mais la machine \u00e0 tout de suite recommenc\u00e9 \u00e0 fonctionner. L'\u00e9motion est pr\u00e9sente dans Rome et en Italie. Andr\u00e9 Kolly : tr\u00e8s peu de papes ont eu un pontificat aussi bref. Jean-Paul Ier jouissait d'une tr\u00e8s bonne sant\u00e9. Description de la journ\u00e9e du pape, le travail est \u00e9norme et constant, il n'a pas de vie priv\u00e9e et est en exposition permanente. Avant d'\u00eatre pape, il n'\u00e9tait pas une personnalit\u00e9 connue dans l'\u00e9glise. Il \u00e9tait peu connu dans le conclave, mais correspondait tr\u00e8s bien au portrait qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini selon les besoins de l'\u00e9glise : continuit\u00e9, renforcement de la discipline, ouverture au monde et effort oecum\u00e9nique. Il se voulait l'\u00e9v\u00eaque de Rome, donc de l'\u00e9glise universelle, sans \u00eatre un super-\u00e9v\u00eaque. Son successeur sera \u00e9lu par le m\u00eame coll\u00e8ge et devrait avoir le m\u00eame profil. T\u00e9moignage de Mgr Marty : \u00e9vocation de sa personnalit\u00e9. Avant son \u00e9lection, un examen des besoins de l'\u00e9glise avait \u00e9t\u00e9 fait. Il en est ressorti que l'annonciation de la foi aux hommes d'aujourd'hui \u00e9tait prioritaire. Il ne ressent aucune distinction entre progressistes et conservateurs et estime que Jean-Paul Ier a \u00e9t\u00e9 choisi parce qu'il \u00e9tait le meilleur choix possible \u00e0 ce moment-l\u00e0. Le nouveau conclave se d\u00e9roulera dans la m\u00eame paix. R\u00e9action de Mgr Mamie : en d\u00e9placement \u00e0 Lourdes, il d\u00e9crit la r\u00e9ception de cette nouvelle. Pascal Thure recueille des r\u00e9actions de fid\u00e8les valaisans. Interview d'Henri Schwery. R\u00e9actions \u00e0 Ec\u00f4ne : Les voies de Dieu ne sont pas les n\u00f4tres. Ce nouveau pape aurait pu suivre les id\u00e9es de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, mais aurait aussi pu suivre une autre voie. Ses premiers discours \u00e9taient plut\u00f4t \u00e9difiants. Des pri\u00e8res seront dites pour Jean-Paul Ier. T\u00e9moignage de Joseph Candolfi. Commentaire sur les r\u00e9actions tessinoises. Actualit\u00e9 politique : Le  Liechtenstein va devenir membre du Conseil de l'Europe, interview de Gertude Girard-Montet qui explique les circonstances de cette adh\u00e9sion. L'absence de droit de vote des femmes aurait pu l'emp\u00eacher, mais cette nouvelle situation pourrait \u00e9voluer favorable la situation. Enorme d\u00e9passement de cr\u00e9dit pour l'installation du chauffage \u00e0 distance \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Interview de deux petits-enfants du peintre Fran\u00e7ois Bocion \u00e0 l'occasion de l'exposition au Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Lausanne. 20\u00e8me anniversaire d'Andr\u00e9 Charlet \u00e0 la t\u00eate du choeur de la Radio Suisse Romande. 3. A 90'7'' : Rappel des titres. R\u00e9cit d'un voyage en Californie par Eric Vuillemin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Vuillemin, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "vicaire g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de B\u00e2le", "name": "Candolfi, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9, directeur du s\u00e9minaire d'Ec\u00f4ne", "name": "Tissier de Mallerais, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "cardinal", "name": "Schwery, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale", "name": "Girard-Montet, Gertrude", "type": "Participant"}, {"role": "petite-fille de Fran\u00e7ois Bocion", "name": "Burri-Bocion, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Choeur de la Radio Suisse Romande", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "petit-fils de Fran\u00e7ois Bocion", "name": "Bocion, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "archev\u00eaque de Paris", "name": "Marty, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Mamie, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrusset, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Peterson, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmidt, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gentil, Germain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTSI", "name": "Ostinelli, Sergio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "78.09.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-181863", "durationSec": 984, "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.09.29", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CARAVELLE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "HORAIRE DE TRAVAIL", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "CHAUFFAGE \u00c0 DISTANCE", "H\u00d4PITAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "ECUBLENS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "MORGES", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-97584", "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derborence. De Charles Ferdinand Ramuz (20/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-50A2216B-CF02-49D7-A9BB-E5D28F1B6BB5", "durationSec": 702, "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "PRO SENECTUTE", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257259", "durationSec": 286, "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Itw Jean-Pierre Freymond, responsable Pro Senectute.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Journal du soir : D\u00e9c\u00e8s de Jean-Paul Ier. - 2. Inter-R\u00e9gions-Contact . - 3. Revue de presse al\u00e9manique. - 4. Bulletin boursier. - 5. Journal. - 6. Couleurs d'un jour (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2ED94F69-2010-4092-895B-C03C3C103638", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Morges", "La Chaux-de-Fonds", "Martigny", "Vatican", "G\u00f6sgen"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul Ier", "Romieux, Benjamin", "Matthey-Doret, Jacques"], "thematicThemes": ["industrie", "centrale nucl\u00e9aire", "mort (biologie)", "vignette autoroute", "compagnie a\u00e9rienne", "syndicalisme", "f\u00eate des vendanges", "recherche scientifique", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "foire commerciale", "pape"], "excerpt": "[Seuls les principaux sujets ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9crits]. 1. A 1'19'' : R\u00e9actions internationales \u00e0 l'annonce du d\u00e9c\u00e8s du souverain pontife. - 2. A 4'41'' : Actualit\u00e9s suisses : 50e anniversaire de Sodeco. 25e anniversaire de Modhac \u00e0 la Chaux-de-fonds. L'institut central des h\u00f4pitaux. Ouverture du comptoir de Martigny. F\u00eate des vendanges de Morges. Conf\u00e9rence de presse FTMH, syndicat de l'automobile, pour d\u00e9noncer les abus d'un patron d'une station service. - 3. A 21'47'' : Revue de presse al\u00e9manique par Georges Perrin. - 4. A 26'56'' : Bourse par Jean-Claude Gigon. - 5. A 32'43'' : Deux professeurs de m\u00e9decine romains ont demand\u00e9 une autopsie du pape. Ces deux m\u00e9decins pensent qu'il a succomb\u00e9 au \"stress du manager\". R\u00e9actions de Jimmy Carter, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing. Les cloches des \u00e9glises catholiques suisses ont sonn\u00e9 \u00e0 18h en signe de respect. L'\u00e9crivain bulgare Georgi Ivanov Markov a bien \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 selon Scotland Yard. - 5. A 37'13'' : La centrale nucl\u00e9aire de G\u00f6sgen va \u00eatre remise en service. SATA licencie ses employ\u00e9s. Une nouvelle compagnie a\u00e9rienne est fond\u00e9e sous le nom de CTA. D\u00e9bat autour de la n\u00e9cessit\u00e9 d'une vignette autorouti\u00e8re. A 57'55'' R\u00e9actions \u00e0 la mort subite du pape : d\u00e9claration du secr\u00e9taire du Conseil oecum\u00e9nique des \u00e9glises. A 60'22'' : Annonce de la prochaine retraite du chef du d\u00e9partement de l'information, Benjamin Romieux et de la nomination de Jacques Matthey-Doret \u00e0 ce poste. Interview de ce dernier \u00e0 propos de ses futures t\u00e2ches. Informations sportives. M\u00e9t\u00e9o. Conf\u00e9rence suisse des directeurs cantonaux de l'instruction publique : Le r\u00f4le de la recherche scientifique dans l'enseignement. - 6.  A 81'36\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire du Conseil oecum\u00e9nique des \u00e9glises", "name": "Potter, Philip", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs/trices RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derborence. De Charles Ferdinand Ramuz (19/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3601FF94-66EC-45B8-88E7-39CA4409D9FC", "durationSec": 616, "publicationDate": "1978-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "title": "78.09.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-256284", "durationSec": 809, "publicationDate": "1978-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "POLOGNE, L'ETANG GELE - 78.09.28", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-169193", "durationSec": 3630, "publicationDate": "1978-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL NEUCHATEL - 78.09.28", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-112062", "durationSec": 1560, "publicationDate": "1978-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.09.28", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "POMPIER", "F\u00caTE DES VENDANGES"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-94224", "publicationDate": "1978-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Le Livre et la soci\u00e9t\u00e9 : D\u00e9bat avec Claude Frochaux et Jacques Scherrer, \u00e9diteurs", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-2C58D8E5-D613-4CD7-B670-E650D3CC05E0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "1978-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["librairie", "livre (imprim\u00e9)", "lecture", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Scherrer, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derborence. De Charles Ferdinand Ramuz (18/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-18CE0B02-4973-4CC6-83BB-988D87F45BF8", "durationSec": 755, "publicationDate": "1978-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "78.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-113530", "durationSec": 2226, "publicationDate": "1978-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Productrice": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "HUGUENIN, Manon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.09.27", "visualThemes": ["PRESTATION DE SERMENT", "\u00c9TAT", "NOMINATION", "ALPINISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEPAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105403", "publicationDate": "1978-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Une barbarie moderne", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472056.image", "id": "ece-3444335", "durationSec": 1002, "publicationDate": "1978-09-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Michel Glardon d\u00e9nonce le syst\u00e8me carc\u00e9ral dans notre pays.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444335", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444335"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "La prison tue", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472077.image", "id": "ece-3472079", "durationSec": 1872, "publicationDate": "1978-09-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Champ-Dollon \u00e0 Gen\u00e8ve, une prison pas si mod\u00e8le que cela.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472079", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472079"}, {"source": "siranau", "title": "Derborence. De Charles Ferdinand Ramuz (17/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D46D93A3-AF35-4C91-B7D6-31901EC5072A", "durationSec": 667, "publicationDate": "1978-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.09.26", "visualThemes": ["EAU (RESSOURCE)", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "USINE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "USINE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "MARTIGNY", "SIERRE"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE", "ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105487", "publicationDate": "1978-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "78.09.26", "visualThemes": ["ENSOLEILL\u00c9", "F\u00caTE DES VENDANGES", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "COIFFURE", "B\u00dbCHERONNAGE", "CONCOURS", "B\u00dbCHERON", "P\u00caCHEUR", "BATEAU DE PLAISANCE", "PORT"], "visualGeographicals": ["SATIGNY", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "LAC LEMAN", "NYON", "RUSSIN", "AUVERNIER", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "GENEVE", "SION", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232449", "publicationDate": "1978-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "SAFARI-MITE - 78.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202960", "durationSec": 275, "publicationDate": "1978-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "PRISON", "SUICIDE", "PRISON", "URBANISME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ONDE"], "visualPersons": ["FONTANET, GUY", "SILVANT, FRANCOIS"], "id": "asset-221839", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL"], "durationSec": 4261, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuchatel : 19780926, une enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le que le taux de suicides dans les prisons suisses est nettement sup\u00e9rieur \u00e0 celui de nos voisins\n* Geneve : 19780926, voici l'exemple de la Place de Rive et de ses nombreuses mutations urbaines durant ces 15 derni\u00e8res ann\u00e9es\n* Geneve : 19780926, en ao\u00fbt la Radio Romande a lanc\u00e9 une op\u00e9ration pour mieux faire conna\u00eetre les ondes ultra-courtes. Cette promotion a-t-elle atteint son but ?", "title": "ONDES ULTRA-COURTES OUC / DOMINOS / MOURIR EN PRISON - 78.09.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1978-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "LES FOURMIS - 78.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202817", "durationSec": 292, "publicationDate": "1978-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "[Extrait] Le Jura demain : Interviews de Pierre Boillat, pr\u00e9sident du groupe PDC \u00e0 l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne et de Joseph Boinay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A0FE4C8F-F7D2-4249-8F76-1F85584AB9CF", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1576, "publicationDate": "1978-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "administration", "question jurassienne", "imp\u00f4t", "canton", "votation"], "excerpt": "Pierre Boillat et Joseph Boinay : Question du passage de souverainet\u00e9 du canton de Berne au canton du Jura. Probl\u00e8mes pratiques qui vont se poser au nouveau canton, des plaques min\u00e9ralogiques \u00e0 la mise en place de l'administration, \u00e0 la quotit\u00e9 d'imp\u00f4t et aux questions \u00e9conomiques. Inqui\u00e9tudes de Pierre Boillat quant \u00e0 l'avenir \u00e9conomique du canton et \u00e0 la r\u00e9soluation de la crise \u00e9conomique actuelle, qui n'a rien \u00e0 voir avec la cr\u00e9ation du canton du Jura. Question du partage des biens avec le canton du Berne : biens li\u00e9s \u00e0 la territorialit\u00e9, biens qui doivent \u00eatre partag\u00e9s (universit\u00e9s, h\u00f4pitaux,...), probl\u00e8mes des cr\u00e9ances en cours, utilisation d'un certain nombre d'infrastuctures, droits acquis, fondations. Forces politiques en pr\u00e9sence dans le canton du Jura. Que devient la notion d'Etat de combat? Quel sera le r\u00f4le du Rassemblement jurassien dans le nouveau canton?  Pierre Boillat ne craint rien de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Boinay, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}, {"role": " pr\u00e9sident du groupe PDC \u00e0 l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Boillat, Pierre (homme politique jurassien)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Bulletin d'informations de 12h00. - 2. Musique. - 3. Journal de 12h30. - 4. Magazine consacr\u00e9e \u00e0 la votation f\u00e9d\u00e9rale du 24 septembre 1978 sur la cr\u00e9ation du canton du Jura : Revue de presse al\u00e9manique par Georges Perrin, correspondant RSR \u00e0 Berne et interviews de Pierre Boillat, pr\u00e9sident du groupe PDC \u00e0 l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne et de Joseph Boinay, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne. - 5. De plume, de son et d'images", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-53027B24-A3AD-4227-8DC5-76C819426AA4", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imp\u00f4t", "\u00e9conomie", "administration", "canton", "votation", "question jurassienne"], "excerpt": "4. Pierre Boillat et Joseph Boinay : Question du passage de souverainet\u00e9 du canton de Berne au canton du Jura. Probl\u00e8mes pratiques qui vont se poser au nouveau canton, des plaques min\u00e9ralogiques \u00e0 la mise en place de l'administration, \u00e0 la quotit\u00e9 d'imp\u00f4t et aux questions \u00e9conomiques. Inqui\u00e9tudes de Pierre Boillat quant \u00e0 l'avenir \u00e9conomique du canton et \u00e0 la r\u00e9soluation de la crise \u00e9conomique actuelle, qui n'a rien \u00e0 voir avec la cr\u00e9ation du canton du Jura. Question du partage des biens avec le canton du Berne : biens li\u00e9s \u00e0 la territorialit\u00e9, biens qui doivent \u00eatre partag\u00e9s (universit\u00e9s, h\u00f4pitaux,...), probl\u00e8mes des cr\u00e9ances en cours, utilisation d'un certain nombre d'infrastuctures, droits acquis, fondations. Forces politiques en pr\u00e9sence dans le canton du Jura. Que devient la notion d'Etat de combat? Quel sera le r\u00f4le du Rassemblement jurassien dans le nouveau canton?  Pierre Boillat ne craint rien de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupe PDC \u00e0 l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Boillat, Pierre (homme politique jurassien)", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Boinay, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derborence. De Charles Ferdinand Ramuz (16/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-84B92C06-CAF1-44E6-AFAC-A510E100D4D1", "durationSec": 679, "publicationDate": "1978-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "1. Bulletin d'informations de 18h00. - 2. Interr\u00e9gions contact. Nouvelles r\u00e9gionales. - 3. Journal du soir : [dont]  Interviews d'Ernst Jaberg, conseiller d'Etat bernois et de Philippe Bois, professeur de droit. - 4. Magazine Sciences et Techniques. La m\u00e9t\u00e9orologie alpine. - 5. Couleurs d'un jour : [dont] Interview d'Emile Gardaz, collaborateur RSR, qui raconte le 24 septembre 1978 \u00e0 Del\u00e9mont aux c\u00f4t\u00e9s de Claude Froidevaux ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8483DFC0-368C-4F7A-A43E-45CA04E01C84", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Valais", "B\u00e2le (ville)", "Vaud", "Berne (canton)", "Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean", "Froidevaux, Claude"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "canton", "droit du travail", "vol \u00e0 main arm\u00e9e", "constitution", "p\u00e9dophilie", "votation"], "excerpt": "2. Holp-up en Valais. Proc\u00e8s Burger dans le canton de Vaud, pour p\u00e9dophilie. La Suisse et l'oc\u00e9anographie. F\u00e9lix Handschin, l'usine de la Hammerstrasse de B\u00e2le et Jean Tinguely. Revue de presse suisse al\u00e9manique consacr\u00e9e au Jura. - 3. (d\u00e8s 43'45''): Interview d'Ernst Jaberg, en charge des affaires jurassiennes, sur le vote du canton de Berne du 24 septembre 1978 sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. Interview de Philippe Bois, professeur de droit, sp\u00e9cialiste du droit du travail, \u00e0 propos de l'entreprise ARL qui va imposer \u00e0 ses employ\u00e9s de passer de 40 \u00e0 45 heures de travail par semaine. - 5. (d\u00e8s 1'29'30'') Emile Gardaz \u00e9voque la relation de Claude Froidevaux avec le Jura et raconte comment un homme pleure dans un bistrot de Del\u00e9mont \u00e0 l'annonce des r\u00e9sultats des cantons suisses allemands en disant : \"Je ne savais pas qu'on nous aimait autant\". Il parle aussi d'un homme de Tavannes qui lui demande que les m\u00e9dias n'oublie pas les gens du Sud, ceux qui ne sont pas encore \u00e0 la maison.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du centre d'information et de diffusion \u00e9cologique de Lausanne", "name": "Rosset, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois, en chef des affaires jurassiennes", "name": "Jaberg, Ernst", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'institut suisse de m\u00e9t\u00e9orologie", "name": "Piaget, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Berne", "name": "Burdet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de droit, sp\u00e9cialiste du droit du travail", "name": "Bois, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kellenberger, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Widmer, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Firmann, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasche, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Z\u00fcrcher, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Berne", "name": "Perrin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR B\u00e2le", "name": "Curdy, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Wuinter, Jo\u00ebl de (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Tille, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Varsovie", "name": "Margueritte, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.09.25", "visualThemes": ["COURRIER", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "PERSONNEL POSTAL", "VIE QUOTIDIENNE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9TANG", "RAT", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VOTATION", "DRAPEAU", "CANTON", "SC\u00c8NE DE VOTE", "VOTATION", "CANTON", "CH\u00c2TEAU", "VOTATION", "CANTON", "VOTATION", "CANTON", "SC\u00c8NE DE VOTE", "PONT", "VOTATION", "CANTON", "SC\u00c8NE DE VOTE", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "DRAPEAU", "CANTON", "SC\u00c8NE DE VOTE", "VOTATION", "DRAPEAU", "CANTON", "VOTATION", "HYMNE", "CANTON", "VOTATION", "DRAPEAU", "CANTON"], "visualGeographicals": ["LAJOUX", "MONTFAUCON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "PORRENTRUY", "FRANCE", "BERNE", "ST-URSANNE", "BERNE", "BERNE", "DELEMONT", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BEGUELIN, ROLAND", "LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-235418", "publicationDate": "1978-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Enfin l'ind\u00e9pendance!", "imageURL": "http://www.rts.ch/6327623.image", "id": "ece-3461448", "durationSec": 158, "publicationDate": "1978-09-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vive le Jura libre, le 23e et dernier canton suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461448", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461448"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 24 septembre 1978 sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. 14h-16h. Les r\u00e9sultats tombent canton par canton. A 15h23, la majorit\u00e9 du peuple et des cantons accepte la cr\u00e9ation du canton  du Jura. Contient une d\u00e9claration de Fran\u00e7ois Lachat \u00e0 l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B3634170-D217-4F7F-BF28-2C24788168B9", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Berne (canton)", "Jura bernois", "Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "votation", "canton", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "Voir le rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat de B\u00e2le ville", "name": "Jenni, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats du canton de Zoug", "name": "K\u00fcndig, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat de B\u00e2le Campagne (en allemand)", "name": "Jenni, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale des bons offices pour le Jura", "name": "Broger, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil de Glaris", "name": "Hubert, Heinrich", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats genevois", "name": "Reverdin, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Jotterand, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale valaisanne socialiste", "name": "Nanchen, Gabrielle", "type": "Participant"}, {"role": "ancien d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil de Nidwald", "name": "Ramseier, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "rempla\u00e7ant du boursier communal de Glaris", "name": "Stricker, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la Chaux-de-Fonds", "name": "Sandoz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats d'Obwald", "name": "Dillier, Jost", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Fondation pour la collaboration conf\u00e9d\u00e9rale", "name": "Frenkel, Max", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet du district de Porrentruy", "name": "Job\u00e9, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats tessinois", "name": "Masoni, Franco", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9sultat du vote f\u00e9d\u00e9ral et cantonal pour la cr\u00e9ation d'un 23e canton suisse : r\u00e9trospective des \u00e9v\u00e9nements du 24 septembre 1978. Extraits d'\u00e9l\u00e9ments d'info originaux de Del\u00e9mont ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-20D7E598-9EAE-4460-92F2-383140A46AAF", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Del\u00e9mont"], "durationSec": 1371, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne", "canton"], "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "alternativeExcerpt": ["Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe"], "alternativeTitle": ["Un 23e canton suisse / SIR_1978-09-24_emission-sans-nom_20D7E598-9EAE-4460-92F2-383140A46AAF / R\u00e9sultat du vote f\u00e9d\u00e9ral et cantonal pour la cr\u00e9ation d'un 23e canton suisse : r\u00e9trospective des \u00e9v\u00e9nements du 24 septembre 1978. Extraits d'\u00e9l\u00e9ments d'info originaux", "Emission sans nom - 24.09.1978"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312511", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Constituante jurassienne", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "membre du RJ", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "name": "Donz\u00e9, Germain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du GFFD (Groupe f\u00e9minin de Force d\u00e9mocratique)", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3312507"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 24 septembre 1978 sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. 16h-18h. Fin des r\u00e9sultats des cantons et r\u00e9actions en Suisse et dans le Jura. Manifestation officielle sur le parvis de l'H\u00f4tel de ville de Del\u00e9mont. D\u00e9claration officielle de Fran\u00e7ois Lachat, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne. Rauracienne chant\u00e9e par la foule. Interview de Fran\u00e7ois Lachat. D\u00e9claration de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B695B0C4-C2AE-47BF-80B9-48C8279083FD", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois", "Suisse"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne", "canton", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "Voir le rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de Gilles Boillat", "name": "Boillat", "type": "Participant"}, {"role": "jurassien de l'ext\u00e9rieur", "name": "Rebetez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des associations f\u00e9minines suisses", "name": "Egly de la Fontaine, Olivia", "type": "Participant"}, {"role": "habitant du canton de Schwytz", "name": "Crotta, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "recteur \u00e0 Coire", "name": "Bezzola, Gian Andri", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste argovienne", "name": "Schreiber, Anita", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Bure", "name": "Rebetez", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Montfaucon", "name": "Boillat, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Groupement f\u00e9minin de Force d\u00e9mocratique (GFFD)", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "jurassien de l'ext\u00e9rieur", "name": "Rebetez, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet du district de Porrentruy", "name": "Job\u00e9, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste bernois", "name": "B\u00f6schenstein, Hermann", "type": "Participant"}, {"role": "jurassien habitant Lausanne", "name": "Terrier, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Lucerne", "name": "Meyer, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "horloger-bijoutier \u00e0 St-Gall", "name": "Labarte, Ruedi", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "name": "Donz\u00e9, Germain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Burdet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Oeil \u00e9coute", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 de Ramuz : Table ronde sur l'\u00e9crivain", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-22660FE0-7795-497B-BFB0-527FDA09172D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2767, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique dramatique", "name": "Blanc, G\u00e9o H.", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Monnier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Froidevaux, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jany, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Walzer, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "[Extrait] Votation f\u00e9d\u00e9rale du 24 septembre 1978 sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. 20h - 22h. Table ronde sur ce que le nouveau canton du Jura pourra apporter \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse, avec Roland Ruffieux, professeur d'histoire et de sciences politiques aux Universit\u00e9s de Fribourg et de Lausanne, Joseph Voyame directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice, p\u00e8re de la Constitution jurassienne et Max Frenkel, membre de la Fondation pour la collaboration conf\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F0DF2A2B-0392-4E2D-B22A-0BAA31A7E607", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois", "Jura (canton)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 934, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "canton", "votation", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "membre de la fondation pour la collaboration conf\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Soleure", "name": "Frenkel, Max", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de Justice", "name": "Voyame, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire aux Universit\u00e9s de Lausanne et Fribourg", "name": "Ruffieux, Roland", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 24 septembre 1978 sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. 20h - 22h. Table ronde sur ce que le nouveau canton du Jura pourra apporter \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse, avec Roland Ruffieux, professeur d'histoire et de sciences politiques aux Universit\u00e9s de Fribourg et de Lausanne, Joseph Voyame directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice, p\u00e8re de la Constitution jurassienne et Max Frenkel, membre de la Fondation pour la collaboration conf\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4854FBD3-708C-46A0-BC76-2559F012EC12", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "canton", "votation", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "constitution"], "excerpt": "Voir le rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse jurassienne [Catherine Burkhardt, n'a pas encore pris son nom de sc\u00e8ne La Castou]", "name": "Castou", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du conseil d'Etat uranais", "name": "Gamin, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste jurassien \u00e9tabli \u00e0 Paris", "name": "Voirol, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune de Gersau", "name": "Camenzind, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur du livre \"Le Jura r\u00e9publique\"", "name": "Philippe, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "jeune femme de 20 ans", "name": "Thi\u00e9vent, Marie-Jos\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du centre culturel r\u00e9gional de Del\u00e9mont", "name": "Stadelmann, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse jurassienne", "name": "Ross\u00e9, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse jurassienn", "name": "Prince, Marie-Jos\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois PDC, r\u00e9dacteur en chef du Pays", "name": "Wilhelm, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur jurassien", "name": "Marchand, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat tessinois", "name": "Mansoni, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "historien jurassien", "name": "Erard, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste qu\u00e9b\u00e9coise", "name": "Bombardier, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "habitant du Pays de Montb\u00e9liard", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Saignel\u00e9gier", "name": "Beuret, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ancien membre de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des bons offices pour le Jura", "name": "Sandoz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 PDCau Grand Consiel vaudois", "name": "Berberat, ROmain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Ecole normale de Porrentruy, membre du parti radical r\u00e9formiste", "name": "Berberat, Marc-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "jurassien vivant au Br\u00e9sil", "name": "Seuret, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats genevois", "name": "Reverdin, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de Justice", "name": "Voyame, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la fondation pour la collaboration conf\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Soleure", "name": "Frenkel, Max", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire aux Universit\u00e9s de Lausanne et Fribourg", "name": "Ruffieux, Roland", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Suisse allemande", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Firmann, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 24 septembre 1978 sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. 12h-14h. Premiers r\u00e9sultats. [Interview de Jacques Higelin, chanteur fran\u00e7ais, \u00e0 propos de son enfance et ses d\u00e9buts dans la musique]", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6ACA542C-9F5D-44E6-91A9-4DEE4D49212F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois", "Suisse"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Higelin, Jacques"], "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne", "canton", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Voir le rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du gouvernement argovien", "name": "Frick, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Higelin, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR-TSR dans le Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Philippe, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du tribunal d'Appenzell Rhodes Ext\u00e9rieures", "name": "Sturzenegger, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Monnat, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 24 septembre 1978 sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. 22h - 24h. R\u00e9actions, commentaires et analyses. Suite de la veill\u00e9e jurassienne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-180547ED-D979-49E6-9A67-51099CAB3DA5", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "canton", "constitution", "question jurassienne", "votation"], "excerpt": "Voir le rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement des finances et des douanes", "name": "Chevallaz, Georges-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Tetralire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Groupement f\u00e9minin de Force d\u00e9mocratique (GFFD)", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "jurassien vivant \u00e0 Chicago", "name": "Roy, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "habitant du Val d'Aoste, qui conna\u00eet lui aussi un mouvement autonomiste", "name": "Barberis, Giancarlo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Ritschard, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9onniste jurassien", "name": "Beuchat, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste jurassien", "name": "Beuchat, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "tenanci\u00e8re d'un restaurant \u00e0 Rossemaison", "name": "Girardin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire contemporaine", "name": "Person, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "vice-premier ministre qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Morin, Jacques-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te jurassien", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Constituante jurassienne", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Qu\u00e9bec", "name": "Rutimann, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dubath, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Firmann, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Del\u00e9mont", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "famille de Jean-Claude Roy", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "[Extrait] Votation f\u00e9d\u00e9rale du 24 septembre 1978 sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. 16h-18h. D\u00e9claration officielle de Fran\u00e7ois Lachat, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne sur le parvis de l'H\u00f4tel de ville de Del\u00e9mont. D\u00e9claration de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8D8C18BE-385B-44AA-815A-E125DEDDFD18", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1147, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "question jurassienne", "canton"], "excerpt": "Voir le rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 24 septembre 1978 sur la cr\u00e9ation du canton du Jura. 18h - 20h. R\u00e9actions de Jurassien/nes du nouveau canton", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0128AC4A-E748-443E-9490-FB3042429A7E", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 7198, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "votation", "constitution", "canton"], "excerpt": "Voir le rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jurassien de 84 ans", "name": "Jobin, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "jurassien qui a vot\u00e9 non", "name": "Gu\u00e9lat, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Force d\u00e9mocratique", "name": "Droz, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Groupement f\u00e9minin de Force d\u00e9mocratique (GFFD)", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste b\u00e2lois", "name": "Wyss, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "femme jurassienne", "name": "Boillat", "type": "Participant"}, {"role": "paysan de Montfaucon", "name": "La Fleur", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Graber, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du centre culturel r\u00e9gional de Del\u00e9mont", "name": "Stadelmann, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur \u00e0 Cheseaux-sur-Lausanne", "name": "Fleury, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "jurassienne de 20 ans", "name": "Thi\u00e9vent, Marie-Jos\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFPJ", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Favre, Henri-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "name": "Donz\u00e9, Germain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante  jurassienne", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dunand, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Burdet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Firmann, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Del\u00e9mont", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Moutier", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "id": "asset-184646", "durationSec": 783, "mediaType": "video", "title": "CYCLISME : PAS DE SOUS, PAS DE SUISSES - 78.09.24", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Des yeux pour entendre", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "id": "asset-221324", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3009, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780924, BAUER Eric propose \"L'homme et l'espace\", suite chor\u00e9graphique moderne de DEROC Jean dans\u00e9e par l'Ecole professionnelle de dansede Z\u00fcrich.", "title": "L'HOMME ET L'ESPACE - 78.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "EGLISE DE CHAMBESY - CHOEUR PAROISSE ORTHODOXE FRANCOPHONE DE GENEVE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-123539", "durationSec": 621, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "L'EVANGILE CONTRE L'INHUMAIN - 78.09.24", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-229133", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "78.09.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-256603", "durationSec": 956, "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["FOSSEY, BRIGITTE", "FOSSEY, BRIGITTE", "LAFONT, BERNADETTE", "LAFONT, BERNADETTE"], "id": "asset-220699", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3717, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780924, DEFAYE Christian pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique du moment avec la participation de AMMANN Peter pour son film \"L'affaire suisse\" et les com\u00e9diens FOSSEY Brigitte, SOREL Jean, BERAUD Luc pour son film \"La tortue sur le dos\" avec la com\u00e9dienne LAFONT Bernadette, RICHARD Pierre pour son film \"Je suis timide mais je me soigne\" et MNOUCHKINE Ariane pour son film \"Moli\u00e8re\".", "title": "PETER AMMANN / BRIGITTE FOSSEY / JEAN SOREL / LUC BERAUD / BERNADETTE LAFONT /\nPIERRE RICHARD - 78.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "MUSIQUE POPULAIRE", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["JOHN, ELTON", "NOUGARO, CLAUDE", "SHELLER, WILLIAM", "FRANCOIS, CLAUDE"], "id": "asset-112723", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2582, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19780924, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "78.09.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "FANFARE", "HYMNE", "CANTON", "URNE (VOTATION)", "VOTATION", "CANTON", "VOTATION", "CANTON", "VOTATION", "DRAPEAU", "CANTON", "VOTATION", "DRAPEAU", "HYMNE", "CANTON", "VOTATION", "DRAPEAU", "HYMNE", "CANTON", "VOTATION", "CANTON", "BANDEROLE", "VOTATION", "CANTON", "BANDEROLE", "VOTATION", "CANTON", "VOTATION", "DRAPEAU", "CANTON"], "visualPersons": ["LACHAT, FRANCOIS", "BEGUELIN, ROLAND", "BEGUELIN, ROLAND", "LACHAT, FRANCOIS", "BEGUELIN, ROLAND"], "id": "asset-98635", "thematicGeographicals": ["DELEMONT"], "durationSec": 3148, "mediaType": "video", "excerpt": "* Del\u00e9mont : 19780924, sc\u00e8nes d'ambiance lors de l'attente des r\u00e9sultats et discours des principaux leaders politiques jurassiens \u00e0 la suite des r\u00e9sultats de la votation f\u00e9d\u00e9rale qui pl\u00e9biscite le Jura comme \u00e9tant le 23 \u00e8me canton de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse.", "title": "PLEBISCITE CANTON DU JURA - 78.09.24", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT", "DELEMONT"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1978-09-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" R\u00e9sultats de la votation f\u00e9d\u00e9rale sur l'entr\u00e9e du canton du Jura dans la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse le 19780924"], "thematicThemes": ["VOTATION", "CANTON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Un 23e canton suisse", "id": "ece-3312507", "durationSec": 1368, "publicationDate": "1978-09-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312507", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3312507"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Grand-Saconnex: 100e anniversaire de la Fanfare Municipale du Grand-Saconnex", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-39D6976C-D53F-4CAB-803F-D1B052D6326E", "thematicGeographicals": ["Grand-Saconnex", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3519, "publicationDate": "1978-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare Municipale du Grand-Saconnex, de l'Amicale des Bretons de Gen\u00e8ve, de la Musique de La Saint-Politaine de Saint-Pol_de-L\u00e9on (France), de la Chorale de l'ensemble folklorique et patriotique \"La Colombi\u00e8re\" du Grand-Saconnex, de l'orchestre de jazz \"Nicolas'Swingers\" du Grand-Saconnex, de la Dinkelberger Blaskapelle de Rheinfelden (Allemagne)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Krishnamurti ou la r\u00e9volution du r\u00e9el\" de Ren\u00e9 Fou\u00e9r\u00e9, essayiste", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1E1D312D-B913-46AE-AAD2-7EA82032F78E", "durationSec": 3357, "publicationDate": "1978-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krishnamurti, Jiddu"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "essayiste", "name": "Fou\u00e9r\u00e9, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oiseaux de nuit", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "SKETCH", "SKETCH", "SKETCH", "SKETCH", "SKETCH", "SKETCH"], "visualPersons": ["RAYNAUD, FERNAND", "RAYNAUD, FERNAND", "PICHON, BERNARD", "MORISOD, ALAIN", "RAYNAUD, FERNAND", "RAYNAUD, FERNAND", "RAYNAUD, FERNAND", "RAYNAUD, FERNAND", "RAYNAUD, FERNAND", "RAYNAUD, FERNAND", "MORISOD, ALAIN", "RAYNAUD, FERNAND", "RAYNAUD, FERNAND", "RAYNAUD, FERNAND", "RAYNAUD, FERNAND", "RAYNAUD, FERNAND"], "id": "asset-222806", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4731, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19780924, entrecoup\u00e9 d'archives de sketches de RAYNAUD Fernand interpr\u00e9t\u00e9s en Suisse, PICHON Bernard re\u00e7oit en direct CARON Ren\u00e9e, veuve de RAYNAUD Fernand, RIGAUX Jean, fantaisiste, PROVENCE Jacques, directeur de cabaret, DEBOT Georges, \u00e9crivain, MORISOD Alain, musicien.", "title": "HOMMAGE A FERNAND RAYNAUD - 78.09.23", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1978-09-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RAYNAUD, FERNAND"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos du canton du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAE4AA42-8296-4089-91AA-2E105992AF0E", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 331, "publicationDate": "1978-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "autonomisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 Paris", "name": "Person, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur canadien", "name": "Richard, Zacharie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derborence. De Charles Ferdinand Ramuz (15/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-73383F78-2BC0-4EA3-B3E9-EB6EB10EC35F", "durationSec": 690, "publicationDate": "1978-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "78.09.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-181858", "durationSec": 504, "publicationDate": "1978-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.09.22", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 MENTAL", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualGeographicals": ["VAL-DE-RUZ", "HONG KONG", "HONG KONG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-234113", "publicationDate": "1978-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "visualPersons": ["GABUS, JEAN"], "id": "asset-233869", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 987, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 19780922, GUILLAUME-GENTIL Bernard s'entretient avec le professeur GABUS Jean, directeur du mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel, qui s'explique sur sa conception du mus\u00e9e, et son travail consacr\u00e9 au d\u00e9veloppement de la collection d'objets, alors qu'il arrive \u00e0 la fin de son mandat de directeur.", "title": "JEAN GABUS : L'HOMME DE L'OUTIL - UN SYMBOLE ? - 78.09.22", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1978-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derborence. De Charles Ferdinand Ramuz (14/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F4D84454-F033-4571-B8B5-A818E6FD95E0", "durationSec": 832, "publicationDate": "1978-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "J\u00e9r\u00e9mias. Conte fantastique de Michel Viala", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F6B4977D-BE90-450D-A89B-6BFCEF0093DA", "durationSec": 2018, "publicationDate": "1978-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "un homme", "name": "Fiaux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "une journaliste", "name": "Cuenod, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "J\u00e9r\u00e9mias", "name": "T\u00e9mongbom, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "l'employ\u00e9 du four cr\u00e9matoire", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Jane", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "une femme", "name": "Fr\u00e9garo, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "tante Louella", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "oncle Donald", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "le commissaire de police", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCALADE", "ESCALADE", "VARAPPE", "ESCALADE", "VARAPPE"], "id": "asset-181075", "thematicGeographicals": ["MOUTIER"], "durationSec": 1441, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moutier : 19780921, escalade dans les parois calcaires du Jura en compagnie des guides ZIMMERMANN Willy et AFFOLTER Jean-Ren\u00e9 et de MONNERAT Raymond, qui gravissent en particulier l'ar\u00eate du Raineux ainsi que plusieurs voies d'escalade artificielle.", "title": "ESCALADES DANS LE JURA - 78.09.21", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "MOUTIER", "MOUTIER"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1978-09-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ESCALADE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.09.21", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "FAILLITE", "NOCTURNE", "B\u00c2TIMENT", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "IMPRIMERIE", "FORMATION DES ADULTES", "ARTS", "L\u00c9GISLATION", "SUBVENTION", "ROI", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "COMM\u00c9MORATION", "TRIBU", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "COMM\u00c9MORATION", "TRIBU"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ONEX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "NAMIBIE", "NAMIBIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100725", "publicationDate": "1978-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "DIEU N'EST PAS MORT - 78.09.21", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-125748", "durationSec": 4002, "publicationDate": "1978-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "title": "78.09.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-257237", "durationSec": 569, "publicationDate": "1978-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL VALAIS - 78.09.21", "visualGeographicals": ["BOUVERET, LE", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-180800", "durationSec": 1629, "publicationDate": "1978-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DAYER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ouvertures", "title": "Les ouvri\u00e8res", "imageURL": "http://www.rts.ch/3434869.image", "id": "ece-3434871", "durationSec": 404, "publicationDate": "1978-09-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des femmes ont os\u00e9 militer et revendiquer un meilleur partage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3434871", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3434871"}, {"source": "escenic", "program": "Ouvertures", "title": "Militer ou subir", "imageURL": "http://www.rts.ch/7715551.image", "id": "ece-7715229", "durationSec": 1935, "publicationDate": "1978-09-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des femmes sont engag\u00e9es dans l'action syndicale en Suisse: portrait r\u00e9alis\u00e9 par Jacqueline Veuve", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7715229", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7715229"}, {"source": "escenic", "program": "Objectif 59", "title": "Girardet fait son march\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/8575767.image", "id": "ece-8575768", "durationSec": 599, "publicationDate": "1978-09-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le cuisinier apprend \u00e0 des jeunes \u00e0 choisir les produits du march\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8575768", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8575768"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Folklore, rondes et comptines", "source": "siranau", "title": "Chansons et comptines de Gabby Marchand, chanteur fribourgeois, avec les enfants d'un camp organis\u00e9 en France par le mouvement ATD Quart-Monde", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-72D48614-FEFE-420A-8B06-805851CCBDD1", "thematicGeographicals": ["Ain", "France"], "durationSec": 1459, "publicationDate": "1978-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ATD Quart Monde"], "thematicThemes": ["colonie de vacances", "pauvret\u00e9", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Diffusion des chansons et comptines enregistr\u00e9es au mois d'ao\u00fbt lors d'un camp ATD (Aide \u00e0 Toute D\u00e9tresse) au Sappel dans l'Ain. Gabby Marchand y interpr\u00e9tait ses chansons et de nouvelles cr\u00e9ations avec des enfants venus de Belgique, de France et de Suisse : 1. La petite clef magique, de Gabby Marchand et Vio Martin. - 2. R\u00eave petite pomme, de Gabby Marchand et Vio Martin. - 3. Comptine sur les notes de musique. - 4. La sauterelle, de Gabby Marchand. - 5. La journ\u00e9e \u00e9tait belle, compos\u00e9e avec les enfants. - 6. La pendule, compos\u00e9e par les enfants. - 7. Un clown \u00e0 cheval, de Gabby Marchand et Monique Moncair.", "isOnline": false, "contributors": {"Soliste": [{"role": "chanteur fribourgeois", "name": "Marchand, Gabby", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "enfants d'un camp ATD (Aide \u00e0 Toute D\u00e9tresse)", "name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derborence. De Charles Ferdinand Ramuz (13/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F06DB617-2FFE-4F86-B0DE-6E584B68E522", "durationSec": 727, "publicationDate": "1978-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Un jour avec Jean Pache, \u00e9crivain, po\u00e8te et enseignant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-351055FE-0FC0-433F-AE0A-00B05E553220", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3399, "publicationDate": "1978-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pache, Jean"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "\u00e9crivain", "enseignant", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te et enseignant", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualPersons": ["AUBERSON, JEAN-MARIE"], "id": "asset-113721", "durationSec": 1918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de AUBERSON Jean-Marie interpr\u00e9tant 2 Pr\u00e9ludes posthumes et 1 gnosienne de SATIE Eric et les Valses nobles et sentimentales de RAVEL Maurice.", "title": "AUBERSON : SATIE - RAVEL - 78.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1978-09-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "visualPersons": ["GIRARDET, FR\u00c9DY"], "id": "asset-90177", "durationSec": 2306, "mediaType": "video", "title": "78.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1978-09-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GIRARDET, FR\u00c9DY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "HUGUENIN, Manon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICALISME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICALISME", "ANN\u00c9ES 1920", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICALISME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICALISME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICALISME", "GR\u00c8VE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICALISME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICALISME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICALISME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICALISME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICALISME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SYNDICALISME"], "id": "asset-223051", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4030, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 197809, t\u00e9moignages de femmes ouvri\u00e8res \u00e0 la retraite qui ont milit\u00e9 dans des rangs syndicaux, comme la syndicaliste f\u00e9ministe FAAS Marguerite, ou subi l'in\u00e9galit\u00e9 des traitements professionnels entre les 2 sexes. D\u00e9bat sur le plateau sur l'engagement syndical f\u00e9minin.", "title": "MILITER OU SUBIR - 78.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "YVERDON", "SUISSE", "YVERDON", "SUISSE", "YVERDON", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1978-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VEUVE, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualPersons": ["AUBERSON, JEAN-MARIE"], "id": "asset-223326", "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de AUBERSON Jean-Marie interpr\u00e9tant les Valses nobles et sentimentales de RAVEL Maurice.", "title": "AUBERSON : RAVEL - VALSES NOBLES ET SENTIMENTALES - 78.09.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1978-09-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "backgrounds": [" concerts diffus\u00e9s dans le cadre du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "HUMOUR", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "PIANO", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)", "CHANTEUR", "HUMOUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)"], "visualPersons": ["BIRKIN, JANE", "GAINSBOURG, SERGE", "ROUCAS, JEAN", "BIRKIN, JANE", "GAINSBOURG, SERGE", "ROUCAS, JEAN"], "id": "asset-221898", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2937, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Studio 4, 19780920, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par l'imitateur ROUCAS Jean, avec pour invit\u00e9 principal GAINSBOURG Serge, entour\u00e9 de chanteurs chantant ses chansons.", "title": "SERGE GAINSBOURG - 78.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1978-09-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BIRKIN, JANE", "GAINSBOURG, SERGE", "ROUCAS, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THALER, Franco", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.09.20", "visualThemes": ["INAUGURATION", "JOURNALISTE", "PLACE", "INAUGURATION", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "JOURNALISTE", "PLACE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SPOT PUBLICITAIRE", "PNEU D'AUTOMOBILE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "FORAGE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "FORAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LUTRY", "SUISSE", "VAUD", "VAUD"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95823", "publicationDate": "1978-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "[Extrait] Interview de Fran\u00e7ois Perrin, secr\u00e9taire de la d\u00e9l\u00e9gation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-290FCA09-7A4D-4FFE-966C-924CBF00C70D", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 784, "publicationDate": "1978-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "votation", "question jurassienne", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la d\u00e9l\u00e9gation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le Jura", "name": "Perrin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derborence. De Charles Ferdinand Ramuz (12/20)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C6D36A29-FAAF-4C87-973D-50B1FFC19BEC", "durationSec": 859, "publicationDate": "1978-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'intervention de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans la cr\u00e9ation du canton du Jura. R\u00e9trospective historique \u00e0 travers les archives sonores de la RSR et interviews d'Ernst Jaberg, conseiller d'Etat bernois et de Fran\u00e7ois Perrin, secr\u00e9taire de la d\u00e9l\u00e9gation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5FD46C0-71CF-43FB-9573-E703020A012C", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 2909, "publicationDate": "1978-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "canton", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "constitution", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien (9 d\u00e9cembre 1969)", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois (23 juin 1974)", "name": "Bauder, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Jaberg, Ernst", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de la 3\u00e8me Force (23 juin 1974)", "name": "Moeckli, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parle de Force d\u00e9mocratique (23 juin 1974)", "name": "M\u00e9roz, Jean-Pierre (membre de l'UPJ)", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien (23 juin 1974)", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien (23 avril 1978)", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des bons offices pour le Jura (9 juin 1969)", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP (23 juin 1974)", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral (6 mars 1978)", "name": "Bonnard, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois socialiste (20 juin 1977)", "name": "Aubert, Pierre (homme politique suisse)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP (25 avril 1977)", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (septembre 1978)", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la d\u00e9l\u00e9gation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour le Jura", "name": "Perrin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GABIN, JEAN", "DE FUNES, LOUIS", "DE FUNES, LOUIS", "FOSSEY, BRIGITTE"], "id": "asset-222074", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3714, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780919, portrait du producteur DORFMANN Robert. En deuxi\u00e8me partie, pr\u00e9sentation des nouveaut\u00e9s cin\u00e9matographiques dans quelques cantons suisses et lancement d'un concours par CLAUDETTE.", "title": "ROBERT DORFMANN - 78.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1978-09-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" du producteur DORFMANN Robert"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "LA CANICULE - 78.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224917", "durationSec": 297, "publicationDate": "1978-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "78.09.19", "visualThemes": ["BAL", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232446", "publicationDate": "1978-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV-contacts", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS - 78.09.19", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-234695", "durationSec": 1083, "publicationDate": "1978-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.09.19", "visualThemes": ["GROTTE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "NATURE DU SOL"], "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "ORBE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104995", "publicationDate": "1978-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "LA GOUDRONITE - 78.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202959", "durationSec": 259, "publicationDate": "1978-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": " Les petits plats dans l'\u00e9cran", "title": "Du lac \u00e0 l'assiette", "imageURL": "http://www.rts.ch/8061668.image", "id": "ece-8061674", "durationSec": 973, "publicationDate": "1978-09-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ou quand l'\u00e9mission culinaire \"Les petits plats dans l'\u00e9cran\" s'int\u00e9resse \u00e0 la p\u00eache dans le L\u00e9man.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8061674", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8061674"}]}}