{"response": {"numFound": 2063, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Colette Piat, avocate, journaliste, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD8B711A-22E4-431A-9D23-7D424F864AEF", "durationSec": 3521, "publicationDate": "1978-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piat, Colette"], "thematicThemes": ["avocat", "journaliste", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate, journaliste, \u00e9crivaine", "name": "Piat, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "High society (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465568.image", "id": "ece-3465570", "durationSec": 475, "publicationDate": "1978-03-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La jet-set a l'argent peu discret dans les rues de St-Moritz en 1978.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465570", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465570"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "H\u00f4tels d'exception (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/5161852.image", "id": "ece-3465571", "durationSec": 925, "publicationDate": "1978-03-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le tourisme de masse sera-t-il le destin des v\u00e9n\u00e9rables palaces ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465571", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465571"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le retour des capitaux fran\u00e7ais. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-8178193F-7570-4641-85B5-34859E60216B", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 303, "publicationDate": "1978-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9vasion fiscale", "bouchon routier", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de James de Coquet, journaliste, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14D55870-EFFE-4B9F-B7EA-8DBDA9D3464B", "durationSec": 3374, "publicationDate": "1978-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Coquet, James de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "78.03.28", "visualThemes": ["PLUVIEUX", "ARTISANAT", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "TISSERAND"], "visualGeographicals": ["GRANDSON", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-98678", "publicationDate": "1978-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.03.28", "visualThemes": ["USINE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "SOUS-MARIN CIVIL", "FABRICATION", "SATELLITE D'OBSERVATION"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "MARIN-EPAGNIER", "GENEVE", "MONTHEY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ESA", "ESA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["WELLHAUSER, PIERRE", "PICCARD, JACQUES"], "id": "asset-169627", "publicationDate": "1978-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "GARE AUX MARTIENS - 78.03.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224912", "durationSec": 291, "publicationDate": "1978-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "LA MORT DU PALACE DE MONTAGNE - 78.03.28", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-112984", "durationSec": 1655, "publicationDate": "1978-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "MARDI DE PAQUES - 78.03.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202946", "durationSec": 236, "publicationDate": "1978-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["FOUCHET, MAX-POL"], "id": "asset-205704", "durationSec": 1576, "mediaType": "video", "title": "MAX-POL FOUCHET - 78.03.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1978-03-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FOUCHET, MAX-POL"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "La Bible et nous. Avec Mgr Pierre Mamie, \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve, Lausanne et Fribourg, et Fran\u00e7ois Bovon, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F7608C9-0223-4E26-955F-472408292817", "durationSec": 3418, "publicationDate": "1978-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "traduction", "Bible", "int\u00e9grisme", "oecum\u00e9nisme", "protestantisme", "th\u00e9ologie", "catholicisme"], "excerpt": "Dimanche soir de P\u00e2ques. L'actualit\u00e9 de la Bible, avec deux intervenants (l'un catholique, l'autre protestant) qui ont particip\u00e9 \u00e0 la traduction oecum\u00e9nique de la Bible. Ils racontent cette exp\u00e9rience de collaboration. Ils expliquent leur approche de la lecture de la Bible au quotidien: la r\u00e9interpr\u00e9tation de la parole d'autrefois, la compr\u00e9hension d'aujourd'hui. Le r\u00f4le de l'ex\u00e9g\u00e8te, le fondamentalisme, les r\u00e9ticences des paroissiens \u00e0 lire la Bible.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Bovon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Gen\u00e8ve, Lausanne et Fribourg", "name": "Mamie, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossier, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Tahiti avec Jacques Nicole (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE622910-D289-4368-A7F9-D96BDD8AEFA9", "thematicGeographicals": ["Tahiti"], "durationSec": 492, "publicationDate": "1978-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicole, Jacques"], "thematicThemes": ["mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "missionnaire", "name": "Nicole, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Paul Lambert, voyageur : A propos des peuples indiens et nomades d'Amazonie et d'Afrique. - 2. Jeu de Michel D\u00e9n\u00e9riaz ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F376C8F-3FB6-4473-95B9-EB31A7D48761", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Amazonie"], "durationSec": 2974, "publicationDate": "1978-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambert, Paul"], "thematicThemes": ["nomadisme", "Indiens d'Am\u00e9rique", "Pygm\u00e9es", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voyageur", "name": "Lambert, Paul", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "PAQUES : QUELLE RESURRECTION ? - 78.03.26", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-222426", "durationSec": 1292, "publicationDate": "1978-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "CATHEDRALE DE FRIBOURG - CHOEUR MIXTE DE SAINT-NICOLAS", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217281", "durationSec": 580, "publicationDate": "1978-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Emission de P\u00e2ques (patois fribourgeois)", "id": "sound-9AB1FDB1-31EB-41C4-9FDD-D45170DA70C4", "thematicGeographicals": ["Treyvaux", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 757, "publicationDate": "1978-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Le premier pr\u00eache de saint Pierre \u00e0 Rome, de Henryk Sienkiewicz, par Joseph Yerly, de Treyvaux (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Yerly, Joseph", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Sienkiewicz, Henryk", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"J\u00e9sus Christ ou rien\" du P\u00e8re Bernard Bro, dominicain", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-29D2F639-D568-44BF-B7AF-D548AE367744", "durationSec": 3264, "publicationDate": "1978-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["catholicisme", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre dominicain, th\u00e9ologien", "name": "Bro, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Rep\u00e9rages\" de Michel Soutter vu sous l'angle militaire", "genres": ["Animation"], "id": "sound-70DD18C8-4836-4412-B0C7-0382CA083C0B", "durationSec": 548, "publicationDate": "1978-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Adaptation libre et militaire du film de Soutter avec Fran\u00e7ois Rochaix dans le r\u00f4le de l'h\u00e9licon (avec le nain psychologue)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. R\u00e9trospective des films qu'on ne cesse de revoir !", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C0A09235-CF6B-417A-86A5-039A97272859", "durationSec": 748, "publicationDate": "1978-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Autoportrait de Line Renaud, chanteuse et actrice", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4FA09984-D3FD-452F-8870-FE81C7681663", "durationSec": 2811, "publicationDate": "1978-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud, Line"], "thematicThemes": ["chanson", "chant", "sc\u00e8ne", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Son nom de sc\u00e8ne et son vrai nom, Jacqueline Ent\u00e9. Son enfance ; le r\u00eave d'aller \u00e0 Paris, un milieu modeste, son arri\u00e8re-grand-m\u00e8re, son plaisir de chanter et ses amours d'enfant. Sa proximit\u00e9 avec le public. Son caract\u00e8re et son physique. Sa m\u00e9fiance des psychiatres. Son exp\u00e9riences de chanteuse aux Etats-Unis. Son mariage avec Loulou Gast\u00e9. Son attachement \u00e0 sa m\u00e8re et \u00e0 son mari et sa peur de les perdre. Elle n'a pas eu d'enfant.", "alternativeExcerpt": ["Son nom de sc\u00e8ne et son vrai nom, Jacqueline Ent\u00e9. Son enfance ; le r\u00eave d'aller \u00e0 Paris, un milieu modeste, son arri\u00e8re-grand-m\u00e8re, son plaisir de chanter et ses amours d'enfant. Sa proximit\u00e9 avec le public. Son caract\u00e8re et son physique. Sa m\u00e9fiance des psychiatres. Son exp\u00e9riences de chanteuse aux Etats-Unis. Son mariage avec Loulou Gast\u00e9. Son attachement \u00e0 sa m\u00e8re et \u00e0 son mari et sa peur de les perdre. Elle n'a pas eu d'enfant."], "alternativeTitle": ["Portrait Line Renaud / SIR_1978-03-24_des-ronds-dans-l-eau_4FA09984-D3FD-452F-8870-FE81C7681663 / Autoportrait de Line Renaud, chanteuse et actrice", "Des ronds dans l'eau - 24.03.1978"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312476", "isOnline": true, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteuse et actrice", "name": "Renaud, Line", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3312471"]}, {"source": "escenic", "program": "Des ronds dans l'eau", "title": "Portrait Line Renaud", "id": "ece-3312471", "durationSec": 2811, "publicationDate": "1978-03-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son nom de sc\u00e8ne et son vrai nom, Jacqueline Ent\u00e9. Son enfance ; le r\u00eave d'aller \u00e0 Paris, un milieu modeste, son arri\u00e8re-grand-m\u00e8re, son plaisir de chanter et ses amours d'enfant. Sa proximit\u00e9 avec le public. Son caract\u00e8re et son physique. Sa m\u00e9fiance des psychiatres. Son exp\u00e9riences de chanteuse aux Etats-Unis. Son mariage avec Loulou Gast\u00e9. Son attachement \u00e0 sa m\u00e8re et \u00e0 son mari et sa peur de les perdre. Elle n'a pas eu d'enfant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312471", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3312471"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Diatribe", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447591.image", "id": "ece-3447593", "durationSec": 303, "publicationDate": "1978-03-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le docteur Amoroso, une vision haineuse de l'homosexualit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447593", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447593"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Guimard, \u00e9crivain, Prix interalli\u00e9 1957, Prix des libraires 1968", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0158B412-D47A-4833-9F6A-5CF997D38C77", "durationSec": 3579, "publicationDate": "1978-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guimard, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guimard, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "L'art sacr\u00e9. Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-3285862F-5980-4CB2-ABC4-083276517182", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 2863, "publicationDate": "1978-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yoki", "Mehoffer, Jozef"], "thematicThemes": ["art religieux", "religion et croyances", "catholicisme", "cath\u00e9drale", "protestantisme", "vitrail", "soci\u00e9t\u00e9", "artiste"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'art sacr\u00e9, suivie d'une discussion sur la fonction didactique de l'art sacr\u00e9 aujourd'hui. L'abb\u00e9 Gilbert Vincent s'exprime sur la diff\u00e9rence entre l'art de l'Eglise d'Orient et d'Occident. Evolution des repr\u00e9sentations et d\u00e9corations dans l'Eglise protestante et catholique. Le r\u00f4le des artistes dans la d\u00e9coration des \u00e9glises et les contraintes auxquelles ils sont confront\u00e9s, par Yoki Aebischer et Jean-Pierre Kaiser. Le renouveau de l'art sacr\u00e9, abstrait ou figur\u00e9. La place de l'oeuvre d'art dans la vie spirituelle et dans la soci\u00e9t\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pasteur", "name": "Diserens, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9", "name": "Vincent, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "graveur", "name": "Kaiser, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre-verrier", "name": "Yoki", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Goor, pr\u00eatre et conf\u00e9rencier, ancien aum\u00f4nier militaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08F2BDE5-B2C8-4909-A43D-0CEB2EECD7D3", "durationSec": 3411, "publicationDate": "1978-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, conf\u00e9rencier", "name": "Goor, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.03.23", "visualThemes": ["ROTATIVE", "IMPRIMERIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "BANQUE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MAR\u00c9E NOIRE", "MAR\u00c9E NOIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BCJ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PICCARD, JACQUES"], "id": "asset-169626", "publicationDate": "1978-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE FEU CHEZ LE VOISIN - 78.03.23", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266708", "publicationDate": "1978-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Des yeux pour entendre", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPOSITEUR", "MUSIQUE CLASSIQUE", "COMPOSITEUR", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "id": "asset-222836", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3521, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780323, BAUER Eric retrace la vie et l'oeuvre musicale de la famille BACH.", "title": "BACH DE PERE EN FILS - 78.03.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1978-03-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COMPOSITEUR", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Devigny, g\u00e9n\u00e9ral : A propos de ses livres \"Un condamn\u00e9 \u00e0 mort s'est \u00e9chapp\u00e9\" (Ed. Gallimard) et \"Je fus ce condamn\u00e9\" (Ed. Presses de la Cit\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED28AB04-4A01-4AC5-9D7E-4DF558247047", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3469, "publicationDate": "1978-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais, ancien r\u00e9sistant", "name": "Devigny, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Actualit\u00e9 m\u00e9dicale", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antoine Bloch, cardiologue : A propos des maladies cardiovasculaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57ACAD7E-FCF7-42AA-9BF3-91330527A0BB", "durationSec": 689, "publicationDate": "1978-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coeur", "pr\u00e9vention des maladies", "d\u00e9pistage de maladies", "stress", "maladie cardio-vasculaire", "hypertension"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardiologue", "name": "Bloch, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "title": "YVES LAPLACE - 78.03.22", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-164394", "durationSec": 1103, "publicationDate": "1978-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.03.22", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "MAZOUT", "ORGUE DE BARBARIE", "PIANO M\u00c9CANIQUE", "HI\u00c9ROGLYPHE", "CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "EGYPTIENS", "MOMIE", "SARCOPHAGE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["NEUVEVILLE, LA", "LAC DE BIENNE", "EC\u00d4NE", "BULLE", "YVERDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-169629", "publicationDate": "1978-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "title": "L'ECOLE EN QUESTION, UNE REFLEXION DE MOUVEMENT POPULAIRE DES FAMILLES - 78.03.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-249755", "durationSec": 2788, "publicationDate": "1978-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Brice Lalonde, animateur des amis de la Terre et porte parole des \u00e9cologistes fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F052EFB7-7381-4244-B292-147802BD0242", "durationSec": 3580, "publicationDate": "1978-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lalonde, Brice"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur et porte-parole \u00e9cologiste", "name": "Lalonde, Brice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["BRUITAGE", "BRUITAGE", "BRUITAGE", "BRUITAGE", "BRUITAGE", "BRUITAGE", "BRUITAGE", "BRUITAGE", "BRUITAGE", "BRUITAGE", "BRUITAGE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-100136", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4524, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780321, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier de bruiteur de cin\u00e9ma, avec l'invit\u00e9 de l'\u00e9mission LELONG Jean-Pierre. LELONG Jean-Pierre, accompagn\u00e9 de son assistant, illustre sonorement diverses s\u00e9quences de films.", "title": "JEAN-PIERRE LELONG, PROFESSION BRUITEUR - 78.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1978-03-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BRUITAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "LA BONNE CONDUITE - 78.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202955", "durationSec": 291, "publicationDate": "1978-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "78.03.21", "visualThemes": ["PLUVIEUX", "VACHE", "VIN", "CORT\u00c8GE", "VACHER", "PANNEAU ROUTIER", "PHONOGRAPHE", "BRADERIE", "JEU DE CARTES", "ENFANT (\u00c2GE)", "ARBRE"], "visualGeographicals": ["MOUDON", "COURFAIVRE", "NEUCHATEL", "CRANS-MONTANA", "MONTHEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113849", "publicationDate": "1978-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.03.21", "visualThemes": ["AVALANCHE", "ACCIDENT ROUTIER", "CAMION-CITERNE", "HYDROCARBURE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "MACHINE-OUTIL", "VOIE FERR\u00c9E", "PERSONNEL POSTAL", "POSTE", "T\u00c9MOIGNAGE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PERSONNEL POSTAL", "SYST\u00c8ME D'ALARME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "POSTE", "VOIX OFF", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "VOIX OFF", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "ARME ATOMIQUE", "BOMBE \u00c0 NEUTRONS", "GUERRE FROIDE", "BOMBE \u00c0 NEUTRONS", "BOMBE \u00c0 NEUTRONS", "BOMBE \u00c0 NEUTRONS"], "visualGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE", "NEUVEVILLE, LA", "VAL-DE-RUZ", "CRISSIER", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ACORES", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WASHINGTON", "NEVADA", "USA", "LOS ANGELES"], "visualCorporations": ["MATISA", "PTT", "PTT", "PTT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FEHLMANN, PIERRE", "FEHLMANN, PIERRE", "CARTER, JIMMY"], "id": "asset-100648", "publicationDate": "1978-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "LE SAVOIR VIVRE - 78.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202956", "durationSec": 288, "publicationDate": "1978-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070304"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "Vive le pain noir !", "imageURL": "http://www.rts.ch/8659764.image", "id": "ece-8659770", "durationSec": 645, "publicationDate": "1978-03-20T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La valeur nutritive d\u00e9pend de la farine et du mode de fabrication.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8659770", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8659770"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Tappy, t\u00e9nor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-195DB92B-1E17-438B-8670-7D9A46E5924B", "durationSec": 3572, "publicationDate": "1978-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tappy, Eric"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor", "chant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "T\u00e9nor", "name": "Tappy, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision du conseil de s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s les repr\u00e9sailles isra\u00e9lienne au Liban : Correspondance de Th\u00e9o Loir, correspondant RSR New York", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E70256FD-3E6F-4FE2-9B67-8D7F0B67B4C6", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1978-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Loir, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PAIN", "CONSOMMATION", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PAIN", "CONSOMMATION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PAIN"], "id": "asset-220017", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1152, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19780320, apparition dans les boulangeries de diverses sortes de pain de fabrication industrielle, plus chers et de valeur nutritive m\u00e9diocre par rapport au pain noir (ou pain bis) classique.", "title": "LE PAIN OU FANTAISIE - 78.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1978-03-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" industrie de fabrication du pain et pain sur rayons de boulangerie (ann\u00e9e 1978)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOMBARDI, Gianna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous...", "source": "gico", "visualThemes": ["19E SI\u00c8CLE", "CIN\u00c9MA MUET", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PHONOGRAPHE", "MONTAGE FILM", "RECONSTITUTION", "MONTAGE FILM", "INSTRUMENT \u00c0 CORDES", "MONTAGE FILM", "QUATUOR", "MONTAGE SON", "CIN\u00c9MA MUET", "MONTAGE SON", "SC\u00c8NE DE RUE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "\u00c9CLAIRAGE", "MONTAGE FILM", "MONTAGE SON", "MONTAGE FILM", "MONTAGE SON", "SC\u00c8NE DE RUE", "COURSE (VOILE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-242932", "thematicGeographicals": ["IRLANDE", "USA", "ANGLETERRE", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3478, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, SUISSE, USA, IRLANDE, Angleterre : 19780320, l'utilisation de l'image et le son est d\u00e9crypt\u00e9e, depuis l'invention du cin\u00e9ma et de l'enregistrement du son.", "title": "PIERRE BARDET : L'IMAGE ET LE SON - 78.03.20", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "IRLANDE", "USA", "PLYMOUTH (ANGLETERRE)", "SUISSE", "IRLANDE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1978-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.03.20", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "INCENDIE", "PHONOGRAPHE", "COLLECTION", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9CHECS", "DISSIDENCE", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "CRIT\u00c9RIUM JURASSIEN", "CRIT\u00c9RIUM JURASSIEN", "\u00c9TUDIANT", "AGRICULTURE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "TOITURE", "CLOCHER"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "THONON-LES-BAINS", "BIENNE", "BIENNE", "JURA (CANTON)", "MONTAVON", "COURTEMELON", "MASSONGEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-169630", "publicationDate": "1978-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Tahiti avec Jacques Nicole (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48D0311A-4426-4DA6-88C4-EF5A3688C44D", "thematicGeographicals": ["Tahiti"], "durationSec": 486, "publicationDate": "1978-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicole, Jacques"], "thematicThemes": ["mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "missionnaire", "name": "Nicole, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "78.03.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-256912", "durationSec": 566, "publicationDate": "1978-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "LE CHEMIN DE CROIX DE PAUL CLAUDEL - 78.03.19", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-220566", "durationSec": 1168, "publicationDate": "1978-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTCB", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "id": "asset-216625", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 882, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780319, d\u00e9bat anim\u00e9 par TRIPOD Pierre avec MOREN Pierre pr\u00e9sident du FC Sion et ROGUET Jean-Claude pr\u00e9sident du FC Servette \u00e0 propos de l'organisation de la Ligue nationale de football.", "title": "FOOTBALL SUISSE UN NOUVEAU COUP POUR RIEN - 78.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1978-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "id": "asset-99477", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2739, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, extrait d'une r\u00e9p\u00e9tition puis concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de COMISSIONA Sergiu interpr\u00e9tant la Suite pour orchestre 1911 de l'Oiseau de feu de STRAVINSKI Igor.", "title": "COMISSIONA : STRAVINSKY - L'OISEAU DE FEU - 78.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1978-03-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan et jurassien", "id": "sound-C467432A-912B-43E8-9814-48FF47E81064", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Chermignon", "Suisse romande"], "durationSec": 747, "publicationDate": "1978-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Un chat blanc et un petit enfant, de Charly Zermatten, par Charly Zermatten, de Saint-Martin (VS) - 2. Ce n'est pas toujours facile de savoir, de Charly Zermatten, par Charly Zermatten, de Saint-Martin (VS) - 3. Can on \u00e8 d\u00e8 Ts\u00e8rmegn\u00f4n : Quand on est de Chermignon, de Candide Borgeat, par Candide Borgeat, de Chermignon (VS) - 4. Musique \u00e0 bouche, de Candide Borgeat, par Candide Borgeat, de Chermignon (VS) - 5. Dem\u00e9nze mat\u00e9n : Dimanche matin, de Candide Borgeat, par Candide Borgeat, de Chermignon (VS) - 6. Titre inconnu, de Jura - 7. Les P'tignats : Les P\u00e9tignats, de James Juillerat, par Les vieilles chansons de Porrentruy, de Porrentruy (JU)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Les vieilles chansons de Porrentruy", "type": "Participant"}, {"name": "Zermatten, Charly", "type": "Participant"}, {"name": "Borgeat, Candide", "type": "Participant"}, {"name": "Juillerat, James", "type": "Auteur"}, {"name": "Borgeat, Candide", "type": "Auteur"}, {"name": "Zermatten, Charly", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Au-del\u00e0 du verbe", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Disciple de J\u00e9sus\" de Jean Vanier", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-64D5F5F4-1506-4AAF-BC4E-621369BE65B3", "durationSec": 3298, "publicationDate": "1978-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus"], "thematicThemes": ["christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "fondateur de la Communaut\u00e9 de l'Arche et l'association Foi et Partage", "name": "Vanier, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Rencontre du troisi\u00e8me type\" de Steven Spielberg", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C5723679-9548-47C7-949F-F3A51B538F54", "durationSec": 1035, "publicationDate": "1978-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contacts avec des extra-terrestres descendus d'un OVNI aux USA (avec le nain psychologue et Daniel Dill et son b\u00e9b\u00e9)", "alternativeExcerpt": ["Contacts avec des extra-terrestres descendus d'un OVNI aux USA (avec le nain psychologue et Daniel Dill et son b\u00e9b\u00e9)"], "alternativeTitle": ["Pastiche de film / SIR_1978-03-18_au-fond-a-gauche_C5723679-9548-47C7-949F-F3A51B538F54 / Pastiche cin\u00e9ma. \"Rencontre du troisi\u00e8me type\" de Steven Spielberg", "Au fond \u00e0 gauche - 18.03.1978"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312398", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-3312394"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kal\u00e9idospop", "source": "gico", "id": "asset-93128", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2180, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780318, KOBEL Alain pr\u00e9sente un concert du groupe britannique de rock \"Racing Cars\".", "title": "RACING CAR - 78.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1978-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Au fond \u00e0 gauche", "title": "Pastiche de film", "id": "ece-3312394", "durationSec": 1035, "publicationDate": "1978-03-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Contacts avec des extra-terrestres descendus d'un OVNI aux USA (avec le nain psychologue et Daniel Dill et son b\u00e9b\u00e9)", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312394", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3312394"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Thierrin, \u00e9crivain et \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-079751E2-9383-4893-8D5B-28F7325E4278", "durationSec": 3476, "publicationDate": "1978-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thierrin, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur", "name": "Thierrin, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.03.17", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VOTATION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualGeographicals": ["SION", "BERNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["TOURAINE, ALAIN"], "id": "asset-104994", "publicationDate": "1978-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "TV-contacts", "source": "gico", "title": "L'EMAILLERIE DE CORGEMONT - 78.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-222431", "durationSec": 806, "publicationDate": "1978-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "78.03.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114024", "durationSec": 408, "publicationDate": "1978-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LA FORMULE INVISIBLE", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["FICTION"], "visualPersons": ["LAPP, PATRICK", "SALLIN, GISELE"], "id": "asset-111230", "durationSec": 4341, "publicationDate": "1978-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Les cons", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451640.image", "id": "ece-3450081", "durationSec": 186, "publicationDate": "1978-03-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ils sont cons et fiers de l'\u00eatre! Ils ont m\u00eame une confr\u00e9rie!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450081", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450081"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Lesage, auteur de \"L'Italie des enl\u00e8vements\" (Ed. Orban, 1978) : A propos des Brigades Rouges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3AC54A6-E2C3-4866-BC53-1D8BD3E4A4C1", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 694, "publicationDate": "1978-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moro, Aldo", "Brigades Rouges"], "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "politique", "extr\u00eame gauche", "communisme", "terrorisme"], "excerpt": "Le jour de l'enl\u00e8vement d'Aldo Moro, le pr\u00e9sident du parti de la D\u00e9mocratie chr\u00e9tienne en Italie, inteview de Jean Lesage expliquant comment les Brigades Rouges se sont form\u00e9es et leurs motivations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat et politicien qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Lesage, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petterson, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Asa Lanova, ancienne danseuse, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-506738D4-C55E-4A1B-AD49-1DD5D06401AC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3422, "publicationDate": "1978-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanova, Asa"], "thematicThemes": ["danse classique", "danse (art chor\u00e9graphique)", "\u00e9crivaine", "\u00e9criture", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, \u00e9crivaine", "name": "Lanova, Asa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Saint-Aubin et Sauges (NE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-F1F147BE-45FB-4689-8F5A-0B48A23B64A9", "thematicGeographicals": ["Sauges", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Saint-Aubin (NE)"], "durationSec": 5043, "publicationDate": "1978-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.03.16", "visualThemes": ["P\u00caCHE (LOISIR)", "SOCI\u00c9T\u00c9 ANONYME", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "\u00c9NERGIE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "REDEVANCE RADIO-TV"], "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "LAUSANNE", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE"], "id": "asset-169633", "publicationDate": "1978-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "HUMOUR"], "visualPersons": ["EMIL"], "id": "asset-227727", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3419, "mediaType": "video", "title": "RIRE EN SUISSE - 78.03.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1978-03-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" divers extraits de cette \u00e9mission ont \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070204 et du 20070304"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL NEUCHATEL - 78.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-220376", "durationSec": 1391, "publicationDate": "1978-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Avec la calculatrice", "imageURL": "http://www.rts.ch/7947785.image", "id": "ece-7947791", "durationSec": 127, "publicationDate": "1978-03-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'usage de la calculatrice promet des innovations dans l'enseignement des maths.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7947791", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7947791"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Le Compositeur et son public : Table ronde avec Constantin Regamey, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Perrenoud, Julien-Fran\u00e7ois Zbinden, compositeurs", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-3F02E82E-059D-4A98-A401-6CFECCF38CB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3033, "publicationDate": "1978-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "Perrenoud, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric", "Regamey, Constantin"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Regamey, Constantin", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Perrenoud, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Jean Vaillard, chansonnier, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7D8982C-2ACA-4EF7-B939-A5A5F49CA0EC", "durationSec": 3525, "publicationDate": "1978-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vaillard, Pierre-Jean"], "thematicThemes": ["chansonnier", "chanson", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier, com\u00e9dien", "name": "Vaillard, Pierre-Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Commentaire sur les cons\u00e9quences des repr\u00e9sailles isra\u00e9liennes au Sud-Liban destin\u00e9e \u00e0 faire arr\u00eater les attaques de l'organisation de lib\u00e9ration de la Palestine (OLP)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EDF46997-A332-474B-AC74-30F98DB960E5", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 34, "publicationDate": "1978-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "[L'op\u00e9ration Litani, lanc\u00e9e le 14 mars 1978 par l'Etat h\u00e9breu, consiste en l'occupation du Liban du Sud.]", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Helle, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.03.15", "visualThemes": ["CALCULATRICE", "ACTION MILITAIRE", "ADOLESCENCE", "PRISON", "ADOLESCENCE", "PRISON", "MASS M\u00c9DIA", "CANTON", "CANTON", "CHAUFFAGE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "ECHALLENS", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["OLP", "TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-169632", "publicationDate": "1978-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "TANZANIE : PORTRAIT D'UN VILLAGE UJAMAA - 78.03.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257841", "durationSec": 1720, "publicationDate": "1978-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CARNE, MARCEL"], "id": "asset-207631", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1799, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19780315, entretien avec le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais CARNE Marcel. Il \u00e9voque des anecdotes autour des films \"La Marie du port\", \"Juliette ou la cl\u00e9 des songes\", \"Th\u00e9r\u00e8se Raquin\", \"L'air de Paris\", \"Le pays d'o\u00f9 je viens\", \"Les tricheurs\", \"Terrain vague\", \"Trois chambres \u00e0 Manhattan\", \"Les jeunes loups\", \"Les assassins de l'ordre\" et \"La merveilleuse visite\".", "title": "MARCEL CARNE : L'APRES-GUERRE - 78.03.15", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1978-03-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CARNE, MARCEL"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Balmain, couturier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F145C28F-2D9C-4D5E-84F3-C52DC105AF1A", "durationSec": 3491, "publicationDate": "1978-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balmain, Pierre"], "thematicThemes": ["couture", "mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couturier", "name": "Balmain, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Balmain, couturier fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF1375AA-C856-480B-9449-C9DC30A9621B", "durationSec": 3491, "publicationDate": "1978-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balmain, Pierre"], "thematicThemes": ["couture", "mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couturier", "name": "Balmain, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "[Extrait] Interview de Ren\u00e9 Habib, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C75945B-A685-4644-88D7-BFD5161D3D6F", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 657, "publicationDate": "1978-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre", "t\u00e9l\u00e9vision", "com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Connu par les auditeurs comme Roland Durtal. Son parcours : \u00e9tudes m\u00e9dicales, amour de la Gr\u00e8ce. N\u00e9 en Perse, il y a v\u00e9cu jusqu'\u00e0 4-5 ans, puis est venu en Suisse avec sa famille. Il a toujours eu envie de faire du th\u00e9\u00e2tre, mais \u00e0 cette \u00e9poque ce n'\u00e9tait pas consid\u00e9r\u00e9 comme s\u00e9rieux. Il a choisi la m\u00e9decine dentaire, ce qui lui laissait du temps le soir pour d'autres activit\u00e9s. Il a toujours aim\u00e9 jouer la com\u00e9die et lorsqu'on lui a propos\u00e9 le r\u00f4le de Roland Durtal, un d\u00e9tective intelligent accompagn\u00e9 d'un jeune assistant. Les deux premiers auteurs de la s\u00e9rie sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s et Isabelle Villard a pris la rel\u00e8ve. Dans ses d\u00e9buts \u00e0 la radio, il a pu jouer une grande diversit\u00e9 de r\u00f4le, mais une fois devenu Durtal, il n'\u00e9tait plus vraiment possible de le sortir de ce r\u00f4le. Il ne sait pas quelle image de lui peut susciter dans l'imaginaire des auditeurs. Il lui est arriv\u00e9 de recevoir des lettres d'auditeurs lui demandant de les aider \u00e0 solutionner des affaires. Les chauffeurs de taxi le reconnaissent \u00e0 sa voix. Anecdote autour d'une tourn\u00e9e avec Michel Simon \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Il a \u00e9t\u00e9 attir\u00e9 par la mise en sc\u00e8ne, puis la mise en onde alors qu'il avait d\u00e9j\u00e0 beaucoup jou\u00e9. Il trouve d\u00e9licat de jouer le personnage principal et de faire la mise en sc\u00e8ne en m\u00eame temps. Son activit\u00e9 de metteur en sc\u00e8ne lui a permis d'avoir une vision plus large de son r\u00f4le de com\u00e9dien. Son rapport \u00e0 la mise en onde, les raisons pour lesquels il choisit une pi\u00e8ce. Il a particip\u00e9 aux d\u00e9buts de la t\u00e9l\u00e9vision et avait un trac terrible du direct. Il conduit aussi une troupe d'amateurs et compare les deux diff\u00e9rents types de travail. Il appr\u00e9cie la passion et la disponibilit\u00e9 des amateurs, particuli\u00e8rement des enseignants. Les qualit\u00e9s d'un bon com\u00e9dien : l'articulation. Il estime que le th\u00e9\u00e2tre est le plus difficile, la radio et la t\u00e9l\u00e9vision permettent la reprise. En radio, on existe que par la voix. Il ne pense pas \u00e0 son avenir, mais est optimiste pour l'avenir de la profession.  ", "alternativeExcerpt": ["Ren\u00e9 Habib, alias Roland Durtal, \u00e9voque son m\u00e9tier de com\u00e9dien."], "alternativeTitle": ["Ren\u00e9 Habib / SIR_1978-03-14_aux-avant-scenes-radiophoniques_3C75945B-A685-4644-88D7-BFD5161D3D6F / [Extrait] Interview de Ren\u00e9 Habib, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques - 14.03.1978"], "imageURL": "//www.rts.ch/3487960.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3407905", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, metteur en onde", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3420358"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Habib, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2670D57A-FC8D-4A7D-A05E-66CBD8AFC1EF", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1866, "publicationDate": "1978-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre", "t\u00e9l\u00e9vision", "mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Connu par les auditeurs comme Roland Durtal. Son parcours : \u00e9tudes m\u00e9dicales, amour de la Gr\u00e8ce. N\u00e9 en Perse, il y a v\u00e9cu jusqu'\u00e0 4-5 ans, puis est venu en Suisse avec sa famille. Il a toujours eu envie de faire du th\u00e9\u00e2tre, mais \u00e0 cette \u00e9poque ce n'\u00e9tait pas consid\u00e9r\u00e9 comme s\u00e9rieux. Il a choisi la m\u00e9decine dentaire, ce qui lui laissait du temps le soir pour d'autres activit\u00e9s. Il a toujours aim\u00e9 jouer la com\u00e9die et lorsqu'on lui a propos\u00e9 le r\u00f4le de Roland Durtal, un d\u00e9tective intelligent accompagn\u00e9 d'un jeune assistant. Les deux premiers auteurs de la s\u00e9rie sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s et Isabelle Villard a pris la rel\u00e8ve. Dans ses d\u00e9buts \u00e0 la radio, il a pu jouer une grande diversit\u00e9 de r\u00f4le, mais une fois devenu Durtal, il n'\u00e9tait plus vraiment possible de le sortir de ce r\u00f4le. Il ne sait pas quelle image de lui peut susciter dans l'imaginaire des auditeurs. Il lui est arriv\u00e9 de recevoir des lettres d'auditeurs lui demandant de les aider \u00e0 solutionner des affaires. Les chauffeurs de taxi le reconnaissent \u00e0 sa voix. Anecdote autour d'une tourn\u00e9e avec Michel Simon \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Il a \u00e9t\u00e9 attir\u00e9 par la mise en sc\u00e8ne, puis la mise en onde alors qu'il avait d\u00e9j\u00e0 beaucoup jou\u00e9. Il trouve d\u00e9licat de jouer le personnage principal et de faire la mise en sc\u00e8ne en m\u00eame temps. Son activit\u00e9 de metteur en sc\u00e8ne lui a permis d'avoir une vision plus large de son r\u00f4le de com\u00e9dien. Son rapport \u00e0 la mise en onde, les raisons pour lesquels il choisit une pi\u00e8ce. Il a particip\u00e9 aux d\u00e9buts de la t\u00e9l\u00e9vision et avait un trac terrible du direct. Il conduit aussi une troupe d'amateurs et compare les deux diff\u00e9rents types de travail. Il appr\u00e9cie la passion et la disponibilit\u00e9 des amateurs, particuli\u00e8rement des enseignants. Les qualit\u00e9s d'un bon com\u00e9dien : l'articulation. Il estime que le th\u00e9\u00e2tre est le plus difficile, la radio et la t\u00e9l\u00e9vision permettent la reprise. En radio, on existe que par la voix. Il ne pense pas \u00e0 son avenir, mais est optimiste pour l'avenir de la profession.  ", "alternativeExcerpt": ["Ren\u00e9 Habib, alias Roland Durtal, \u00e9voque son m\u00e9tier de com\u00e9dien."], "alternativeTitle": ["Le com\u00e9dien Ren\u00e9 Habib / SIR_1978-03-14_aux-avant-scenes-radiophoniques_2670D57A-FC8D-4A7D-A05E-66CBD8AFC1EF / Interview de Ren\u00e9 Habib, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, metteur en onde", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3407903"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.03.14", "visualThemes": ["GU\u00c9RILLA", "PRISE D'OTAGE", "GU\u00c9RILLA", "LOGEMENT", "FONCTIONNAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LIPORTAGE", "AVION CIVIL", "GU\u00c9RILLA", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "FEMME", "F\u00c9MINISME", "GRAVURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUVEVILLE, LA", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUCRET, ROBERT"], "id": "asset-175228", "publicationDate": "1978-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSTITUTION", "CONSULTATION POLITIQUE", "DOUANIER", "DOUANIER", "VIOLENCE", "DOUANIER", "VIOLENCE", "DOUANIER", "VIOLENCE", "DOUANIER", "VIOLENCE", "DOUANIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "DOUANIER", "DOUANIER", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "DOUANIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "VIOLENCE", "GAUCHE", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "F\u00c9MINISME", "COMMUNISME"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA"], "id": "asset-127721", "thematicGeographicals": ["SUISSE ALEMANIQUE", "SUISSE"], "durationSec": 2951, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19780314, un projet de nouvelle Constitution du conseiller f\u00e9d\u00e9ral FURGLER Kurt, chef du d\u00e9partement de Justice et Police, est en proc\u00e9dure de consultation aupr\u00e8s de la population qui peut lui donner son avis par \u00e9crit. L'\u00e9mission a lanc\u00e9 un concours consistant \u00e0 proposer des changements originaux et innovateurs pour la nouvelle Constitution f\u00e9d\u00e9rale\n* SUISSE : 19780314, les douaniers et gardes-fronti\u00e8res sont de plus en plus confront\u00e9s \u00e0 la violence et au danger et revendiquent l'assurance de leur s\u00e9curit\u00e9, leur m\u00e9tier ayant \u00e9volu\u00e9 vers des t\u00e2ches de police et les sc\u00e8nes de violence \u00e9tant de plus en plus fr\u00e9quentes\n* SUISSE ALEMANIQUE : 19780314, portrait et revendications du parti communiste POCH (Organisations progressistes de Suisse), surtout pr\u00e9sent en Suisse allemande o\u00f9 il est repr\u00e9sent\u00e9 dans 7 Grands conseils et n\u00e9 \u00e0 B\u00e2le en 1969.", "title": "CARICATURE / SUISSE DEMAIN / L'ENGRENAGE / POCH 78 - 78.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "OBERRIET", "SUISSE", "FAHY", "SUISSE", "SUISSE", "PORRENTRUY", "GENEVE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "COINTRIN", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "OLTEN", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1978-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUISAN, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "LE BEAU ROLE - 78.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202954", "durationSec": 294, "publicationDate": "1978-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Basile et Pecora", "source": "gico", "title": "LA COURSE AU TRESOR - 78.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202953", "durationSec": 294, "publicationDate": "1978-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "title": "Ren\u00e9 Habib", "imageURL": "http://www.rts.ch/3487960.image", "id": "ece-3420358", "durationSec": 1866, "publicationDate": "1978-03-13T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ren\u00e9 Habib, alias Roland Durtal, \u00e9voque son m\u00e9tier de com\u00e9dien.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3420358", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3420358"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Oscar est innocent. D'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EFCF6284-9A92-474E-A1ED-EF22650D6541", "durationSec": 2872, "publicationDate": "1978-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure dramatique", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Branquev\u00e9ry", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "l'abb\u00e9 Vallon", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Legrand", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Armand Chapelier", "name": "Tr\u00e9tout, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Georges Lemoine", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Michard", "name": "Fontana, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Janine", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Lina", "name": "Della Santa, Laure", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Boul\u00e9, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82283CF1-F224-45D9-BB35-0E5E5E6CE319", "durationSec": 3489, "publicationDate": "1978-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boul\u00e9, Pierre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Boul\u00e9, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "OEUFS - 78.03.13", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-253446", "durationSec": 535, "publicationDate": "1978-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONTANDON, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRUSTLEIN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire en jugement", "source": "gico", "title": "PROCES EN REHABILITATION DE TOUKHATCHEVSKI - 78.03.13", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-233473", "durationSec": 4881, "publicationDate": "1978-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "78.03.13", "visualThemes": ["GORILLE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SCIENCES DU LANGAGE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AVALANCHE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["ANZERE", "SUISSE", "PARIS", "MOSSES, LES"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PASQUA, CHARLES"], "id": "asset-174921", "publicationDate": "1978-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Interneige", "title": "Interneige", "imageURL": "http://www.rts.ch/5864640.image", "id": "ece-3461190", "durationSec": 350, "publicationDate": "1978-03-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un humour gentil pour les concurrents europ\u00e9ens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461190", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461190"}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence protestante", "title": "Chr\u00e9tien et homo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447613.image", "id": "ece-3447615", "durationSec": 1161, "publicationDate": "1978-03-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La position inflexible de l'Eglise rend leur situation douloureuse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447615", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447615"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Tahiti avec Jacques Nicole (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AFC17F9-B0CE-4C85-B410-3FA474525631", "thematicGeographicals": ["Tahiti"], "durationSec": 483, "publicationDate": "1978-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicole, Jacques"], "thematicThemes": ["mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "missionnaire", "name": "Nicole, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO"], "id": "asset-220598", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2332, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) plac\u00e9 sous la direction de COMISSIONA Sergiu interpr\u00e9tant l'Ouverture des V\u00eapres siciliennes de VERDI Giuseppe et le concerto en r\u00e9 mineur pour violoncelle et orchestre de LALO avec le soliste FILIPPINI Rocco.", "title": "COMISSIONA : VERDI - OUVERTURE DES VEPRES SICILIENNES // LALO - CONCERTO POUR\n\nVIOLONCELLE - 78.03.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1978-03-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["CONCERTO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "CHEMIN DE CROIX - 78.03.12", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258278", "durationSec": 582, "publicationDate": "1978-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "78.03.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-256908", "durationSec": 566, "publicationDate": "1978-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MELI, SILVANO", "MELI, SILVANO", "MELI, SILVANO", "MELI, SILVANO", "MELI, SILVANO", "MELI, SILVANO", "MELI, SILVANO", "RUSSI, BERNHARD", "MELI, SILVANO"], "id": "asset-216624", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 723, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19780312, entretiens avec MELI, Silvano, 18 ans, de Leysin, qui dispute sa premi\u00e8re saison en Coupe du Monde de ski alpin dans la cat\u00e9gorie de descente.", "title": "SKI ALPIN : SILVANO MELI - 78.03.12", "visualGeographicals": ["CHAMONIX", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "VILLARS-SUR-OLLON", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "LAAX", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1978-03-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MELI, SILVANO"], "thematicThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "title": "XANADU - 78.03.12", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-188104", "durationSec": 3086, "publicationDate": "1978-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "ETRE DIFFERENT : EVANGILE ET HOMOSEXUALITE - 78.03.12", "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-253234", "durationSec": 1224, "publicationDate": "1978-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre en patois fribourgeois [conc. Fr. Brodard] (2/2)", "id": "sound-1E7B2A7D-47B4-468C-B5AC-A493DEC16CCB", "thematicGeographicals": ["La Roche", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 706, "publicationDate": "1978-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. 2\u00e8me partie", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brodard, Francis", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burdet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Francis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au fond \u00e0 gauche", "source": "siranau", "title": "Pastiche cin\u00e9ma. \"Un moment d'\u00e9garement\" de Claude Berry", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5A19C811-4BE8-4AF2-9CF6-F047B131046B", "durationSec": 772, "publicationDate": "1978-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux p\u00e8res en vacances avec leurs deux filles \u00e0 Saint-Tropez. Le p\u00e8re de l'une joue au papa et \u00e0 la maman avec la fille de l'autre", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}]}}