{"response": {"numFound": 2, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e de la parole et du geste de l'Universit\u00e9 de Paris. Voix c\u00e9l\u00e8bres : Th\u00e9odore Borel. \"Pour nos morts, sonnez clairon\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B24D020E-3676-4348-807C-273049AAEAD0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 207, "publicationDate": "1918-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadavre", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Hommage aux morts tomb\u00e9s pour la France.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Borel, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Borel, Th\u00e9odore", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Ordre du jour de Luigi Cadorna, commandant en chef de l'arm\u00e9e italienne, \u00e0 l'arm\u00e9e pendant la bataille de Caporetto", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-BE92421E-D7D4-4441-A44F-CBAF66F7298B", "thematicGeographicals": ["Caporetto", "Trentin-Haut-Adige"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1917-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Commandant en chef de l'arm\u00e9e italienne", "name": "Cadorna, Luigi", "type": "Participant"}]}}]}}