{"response": {"numFound": 715, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1955 sur le th\u00e8me \"La culture est-elle en p\u00e9ril ? \" : Montage de la conf\u00e9rence \"Crise de la civilisation\" de Georges Duhamel, \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-0A92614A-46E2-4D47-9EC1-5DC4D9D486E0", "durationSec": 1929, "publicationDate": "1955-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "Duhamel, Georges"], "thematicThemes": ["sciences naturelles et exactes", "p\u00e9dagogie", "travail (activit\u00e9)", "culture", "machine", "radio", "robotique", "progr\u00e8s technique"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur de la Radiodiffusion-T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise, lecteur du texte de Georges Duhamel", "name": "Amrouche, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Duhamel, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Duhamel, Georges", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La tourn\u00e9e de l'Op\u00e9ra de P\u00e9kin", "genres": ["INT"], "id": "sound-D20C30AF-79F6-42B7-8FDD-3B5E30C9EDE6", "thematicGeographicals": ["Chine", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 360, "publicationDate": "1955-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "danse folklorique", "public", "art dramatique"], "excerpt": "Les diff\u00e9rents styles du th\u00e9\u00e2tre chinois. Formation des acteurs et des musiciens. R\u00e9pertoire. Histoire de l'Op\u00e9ra. Souvenir de l'accueil de Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique de l'Op\u00e9ra de P\u00e9kin", "name": "[Tchao Fun]", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "[Li]", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "ethnologue", "name": "Lobsiger-Dellenbach, Marguerite", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Val d'Aoste traditionnel (1/3)", "id": "sound-17099069-893A-4DEB-B2CF-AD7A0E893AC6", "thematicGeographicals": ["Italie", "Val d'Aoste"], "durationSec": 1198, "publicationDate": "1955-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de l'interlocuteur, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Conversation avec l'ancien pr\u00e9pos\u00e9 \u00e0 la Commission des Beaux-Arts et \u00e0 la surveillance de l'art dans l'artisanat vald\u00f4tain, par Fernand-Louis Blanc et  Berthod F\u00e9lix-Am\u00e9d\u00e9e, de Aoste", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Berthod F\u00e9lix-Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "A propos du festival de Venise : Impressions de critiques apr\u00e8s les premiers films", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-17CA33C3-42A0-4114-8212-C428279598D8", "thematicGeographicals": ["Japon", "France", "Venise"], "durationSec": 862, "publicationDate": "1955-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kinoshita, Keisuke", "Dreyer, Karl", "Tchekhov, Anton", "Hitchcock, Alfred"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma", "protestantisme", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Premi\u00e8res impressions de Venise. Cin\u00e9mas japonais, am\u00e9ricain et russe. Qualit\u00e9 du cin\u00e9ma japonais. Film \"La Main au collet\". Cin\u00e9ma russe et Tchekhov. Film \"La Cigale\". Le probl\u00e8me de la distribution des films d'auteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Sadoul, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Favalelli, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante Radio Gen\u00e8ve \u00e0 Venise", "name": "Ferrero-Speckel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re visite du g\u00e9n\u00e9ral Boyer de la Tour au Maroc : Chronique de Jacques Paoli", "genres": ["INT", "REP", "DECL"], "id": "sound-1D947E4D-4C69-4455-8F3F-29867658FC77", "thematicGeographicals": ["Maroc", "France"], "durationSec": 249, "publicationDate": "1955-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boyer de la Tour, Pierre"], "thematicThemes": ["homicide", "politique", "colonisation", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "excerpt": "R\u00e9cit de la premi\u00e8re visite du g\u00e9n\u00e9ral Boyer de la Tour en tant que r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais au Maroc dans la r\u00e9gion de Oued-Zem, durement marqu\u00e9e par les troubles et les assassinats.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Oued-Zem", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant au Maroc", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral de France au Maroc", "name": "Boyer de la Tour, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos de Manuel de Falla", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89B907BE-3AE7-432C-9C68-44EC39CBCEE2", "thematicGeographicals": ["Espagne", "France", "Madrid"], "durationSec": 2126, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis", "Rubinstein, Arthur", "Falla, Manuel de"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Le mysticisme dans l'oeuvre de Manuel de Falla. Extrait du Concerto pour clavecin, fl\u00fbte, hautbois, clarinette, violon et violoncelle. Extrait des Tr\u00e9teaux de Ma\u00eetre Pierre, op\u00e9ra en 1 acte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Poulenc, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46674F9E-FE64-4AA3-839A-A1D1B9B69AB3", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Madrid", "France"], "durationSec": 4040, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rubinstein, Arthur", "Falla, Manuel de", "Poulenc, Francis"], "thematicThemes": ["composition musicale", "courant artistique (20e)", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Mario Ruspoli, \u00e9crivain : A propos de la chasse aux cachalots", "genres": ["INT"], "id": "sound-9A6ED326-59B9-41E8-88C9-A51E8383D77E", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Atlantique", "Japon", "Oc\u00e9an indien", "Groenland", "Am\u00e9rique du Sud", "Antarctique", "Pacifique Sud"], "durationSec": 918, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ambre", "cachalot", "chasse", "baleine"], "excerpt": "Chasse aux cachalots et aux baleines. Produits d\u00e9riv\u00e9s. Ambre gris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ruspoli, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 05.11.12 - LONGUE VIE - THEODORE MONOD", "id": "sound-BADBF1B6-00A9-4065-B546-CB09256095F5", "durationSec": 0, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, explorateur", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chronique de Jean Rabaud : A propos des travaux du sous-comit\u00e9 du d\u00e9sarmement \u00e0 New York en 1955", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97A88FFF-B7A6-48AF-951D-3E435EA04B73", "thematicGeographicals": ["URSS", "France", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 502, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eisenhower, Dwight David", "Boulganine, Nikola\u00ef Aleksandrovitch"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "relations Est Ouest", "d\u00e9sarmement"], "excerpt": "Les th\u00e8ses occidentales et russes sont proches. Les Russes proposent la r\u00e9duction des armements et acceptent l'id\u00e9e d'un contr\u00f4le r\u00e9el du d\u00e9sarmement par des inspecteurs \u00e9trangers. Boulganine accepte d'\u00e9tudier le plan Eisenhower apr\u00e8s s'en \u00eatre moqu\u00e9. La question de la pr\u00e9sence de la Chine \u00e0 l'ONU. Les relations Est/Ouest. Les troupes sovi\u00e9tiques et am\u00e9ricaines en Europe. Propositions britanniques. Propositions fran\u00e7aises d'Edgar Faure en vue de l'am\u00e9lioration du niveau de vie des pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Poulenc, compositeur : A propos d'Erik Satie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7A53A5D-CF5D-4E5E-8BAF-62E48438167E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2725, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice", "Satie, Erik", "Fargue, L\u00e9on-Paul", "Poulenc, Francis", "Honegger, Arthur", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "Son amiti\u00e9 avec Erik Satie, regard sur son oeuvre. Trois Sarabandes, pour piano (extrait), Sarabande no 2, de Satie. Claude Debussy avec extrait d'une Suite pour piano. Sarabande de Debussy interpr\u00e9t\u00e9e par Gieseking (extrait). Gymnop\u00e9die pour piano no 1, transcription pour orchestre. Maurice Ravel: Ma m\u00e8re l'Oye, Les entretiens de la Belle et la B\u00eate (extraits). Erik Satie et L\u00e9on-Paul Fargue: extrait de La Statue de bronze, tir\u00e9 des 3 m\u00e9lodies de 1916. Parade, ballet r\u00e9aliste en 1 tableau, sur un th\u00e8me de Jean Cocteau (extrait). Extrait des Descriptions automatiques, pour piano, d'Erik Satie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Eluard, po\u00e8te : A propos d'Erik Satie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62F739B3-B78D-4378-890F-5D04EDE212C3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2747, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eluard, Paul", "Breton, Andr\u00e9", "Aragon, Louis", "Poulenc, Francis", "Fargue, L\u00e9on-Paul"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "surr\u00e9alisme", "courant artistique (20e)", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Poulenc \u00e9voque sa rencontre et son amiti\u00e9 avec Paul Eluard. Le groupe des surr\u00e9alistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Eluard, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Poulenc, compositeur : A propos de Max Jacob", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-E46728F0-B482-49C3-B087-52E8B73D2C25", "thematicGeographicals": ["France", "France"], "durationSec": 4040, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis", "Jacob, Max"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur", "courant artistique (20e)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Evocation de sa rencontre et de son amiti\u00e9 pour Max Jacob. Parisiana, 2 m\u00e9lodies pour baryton et piano (extraits)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos de ses souvenirs d'enfance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4052F34B-7BFD-4C67-B3C7-F2CE38AFDFAB", "thematicGeographicals": ["France", "Nogent-sur-Marne"], "durationSec": 913, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis", "Royer, Marcel"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "enfance", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Ses souvenirs d'enfance. Son oncle Marcel Royer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Poulenc, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F454523-F414-4B8D-853A-EE6887D5EAD1", "thematicGeographicals": ["Nogent-sur-Marne", "France"], "durationSec": 3537, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis", "Royer, Marcel"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "enfance", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Th\u00e9odore Monod, naturaliste et explorateur : A propos de ses exp\u00e9ditions dans le Sahara occidental", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94ED4B3E-0776-4A69-8A2F-D4CE040D6D78", "thematicGeographicals": ["Sahara occidental"], "durationSec": 493, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "d\u00e9sert", "animal", "exp\u00e9dition scientifique", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Description de buts de ses voyages. La faune et la flore du d\u00e9sert. Les traces arch\u00e9ologiques retrouv\u00e9es. ", "alternativeExcerpt": ["Un humaniste, pionnier de l'\u00e9cologie, sp\u00e9cialiste du d\u00e9sert."], "alternativeTitle": ["Th\u00e9odore Monod / SIR_1955-09-01_emission-sans-nom_94ED4B3E-0776-4A69-8A2F-D4CE040D6D78 / Interview de Th\u00e9odore Monod, naturaliste et explorateur : A propos de ses exp\u00e9ditions dans le Sahara occidental", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4155217.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4155184", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste, explorateur", "name": "Monod, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4155183"]}, {"source": "siranau", "title": "L'annonce de la d\u00e9mission de Juan Domingo Per\u00f3n en Argentine et son d\u00e9menti", "genres": ["INT"], "id": "sound-D3E839A4-BA2F-4A99-BBB6-4CDD66EED2E9", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 420, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Per\u00f3n, Juan Domingo"], "thematicThemes": ["dictature", "crise \u00e9conomique", "crise politique", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Cette d\u00e9mission est une mise en sc\u00e8ne, un coup mont\u00e9 pour impressionner l'arm\u00e9e et l'opposition. Discours violent de Per\u00f3n: menace de r\u00e9pression. L'opposition s'est renforc\u00e9e. R\u00e9cents attentats: policiers tu\u00e9s. Per\u00f3n continue de b\u00e9n\u00e9ficer d'un soutien populaire. Nombreux opposants dans l'arm\u00e9e. Victoire psychologique d'hier, mais les questions \u00e9conomiques et sociales ne sont pas r\u00e9solues. Inflation. D\u00e9ficit de la balance des payements. Am\u00e9lioration des relations avec les Etats-Unis qui souhaitent pour l'instant le maintien de Per\u00f3n au pouvoir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Niedergang, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Th\u00e9odore Monod", "imageURL": "http://www.rts.ch/4155217.image", "id": "ece-4155183", "durationSec": 493, "publicationDate": "1955-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un humaniste, pionnier de l'\u00e9cologie, sp\u00e9cialiste du d\u00e9sert.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4155183", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4155183"}, {"source": "siranau", "title": "Echange des instruments de ratification des conventions franco-tunisiennes", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-1E4E8E6C-9B6E-44CD-977F-A9869F43AA2C", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France"], "durationSec": 372, "publicationDate": "1955-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ammar,Tahar", "Faure, Edgar"], "thematicThemes": ["politique", "trait\u00e9 politique", "amiti\u00e9", "d\u00e9colonisation", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "D\u00e9clarations d'Edgar Faure et de Tahar Ben Ammar sur la ratification des conventions franco-tunisiennes. Amiti\u00e9 entre les deux pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "[Celari\u00e9], Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil tunisien", "name": "Ben Ammar, Tahar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Situation \u00e9conomique de la Grande Bretagne en 1955 : Chronique de Jacques Sallebert", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E861DB1-9F31-4C38-A4DA-17B6E4B17EE4", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1955-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inflation", "\u00e9conomie", "exportation"], "excerpt": "Soucis \u00e9conomiques du gouvernement britannique. Danger d'inflation. On s'attend \u00e0 des revendications d'augmentations de salaire. Les mineurs r\u00e9clament des r\u00e9ductions des heures de travail. Peu d'espoir d'augmenter les exportations. Des march\u00e9s imprtants \u00e9chappent \u00e0 l'Angleterre. Le gouvernement britannique doit reconsid\u00e9rer sa politique \u00e9conomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Ratification des accords franco-tunisiens : Changement de r\u00e9gime politique en Tunisie", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-DBEFFA3B-1632-449B-9D2E-B0DB13CFE95D", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie"], "durationSec": 372, "publicationDate": "1955-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boyer de la Tour, Pierre", "Bey, Lamine"], "thematicThemes": ["politique", "ind\u00e9pendantisme", "d\u00e9colonisation"], "excerpt": "Description du Palais du bey, de l'arriv\u00e9e des personnalit\u00e9s, dont le g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais Pierre Boyer de la Tour. D\u00e9claration de Tahar Ben Ammar qui pr\u00e9sente le texte des conventions franco-tunisiennes au bey Lamine. Un changement de r\u00e9gime va avoir lieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Bortoli, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil tunisien", "name": "Ben Ammar, Tahar", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Visite de fermiers sovi\u00e9tiques aux Etats-Unis en 1955", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC5BFDE7-F2B4-4595-899E-E51540F45BD5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 257, "publicationDate": "1955-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur", "communisme", "relations Est Ouest"], "excerpt": "Les fermiers sovi\u00e9tiques ont laiss\u00e9 une bonne impression aux Etats-Unis. Le communisme n'est plus diabolis\u00e9 aux Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Volnay, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ve d\u00e9claration en lingala du roi Baudoin", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-A5ACCA46-7C58-4B43-BE69-8582B92D93BD", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "L\u00e9opoldville"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1955-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme"], "excerpt": "Appel de Baudoin pour que les Congolais restent unis et fid\u00e8les \u00e0 la Belgique.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi des Belges", "name": "Baudoin Ier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve au Congo", "name": "Artigue, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Signature des conventions franco-tunisiennes : D\u00e9claration de Tahar Ben Amar (en arabe)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-710DFCDE-3122-4C65-8D58-7D85C9D74A5F", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Carthage", "France"], "durationSec": 309, "publicationDate": "1955-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "islam", "d\u00e9colonisation", "fonction politique"], "excerpt": "Accords franco-tunisien. R\u00e9gime tunisien. Pr\u00e9sentation des conventions devant le souverain tunisien.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil tunisien", "name": "Ben Amar, Tahar", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve en Tunisie", "name": "Bortoli, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Lachenal, guide de haute montagne : A propos de l'exploit de Walter Bonatti, alpiniste", "genres": ["INT"], "id": "sound-94B22FE8-51E7-4C76-9D37-1709DD297890", "thematicGeographicals": ["France", "Pic du Dru"], "durationSec": 348, "publicationDate": "1955-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonatti, Walter"], "thematicThemes": ["froid", "guide de montagne", "montagne"], "excerpt": "R\u00e9sistance au froid en montagne. Victoire au pic du Dru. Rep\u00e9rages. Moyens de ravitaillement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide de haute montagne", "name": "Lachenal, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Ier Congr\u00e8s des Nations Unies pour la pr\u00e9vention du crime et le traitement des d\u00e9linquants : Visite du p\u00e9nitencier de Witzwil", "id": "sound-45FC6987-F74D-483D-A694-071F1D1C67D5", "durationSec": 884, "publicationDate": "1955-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec aussi : Sigal Couper??? Et l'abb\u00e9 Dub????", "alternativeTitle": ["Pr\u00e9vention du crime / SIR_1955-08-26_emission-sans-nom_45FC6987-F74D-483D-A694-071F1D1C67D5 / Ier Congr\u00e8s des Nations Unies pour la pr\u00e9vention du crime et le traitement des d\u00e9linquants : Visite du p\u00e9nitencier de Witzwil", "Emission sans nom - 26.08.1955"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3369046", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3369044"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Tour du monde de la t\u00e9l\u00e9vision : Interview d'Abel Gance", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-AD439C9B-4FDC-47E1-956D-2A3BDE095D5C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Italie", "Paris", "Suisse", "Belgique"], "durationSec": 1395, "publicationDate": "1955-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gance, Abel", "Kaplan, Nelly", "Eurovision"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "arme atomique", "th\u00e9\u00e2tre de marionnettes", "cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Abel Gance et la question atomique. Nouvelles inventions pour la t\u00e9l\u00e9vision et le cin\u00e9ma. D\u00e9cors miniatures. St\u00e9r\u00e9ophonie et grand \u00e9cran. Evolution des programmes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision belge. Couverture t\u00e9l\u00e9visuelle des courses cyclistes. Retransmissions en diff\u00e9r\u00e9 et r\u00e9actions des spectateurs. Pr\u00e9f\u00e9rence du public pour le direct. Programmes d'Eurovision. Avantages et d\u00e9savantages des th\u00e9\u00e2tres de marionnettes et de guignol.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gance, Abel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des programmes Eurovision de la t\u00e9l\u00e9vision belge", "name": "[Hermann]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant de Radio-Gen\u00e8ve en Belgique", "name": "Recht, Igor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant de Radio-Gen\u00e8ve en Italie", "name": "Otter, Dino", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant de Radio-Gen\u00e8ve en Belgique", "name": "Recht, Igor", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Pr\u00e9vention du crime", "id": "ece-3369044", "durationSec": 884, "publicationDate": "1955-08-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3369044", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3369044"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jacqueline Capel de Menou, agr\u00e9g\u00e9e, sp\u00e9cialiste de la mode : La mode vue par une universitaire", "genres": ["INT"], "id": "sound-28C4AB44-4AB5-47C1-B62C-B74FF9B69FFE", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 765, "publicationDate": "1955-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Allain, Marcel", "Capel de Menou, Jacqueline", "Dior, Christian"], "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "sociologie", "soci\u00e9t\u00e9", "ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "La mode comme r\u00e9v\u00e9lant la civilisation fran\u00e7aise. La mode chez les grands \u00e9crivains et po\u00e8tes. Esth\u00e9tique de la mode. Invention de la mode. Frivolit\u00e9 de la mode.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agr\u00e9g\u00e9e sp\u00e9cialiste de la mode, \u00e9crivain", "name": "Capel de Menou, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Aycard, \u00e9crivain : A propos des livres \"Canards bo\u00eeteux\" et \"La R\u00e9alit\u00e9 d\u00e9passe la fiction\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-723111C7-93A8-4E45-BE13-C94BCA279099", "thematicGeographicals": ["Marseille", "France"], "durationSec": 777, "publicationDate": "1955-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aycard, Albert"], "thematicThemes": ["maladie", "h\u00f4pital", "litt\u00e9rature", "malade", "presse", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "humour", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de ses deux livres. Anecdote m\u00e9dicale pour \u00e9viter le STO en Allemagne pendant la guerre. Livre recueillant le b\u00eatisier de la presse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Aycard, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hop Suisse", "source": "gico", "title": "CYCLISME : TOUR DU LEMAN 55 - 55.08.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-174512", "durationSec": 173, "publicationDate": "1955-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Les entretiens franco-marocains d'Aix-les-Bains", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1D2664DA-85BE-4796-B4AF-F617AA825468", "thematicGeographicals": ["France", "Lac du Bourget", "Aix-les-Bains", "Afrique du Nord", "Maroc"], "durationSec": 923, "publicationDate": "1955-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti d\u00e9mocratique de l'ind\u00e9pendance (PDI)", "Grandval, Gilbert (r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral)", "Mohammed V", "Istiqlal", "Pinay, Antoine", "Faure, Edgar"], "thematicThemes": ["politique internationale", "colonialisme", "avion civil", "d\u00e9colonisation"], "excerpt": "Quatre chroniques d'Aix-les-Bains sur les discussions franco-marocaines. Atterrissage difficile de l'avion d'Edgar Faure. Position du gouvernement fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois P\u00e9rier, com\u00e9dien et acteur", "genres": ["INT"], "id": "sound-F1AC650F-5809-4581-9F3A-4E59229BD22C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1955-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9rier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "enfance"], "excerpt": "Son enfance. Le mensonge. Sa personnalit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, acteur", "name": "P\u00e9rier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve, com\u00e9dien", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Tour du monde de la t\u00e9l\u00e9vision : Cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-2A6933F5-09C6-45AD-897A-C9223C85836A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Am\u00e9rique", "Australie", "France", "Grande-Bretagne", "Suisse"], "durationSec": 1315, "publicationDate": "1955-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faure, Edgar", "Boulganine, Nicolas", "BBC", "Eurovision", "UNESCO"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "technique de cin\u00e9ma", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "fonction politique", "p\u00e9dagogie", "t\u00e9l\u00e9vision", "coop\u00e9ration internationale", "film documentaire"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9vision commerciale et \u00e9ducative. Elargissement du public de la t\u00e9l\u00e9vision. Participation \u00e0 la Conf\u00e9rence des Quatre au moyen de l'Eurovision. Gros plan et place privil\u00e9gi\u00e9e de la t\u00e9l\u00e9vision. Les hommes politiques et la t\u00e9l\u00e9vision. Caract\u00e8re spectaculaire de la t\u00e9l\u00e9vision. T\u00e9l\u00e9vision et absent\u00e9isme politique. Technique t\u00e9l\u00e9visuelle et cin\u00e9matographique. L'importance de la t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 la campagne. Avenir de la t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, \u00e9crivain", "name": "Soldati, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des \u00e9missions \u00e9ducatives, responsable belge de l'Eurovision", "name": "[Hermann]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "correpondant Radio-Gen\u00e8ve en Italie", "name": "Otter, Dino", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve en Belgique", "name": "Recht, Igor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "speaker, collabroateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "repr\u00e9sentant de l'UNESCO", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les spectacles du stage national d'art dramatique d'Annecy", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-D8C94F7D-755E-49C6-908D-A44D13264C95", "thematicGeographicals": ["France", "Annecy"], "durationSec": 1774, "publicationDate": "1955-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jarry, Alfred", "Monnet, Gabriel"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "mise en sc\u00e8ne", "musique de sc\u00e8ne", "d\u00e9cor", "art dramatique", "com\u00e9dien", "com\u00e9die"], "excerpt": "Le th\u00e9\u00e2tre amateur fran\u00e7ais. Organisation du stage de th\u00e9\u00e2tre. Nombre de stages en France. Provenance et fonctions des stagiaires. Description de la sc\u00e8ne dans le ch\u00e2teau. Travaux des ateliers pour pr\u00e9parer les pi\u00e8ces. Pr\u00e9paration des pi\u00e8ces \"Hamlet\" et \"Ubu Roi\". Avenir th\u00e9\u00e2tral d'Annecy. Pr\u00e9paration des partitions pour les pi\u00e8ces. Choix des ex\u00e9cutants. Extrait d'une r\u00e9p\u00e9tition. Impression de Catherine Sauvage apr\u00e8s la repr\u00e9sentation de \"Ubu Roi\". R\u00e9actions des spectateurs. Voisinage entre les deux pi\u00e8ces pr\u00e9sent\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "costumier", "name": "[Duchet]", "type": "Participant"}, {"role": "instructeur, com\u00e9dien", "name": "Monnet, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la Jeunesse et des sports", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Centre dramatique de Grenoble", "name": "Dast\u00e9, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la musique", "name": "[Passaquet]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sauvage, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la ville d'Annecy", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dast\u00e9, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Athl\u00e9tisme", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "100 M\u00c8TRES", "LANCER DU POIDS", "LANCER DU DISQUE", "MESSIEURS", "SAUT \u00c0 LA PERCHE", "DAMES", "SAUT EN LONGUEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "LANCER DU MARTEAU", "COURSE DE RELAIS", "LANCER DU POIDS", "LANCER DU JAVELOT", "SAUT EN HAUTEUR", "MESSIEURS"], "id": "asset-174765", "thematicGeographicals": ["AIN"], "durationSec": 742, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ain : Champagnole, 19550814, d\u00e9faite de l'\u00e9quipe de Suisse d'athl\u00e9tisme, qui a perdu contre la France par 79 points \u00e0 122 lors de comp\u00e9titions d'athl\u00e9tisme dames et messieurs.", "title": "FRANCE - SUISSE / CHAMPAGNOLE - 55.08.14", "visualGeographicals": ["AIN", "AIN"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1955-08-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Lambert, alpiniste : Avant son exp\u00e9dition au Ganesh Himal", "genres": ["INT"], "id": "sound-FA4844BC-DCD6-4D43-BB65-4E708B8C60B4", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal", "Katmandou", "Ganesh Himal", "Inde", "Himalaya", "Mont-Blanc"], "durationSec": 649, "publicationDate": "1955-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gendre, Paul", "Lambert, Raymond", "Kogan, Claude", "Vittoz, Pierre", "Gauchat, Eric"], "thematicThemes": ["montagne", "alpinisme", "h\u00e9licopt\u00e8re", "exploit sportif", "oxyg\u00e8ne"], "excerpt": "Pr\u00e9paration de son exp\u00e9dition au Ganesh Himal. Composition de l'\u00e9quipe d'alpinistes. Plus grande facilit\u00e9 de vaincre les sommets de l'Himalaya. Appareil d'oxyg\u00e8ne pour la haute altitude. Utilisation de l'h\u00e9licopt\u00e8re pour abr\u00e9ger les \u00e9tapes d'approche. Sauvetage en montagne avec des h\u00e9licopt\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste suisse", "name": "Lambert, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Thomas Mann. Avec Carl Burckhardt, Jean Starobinski, Jean-Paul Darmstetter et la voix de Thomas Mann.", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-4BF10F65-64C6-463A-8FCA-934CBC1A4970", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 709, "publicationDate": "1955-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mann, Thomas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Thomas Mann vient de d\u00e9c\u00e9der dans une clinique zurichoise. Son enfance et ses d\u00e9buts professionnels. Ses d\u00e9but litt\u00e9raires. Sa carri\u00e8re. Son exil en Suisse en 1933. Voix de Thomas Mann dans une lecture d'un fragment d'une nouvelle \"L'accident de chemin de fer\". Jean Starobinski : sa production semblait ne pas pouvoir tarir. Son rapport avec la maladie, la sant\u00e9 et le g\u00e9nie. Thomas a \u00e9t\u00e9 traduit en fran\u00e7ais d\u00e8s le d\u00e9but et son oeuvre s'inscrivait dans la tradition du 19e. Il s'est impos\u00e9 comme un grand ma\u00eetre. Carl Burckardt : rend hommage \u00e0 un des plus grands t\u00e9moins de cette \u00e9poque d\u00e9chir\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Hommage \u00e0 l'\u00e9crivain allemand, prix Nobel de litt\u00e9rature."], "alternativeTitle": ["Hommage \u00e0 Thomas Mann. Avec Carl Burckhardt, Jean Starobinski, Jean-Paul Darmstetter et la voix de Thomas Mann. / SIR_1955-08-13_emission-sans-nom_4BF10F65-64C6-463A-8FCA-934CBC1A4970 / Hommage \u00e0 Thomas Mann. Avec Carl Burckhardt, Jean Starobinski, Jean-Paul Darmstetter et la voix de Thomas Mann.", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4199134.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4186712", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur", "name": "Burckhardt, Adolf", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4186711"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Mort de Thomas Mann", "imageURL": "http://www.rts.ch/4199134.image", "id": "ece-4186711", "durationSec": 709, "publicationDate": "1955-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hommage \u00e0 l'\u00e9crivain allemand, prix Nobel de litt\u00e9rature.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4186711", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4186711"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Tour d'Europe de la t\u00e9l\u00e9vision et la t\u00e9l\u00e9vision sovi\u00e9tique : A propos de la retransmission d'op\u00e9ras", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-D212A945-98EC-4D06-ABC4-A0335D3581AB", "thematicGeographicals": ["Oak Ridge", "URSS", "Finlande", "Tallinn"], "durationSec": 1477, "publicationDate": "1955-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gui, Vittorio", "Rossi, Mario"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "t\u00e9l\u00e9vision", "radioactivit\u00e9", "arme nucl\u00e9aire", "\u00e9metteur", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "p\u00e9dagogie", "sciences exactes", "arme atomique", "coop\u00e9ration internationale", "parapsychologie", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9vision et questions nucl\u00e9aires. T\u00e9l\u00e9vision et p\u00e9dagogie. Genre d'\u00e9missions en Union Sovi\u00e9tique. T\u00e9l\u00e9vision par c\u00e2ble. Taille et prix des \u00e9crans en Union Sovi\u00e9tique. T\u00e9l\u00e9vision en couleur. Port\u00e9e des \u00e9missions sovi\u00e9tiques. Exp\u00e9riences paranormales \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise. L'esprit et la mati\u00e8re. D\u00e9bat en Italie \u00e0 propos de la retransmission des op\u00e9ras \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des questions atomiques", "name": "Wollner, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association des \u00e9crivains sportifs", "name": "Berger, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker, collabroateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve en Italie", "name": "Otter, Dino", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve en Scandinavie", "name": "Guerny, Yves du", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Lamoureux, com\u00e9dien, \u00e9crivain", "genres": ["INT"], "id": "sound-60F295CB-7F62-40C5-84CF-3029B7CBB926", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 395, "publicationDate": "1955-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamoureux, Robert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "rire", "art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "public", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "A propos de ses personnages Papa, Maman et la Bonne. R\u00e9actions du public \u00e0 ses chansons et \u00e0 ses films.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "con\u00e9dien, \u00e9crivain", "name": "Lamoureux, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Aoste et lancement concours, Les trois cloches", "id": "sound-AB4DC969-166C-4F05-8641-F0C88E16FEB9", "thematicGeographicals": ["Val d'Aoste", "Italie"], "durationSec": 1064, "publicationDate": "1955-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de la F\u00eate des vignerons de 1955 et du concours des Trois cloches, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Les trois cloches, de Jean [Gilles] Villard, par Paul Sandoz - 3. Sylvie o ma Sylvie, de Inconnu, par Inconnu, de Aoste - 4. La cliqua dzeusta, de Inconnu, par Inconnu, de Aoste - 5. Jolie berg\u00e8re, de Inconnu, par Inconnu, de Aoste - 6. Dans mon chalet, de Inconnu, par Inconnu, de Aoste", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Sandoz, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "LA SUISSE A SAUTE-MOUTON... PETIT PRECIS DE GEOGRAPHIE APPLIQUEE - 55.08.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194349", "durationSec": 1104, "publicationDate": "1955-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Savoir", "source": "gico", "title": "FONDATION CORDAMA - 55.08.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-174537", "durationSec": 461, "publicationDate": "1955-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Tour du monde de la t\u00e9l\u00e9vision : A propos de la Conf\u00e9rence \u00e0 Quatre de Gen\u00e8ve", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-9461D30C-CC05-450F-8CE9-8D32F6853491", "thematicGeographicals": ["New-York", "France", "Italie", "Allemagne", "Am\u00e9rique", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1391, "publicationDate": "1955-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adenauer, Konrad", "Faure, Edgar", "Donot, Jacques", "Eurovision"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "radio", "industrie a\u00e9ronautique", "t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9metteur"], "excerpt": "Fin du stade exp\u00e9rimental de la t\u00e9l\u00e9vision dans le monde. Stations de t\u00e9l\u00e9vision et postes r\u00e9cepteurs. Les relais d'\u00e9missions en Europe occidentale et orientale. Couverture de la Conf\u00e9rence \u00e0 Quatre par la t\u00e9l\u00e9vision suisse. Maquillage et hommes politiques. Emissions en duplex. Technique de transmission simultan\u00e9e. Croisi\u00e8re sur l'Elma. Emissions et projets de Jacques Donot.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision italienne", "name": "Granzotto, Gianni", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision suisse", "name": "Lagrange, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise", "name": "Donot, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker, collabroateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "repr\u00e9sentant de l'UNESCO", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eate des vignerons", "source": "gico", "id": "asset-231819", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "excerpt": "Extraits du spectacle de la F\u00eate des vignerons de 1955, mis en sc\u00e8ne par Oscar Eberl\u00e9 sur une musique de Carlo Hemmerling et un livret de G\u00e9o Blanc. Le spectacle a r\u00e9uni 3857 figurants pour 11 repr\u00e9sentations. La f\u00eate est organis\u00e9e par la Confr\u00e9rie des vignerons qui honore \u00e0 cette occasion les meilleurs vignerons t\u00e2cherons.", "title": "VEVEY 1955", "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1955-08-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "PRODUCTIONS CSA PARIS", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Cin\u00e9-Journal suisse", "source": "gico", "title": "681.2  F\u00eate des vignerons de Vevey en 1955", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-1630355", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "publicationDate": "1955-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "excerpt": "En 1955, la F\u00eate des vignerons a lieu \u00e0 Vevey du 1er au 14 ao\u00fbt. Le spectacle est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un cort\u00e8ge dans les rues de la ville. 3857 figurants ont jou\u00e9 11 repr\u00e9sentations.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "CINE-JOURNAL SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e au Maroc et d\u00e9claration de Gilbert Grandval, r\u00e9sident-g\u00e9n\u00e9ral : Fusillade en direct", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-EE33E131-26E6-4D79-9B55-BFB936901FBC", "thematicGeographicals": ["Maroc", "France", "Mekn\u00e8s"], "durationSec": 353, "publicationDate": "1955-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "\u00e9meute", "d\u00e9colonisation", "manifestation politique"], "excerpt": "Emeute et fusillade \u00e0 Mekn\u00e8s avant l'arriv\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral Grandval. Relations franco-marocaines. R\u00e9action du r\u00e9sident-g\u00e9n\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve au Maroc", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "r\u00e9sident-g\u00e9n\u00e9ral du Maroc", "name": "Grandval, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "pacha", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Rebel, journaliste : Les r\u00e9sultats de son enqu\u00eate sur les recherches thermonucl\u00e9aires dans les milieux scientifiques fran\u00e7ais", "genres": ["INT"], "id": "sound-FEA66009-CC5C-4276-BF9D-BA9B3D8D4E62", "thematicGeographicals": ["France", "URSS", "Etats-Unis"], "durationSec": 739, "publicationDate": "1955-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radioactivit\u00e9", "arme atomique", "bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "recherche nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Rebel, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Gaston Palewski, ministre fran\u00e7ais : L'utilisation de l'\u00e9nergie atomique et la recherche nucl\u00e9aire en France", "genres": ["INT"], "id": "sound-B6F2469F-4C53-45FB-935B-983A70D2C336", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 818, "publicationDate": "1955-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Centrale nucl\u00e9aire du Bouchet"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "recherche nucl\u00e9aire", "recherche scientifique"], "excerpt": "La politique fran\u00e7aise en mati\u00e8re d'\u00e9nergie nucl\u00e9aire. L'initiative du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en la mati\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Pr\u00e9sidence du Conseil", "name": "Palewski, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Werther, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le mouvement Poujade : Interview de M. Gingembre, syndicaliste en d\u00e9saccord avec Poujade et reportage sur une manifestation poujadiste \u00e0 Paris", "genres": ["INT", "REP", "COM"], "id": "sound-118B8CC1-72F7-49D3-A971-BBC89A4B146B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1107, "publicationDate": "1955-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDCA (Union de d\u00e9fense des commer\u00e7ants et artisans de France"], "thematicThemes": ["artisanat", "commer\u00e7ant", "fiscalit\u00e9", "mouvement politique"], "excerpt": "M. Gingembre partage les points de vue de Pierre Poujade mais propose une action diff\u00e9rente. Il est favorable \u00e0 une action syndicale, l\u00e9gale, civique. Il est oppos\u00e9 \u00e0 l'agitation et, devant la responsabilit\u00e9 du parlement et du gouvernement, il veut exercer une pression sur les parlementaires. Poujade, lui, est pr\u00eat \u00e0 rosser le gendarme: il propose une action directe. R\u00e9union des petits commer\u00e7ants de France au Palais des Expositions de la Porte de Versailles. 100.000 manifestants. Mitterand, qui a interdit le Vel d'Hiv et la Mutualit\u00e9, est hu\u00e9. L'\u00e9tendue du mouvement poujadiste, son attitude frondeuse, la passion de ses adh\u00e9rents. D\u00e9claration du repr\u00e9sentant de l'Alg\u00e9rie: il exprime sa solidarit\u00e9 avec le mouvement mais demande que les siens ne soient pas oubli\u00e9s quand l'heure de la victoire aura sonn\u00e9. D\u00e9claration du repr\u00e9sentant des viticulteurs du Gard et de l'H\u00e9rault, qui affirme l'appui des viticulteurs au mouvement. D\u00e9claration du Dr. Meuchant(?), repr\u00e9sentant des professions lib\u00e9rales, qui consid\u00e8re qu'il faut soutenir Poujade, qui a cri\u00e9 tout haut ce que chacun pense. Il se plaint de la fiscalit\u00e9 qui les \u00e9crase et ajoute:\"La Gestapo a laiss\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves en France\". Tonnerre d'applaudissements. D\u00e9claration du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 national de l'Ouest. Il consid\u00e8re que la presse calomnie Poujade et qu'elle est \u00e0 la solde d'n gouvernement \"qui veut nous faire dispara\u00eetre\". M. Nicolas d\u00e9nonce l'action gouvernementale qui \u00e9touffe les petits commer\u00e7ants. Il accuse l'immobilisme des syndicats et critique M Gingembre. Arriv\u00e9e de Pierre Poujade: ovation. D\u00e9claration de Poujade: les commer\u00e7ants et artisans ont prouv\u00e9 qu'ils pouvaient s'unir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9d\u00e9ration des petites et moyennes entreprises", "name": "Gingembre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "poujadiste, repr\u00e9sentant de l'Alg\u00e9rie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "poujadiste, repr\u00e9sentant des professions lib\u00e9rales", "name": "Meuchant (?)", "type": "Participant"}, {"role": "poujadiste, repr\u00e9sentant des viticulteurs du Gard et de l'H\u00e9rault", "name": "Osi\u00e8re", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du mouvement poujadiste", "name": "Poujade, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "poujadiste, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 national de l'Ouest poujadiste", "name": "Chevray Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Albert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Chronique de Ren\u00e9 Payot : A propos de la conf\u00e9rence des 4 Grands \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70C872D0-E66E-450F-A2F0-6EE81D625B09", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Etats-Unis", "Allemagne", "Grande-Bretagne", "URSS", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 281, "publicationDate": "1955-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "politique internationale", "r\u00e9unification allemande", "r\u00e9union internationale", "politique d'armement"], "excerpt": "D\u00e9claration commune des 4 Grands en termes g\u00e9n\u00e9raux. Probl\u00e8mes \u00e9voqu\u00e9s: la r\u00e9unification de l'Allemagne, l'organisation de la s\u00e9curit\u00e9, la r\u00e9duction des armements, l'am\u00e9lioration des rapports Est/Ouest. Pas de solutions concr\u00e8tes. But: \u00e9liminer la m\u00e9fiance accumul\u00e9e entre les deux blocs. R\u00e9sultat psychologique de la conf\u00e9rence. Espoirs de r\u00e9sultats concrets lors de la r\u00e9union d'octobre.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence des Quatre Grands \u00e0 Gen\u00e8ve en 1955 (14/14) : Conclusions de la Conf\u00e9rence", "id": "sound-B93C55FD-DFC1-4E18-BB11-D89845D6D958", "durationSec": 232, "publicationDate": "1955-07-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec aussi : Baraduc, R. Ferrozino, Fran\u00e7ois Courteb (?)", "alternativeTitle": ["SIR_1955-07-24_emission-sans-nom_B93C55FD-DFC1-4E18-BB11-D89845D6D958 / Conf\u00e9rence des Quatre Grands \u00e0 Gen\u00e8ve en 1955 (14/14) : Conclusions de la Conf\u00e9rence", "Emission sans nom - 24.07.1955"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280467", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3280463"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Les Quatre Grands \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "ece-3280463", "durationSec": 232, "publicationDate": "1955-07-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280463", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280463"}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Remise des prix du concours des patoisants", "id": "sound-CE5A8153-40EF-459C-9CA8-0088B61614F8", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Ependes (FR)", "Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1149, "publicationDate": "1955-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Discours sur le succ\u00e8s et le nombre d'\u00e9missions patoises, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Rappel de l'organisation du concours, des participants et des membres du jury, de Charles Montandon, par Charles Montandon - 3. A propos du concours en patois, de Henri Cl\u00e9ment, par Henri Cl\u00e9ment, de Ependes (FR) - 4. Intre Ts\u00e8rlin \u00e8 Machin, de Joseph Bovet, par Choeur d'Intyamon et Andr\u00e9 Corboz, de Gruy\u00e8re (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur d'Intyamon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Corboz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["MANOEUVRE MILITAIRE", "SOLDAT", "ANN\u00c9ES 1950", "IMMATRICULATION DES V\u00c9HICULES", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "JOURNALISTE", "ANN\u00c9ES 1950", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "AGENCE DE PRESSE", "JOURNALISTE", "ANN\u00c9ES 1950", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "JOURNALISTE", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1950", "CARICATURE", "RESTAURANT"], "id": "asset-194303", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1030, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19550721, de nombreux journalistes sont \u00e0 Gen\u00e8ve pour la Conf\u00e9rence internationale des Quatre Grands, r\u00e9union internationale \u00e0 laquelle participent les vainqueurs de la 2 \u00e8me guerre mondiale. Cette conf\u00e9rence se d\u00e9roule sous haute s\u00e9curit\u00e9.", "title": "MAISON DE LA PRESSE - 55.07.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1955-07-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" journalistes travaillant \u00e0 Gen\u00e8ve durant les ann\u00e9es 1950", " manoeuvres militaires \u00e0 Gen\u00e8ve."], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Antoine Pinay : Situation politique internationale \u00e0 la veille de la conf\u00e9rence de San Francisco et de Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-09F1305D-6D0B-48CA-AFEA-43521EFA33A3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "San Francisco"], "durationSec": 244, "publicationDate": "1955-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["politique internationale", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Comm\u00e9moration du 10\u00e8me anniversaire de l'ONU \u00e0 San Francisco. Les entretiens d'Antoine Pinay avec John Foster Dulles et Harold MacMillan \u00e0 New York. La communaut\u00e9 atlantique. Les espoirs de Pinay \u00e0 la veille des conf\u00e9rences de San Francisco et de Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil fran\u00e7ais", "name": "Pinay, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Tr\u00e9net, Pierre [?]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Tr\u00e9net, Pierre [?]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1950", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950"], "visualPersons": ["PETITPIERRE, MAX", "EDEN, ANTHONY", "FAURE, EDGAR", "PETITPIERRE, MAX", "EISENHOWER, DWIGHT", "FAURE, EDGAR", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "PETITPIERRE, MAX", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "EISENHOWER, DWIGHT", "EDEN, ANTHONY", "FAURE, EDGAR", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "EISENHOWER, DWIGHT", "EDEN, ANTHONY", "FAURE, EDGAR", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "EISENHOWER, DWIGHT", "EDEN, ANTHONY", "FAURE, EDGAR", "EISENHOWER, DWIGHT", "FAURE, EDGAR", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "PETITPIERRE, MAX", "EISENHOWER, DWIGHT", "EDEN, ANTHONY", "FAURE, EDGAR", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "PETITPIERRE, MAX", "EISENHOWER, DWIGHT", "EDEN, ANTHONY", "FAURE, EDGAR", "EISENHOWER, DWIGHT", "FAURE, EDGAR"], "id": "asset-98159", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2535, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19550718 et 19550721, ouverture de la Conf\u00e9rence des Quatre Grands, \u00e0 laquelle participent les vainqueurs de la 2 \u00e8me guerre mondiale, \u00e0 savoir les USA, l'URSS, la France et la Grande-Bretagne. C'est la premi\u00e8re r\u00e9union internationale entre ces pays depuis la fin de la guerre. Cette rencontre se d\u00e9roule sous l'\u00e9gide de l'ONU afin d'examiner la r\u00e9unification de l'Allemagne, la s\u00e9curit\u00e9 en Europe, le d\u00e9sarmement et les relations Est-Ouest.", "title": "CONFERENCE DES QUATRES GRANDS A GENEVE - 55.07.18", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1955-07-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" Conf\u00e9rence des Quatre Grands \u00e0 Gen\u00e8ve."], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "ANN\u00c9ES 1950"], "visualPersons": ["EISENHOWER, DWIGHT", "EDEN, ANTHONY", "FAURE, EDGAR", "KHROUCHTCHEV, NIKITA"], "id": "asset-178914", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 201, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19550718, ouverture de la Conf\u00e9rence des Quatre Grands, \u00e0 laquelle participent les vainqueurs de la 2 \u00e8me guerre mondiale, \u00e0 savoir les USA, l'URSS, la France et la Grande-Bretagne. C'est la premi\u00e8re r\u00e9union internationale entre ces pays depuis la fin de la guerre. Cette rencontre se d\u00e9roule sous l'\u00e9gide de l'ONU afin d'examiner la r\u00e9unification de l'Allemagne, la s\u00e9curit\u00e9 en Europe, le d\u00e9sarmement et les relations Est-Ouest.", "title": "OUVERTURE DE LA CONFERENCE DES QUATRE GRANDS A GENEVE - 55.07.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1955-07-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EISENHOWER, DWIGHT", "EDEN, ANTHONY", "FAURE, EDGAR", "KHROUCHTCHEV, NIKITA"], "thematicThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "RELATIONS INTERNATIONALES", "ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Edmond Naegelen : Sur le bled alg\u00e9rien qui serait \u00e0 l'origine de la crise alg\u00e9rienne", "genres": ["INT"], "id": "sound-970E9AC5-B7B7-4666-B040-E2438D775BCB", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 788, "publicationDate": "1955-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["crise politique"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9"], "excerpt": "Edmond Naegelen parle du bled alg\u00e9rien et tente de d\u00e9montrer que la mis\u00e8re des habitants qui y vivent est \u00e0 l'origine des probl\u00e8mes que connait l'Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien gouverneur g\u00e9n\u00e9ral de l'Alg\u00e9rie", "name": "Naegelen, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Cressier (FR)", "id": "sound-B8C595C4-2F8E-4276-8F78-47EAF43FAF29", "thematicGeographicals": ["Cressier (FR)"], "durationSec": 195, "publicationDate": "1955-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Roland Tinguely", "id": "sound-9801FF83-A933-4B23-8AA1-BCE6D0FDA732", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Jaun", "Fribourg (canton)", "La Roche", "Val d'Aoste"], "durationSec": 891, "publicationDate": "1955-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction sur le patois au val d'Aoste, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Le Bou\u00e8bo de tsal\u00e8: Le gamin du chalet, de Joseph Brodard, par Roland Tinguely, de La Roche - 3. A Bellegarde, par Choeur la chanson de Bellegarde et Roland Tinguely, de Bellegarde - 4. Chanson patoise, par Roland Tinguely, de La Roche", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Tinguely, Roland", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur la chanson de Bellegarde", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Musique et t\u00e9l\u00e9vision et la t\u00e9l\u00e9vision en URSS : Le sourire de Janine, speakerine \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision belge", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-16249FBC-937F-4D1F-BA32-14C81F7A641D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Moscou", "Vatican", "URSS", "Belgique", "Suisse", "Leningrad"], "durationSec": 1383, "publicationDate": "1955-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTBF", "RAI"], "thematicThemes": ["communisme", "\u00e9metteur", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "musique de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision", "m\u00e9moire (psychologie)", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "musique classique"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9vision et musique classique. Audience de concerts symphoniques. Aptitudes pour \u00eatre speakerine. Improvisation \u00e0 la radio et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Techniques de m\u00e9morisation. La t\u00e9l\u00e9vision dans le syst\u00e8me sovi\u00e9tique. Vid\u00e9ophone. Nombre d'\u00e9metteurs. Programmes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s sovi\u00e9tiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des programmes musicaux de la Radio italienne", "name": "Rossi, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision belge", "name": "Lambotte, Janine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve en Italie", "name": "Otter, Dino", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Bruxelles", "name": "Recht, Igor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Stockholm", "name": "Guerny, Yves du", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Duhamel, m\u00e9decin et \u00e9crivain : A propos du cancer", "genres": ["INT"], "id": "sound-795285B6-28AD-4938-BA06-10348A8893C2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1159, "publicationDate": "1955-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duhamel, Georges"], "thematicThemes": ["radioactivit\u00e9", "d\u00e9veloppement biologique", "m\u00e9decine", "communication de l'information", "cancer", "maladie"], "excerpt": "Information et vulgarisation. Son d\u00e9go\u00fbt pour la vulgarisation. Complexit\u00e9 du domaine scientifique. R\u00f4le du cin\u00e9ma et des m\u00e9dias dans l'information. Le cancer, maladie philosophique. Origines et d\u00e9veloppement du cancer. M\u00e9tastases. H\u00e9r\u00e9dit\u00e9 du cancer. Vaccin et traitement. Urine protectrice pour le foetus. \u00c2ge moyen pour contracter un cancer. Cancers de l'uterus et du sein. Maladie myst\u00e9rieuse. Intervention chirurgicale et traitements aux rayons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, m\u00e9decin, membre de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine", "name": "Duhamel, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "R\u00c9UNION"], "id": "asset-194949", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 342, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19550707, r\u00e9union de membres d'entraide en faveur de pays d\u00e9favoris\u00e9s.", "title": "55.07.07", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1955-07-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "R\u00c9UNION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles-No\u00ebl Martin, physicien et sp\u00e9cialiste de la radioactivit\u00e9 : Les dangers et les perspectives de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "genres": ["INT"], "id": "sound-09339F19-2090-4D6A-BF39-AEC38164F56F", "thematicGeographicals": ["Bandung", "Japon"], "durationSec": 1016, "publicationDate": "1955-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nehru, Jawaharlal (Pandit)", "Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "radioactivit\u00e9", "arme atomique", "bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne", "risque nucl\u00e9aire", "d\u00e9chet radioactif", "explosion nucl\u00e9aire", "morale"], "excerpt": "Exp\u00e9riences nucl\u00e9aires et m\u00e9t\u00e9orologie. Menace thermonucl\u00e9aire. Anneau de Bishop, \u00e9ruption volcaniques et essais nucl\u00e9aires. Variation de la composition de l'air. Effets des radiations sur les humains. Effets biologiques et g\u00e9n\u00e9tiques de la radioactivit\u00e9. Bombe \u00e0 uranium. Application pacifique de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire. D\u00e9chets nucl\u00e9aires. R\u00e9actions de l'opinion publique. Inqui\u00e9tude d'Albert Einstein.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 la m\u00e9moire d'Edouard Chapuisat, membre du CICR", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E90F1C34-BEAD-45AE-A3B0-7094E204C48B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 713, "publicationDate": "1955-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Chapuisat, Edouard", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "histoire", "conflit arm\u00e9", "aide humanitaire", "presse"], "excerpt": "Portrait d'Edouard Chapuisat. Qualit\u00e9s de Gen\u00e8ve. Vertus de Chapuisat comme directeur du Journal de Gen\u00e8ve. Son r\u00f4le de pr\u00e9curseur dans le service d'information du CICR. Sens de sa vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge", "name": "Ruegger, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, colonel, membre du CICR", "name": "Chapuisat, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Chaponni\u00e8re, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Aron, philosophe, journaliste, \u00e9crivain : A propos de son essai \"l'Opium des intellectuels\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E730200F-F684-4C5C-94D3-648A7C95E115", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 815, "publicationDate": "1955-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "parti politique", "prol\u00e9tariat", "socialisme", "politique", "r\u00e9volution", "intellectuel", "id\u00e9ologie politique"], "excerpt": "Les raisons du titre de cet essai. Mystification de beaucoup d'intellectuels perdant le contact avec la r\u00e9alit\u00e9. Livre commenc\u00e9 dans la passion, termin\u00e9 dans la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Trois mythes: la gauche, la r\u00e9volution, le prol\u00e9tariat. Mythe de la mission historique du prol\u00e9tariat. Le chapitre sur la gauche lui a valu des attaques. Equivoque sur la notion de \"gauche\". La gauche a cherch\u00e9 des objectifs diff\u00e9rents, pas toujours conciliables. Il y a des gauches. Leurs valeurs communes. Mythe de la gauche: elle croit qu'elle est toujours la m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, journaliste, \u00e9crivain", "name": "Aron, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Eug\u00e8ne Ormandy, chef d'orchestre, lors de sa tourn\u00e9e de concerts en Europe", "genres": ["INT"], "id": "sound-416CDE02-8D84-4AAD-9190-E5EA2900D620", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse", "Philadelphie", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1955-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ormandy, Eugene"], "thematicThemes": ["orchestre symphonique", "chef d'orchestre", "concert classique"], "excerpt": "Tourn\u00e9e europ\u00e9enne de l'Orchestre de Philadelphie pr\u00e9sent\u00e9e par son chef et ses souvenirs de remplacement d'Ernest Ansermet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre directeur de l'Orchestre", "name": "Ormandy, Eugene", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "de Philadelphie collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1955 sur le th\u00e8me \"La Culture est-elle en p\u00e9ril ?\" : Vraie ou fausse culture dans le monde contemporain. Interview d'Andr\u00e9 Chamson, \u00e9crivain", "genres": ["INT"], "id": "sound-CE51B6A4-10A3-403F-945B-D8BB9F19AE37", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1955-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RIG"], "thematicThemes": ["culture", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chamson, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Staldelhofen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre et H\u00e9l\u00e8ne Lazareff, journalistes : Les pages sonores des journaux", "genres": ["INT"], "id": "sound-F926F2AC-D622-44EA-847B-4F3630AC0C40", "thematicGeographicals": ["Birmanie", "France"], "durationSec": 307, "publicationDate": "1955-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lazareff, Pierre", "Nouveau F\u00e9mina"], "thematicThemes": ["presse", "chanson fran\u00e7aise", "photographie", "journaliste", "son (onde)", "rire", "document photographique", "art dramatique"], "excerpt": "Premi\u00e8re page sonore dans le journal Nouveau F\u00e9mina. Succ\u00e8s de l'ann\u00e9e. Avenir des chansons et pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 succ\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Nouveau F\u00e9mina", "name": "Lazareff, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice au Nouveau F\u00e9mina", "name": "Lazareff, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'inauguration des nouveaux locaux de la t\u00e9l\u00e9vision suisse romande \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT", "DECL"], "id": "sound-07834C0C-9097-404B-812B-34776EBD76CC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Tessin"], "durationSec": 1135, "publicationDate": "1955-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "PTT", "Eurovision"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "coop\u00e9ration internationale", "radio", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "studio de t\u00e9l\u00e9vision (plateau)"], "excerpt": "Les probl\u00e8mes de construction de studios de t\u00e9l\u00e9vision. Remerciements aux entreprises ayant particip\u00e9 \u00e0 la construction. Rapidit\u00e9 de la construction. D\u00e9fense du patrimoine national culturel. La t\u00e9l\u00e9vision et Gen\u00e8ve internationale. Les d\u00e9buts de la radio et de la t\u00e9l\u00e9vision. Le dur combat de la t\u00e9l\u00e9vision. Les r\u00e9ticences al\u00e9maniques \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. La coop\u00e9ration entre Gen\u00e8ve et Lausanne.", "alternativeExcerpt": ["Une c\u00e9r\u00e9monie marque l'ouverture des studios de la T\u00e9l\u00e9vision."], "alternativeTitle": ["Studio TV \u00e0 Gen\u00e8ve / SIR_1955-07-01_magazine-de-television_07834C0C-9097-404B-812B-34776EBD76CC / C\u00e9r\u00e9monie d'inauguration des nouveaux locaux de la t\u00e9l\u00e9vision suisse romande \u00e0 Gen\u00e8ve", "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision - 01.07.1955"], "imageURL": "//www.rts.ch/3518164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3494078", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte des studios de la t\u00e9l\u00e9vision suisse romande", "name": "Schopfer", "type": "Participant"}, {"role": "chef des programmes de la t\u00e9l\u00e9vision suisse", "name": "Haas, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "chef des programmes romands", "name": "Tappolet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Dupont, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "name": "Bezen\u00e7on, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif de la Ville de Gen\u00e8ve, pr\u00e9sident du Conseil de la Fondation genevoise de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Dussoix, Albert", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3494076"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie officielle de l'inauguration \u00e0 Gen\u00e8ve du studio de t\u00e9l\u00e9vision : Avec la participation d'Albert Dussoix, conseiller administratif, d'Emile Dupont, chef du D\u00e9partement du Commerce et de l'Industrie et de Marcel Bezen\u00e7on, directeur de la SSR", "id": "sound-6DEE3C88-7FE1-44AF-B1AF-474FF9C15D30", "durationSec": 1454, "publicationDate": "1955-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Inauguration studio TV / SIR_1955-07-01_emission-sans-nom_6DEE3C88-7FE1-44AF-B1AF-474FF9C15D30 / C\u00e9r\u00e9monie officielle de l'inauguration \u00e0 Gen\u00e8ve du studio de t\u00e9l\u00e9vision : Avec la participation d'Albert Dussoix, conseiller administratif, d'Emile Dupont, chef du", "Emission sans nom - 01.07.1955"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378571", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3378569"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La mission du CICR dans le monde : Lecture de deux articles (en arabe)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-78921C19-27DF-4D49-B639-5C050200ADB3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1126, "publicationDate": "1955-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croissant-Rouge", "Croix-Rouge", "CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "religion et croyances", "organisation humanitaire"], "excerpt": "Lecture en arabe de deux articles du docteur Hayakal sur la Croix-Rouge.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "docteur", "name": "[Hayakal]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Poulenc, compositeur et Pierre Bernac, chanteur", "genres": ["INT"], "id": "sound-32548C5D-3B78-4B9F-8AFA-FED42A054C1F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Milan", "France", "La Scala", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 435, "publicationDate": "1955-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernac, Pierre", "Poulenc, Francis"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Projets de Poulenc. Son travail sur le \"Dialogue des carm\u00e9lites\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, professeur de musique", "name": "Bernac, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9parts et arriv\u00e9es \u00e0 Cointrin des 4 Grands pour la Conf\u00e9rence des 4", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-EF033200-3A00-4106-8617-95D8E411CB00", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "URSS", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 1253, "publicationDate": "1955-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "r\u00e9union internationale", "relations internationales"], "excerpt": "[Pour la premi\u00e8re fois depuis 1945, les vainqueurs de la Seconde Guerre mondiale - les Etats-Unis, l'URSS, la France et la Grande-Bretagne - acceptent de se r\u00e9unir \u00e0 Gen\u00e8ve sous l'\u00e9gide de l'Organisation des Nations-Unies. A l'ordre du jour: la r\u00e9unification de l'Allemagne, la s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne, le d\u00e9sarmement et l'am\u00e9lioration des relations Est-Ouest. ] 1. - Hymnes nationaux britannique et suisse. - 2. Parade militaire. - 3. D\u00e9claration de Max Petipierre, Pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration. - 4. D\u00e9claration d'Anthony Eden, Premier ministre britannique [en anglais]. - 5. D\u00e9claration d'Edgar Faure, Pr\u00e9sident fran\u00e7ais du Conseil. - 6. D\u00e9claration de Dwight Eisenhower, Pr\u00e9sident des Etats-Unis [en anglais]. - 7. D\u00e9claration de Nikola\u00ef Boulganine, Premier ministre sovi\u00e9tique [en russe avec traduction]. - 8. D\u00e9claration de d\u00e9part de Nikola\u00ef Boulganine [en russe avec traduction]. - 9. D\u00e9claration de d\u00e9part d'Edgar Faure. - 10. D\u00e9claration de d\u00e9part d'Anthony Eden [en anglais].", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais du Conseil", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre sovi\u00e9tique", "name": "Boulganine, Nikola\u00ef Aleksandrovitch", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Eisenhower, Dwight David", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre britannique ", "name": "Eden, Anthony", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Tour de France cycliste 1955 : Interview de coureurs apr\u00e8s une \u00e9tape", "genres": ["INT"], "id": "sound-1F1CDC44-19E3-4C70-BFA6-09BA168BD3DC", "durationSec": 200, "publicationDate": "1955-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme sur route (par \u00e9tape)", "Tour de France cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste", "name": "Blankaert, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Bovay, Jacky", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Bobet, Louison", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Lelio", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste sportif", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste sportif", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jawaharlal Nehru, premier ministre indien : A propos de diff\u00e9rents sujets de politique et de relations internationales suite \u00e0 son voyage en Russie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A78DAD94-BB4F-4F98-8957-83103CD12001", "thematicGeographicals": ["Goa", "Inde", "Moscou", "Bandung", "Yougoslavie", "Italie", "URSS", "Gen\u00e8ve", "Chine"], "durationSec": 574, "publicationDate": "1955-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mao Zedong", "Chiang Kai-Shek", "Pie XII"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "politique", "paix", "relations internationales", "arme atomique"], "excerpt": "Visite d'une centrale atomique en URSS. Conditions \u00e9conomiques de ce pays. La Conf\u00e9rence de Bandung montre que des pays avec des points de vue tr\u00e8s diff\u00e9rents peuvent s'entendre. Situation de la Chine. La Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve est une bonne chose et permettra peut-\u00eatre \u00e0 d'autres conf\u00e9rences d'\u00eatre organis\u00e9es. Les relations avec l'Italie sont bonnes. Nehru affirme que Goa sera indienne. Il a bon espoir qu'un rapprochement Orient-Occident voie le jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre indien", "name": "Nehru, Jawaharlal", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pasetti, John", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pasetti, John", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "title": "Studio TV \u00e0 Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/3518164.image", "id": "ece-3494076", "durationSec": 1135, "publicationDate": "1955-06-30T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une c\u00e9r\u00e9monie marque l'ouverture des studios de la T\u00e9l\u00e9vision.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3494076", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3494076"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Inauguration studio TV", "id": "ece-3378569", "durationSec": 1454, "publicationDate": "1955-06-30T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378569", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3378569"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Portrait de Robert Oppenheimer par Jacques Groussard, journaliste et \u00e9crivain : La personnalit\u00e9 et la carri\u00e8re du physicien am\u00e9ricain, p\u00e8re de la premi\u00e8re bombe atomique", "genres": ["INT"], "id": "sound-443683A9-A111-46C9-A6B2-B778DAD3EA14", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "New York (ville)", "Etats-Unis", "Los Alamos"], "durationSec": 1811, "publicationDate": "1955-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oppenheimer, Robert", "Truman, Harry", "Teller, Edward", "McCarthy, Joseph"], "thematicThemes": ["guerre froide", "bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne", "physique nucl\u00e9aire", "antis\u00e9mitisme", "Juifs", "nazisme", "arme atomique", "intellectuel", "radioactivit\u00e9"], "excerpt": "La carri\u00e8re d'un physicien g\u00e9nial, fils d'un immigr\u00e9 juif allemand. Ses travaux en physique, ses \u00e9tudes de lettres classiques, son int\u00e9r\u00eat pour la culture religieuse indoue et le yoga. La politique nazie contre les Juifs d\u00e9termine sa volont\u00e9 de mettre au point l'arme atomique dont les Allemands auraient pu se doter avant la fin de la guerre. Ses doutes et son sentiment de honte lors de la premi\u00e8re explosion dans le d\u00e9sert du Nouveau-Mexique. Ses mises en garde contre les effets d\u00e9vastateurs de l'arme atomique. Son refus d'\u00e9laborer la bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne entra\u00eena une campagne de soup\u00e7on et de diffamation orchestr\u00e9e par le s\u00e9nateur McCarthy. Aspects et originalit\u00e9 de sa personnalit\u00e9. Sa position spitituelle et morale quant \u00e0 l'escalade nucl\u00e9aire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Groussard, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Achard, \u00e9crivain : A propos de sa pi\u00e8ce \"Voulez-vous jouer avec mo\u00e2?\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-26D46910-1F1A-4C77-B8CD-27516AEC4B1E", "thematicGeographicals": ["Paris (th\u00e9\u00e2tres parisiens)"], "durationSec": 681, "publicationDate": "1955-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouvet, Louis", "P\u00e9rier, Fran\u00e7ois", "Achard, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "com\u00e9die", "art dramatique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Sa pi\u00e8ce \"Voulez-vous jouer avec mo\u00e2?\". Son arriv\u00e9e \u00e0 Paris. Anecdotes \u00e0 propos du th\u00e9\u00e2tre du Vieux Colombier. Circonstances de la pr\u00e9sentation de sa pi\u00e8ce \"Jean de la lune\". Ses projets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Achard, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivaine Fran\u00e7oise Sagan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB52AE36-8D9D-4520-B221-D80ED46EE03A", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 732, "publicationDate": "1955-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sagan, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Deux mois pass\u00e9s aux Etats-Unis (Californie, Floride) et au Mexique. Un mois \u00e0 New York. N'a pas eu de contacts avec l'Am\u00e9ricain moyen. parle mal l'anglais, d'o\u00f9 quelques quiproquos! Son admiration pour New York. Les raisons du succ\u00e8s de son roman \"Bonjour tristesse\": publicit\u00e9, aspect amoral du livre. R\u00e9actions positives et n\u00e9gatives. Les s\u00e9ances de signature. Ce succ\u00e8s lui apporte une libert\u00e9 financi\u00e8re. En revanche, elle n'appr\u00e9cie pas l'aspect \"monstre sacr\u00e9\" li\u00e9 \u00e0 ce succ\u00e8s. S'attend \u00e0 \u00eatre massacr\u00e9e pour son deuxi\u00e8me roman. Son propre jugement sur son premier roman: assez judicieux et un peu truqu\u00e9. Elle doit vaincre sa paresse. A la fois contente et \u00e9coeur\u00e9e du succ\u00e8s. S'est servie du succ\u00e8s comme d'un objet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "Sagan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Nora Sylv\u00e8re suite \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s", "genres": ["DECL"], "id": "sound-25A140ED-4D65-4FE3-A395-8C4356E18A4D", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1504, "publicationDate": "1955-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Georges", "Silv\u00e8re, Nora"], "thematicThemes": ["art dramatique", "troupe de th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "Biographie de la com\u00e9dienne. Ses qualit\u00e9s. Souvenir de la compagnie Pitoeff.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Penay, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve de Nora Sylv\u00e8re", "name": "Boissonnas, In\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, ancien administrateur de la troupe Pitoeff", "name": "Brettenstein", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des \u00e9missions parl\u00e9es de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Kreis, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain de radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Alexandre, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Verlaine, Paul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sylv\u00e8re, Nora", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse d'Edgar Faure, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : La situation en Afrique du Nord", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-42F655EF-A14F-4D80-A87A-7AAB2D66170C", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord", "France"], "durationSec": 529, "publicationDate": "1955-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "politique internationale"], "excerpt": "Edgar Faure r\u00e9pond \u00e0 des questions de journalistes sur les tensions en Afrique du Nord, le terrorisme, les relations franco-anglaises \u00e0 propos de l'Afrique du Nord, la politique int\u00e9rieure fran\u00e7aise (programme \u00e9conomique et social)", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil fran\u00e7ais", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Ella Maillart, \u00e9crivaine et voyageuse : Quelques souvenirs de Bombay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-703EA2CC-E6DE-4554-85E3-B5F6DAF9D094", "thematicGeographicals": ["Bombay", "Inde"], "durationSec": 444, "publicationDate": "1955-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "aviron", "serpent"], "alternativeTitle": ["Ella Maillart / SIR_1955-06-25_emission-sans-nom_703EA2CC-E6DE-4554-85E3-B5F6DAF9D094 / Interview de la voyageuse Ella Maillart : un souvenir de Bombay", "Emission sans nom - 25.06.1955"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378459", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, voyageuse", "name": "Maillart, Ella", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3378457"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Famille Brodard de La Roche", "id": "sound-F9C171A1-538E-4979-8FD5-17495AB02D0D", "durationSec": 1273, "publicationDate": "1955-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction sur le programme de l'\u00e9t\u00e9 et de la rentr\u00e9e: annonce que Charles Montandon ne pourra plus assister d\u00e8s la rentr\u00e9e et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Souvenirs d'enfance, par H\u00e9l\u00e8ne Brodard et Louis Brodard et Xavier Brodard, de La Roche - 3. Din le r\u00e8lodzo:Dans l'horloge, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche - 4. Les en-champs, de Louis Brodard, par Louis Brodard, de La Roche - 5. Kan l\u00e8 f\u00e8mal\u00e8 v\u00f4t\u00e8ron : Quand les femmes voteront, de H\u00e9l\u00e8ne Brodard, par H\u00e9l\u00e8ne Brodard, de La Roche - 6. Lamentations : De trop aimer la tsecagne m\u00e8ne droit \u00e0 l'\u00e9petau, de Auguste Piguet, par Auguste Piguet et Paul Golay-Favre, de Le Chenit - 7. L\u00e8 piti prinsou : Les petits princes, de Auguste Piguet, par Auguste Piguet et Paul Golay-Favre, de Le Chenit", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Piguet, Auguste", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9", "name": "Brodard, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Xavier", "type": "Participant"}, {"name": "Piguet, Auguste", "type": "Participant"}, {"name": "Golay-Favre, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9", "name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Ella Maillart", "id": "ece-3378457", "durationSec": 444, "publicationDate": "1955-06-24T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378457", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3378457"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Harold Macmillan, ministre britannique des affaires \u00e9trang\u00e8res et de l'ambassadeur de Nouvelle-Z\u00e9lande (en anglais) : A l'occasion du 10e anniversaire de l'ONU", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7AB685D6-10F0-4F68-952A-17AFBE003B2C", "durationSec": 242, "publicationDate": "1955-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["politique internationale"], "excerpt": "Hommage \u00e0 l'ONU", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ambassadeur de Nouvelle-Z\u00e9lande", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ministre britannique des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Macmillan, Harold", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "La chronique de Paris : Le d\u00e9m\u00e9nagement de la t\u00e9l\u00e9vision romande", "genres": ["INT"], "id": "sound-4010D1FC-3E9E-4892-82B2-A8530518E71A", "thematicGeographicals": ["Reims", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "La D\u00f4le", "Mon-Repos", "Boulevard Carl-Vogt", "France"], "durationSec": 1473, "publicationDate": "1955-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Paul", "Dumayet, Pierre", "Desgraupes, Pierre"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "d\u00e9cor", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "studio de t\u00e9l\u00e9vision (plateau)", "archives", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "technique de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Les \u00e9missions de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise. L'\u00e9mission \"Ecoutez Voir\". Les avantages des nouvelles installations de la t\u00e9l\u00e9vision romande dans les locaux de Radio-Gen\u00e8ve. Dimensions du studio de Gen\u00e8ve. Probl\u00e8mes techniques. Emissions de vari\u00e9t\u00e9 en public. La vision de l'\u00e9v\u00e9nement. La spontan\u00e9it\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Les sources d'archives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision romande", "name": "Lagrange, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "producteur, pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission \"Ecoutez Voir\"", "name": "Desgraupes, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "technicien \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision romande", "name": "Dunant", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chroniqueur, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de John Foster Dulles, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain : A l'occasion du 10e anniversaire de l'ONU", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6CF8D6EB-3FD1-4ECD-A825-EC4EC2EDD707", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 272, "publicationDate": "1955-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["paix", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain", "name": "Dulles, John Foster", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Dixi\u00e8me anniversaire de l'ONU : Discours de Paul-Henri Spaak, ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res, \u00e0 San Francisco", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-63134CD4-5D59-4B01-AFFB-C2CB8D189839", "durationSec": 1317, "publicationDate": "1955-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "r\u00e9union internationale", "paix", "politique internationale"], "excerpt": "Paul-Henri Spaak f\u00e9licite le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU de l'initiative de la comm\u00e9moration du 10\u00e8me anniversaire de cette organisation. Il rend hommage \u00e0 l'ONU pour ses r\u00e9alisations sur le plan social, \u00e9conomique et culturel. Il sugg\u00e8re des priorit\u00e9s dans l'action de l'ONU, \u00e9voque le d\u00e9sarmement et la prochaine conf\u00e9rence des 4 Grands \u00e0 Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Spaak, Paul-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Paul-Boncour, ancien repr\u00e9sentant de la France \u00e0 la SdN et ancien pr\u00e9sident du Conseil : A propos de l'organisation internationale pour le maintien de la paix (extrait)", "genres": ["INT"], "id": "sound-3112BEE9-4B30-4752-84A1-3DE2607F57F1", "thematicGeographicals": ["San Francisco", "Californie", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Cor\u00e9e", "Etats-Unis"], "durationSec": 524, "publicationDate": "1955-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "SDN", "Paul-Boncour, Joseph"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "marine de guerre", "neutralit\u00e9", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "guerre froide", "paix", "droit de vote", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "relations internationales", "guerre de Cor\u00e9e"], "excerpt": "Sa foi dans la s\u00e9curit\u00e9 collective. Son opposition au droit de veto. P\u00e9rennit\u00e9 de la Grande Alliance. La Gen\u00e8ve internationale. Neutralit\u00e9 du si \u00e8ge de l'organisation internationale. Sa participation \u00e0 la conf\u00e9rence de San Francisco. Continuit\u00e9 entre la SdN et l'ONU.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien repr\u00e9sentant de la France \u00e0 la SdN, ancien pr\u00e9sident du Conseil, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration mondiale", "name": "Paul-Boncour, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Paul Sartre, \u00e9crivain et philosophe, \u00e0 l'occasion de son cinquanti\u00e8me anniversaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EDBE9C0-DED9-4BA5-B613-35164FA1DB69", "durationSec": 870, "publicationDate": "1955-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "projet", "\u00e9crivain", "autobiographie", "roman", "philosophie", "art dramatique", "politique"], "excerpt": "Son projet d'\u00e9crire un ouvrage d'anthropologie qui pr\u00e9cisera certains th\u00e8mes trait\u00e9s de fa\u00e7on abstraite dans \"L'\u00eatre et le n\u00e9ant\" (Gallimard, 1943). Le bilan qu'il dresse de sa vie et qu'il compte \u00e9crire dans un ouvrage autobiographique. Son parcours d'\u00e9crivain : de la litt\u00e9rature comme sacerdoce, proche de \"l'art pour l'art\" d'Oscar Wilde, Sartre est pass\u00e9 \u00e0 la litt\u00e9rature engag\u00e9e, \u00e0 la suite de la Seconde Guerre mondiale. Cet \u00e9v\u00e9nement a contribu\u00e9 \u00e0 faire de Sartre l'homme qu'il est aujourd'hui. Sa philosophie de l'homme. La philosophie est indissociable de la r\u00e9alit\u00e9 et de l'\u00e9poque dans laquelle l'homme vit et doit donc s'orienter vers la pratique et le concret; il s'agit donc de r\u00e9aliser une philosophie \"en situation\". Ses rapports avec la politique : l'\u00e9crivain a le droit et le devoir de parler des questions politiques, m\u00eame s'il n'agit pas - ce que lui reprochent ses adversaires. Son activit\u00e9 romanesque. Les repr\u00e9sentations au Th\u00e9\u00e2tre Antoine \u00e0 Paris de \"Nekrassov\", sa derni\u00e8re pi\u00e8ce, qui est une satire des moeurs actuelles et surtout du journalisme.", "alternativeExcerpt": ["Le philosophe f\u00eate son 50e anniversaire: l'occasion d'une r\u00e9flexion."], "alternativeTitle": ["SIR_1955-06-21_emission-sans-nom_0EDBE9C0-DED9-4BA5-B613-35164FA1DB69 / Interview de Jean-Paul Sartre, \u00e9crivain et philosophe, \u00e0 l'occasion de son cinquanti\u00e8me anniversaire", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4089262.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266258", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, philosophe", "name": "Sartre, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3266254"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Assembl\u00e9e parlementaire de la communaut\u00e9 du charbon et de l'acier \u00e0 Strasbourg : Discours de Ren\u00e9 Meyer, pr\u00e9sident de la Haute Autorit\u00e9", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-5FC36216-E83F-4E70-A2E6-3D671964F7BD", "thematicGeographicals": ["Strasbourg", "Europe"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1955-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CECA"], "thematicThemes": ["entreprise", "acier", "cartel", "politique sociale", "charbon"], "excerpt": "Evocation du discours de Ren\u00e9 Meyer et bref extrait de ce discours devant l'assembl\u00e9e parlementaire de la Communaut\u00e9 du charbon et de l'acier \u00e0 Strasbourg. Ren\u00e9 Meyer succ\u00e8de \u00e0 Jean Monnet \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Haute Autorit\u00e9 et rend hommage \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur. Il \u00e9voque l'action pour la suppression des cartels, l'accord d'association avec la Grande Bretagne, les questions sociales telles que le logement ouvrier, le d\u00e9veloppement de la communaut\u00e9 europ\u00e9enne, l'\u00e9nergie, les transports. Il d\u00e9finit le r\u00f4le de la Haute Autorit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pr\u00e9sident de la Haute Autorit\u00e9 de la CECA", "name": "Meyer, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur de la RTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Jean-Paul Sartre", "imageURL": "http://www.rts.ch/4089262.image", "id": "ece-3266254", "durationSec": 868, "publicationDate": "1955-06-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le philosophe f\u00eate son 50e anniversaire: l'occasion d'une r\u00e9flexion.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266254", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3266254"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "FOULE", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "GARE FERROVIAIRE", "FOULE", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PROTESTANTISME", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["GRAHAM, BILLY", "GRAHAM, BILLY"], "id": "asset-194951", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 640, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19550619, arriv\u00e9e \u00e0 la gare de Cornavin et pr\u00e9dication aux Palais des Expositions du pr\u00e9dicateur \u00e9vang\u00e9liste GRAHAM Billy. Une foule de personnes \u00e9tait pr\u00e9sente lors de la pr\u00e9dication\n* Fribourg : 19550613 et 19550614, assembl\u00e9e annuelle de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de la Suisse.", "title": "BILLY GRAHAM A GENEVE / ASSEMBLEE ANNUELLE DE LA FEDERATION EGLISES\n\nPROTESTANTES SUISSES - 55.06.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1955-06-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Tour du monde de la t\u00e9l\u00e9vision : La t\u00e9l\u00e9vision en France et l'Eurovision", "genres": ["INT"], "id": "sound-776EDF2C-4D13-408F-A031-A63393FB2733", "thematicGeographicals": ["France", "Mon-Repos", "Europe", "Suisse", "Allemagne", "Boulevard Carl-Vogt", "Paris"], "durationSec": 1491, "publicationDate": "1955-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e9l\u00e9vision romande", "RTF", "UER", "Joubert, Jacqueline"], "thematicThemes": ["trac", "t\u00e9l\u00e9vision", "Eurovision", "coop\u00e9ration internationale", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "La t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise. Le m\u00e9tier de pr\u00e9sentateur. Le trac. L'\u00e9mission \"Rendez-vous avec\". La t\u00e9l\u00e9vision en Angleterre. La t\u00e9l\u00e9vision allemande et l'Eurovision. La Suisse et l'Eurovision. Le nouveau studio de la t\u00e9l\u00e9vision romande. L'habillement \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Echange d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision. La retransmission en Eurovision de la f\u00eate des Vignerons et de la conf\u00e9rence atomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "speakerine \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise", "name": "Joubert, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "chef des programmes de la BBC", "name": "[Watts, Inlo]", "type": "Participant"}, {"role": "chef des programmes de la t\u00e9l\u00e9vision allemande", "name": "Von Plato, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "producteur du Magazine de la T\u00e9l\u00e9vision", "name": "Schenker, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service suisse de la t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Haas, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "chef des programmes de la RTF", "name": "Arcy, Jean d'", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'office administratif de l'UER", "name": "Wallenborn, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Coup d'Etat avort\u00e9 en Argentine en 1955 : Interview de Marcel Niedergang, journaliste au \"Monde\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E357F53-C2A1-4BDB-A980-E37D8E1642E6", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Etats-Unis", "Vatican"], "durationSec": 759, "publicationDate": "1955-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Per\u00f3n, Juan Domingo"], "thematicThemes": ["relation Eglise Etat", "coup d'Etat", "dictature", "crise politique", "dictature militaire", "arm\u00e9e", "catholicisme"], "excerpt": "Ev\u00e9nements sanglants. Gouvernement excommuni\u00e9 par le Vatican. Tentative de renversement du gouvernement Peron. Les raisons de la fid\u00e9lit\u00e9 de l'arm\u00e9e \u00e0 Peron. Peron est rest\u00e9 ma\u00eetre de la situation gr\u00e2ce \u00e0 l'arm\u00e9e et aux syndicats. Conflit entre l'Eglise et l'Etat: Peron a d\u00e9nonc\u00e9 l'ing\u00e9rence de certains pr\u00eatres dans la vie politique. Il a obtenu la s\u00e9paration de l'Eglise et de l'Etat. La hi\u00e9rarchie catholique avait soutenu Peron lors de son \u00e9lection. Les raisons du retournement de Peron: tentative de formation d'un parti d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien repr\u00e9sentant un danger \u00e0 ses yeux. D'autre part, le r\u00e9gime p\u00e9roniste a besoin d'une r\u00e9volution permanente et d'un bouc \u00e9missaire du fait des probl\u00e8mes \u00e9conomiques. Enfin, le gouvernement a d\u00fb faire appel \u00e0 des capitaux nord-am\u00e9ricains (contrat avec la Standard Oil) alors qu'il refusait pr\u00e9c\u00e9demment toute ing\u00e9rence ext\u00e9rieure. Peron s'appuye \u00e0 nouveau sur les masses populaires. L'excommunication du Vatican ne provoquera pas un choc ainsi qu'on le croit \u00e0 l'\u00e9tranger. Les masses restent pour l'instant fid\u00e8les au p\u00e9ronisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au \"Monde\"", "name": "Niedergang, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Rostand, g\u00e9n\u00e9ticien : A propos des effets g\u00e9n\u00e9tiques de l'atome", "genres": ["INT"], "id": "sound-F367A260-56B9-4F1C-8CFC-17414111F29A", "durationSec": 624, "publicationDate": "1955-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "arme atomique", "d\u00e9chet radioactif", "coop\u00e9ration internationale", "radioactivit\u00e9", "recherche scientifique", "risque nucl\u00e9aire", "bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne", "explosion nucl\u00e9aire", "g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "R\u00e9alit\u00e9 de la menace nucl\u00e9aire sur la g\u00e9n\u00e9tique. Mutations des esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales et animales. Difficult\u00e9 d'\u00e9valuer le danger \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale. Aspect cumulatif et irr\u00e9vocable de la radioactivit\u00e9. Dangers \u00e9galement pour l'utilisation civile de l'atome. Moyens de protection et pr\u00e9cautions \u00e0 prendre. Effet de la dissuasion atomique. R\u00f4le de l'opinion publique. Contr\u00f4le international des exp\u00e9riences nucl\u00e9aires. R\u00f4le du savant et des politiques. Dissuasion nucl\u00e9aire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Rostand, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}]}}