{"response": {"numFound": 715, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Bernard Luc, \u00e9crivain : Ses pi\u00e8ces et ses projets", "genres": ["INT"], "id": "sound-9C565D49-166F-495D-95A9-7380CEA1D3C5", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 812, "publicationDate": "1955-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luc, Jean-Bernard", "Fresnay, Pierre"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "\u00e9crivain", "com\u00e9die", "genre th\u00e9\u00e2tral"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma. Sa pi\u00e8ce \"Le D\u00eener de famille\". Son style et le choix des sujets de ses pi\u00e8ces. La fid\u00e9lit\u00e9. L'\u00e9ducation sexuelle. La com\u00e9die de caract\u00e8re. Ses projets. Anecdote sur le complexe. Les trois pi\u00e8ces de l'auteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Luc, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Chronique de Ren\u00e9 Dijon, journaliste : Le choix de Gen\u00e8ve pour la conf\u00e9rence de Quatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-823C33EE-6C21-447C-8B2B-6C7D05F62349", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Allemagne de l'Est", "URSS", "Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 191, "publicationDate": "1955-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "r\u00e9unification allemande", "relations internationales"], "excerpt": "Gen\u00e8ve internationale. Conf\u00e9rence des Quatre Grands. R\u00e9unification allemande. S\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Catastrophe des 24 Heures du Mans : Interview d'un t\u00e9moin, Jean-Pierre Colas, coureur automobile et homme de radio", "genres": ["INT"], "id": "sound-21B89E6F-4882-40A1-8418-BDBEAFD02D93", "thematicGeographicals": ["Le Mans", "France"], "durationSec": 978, "publicationDate": "1955-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vingt-Quatre Heures du Mans"], "thematicThemes": ["grand prix automobile", "catastrophe"], "excerpt": "D\u00e9part rapide de la course. Colas doubl\u00e9 par Mac Lean, Levu\u00e8gue et Fangio. Il voit de la fum\u00e9e comme un avion percutant le sol: c'est la Merc\u00e9des de Lev\u00e8gue. Trois accidents en deux jours, mais seule la Merc\u00e9des s'est d\u00e9sint\u00e9gr\u00e9e. Reproche de Colas \u00e0 certains pilotes qui cherchent \u00e0 faire une d\u00e9monstration de vitesse en d\u00e9but de course et abandonnent, alors qu'il s'agit d'une \u00e9preuve d'endurance. Diff\u00e9rences de puissance entre les voitures. Piste merveilleuse, s\u00fbre, assez large. Mesures de s\u00e9curit\u00e9 suffisantes. Les risques pris par la maison Merc\u00e9des. On a eu raison de poursuivre la course malgr\u00e9 les nombreuses victimes parmi les spectateurs. La course des 24 Heures du Mans est un p\u00f4le mondialde la course automobile et il regretterait qu'elle soit frapp\u00e9e d'interdiction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur automobile et homme de radio", "name": "Colas, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "L'abb\u00e9 Bovet, par Henri Cl\u00e9ment", "id": "sound-2EAB3EE9-2B0E-483A-86D2-B3A38A45CD40", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Bulle", "Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 1181, "publicationDate": "1955-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. A propos de la constitution d'Archives des patois romands: Pro Helvetia promet Fr. 6'000, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Reportage dans la chambre des souvenirs de l'abb\u00e9 Bovet au Mus\u00e9e de Bulle, par Henri Cl\u00e9ment, de Ependes", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ation du Centre Europ\u00e9en pour la Recherche Nucl\u00e9aire (CERN) (2/2) : Ratification et signature des accords. Avec Pierre Micheli, chef de la Division des Organisations internationales du D\u00e9partement politique f\u00e9d\u00e9ral et Felix Bloch, directeur du CERN", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-976E82A8-3DCF-4785-AEBE-D3A8B44F9BD8", "thematicGeographicals": ["Europe", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1456, "publicationDate": "1955-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "fondation", "physique nucl\u00e9aire", "recherche scientifique"], "excerpt": "C'est Pierre Micheli, qui prend la parole au d\u00e9but du document en invitant F\u00e9lix Bloch \u00e0 signer les accords. Ils prononcent ensuite chacun un discours.", "alternativeExcerpt": ["Le CERN s'installe \u00e0 Gen\u00e8ve et s'en r\u00e9jouit."], "alternativeTitle": ["SIR_1955-06-11_emission-sans-nom_976E82A8-3DCF-4785-AEBE-D3A8B44F9BD8 / Cr\u00e9ation du Centre Europ\u00e9en pour la Recherche Nucl\u00e9aire (CERN) (2/2) : Ratification et signature des accords. Avec Pierre Micheli, ministre pl\u00e9nipotentiaire de la", "Emission sans nom - 11.06.1955"], "imageURL": "//www.rts.ch/5160050.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293926", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur du CERN", "name": "Bloch, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "ministre pl\u00e9nipotentiaire de la Division des Organisations internationales du D\u00e9partement politique f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Micheli, Pierre", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3293922"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Adalbert de Segonzac, journaliste : Apr\u00e8s son voyage en Chine", "genres": ["INT"], "id": "sound-03978EEC-B3B6-4496-AE81-EA2A7B40667D", "thematicGeographicals": ["Chine", "P\u00e9kin"], "durationSec": 1633, "publicationDate": "1955-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie scolaire", "niveau de vie", "ann\u00e9es 1950", "structure agraire", "voyage", "r\u00e9gime politique", "coop\u00e9rative agricole", "communisme", "parti politique", "commerce international", "organisation sociale", "d\u00e9mographie et population"], "excerpt": "Obtention du visa et entr\u00e9e en Chine. Vie quotidienne en Chine. C\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9. Description de P\u00e9kin. Structures de la soci\u00e9t\u00e9 et place de la femme. Divertissements et spectacles. Caract\u00e8re chinois. Organisation agricole. Relations sino-sovi\u00e9tiques. Vision chinoise de l'Occident. D\u00e9veloppement \u00e9conomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Segonzac, Adalbert de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Convention sign\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/5160050.image", "id": "ece-3293922", "durationSec": 1456, "publicationDate": "1955-06-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le CERN s'installe \u00e0 Gen\u00e8ve et s'en r\u00e9jouit.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293922", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293922"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En marge de la c\u00e9r\u00e9monie de pose de la premi\u00e8re pierre du CERN", "genres": ["INT"], "id": "sound-3C4DCA2B-F759-41A6-B79C-33DDECE4940E", "thematicGeographicals": ["Meyrin", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Europe"], "durationSec": 676, "publicationDate": "1955-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, F\u00e9lix", "CERN", "Auger, Pierre", "Bohr, Nils"], "thematicThemes": ["droit international", "paix", "arme atomique", "organisation internationale", "recherche scientifique", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "coop\u00e9ration internationale", "laboratoire scientifique"], "excerpt": "Composition de la d\u00e9l\u00e9gation suisse. Machines et projets scientifiques du Cern. Elaboration de la convention du Cern. Publicit\u00e9 des r\u00e9sultats des recherches. Derniers obstacles financiers et administratifs. Relations juridiques entre l'Etat de Gen\u00e8ve et le CERN. Science nucl\u00e9aire pure. Travaux de construction. Pose de la premi\u00e8re pierre. Utilisation pacifique de l'\u00e9nergie atomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Picot, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "assistante du directeur du CERN", "name": "Tixier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ation du Centre Europ\u00e9en pour la Recherche Nucl\u00e9aire (CERN) (1/2) : C\u00e9r\u00e9nomie de la pose de la premi\u00e8re pierre. Avec Felix Bloch, directeur du CERN, Max Petitpierre, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Fran\u00e7ois Perr\u00e9ard, conseiller d'Etat genevois, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat, Sir Ben Lockspeiser, pr\u00e9sident du Conseil de l'Organisation europ\u00e9enne pour la recherche nucl\u00e9aire (CERN) et Luther Evans, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO", "genres": ["C\u00e9r\u00e9monie"], "id": "sound-3299B072-CBA1-4C6F-B559-E2DFD57E6B99", "thematicGeographicals": ["Europe", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 2127, "publicationDate": "1955-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "laboratoire de recherche", "organisation internationale", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "physique nucl\u00e9aire"], "excerpt": "[Ce document n'a pas \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9]. Max Petitpierre : c\u00e9r\u00e9monie marque une \u00e9tape essentielle dans un projet men\u00e9 par 12 pays europ\u00e9ens qui entendent contribuer par une action collective au progr\u00e8s de la science pure dans le domaine de la physique nucl\u00e9aire. Id\u00e9e \u00e9mise \u00e0 Lausanne en 1949 pour une collaboration entre les hommes de sciences. Cr\u00e9ation en septembre 1954 de l'Organisation europ\u00e9enne pour la recherche nucl\u00e9aire. F\u00e9licite les savants et les experts qui ont r\u00e9alis\u00e9 ce laboratoire. C'est la premi\u00e8re fois dans l'histoire qu'est cr\u00e9\u00e9 un laboratoire scientifique international. Les travaux seront publi\u00e9s au profit de la science universelle. D\u00e9veloppement de la recherche sur l'atome \u00e0 des fins pacifiques. \u00e0 9.57 Fran\u00e7ois Perr\u00e9ard : Int\u00e9r\u00eat du COnseil d'Etat pour le centre europ\u00e9en de recherche atomique. Remerciement \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et \u00e0 Max Petitpierre. Evoque l'opposition de la population genevoise \u00e0 l'installation du CERN. Le peuple genevois a d\u00e9cid\u00e9 d'accepter le laboratoire sur son sol. Il rend hommage \u00e0 Albert Picot qui s'est investi pour convaincre les Genevois. Fins pacifiques du CERN ont convaincu la SUisse et les Genevois. Le canton de Gen\u00e8ve a c\u00e9d\u00e9 le terrain et l'a \u00e9quip\u00e9. Gen\u00e8ve est satisfaite d'accueillir une nouvelle institution internationale qui sera aussi un stimulant pour Gen\u00e8ve et ses savants. \u00e0 18.00 Sir Ben Lockspeiser, d\u00e9claration en anglais, non traduite. \u00e0 25.12. Lecture de la d\u00e9claration qui sera scell\u00e9e dans la premi\u00e8re pierre du CERN. \u00e0 29.30 D\u00e9claration de Luther Evans, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO", "alternativeExcerpt": ["Max Petitpierre salue l'implantation du CERN en Suisse."], "alternativeTitle": ["Cr\u00e9ation CERN / SIR_1955-06-10_emission-sans-nom_3299B072-CBA1-4C6F-B559-E2DFD57E6B99 / Cr\u00e9ation du Centre Europ\u00e9en pour la Recherche Nucl\u00e9aire (CERN) (1/2) : Pose de la premi\u00e8re pierre. Avec Felix Blcoh, Directeur du CERN, Max Petitpierre, Pr\u00e9sident de la"], "imageURL": "//www.rts.ch/5160020.image", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO", "name": "Evans, Luther", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil de l'organisation europ\u00e9enne pour la recherche nucl\u00e9aire", "name": "Lockspeiser, Ben", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat gevevois, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat", "name": "Perr\u00e9ard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "directeur du CERN", "name": "Bloch, F\u00e9lix", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368775"]}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse d'Edgar Faure", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5BD0E823-1D0A-438D-81D6-F040F75E46E6", "thematicGeographicals": ["URSS", "Allemagne de l'Est", "Europe", "Alg\u00e9rie", "Allemagne de l'Ouest", "France"], "durationSec": 498, "publicationDate": "1955-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Molotov", "Adenauer, Konrad"], "thematicThemes": ["r\u00e9unification allemande", "politique internationale"], "excerpt": "La situation en Alg\u00e9rie. D\u00e9sordres criminels dans ce d\u00e9partement fran\u00e7ais. La rencontre de ce jour entre Edgar Faure et Molotov. L'invitation de Moscou au chancelier Adenauer est un signe d'esprit de r\u00e9alisme alors qu'il n'y a pas de relations diplomatiques entre l'URSS et l'Allemagne. Edgar Faure n'a pas de m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de la position d'Adenauer. La r\u00e9unification allemande dans ses objectifs. La s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Aron, sociologue et philosophe : A propos de la situation et de l'avenir de l'Allemagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F729A72-341B-49AC-B6FD-3607214C2DD1", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Autriche", "Europe", "URSS"], "durationSec": 842, "publicationDate": "1955-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Adenauer, Konrad", "UEO"], "thematicThemes": ["guerre froide", "relations Est Ouest", "relations internationales", "politique de d\u00e9fense", "organisation internationale"], "excerpt": "Situation en Allemagne occidentale. Relations germano-sovi\u00e9tiques. Organisation de l'Europe occidentale. Accords de Paris. Revendications allemandes. Voyage de Konrad Adenauer en Union sovi\u00e9tique. Intentions sovi\u00e9tiques et n\u00e9gociations entre l'URSS et l'Europe occidentale. Unification de l'Allemagne. Souplesse de la diplomatie sovi\u00e9tique et avenir de l'Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, sociologue", "name": "Aron, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Messages pour le 80e anniversaire d'Albert Schweitzer, docteur, prix Nobel de la paix", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-9C3CE52A-4F48-468F-B7D0-5102BAADA20E", "thematicGeographicals": ["Lambar\u00e9n\u00e9", "Gunsbach"], "durationSec": 343, "publicationDate": "1955-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schweitzer, Albert"], "thematicThemes": ["humanisme", "paix", "anniversaire familial", "sant\u00e9"], "excerpt": "Voeux de sant\u00e9 pour Albert Schweitzer par les notables de G\u00fcnsbach.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "porte-parole du Quai d'Orsay", "name": "[Bettencourt, Andr\u00e9]", "type": "Participant"}, {"role": "maire de G\u00fcnsbach", "name": "[Precht]", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur de G\u00fcnsbach", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice d'Albert Schweitzer", "name": "[Martin]", "type": "Participant"}, {"role": "fr\u00e8re d'Albert Schweitzer", "name": "Schweitzer, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Remise de dipl\u00f4mes de docteur honoris causa de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : R\u00e9action des nouveaux docteurs", "genres": ["INT"], "id": "sound-4784E21E-C122-4763-9C85-3F73C713F682", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 407, "publicationDate": "1955-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reale, Egidio", "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "Ferrero, Guglielmo", "Siegfried, Andr\u00e9", "Boegner, Marc"], "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "th\u00e9ologie", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "protestantisme", "universit\u00e9", "enseignement de la th\u00e9ologie"], "excerpt": "Fraternit\u00e9 entre le protestantisme fran\u00e7ais et celui de Gen\u00e8ve. Hommage \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de Gen\u00e8ve. Affection pour Gen\u00e8ve et la Suisse. R\u00e9ussite politique de la d\u00e9mocratie suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, docteur honoris causa de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Reale, Egidio", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien, pasteur, docteur honoris causa de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Siegfried, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, \u00e9crivain, docteur honoris causa de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Boegner, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie de signature des accords transf\u00e9rant au CICR la gestion du service de recherches d'Arolsen", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-B2F8336F-F6C1-4751-B244-463D633F0E5E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 455, "publicationDate": "1955-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["d\u00e9portation", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "disparition de personnes", "nazisme"], "excerpt": "Le service de recherches a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1945 pour rechercher des millions de civils incarc\u00e9r\u00e9s ou d\u00e9port\u00e9s au cours de la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Droits \u00e0 l'indemnisation par la RFA. Ces activit\u00e9s seront poursuivies d\u00e9sormais par le CICR. Accord pour cinq ans. Marque de confiance pour l'institution genevoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier allemand", "name": "Adenauer, Konrad", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du CICR", "name": "Ruegger, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bovet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Thomas Mann au Schauspielhaus de Z\u00fcrich \u00e0 l'occasion de son 80 \u00e8me anniversaire [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0096909F-A5E5-43F7-A7E0-3B04088A38C1", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 2301, "publicationDate": "1955-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mann, Thomas", "Schauspielhaus de Z\u00fcrich"], "thematicThemes": ["anniversaire"], "excerpt": "Lors de son 80 \u00e8me anniversaire, Thomas Mann remercie chaleureusement ses amis venus l'\u00e9couter en nombre au Schauspielhaus de Z\u00fcrich. Son discours porte \u00e9galement sur ses exp\u00e9riences pass\u00e9es dans le milieu artistique. [Il meurt le 12 ao\u00fbt de la m\u00eame ann\u00e9e].", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Z\u00fcrich", "name": "Inconnu", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mann, Thomas", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Onzi\u00e8me anniversaire du d\u00e9barquement : C\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration avec hommage aux combattants", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-EAAD4700-9ED5-4791-B614-E22BFF9CD3B2", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "France"], "durationSec": 214, "publicationDate": "1955-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "lib\u00e9ration militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des anciens combattants", "name": "Triboulet", "type": "Participant"}, {"role": "duc", "name": "Glocester", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["TEMPLE", "ART RELIGIEUX", "TEMPLE", "ART RELIGIEUX"], "id": "asset-178688", "thematicGeographicals": ["CAROUGE"], "durationSec": 453, "mediaType": "video", "excerpt": "* Carouge : 19550605, pr\u00e9sentation de l'architecture int\u00e9rieure du temple de Carouge, qui fut totalement transform\u00e9e entre 1918 et 1925, sous l'impulsion du pasteur et artiste CHRISTEN Ernest.", "title": "LES SCULPTEURS DU TEMPLE DE CAROUGE - 55.06.05", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "CAROUGE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1955-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TEMPLE", "ART RELIGIEUX"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Tour du monde de la t\u00e9l\u00e9vision : L'art dramatique \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision suisse, fran\u00e7aise et belge", "genres": ["INT"], "id": "sound-830AD522-FA13-482D-93A7-489CD478E68F", "thematicGeographicals": ["Belgique", "France", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1436, "publicationDate": "1955-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha", "Achard, Marcel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision", "mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "excerpt": "Les pi\u00e8ces r\u00e9alis\u00e9es par la t\u00e9l\u00e9vision suisse. La pi\u00e8ce \"Am Stam Gram\". Le d\u00e9cor en couleur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision en noir et blanc. L'utilisation de la couleur ocre. Probl\u00e8mes de mise en sc\u00e8ne. Largeur et profondeur. Les cycles de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision belge. Litt\u00e9rature moderne et imp\u00e9ratifs moraux de la t\u00e9l\u00e9vision. Impressions du public face au th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. L'adaptation des textes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Dur\u00e9e des pi\u00e8ces pour la t\u00e9l\u00e9vision. Th\u00e9\u00e2tre bavard et cin\u00e9ma. L'apart\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision suisse romande", "name": "Lagrange, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne, producteur, adaptateur", "name": "Chabannes, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la division spectacle de la t\u00e9l\u00e9vision belge", "name": "Billen, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Bruxelles", "name": "Recht, Igor", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "speaker \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Chronique de Michel Droit : L'adaptation des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise", "genres": ["INT"], "id": "sound-FEBF832C-BF2D-47D0-9405-0EAB15501514", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 977, "publicationDate": "1955-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Achard, Marcel", "Guitry, Sacha", "TNP"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "femme", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "mise en sc\u00e8ne", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "art dramatique"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des \u00e9missions de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise sur le th\u00e9\u00e2tre dramatique. S\u00e9ries th\u00e9matiques. Portraits de femme. Le probl\u00e8me de trouver des bons com\u00e9diens. Les contingences de la t\u00e9l\u00e9vision et du direct. Sa s\u00e9lection des pi\u00e8ces et la qualit\u00e9 du r\u00e9pertoire contemporain. Le c\u00f4t\u00e9 d\u00e9mod\u00e9 du th\u00e9\u00e2tre en costume. Le th\u00e9\u00e2tre \"bavard\". L'appart\u00e9 et le th\u00e9\u00e2tre de boulevard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, producteur, adaptateur", "name": "Chabannes, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chroniqueur, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e \u00e0 Tunis d'Habib Bourguiba", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-25F9DD2B-B6FB-4995-AFAF-62B1B977F1C8", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Carthage", "Lla Goulette"], "durationSec": 415, "publicationDate": "1955-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourguiba, Habib"], "thematicThemes": ["fonction politique", "parti politique", "ind\u00e9pendantisme", "manifestation politique", "lutte politique"], "excerpt": "Arriv\u00e9e de Bourguiba en Tunisie. Trajet et festivit\u00e9s entre le port de la Goulette et Tunis. D\u00e9claration sur l'ind\u00e9pendance du pays. Respect des \u00e9trangers et des Fran\u00e7ais qui se conformeront aux lois du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Bortoli, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique tunisien, chef du N\u00e9o-Destour", "name": "Bourguiba, Habib", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Joan Crawford, actrice : A propos de sa carri\u00e8re et de sa venue en France", "genres": ["INT"], "id": "sound-F0C6D282-486B-443C-BCFD-9D484748A096", "durationSec": 151, "publicationDate": "1955-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crawford, Joan"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Voyage de noces en France. Est venue en France en 1933. Ses r\u00e9cents films.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice am\u00e9ricaine", "name": "Crawford, Joan", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours d'Edouard Herriot, maire de Lyon, homme politique fran\u00e7ais : A l'occasion de la remise du Prix international de la paix", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-26697A39-6997-4F6C-87E4-CB455CF758E9", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Ethiopie", "URSS", "France", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Europe"], "durationSec": 2436, "publicationDate": "1955-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SDN", "CED", "Prix international de la paix"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "coop\u00e9ration internationale", "diplomatie", "relations internationales", "paix"], "excerpt": "Pacifisme. Politique de la France. Situation dans l'entre-deux-guerres. Relations franco-russes. Construction europ\u00e9enne. Relations franco-allemandes. Remerciements \u00e0 ceux qui lui ont attribu\u00e9 le prix. Ses actions politiques en faveur de la paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais, maire de Lyon, laur\u00e9at du Prix international de la paix", "name": "Herriot, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antoine Pinay, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res : Le choix de Gen\u00e8ve pour la Conf\u00e9rence des Quatre sur l'Indochine", "genres": ["INT"], "id": "sound-5A31DC62-AE4C-476A-8326-22DAD1945811", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1955-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SDN"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "r\u00e9union internationale", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Pinay, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de l'abb\u00e9 Pierre, pr\u00eatre : A son retour d'un voyage aux Etats-Unis", "genres": ["INT"], "id": "sound-2E3AF3EF-4522-4469-A176-CCE738DBDF01", "thematicGeographicals": ["France", "Washington", "San Francisco", "Etats-Unis", "Montr\u00e9al", "New York (ville)"], "durationSec": 1429, "publicationDate": "1955-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abb\u00e9 Pierre"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "amour", "bienfaisance", "assistance sociale", "voyage", "pauvret\u00e9", "financement", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Son voyage aux Etats-Unis. But de ce voyage. Mis\u00e8re et souffrance. Aide aux n\u00e9cessiteux. Aide am\u00e9ricaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Darget, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hop Suisse", "source": "gico", "title": "GRAND PRIX CYCLISTE DE GENEVE 55 - 55.06.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-187283", "durationSec": 246, "publicationDate": "1955-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Pirenne, professeur d'histoire : A propos du 6e volume de son manuel d'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57EAB889-1629-4CCB-9716-A67C435BB623", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe", "Grande-Bretagne", "France", "URSS", "Allemagne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Asie", "Autriche", "Italie"], "durationSec": 1360, "publicationDate": "1955-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SDN", "Wilson, Woodrow Thomas", "Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "historiographie", "racisme", "enseignement de l'histoire", "histoire", "science historique"], "excerpt": "Universalit\u00e9 de l'histoire. D\u00e9finition de l'histoire. Equilibre europ\u00e9en. Sens de l'histoire. Division politique et historique de l'Europe. Racisme. Autoritarisme et d\u00e9mocratie. Grands courants historiques. Influence des courants historiques sur la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire", "name": "Pirenne, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Raoul Follereau, journaliste : Hommage aux personnes qui d\u00e9dient leur vie aux l\u00e9preux", "genres": ["INT"], "id": "sound-C6A9E6C7-9E08-4653-907D-5F7F274891DD", "thematicGeographicals": ["Madagascar", "France", "Hawa\u00ef", "Togo", "Polyn\u00e9sie"], "durationSec": 578, "publicationDate": "1955-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Damien (p\u00e8re)", "Anne-Marie (Soeur)", "Follereau, Raoul", "Dorgeval (p\u00e8re)"], "thematicThemes": ["prophylaxie", "mission", "aide humanitaire", "l\u00e8pre", "maladie", "m\u00e9decine"], "excerpt": "Evocation de quelques missionnaires qui consacrent leur vie \u00e0 soigner des l\u00e9preux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Follereau, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Anatole Litvak, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Blue Sea\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-03093E5B-A03B-4C69-9844-D658FD527BBC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Klosters-Serneus", "Grisons", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1955-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leigh, Vivien", "Litvak, Anatole"], "thematicThemes": ["vacances", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "A propos de son premier film en Suisse. Adaptation de la pi\u00e8ce anglaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Litvak, Anatole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois, valaisan, fribourgeois", "id": "sound-24E345F4-67C6-4106-B27F-F64732BE6254", "thematicGeographicals": ["La Roche", "Valais", "Forel (VD)", "Vaud", "Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1051, "publicationDate": "1955-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Le m\u00e2 de janvier : Le mois de janvier, de Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux - 3. Discussion sur le patois du Valais, en fran\u00e7ais, de Charles Montandon et Cyrille Pitteloud et Joseph Gaspoz et Louis Pralong et Camille Sierro, par Charles Montandon et Cyrille Pitteloud et Joseph Gaspoz et Louis Pralong et Camille Sierro - 4. Djan d\u00e8 la Boly\u00e8ta : Jean de la petite boille, de Jean Bovet, par Choeur d'Intyamon et Andr\u00e9 Corboz, de Gruy\u00e8re - 5. Du le fin fon d\u00e8 ma mij\u00e8re : De profundis, de Joseph Bovet et Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Choeur d'Intyamon et Andr\u00e9 Corboz, de Gruy\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Pitteloud, Cyrille", "type": "Auteur"}, {"name": "Bovet, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Auteur"}, {"name": "Sierro, Camille", "type": "Auteur"}, {"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Pralong, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pitteloud, Cyrille", "type": "Participant"}, {"name": "Dumard, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Pralong, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Sierro, Camille", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur d'Intyamon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Montandon, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumard, Constant", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Corboz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Rencontre sovi\u00e9to-yougoslave \u00e0 Belgrade : Deux chroniques d'Alex Desfontaines, correspondant \u00e0 Belgrade", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD1FA06C-26A5-47E4-9B13-7655D4014882", "thematicGeographicals": ["Ljubljana", "Belgrade", "Yougoslavie", "Zagreb", "URSS"], "durationSec": 364, "publicationDate": "1955-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tito [= Broz, Josip]", "Beria, Lavrenti", "Khrouchtchev, Nikita Sergue\u00efevitch"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "non alignement", "d\u00e9tente internationale"], "excerpt": "Guerre froide et bloc de l'Est. Fiert\u00e9 yougoslave. D\u00e9tente. Tensions entre les dirigeants sovi\u00e9tiques et yougoslaves. Programme des visites de la d\u00e9l\u00e9gation russe. Mot d'humour de Khrouchtchev. Satisfaction des dirigeants. Pr\u00e9paration \u00e0 la d\u00e9tente.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Desfontaines, Alex", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9missions pour enfants en Grande-Bretagne : Le th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision en Belgique et en Italie", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-1FF97B92-3EAF-4169-8041-DE9A6EB8C244", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Italie", "Europe de l'Est", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Belgique"], "durationSec": 1635, "publicationDate": "1955-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauriac, Fran\u00e7ois", "UNESCO", "RAI", "RTBF", "Gui, Vittorio", "Jaques-Dalcroze, Emile", "BBC"], "thematicThemes": ["radar", "art dramatique", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "cin\u00e9ma", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision pour la jeunesse", "enfant (\u00e2ge)", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "navigation maritime", "classe sociale", "com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (oeuvre)", "s\u00e9curit\u00e9 maritime"], "excerpt": "Emissions pour les tr\u00e8s petits enfants en Grande-Bretagne. Utilisation du radar et de la t\u00e9l\u00e9vision pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 maritime. T\u00e9l\u00e9vision et go\u00fbt pour la lecture. La t\u00e9l\u00e9vision en fonction des classes sociales. Les probl\u00e8mes du th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Qualit\u00e9 des programmes th\u00e9\u00e2traux. P\u00e9nurie de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre. La t\u00e9l\u00e9vision comme moyen de diffusion ou comme art. Nombre de r\u00e9p\u00e9tition et de pr\u00e9paration. Recrutement des com\u00e9diens. Op\u00e9ra en Italie. Opinion de Vittorio Gui sur l'op\u00e9ra \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice d'\u00e9missions enfantines \u00e0 la BBC", "name": "[Bird, Maria]", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la section th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision belge", "name": "Billen, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Bruxelles", "name": "Recht, Igor", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve en Italie", "name": "Otter, Dino", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jules Supervielle, po\u00e8te : A l'occasion du Grand Prix de Litt\u00e9rature de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise qui lui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93AEC18A-11CF-404F-8A71-2B11330E74B8", "thematicGeographicals": ["France", "Uruguay"], "durationSec": 271, "publicationDate": "1955-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Supervielle, Jules"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Prim\u00e9 pour l'ensemble de son oeuvre. Citation de titres de ses livres. A six enfants r\u00e9partis dans le monde. Se sent davantage Fran\u00e7ais qu'Uruguayen. Le fran\u00e7ais est sa langue. Il lit un de ses po\u00e8mes: \"Les Chevaux du temps\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Supervielle, Jules", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La situation politique et \u00e9conomique du Br\u00e9sil en 1955 : Interview de Georges Curnel, journaliste au journal \"La Croix\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7435E801-454F-4206-931A-8261D87D96F8", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 984, "publicationDate": "1955-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kubitschek, Juscelino", "Vargas, Getulio"], "thematicThemes": ["d\u00e9mographie", "\u00e9conomie", "caf\u00e9 (denr\u00e9e)", "immigration", "industrie", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "p\u00e9trole", "politique", "prol\u00e9tariat"], "excerpt": "55 millions d'habitants en 1955. Pr\u00e9vision pour l'an 2000: 150 \u00e0 200 millions d'habitants. Diverses races. Immigration noire, indienne, portugaise. Plusieurs aspects du Br\u00e9sil: le Br\u00e9sil pauvre et archa\u00efque, leBr\u00e9sil moderne, riche. Immigration int\u00e9rieure importante vers le Sud. Immigration importante de la campagne vers les villes. Le caf\u00e9 n'est plus le principal produit d'exportation. Le pays s'industrialise de plus en plus. Prol\u00e9tariat agricole assez mis\u00e9rable. Le prol\u00e9tariat urbain n'a pas de culture sociale et politique. Le parti socialiste a pris naissance dans l'Etat de Sao Paulo. Il ne s'est pas encore impos\u00e9. Elections pr\u00e9sidentielles pour la succession de Vargas qui s'est suicid\u00e9. Deux candidats favoris: Kubitschek, social-d\u00e9mocrate et Juar\u00e8s Tavora, ex-g\u00e9n\u00e9ral. L'\u00e9conomie du pays: il \u00e9tait d'abord producteur de caf\u00e9. Cherche \u00e0 diversifier son \u00e9conomie. Essai d'exploitation du p\u00e9trole dans le bassin de l'Amazone mais difficult\u00e9s. Importante importation de p\u00e9trole. Certains sont partisans de la nationalisation du p\u00e9trole. D'autres veulent faire appel des capitaux \u00e9trangers. Dans 50 ans, le Br\u00e9sil peut devenir un grand pays industriel ou peut devenir un pays surpeupl\u00e9 avec un rythme \u00e9conomique non adapt\u00e9 au d\u00e9veloppement d\u00e9mographique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au journal \"La Croix\"", "name": "Curnel, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Catastrophe des 24 Heures du Mans : Interview de Jacques Vigneux, t\u00e9moin du drame et reporter", "genres": ["INT"], "id": "sound-13B1F0E7-0F8F-4B52-B765-DE8113CF332A", "thematicGeographicals": ["Le Mans", "France"], "durationSec": 354, "publicationDate": "1955-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe", "grand prix automobile"], "excerpt": "T\u00e9moin proche de la catastrophe. Voit la voiture de Lev\u00e8gue projet\u00e9e en l'air. Gens fauch\u00e9s par la voiture. Bruit d'explosion. Moteur catapult\u00e9 dans la foule. Intervention du service d'ordre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin de la catastrophe, reporter", "name": "Vigneux, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ve chronique sur les travaux des Nations Unies : L'esprit de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E095C5CD-181A-4031-ACB1-5D06F7DFDACE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "New York (ville)"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1955-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Esprit de Gen\u00e8ve. Derni\u00e8re chronique de Robert Nivelle avant son d\u00e9part aux Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence protestante", "title": "A Buttes", "imageURL": "http://www.rts.ch/6999647.image", "id": "ece-6999653", "durationSec": 332, "publicationDate": "1955-05-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La vie dans le petit village du Val-de-Travers o\u00f9 se pr\u00e9pare une f\u00eate en 1955.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6999653", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6999653"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hop Suisse", "source": "gico", "title": "GYMNASTIQUE / MOTO-CROSS - 55.05.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-194743", "durationSec": 698, "publicationDate": "1955-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TEMPLE", "DRAPEAU", "VIE QUOTIDIENNE", "CLOCHER", "PROTESTANTISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "TRAIN", "TEMPLE", "FANFARE", "PASTEUR", "CLOCHER", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-174000", "thematicGeographicals": ["BUTTES"], "durationSec": 663, "mediaType": "video", "excerpt": "* Buttes : 19550522, ambiance et sc\u00e8nes de la vie quotidienne dans le village \u00e0 l'occasion du 250 \u00e8me anniversaire de la reconstruction du temple de Buttes.", "title": "250 EME ANNIVERSAIRE RECONSTRUCTION TEMPLE DE BUTTES - 55.05.22", "visualGeographicals": ["BUTTES", "BUTTES"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1955-05-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" indiqu\u00e9 dans programme, \"une production de Monsieur le pasteur Robert Stahler\"."], "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TEMPLE", "CLOCHER", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Arc-en-ciel", "source": "siranau", "title": "Interview de Denise Berthoud, avocate, pr\u00e9sident de l'alliance des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines de Suisse : A propos des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines de Suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-5BBD91D3-C412-4E38-9A31-042048FF5EB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 352, "publicationDate": "1955-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "assurance maternit\u00e9", "statut de la femme", "femme", "financement"], "excerpt": "Son go\u00fbt pour les activit\u00e9s f\u00e9minines. Ses fonctions de pr\u00e9sidente de l'alliance. Protection des civils en cas de guerre. Exposition sur la femme. Projet d'assurance maternit\u00e9 en Suisse. Moyens de financement de l'alliance. Vente de cartes postales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate, pr\u00e9sidente de l'alliance des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines de Suisse", "name": "Berthoud, Denise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Kreis, Denise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Tour du monde de la t\u00e9l\u00e9vision : Le th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise et l'\u00e9mission \"Les Mille et un jeudi\" de la t\u00e9l\u00e9vision belge", "genres": ["INT"], "id": "sound-B345FBAD-3C88-4E60-BE5D-B40D5F243C52", "thematicGeographicals": ["Hollande", "Belgique", "France", "Brest", "Paris"], "durationSec": 1526, "publicationDate": "1955-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha", "Achard, Marcel", "TNP"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "mise en sc\u00e8ne", "femme", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision pour la jeunesse", "art dramatique"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des \u00e9missions de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise sur le th\u00e9\u00e2tre dramatique. Portraits de femme. Le probl\u00e8me de trouver des bons com\u00e9diens.Les contingences du direct. Sa s\u00e9lection des pi\u00e8ces et le r\u00e9pertoire contemporain. Le c\u00f4t\u00e9 d\u00e9mod\u00e9 du th\u00e9\u00e2tre en costume. Le th\u00e9\u00e2tre \"bavard\". L' appart\u00e9 et le th\u00e9\u00e2tre de boulevard. Emission enfantine \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision belge \"Les Mille et un jeudi\". R\u00e9actions des enfants. Public cible. Cours universitaires par t\u00e9l\u00e9vision. Retransmission de d\u00e9bats parlementaires. Effets du t\u00e9l\u00e9objectif.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, producteur, adaptateur", "name": "Chabannes, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "jeune t\u00e9l\u00e9spectatrice", "name": "Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision belge", "name": "[Lanvotte, Janine]", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la division spectacle de la t\u00e9l\u00e9vision belge", "name": "Billen, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chroniqueur, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Bruxelles", "name": "Recht, Igor", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "speaker \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Sarrasin, metteur en sc\u00e8ne et Simone Turck, com\u00e9dienne : La tourn\u00e9e de la troupe du Grenier de Toulouse", "genres": ["INT"], "id": "sound-6C1751B1-EB35-4DEA-8B8D-79041E181E48", "thematicGeographicals": ["Toulouse", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Paris"], "durationSec": 642, "publicationDate": "1955-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarrasin, Maurice", "Roulet, Alfred", "Troupe du Grenier", "Barrault, Jean-Louis", "Shakespeare, William", "Malatesta"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique"], "excerpt": "La pi\u00e8ce \"Beaucoup de bruit pour rien\" de Shakespeare. Les centres dramatiques fran\u00e7ais. Le public genevois. Les diff\u00e9rentes conceptions de Malatesta. La difficult\u00e9 d'interpr\u00e9ter le personnage de Malatesta.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Sarrasin, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Turck, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "[Torrent, Andr\u00e9]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hop Suisse", "source": "gico", "title": "55.05.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-194794", "durationSec": 949, "publicationDate": "1955-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "L'appel de l'abb\u00e9 Pierre", "imageURL": "http://www.rts.ch/6261659.image", "id": "ece-6261320", "durationSec": 306, "publicationDate": "1955-05-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le fondateur d'Emma\u00fcs veut r\u00e9veiller le sens de la solidarit\u00e9 des Suisses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6261320", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6261320"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE"], "id": "asset-174610", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 511, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19550519, itw de l'Abb\u00e9 PIERRE sur la mobilisation qu'il souhaite obtenir pour lutter contre la pauvret\u00e9. Il appelle particuli\u00e8rement la Suisse \u00e0 se montrer g\u00e9n\u00e9reuse.", "title": "55.05.19", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["EMMA\u00dcS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1955-05-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["EMMA\u00dcS"], "thematicPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE"], "backgrounds": [" l'Abb\u00e9 PIERRE appelle la Suisse \u00e0 se montrer g\u00e9n\u00e9reuse en faveur des pauvres", " l'Abb\u00e9 PIERRE appelle la Suisse \u00e0 se montrer g\u00e9n\u00e9reuse en faveur des pauvres"], "thematicThemes": ["PAUVRET\u00c9", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Theodor K\u00f6rner, pr\u00e9sident de la r\u00e9publique autrichienne (en allemand) : A l'occasion du trait\u00e9 de paix assurant \u00e0 l'Autriche son ind\u00e9pendance", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-22AD1908-BEF6-498C-8AA5-7BDD01E69C08", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 275, "publicationDate": "1955-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Discours en allemand. Un tournant dans l'histoire de l'Autriche. Son avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique autrichienne", "name": "K\u00f6rner, Theodor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de John Foster Dulles, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain (en anglais) : A propos du trait\u00e9 assurant \u00e0 l'Autriche son ind\u00e9pendance", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-82E74A8E-3DBD-47F4-813D-7BEB954E9E41", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Autriche"], "durationSec": 278, "publicationDate": "1955-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple", "ind\u00e9pendantisme", "paix"], "excerpt": "Le peuple autrichien a gagn\u00e9 lui-m\u00eame son ind\u00e9pendance. Le peuple am\u00e9ricain s'en r\u00e9jouit avec le peuple autrichien.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain", "name": "Dulles, John Foster", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Harold Macmillan, ministre britannique des affaires \u00e9trang\u00e8res(en anglais) : A l'occasion du trait\u00e9 de paix accordant \u00e0 l'Autriche son ind\u00e9pendance", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-006F5FA6-662C-456D-9078-84CF78F81D2D", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1955-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Discours en anglais. Hommage aux Autrichiens pour leur constance au cours des 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. Un nouvelle \u00e9poque commence pour l'Autriche, qui peut compter sur l'amiti\u00e9 du peuple anglais.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre britannique des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Macmillan, Harold", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Chine en 1955 : Interview de Paul Eberhardt, directeur de l'Illustr\u00e9 protestant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A15F0FC8-3A6C-4509-B6E4-1A0654AD6F43", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin", "Shangai", "Formose", "Chine"], "durationSec": 1107, "publicationDate": "1955-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "politique", "nationalisme", "marxisme", "protestantisme", "relation Eglise Etat", "relations Est Ouest", "catholicisme romain"], "excerpt": "Voyage Paris-P\u00e9kin en chemin de fer. Population immense. Nombreux chantiers avec une multitude d'ouvriers. Villes aux quartiers surpeupl\u00e9s. Pauvret\u00e9. Les logements collectifs de Shanga\u00ef. En 5 ans, am\u00e9lioration du pouvoir d'achat. Nationalisme chinois. Volont\u00e9 de lib\u00e9ration vis-\u00e0-vis de l'Occident. Marxisme sp\u00e9cifiquement chinois. Les Eglises chr\u00e9tiennes en Chine: l'Eglise protestante est ind\u00e9pendante, jouit d'une grande libert\u00e9. L'Eglise catholique: la hi\u00e9rarchie se trouve dans une situation pr\u00e9caire, les pr\u00eatres sont souvent en prison. Gouvernement ath\u00e9e de Mao. Formose, principale revendication nationaliste ce la Chine. Les Chinois assoiff\u00e9s de paix pour que la Chine devienne un grand pays moderne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Illustr\u00e9 protestant", "name": "Eberhardt, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Reiber, journaliste genevois : A propos de la bombe H", "genres": ["INT"], "id": "sound-DCD09C33-32D6-43C9-A626-B0F36C7FA250", "durationSec": 912, "publicationDate": "1955-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution radioactive", "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "ann\u00e9es 1950", "paix", "maladie de l'oeil", "\u00e9nergie solaire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "maladie", "\u00e9nergie fossile", "radioactivit\u00e9", "d\u00e9pistage de maladies", "bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne"], "excerpt": "Effets r\u00e9els de la bombe atomique et de la radioactivit\u00e9. Effets sur le temps \u00e0 long terme. Statistiques sur les explosions atomiques. Les effets de l'acide nitrique. N\u00e9cessit\u00e9 d'arr\u00eater les essais. L'atome comme seul moyen de satisfaire \u00e0 l'avenir la demande d'\u00e9nergie. Les maladies li\u00e9es \u00e0 la radioactivit\u00e9. Importance d'un r\u00e9veil de l'opinion publique. Appels d'Einstein. Coop\u00e9ration entre scientifiques et journalistes. Il faut domestiquer l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste genevois", "name": "Reiber, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aux feux de la rampe", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Neveux, auteur dramatique : A propos de ses pi\u00e8ces \"Zamor\" et \"Syst\u00e8me deux\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-E5567861-AC28-46F9-B799-7024069C474F", "thematicGeographicals": ["Paris", "Paris (th\u00e9\u00e2tres parisiens)"], "durationSec": 1080, "publicationDate": "1955-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neveux, Georges", "Jouvet, Louis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique", "r\u00eave", "psychanalyse"], "excerpt": "L'importance des \u00e9checs dans la vie. La vie de l'auteur. Le chiffre dix chez Jouvet. Le plaisir du th\u00e9\u00e2tre. Le th\u00e9\u00e2tre et la vie. Ses premi\u00e8res oeuvres. Le th\u00e9\u00e2tre, le r\u00eave et la psychanalyse. Ses pi\u00e8ces \"Le Voyage de Th\u00e9s\u00e9e\" et \"Peintre contre inconnu\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Neveux, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Molotov, ministre sovi\u00e9tique des affaires \u00e9trang\u00e8res (en russe) : A l'occasion du trait\u00e9 de paix assurant \u00e0 l'Autriche son ind\u00e9pendance", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-BD7CB54A-7541-46FC-9422-0BE8D6BADB57", "thematicGeographicals": ["Autriche", "URSS"], "durationSec": 520, "publicationDate": "1955-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "paix"], "excerpt": "Discours en russe.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre sovi\u00e9tique des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Molotov", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Baudouin, roi de Belgique : Hommage aux Congolais et \u00e0 leur attachement \u00e0 la Belgique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-81A172ED-3583-47F4-AB4C-FEADACB1EE0F", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Congo belge"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1955-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme"], "excerpt": "Appel \u00e0 la confiance des autochtones du Congo belge en la Belgique.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi de Belgique", "name": "Baudouin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Ren\u00e9 Coty, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise : A propos de la ville de Copenhague", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8ED72D63-D5B7-4B40-80CA-B88EA801102B", "thematicGeographicals": ["Danemark", "Copenhague"], "durationSec": 236, "publicationDate": "1955-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "excerpt": "Coty rend hommage \u00e0 la beaut\u00e9 de la ville et \u00e0 ses habitants.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Coty, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Trait\u00e9 d'\u00e9tat autrichien au Ch\u00e2teau du Belv\u00e9d\u00e8re \u00e0 Vienne : L'Autriche retrouve sa souverainet\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2419443A-81BC-4163-9634-42DDAC056135", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 1147, "publicationDate": "1955-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Description d\u00e9taill\u00e9e de la signature du trait\u00e9 mettant fin \u00e0 18 ann\u00e9es de l'occupation de l'Autriche. Les signataires (John Foster Dulles, Harold MacMillan, Antoine Pinay, Molotov). Programme des festivit\u00e9s. Perspective de Conf\u00e9rence des 4 en Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Weihs, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'ORTF", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hop Suisse", "source": "gico", "title": "TENNIS A CLARENS / STOCK-CARS A GENEVE - 55.05.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-195817", "durationSec": 665, "publicationDate": "1955-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Courtema\u00eeche", "id": "sound-89C8B1BE-B2A5-498D-9AF3-B069B4BA70C2", "thematicGeographicals": ["La Forclaz (VD)", "Suisse romande", "Jura (r\u00e9gion)", "Bure", "Vaud"], "durationSec": 1157, "publicationDate": "1955-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. La bonne le\u00e7on des 5 petits bestions dont 4 seulement pouvaient t\u00e9ter, de Marcel Vallat, par Marcel Vallat, de Bure - 3. Le petit Fran\u00e7ois \u00e0 la confession, par Julien Peter, de Bure - 4. Histoires de propri\u00e9taires de bois, par Marcel Vallat, de Bure - 5. Dispute de m\u00e9nage, par Julien Peter, de Bure - 6. Lo r\u00e9venant d\u00e2u cemetchiro : Le revenant du cimeti\u00e8re, de Alfred C\u00e9r\u00e9sole et Henri Nicolier, par Henri Nicolier, de La Forclaz - 7. Chanson", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Nicolier, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "C\u00e9r\u00e9sole, Alfred", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Vallat, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolier, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Peter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Vallat, Marcel", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse d'Edgar Faure, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : A propos du Vietnam, de la Tunisie et de la politique int\u00e9rieure", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F6D37838-2EA7-4BEE-8D57-21D2CDE491C8", "thematicGeographicals": ["France", "Vietnam", "Indochine", "Etats-Unis", "Tunisie"], "durationSec": 816, "publicationDate": "1955-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ngo Dinh Diem"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "n\u00e9gociation", "guerre d'Indochine", "politique", "bourse", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Th\u00e8mes abord\u00e9s: situation au Sud-Vietnam;retrait possible des troupes du corps exp\u00e9ditionnaire de l'Union fran\u00e7aise;n\u00e9gociation en Tunisie; politique int\u00e9rieure (bourse, r\u00e9forme des institutions, m\u00e9diation).", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9vision en Suisse, en France, en Belgique et en Su\u00e8de", "genres": ["REP", "INT", "COM"], "id": "sound-FBCE6FEE-0EA1-4923-B5BE-EE1653ECB12B", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Suisse", "Paris", "Europe", "France", "Bruxelles", "Su\u00e8de"], "durationSec": 1648, "publicationDate": "1955-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Ferrarone, Emile", "Mend\u00e8s France, Pierre", "Faure, Edgar"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9spectateur", "public", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "art dramatique", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Qualit\u00e9 de r\u00e9ception des \u00e9missions. D\u00e9veloppements technologiques dans la t\u00e9l\u00e9vision. Sujets d'\u00e9missions \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise. Int\u00e9r\u00eat du public. Esprit d'invention de la t\u00e9l\u00e9vision su\u00e9doise. Simulateur de vol. Hommes politiques et t\u00e9l\u00e9vision. Emissions en duplex. Hommage \u00e0 Emile Ferrarone. Th\u00e9\u00e2tre et t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des \u00e9mission de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 la RTBF", "name": "Villaine, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 fran\u00e7ais de d\u00e9fense des t\u00e9l\u00e9spectateurs", "name": "[Poncet]", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, pr\u00e9sentateur de \"Face \u00e0 l'opinion\"", "name": "Corval, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve en Belgique", "name": "Recht, Igor", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Stockholm", "name": "Guerny, Yves du", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9part en bateau pour Copenhague de Ren\u00e9 Coty, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise [extrait] : Description des honneurs traditionnels de la marine fran\u00e7aise", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-001AC07A-6C56-4E7B-B9A8-6EC871B3AEBF", "thematicGeographicals": ["France", "Copenhague"], "durationSec": 280, "publicationDate": "1955-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faure, Edgar", "Coty, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "voyage", "marine de guerre"], "excerpt": "Embarquement au Havre de Ren\u00e9 Coty sur le \"Jean Bart\" en partance pour Copenhague. Voyage en train pr\u00e9sidentiel depuis Paris. Foule rassembl\u00e9e au bord des rails et au Havre. Description des honneurs traditionels de la Marine fran\u00e7aise: \"Vive la R\u00e9publique\" cri\u00e9 sept fois;mont\u00e9e du pavillon pr\u00e9sidentiel;Marseillaise, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie de la remise de la distinction de Commandeur de la L\u00e9gion d'honneur \u00e0 Ernest Ansermet", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0223135D-D867-4117-B0AE-C5419174DEF6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 305, "publicationDate": "1955-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["ordre honorifique", "orchestre", "c\u00e9r\u00e9monie publique", "chef d'orchestre"], "alternativeExcerpt": ["Le chef d'orchestre re\u00e7oit la distinction de Commandeur de la L\u00e9gion d'honneur."], "alternativeTitle": ["Ersnest Ansermet d\u00e9cor\u00e9 / SIR_1955-05-11_emission-sans-nom_0223135D-D867-4117-B0AE-C5419174DEF6 / C\u00e9r\u00e9monie de la remise de la distinction de Commandeur de la L\u00e9gion d'honneur \u00e0 Ernest Ansermet", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3578980.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378585", "isOnline": true, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kuhne, Georges [= Hardy, Georges]", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "consul de France", "name": "Manziarly, Alexandre de", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre ayant re\u00e7u la L\u00e9gion d'honneur", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}, {"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3378583"]}, {"source": "siranau", "title": "L'\u00eele de Malte : Son histoire et sa population", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F8E160C-57CB-4A7C-9FF6-9222580555D1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Malte", "La Vallette"], "durationSec": 543, "publicationDate": "1955-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "occupation militaire", "histoire", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Eloignement et difficult\u00e9 d'acc\u00e8s. Monnaie: la livre maltaise. La Vallette et sa magnifique rade. L'Ordre de Malte. Occupation fran\u00e7aise puis anglaise. Base navale. Les Ph\u00e9niciens,les Latins, les Chr\u00e9tiens, l'occupation arabe,les Normands de Sicile. La population de Malte: probablement de race s\u00e9mite. Catholique. Langue arabe. Le maltais. Langue officielle: l'anglais. La haute soci\u00e9t\u00e9 parle le fran\u00e7ais. Vie \u00e9conomique: le commerce. Recherche de p\u00e9trole. Pas d'industrie. Base strat\u00e9gique. R\u00e9gime politique. Le Labour Party a remport\u00e9 les derni\u00e8res \u00e9lections. Malte restera longtemps britannique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Engel, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Rose Felder, fondatrice de l'association La Quarantaine", "genres": ["INT"], "id": "sound-CB21698F-169B-44B9-B8C6-0053A69F5635", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 767, "publicationDate": "1955-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Felder, Rose"], "thematicThemes": ["femme", "femme au foyer", "assistance sociale", "ch\u00f4mage", "divorce"], "excerpt": "Origines et activit\u00e9s de l'association La Quarantaine. Aide aux personnes dans le besoin de plus de quarante ans. Femmes et ch\u00f4mage. Femmes divorc\u00e9es et ressources financi\u00e8res. Lutte contre le ch\u00f4mage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de l'association La Quarantaine", "name": "Felder, Rose", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Werther, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Ansermet d\u00e9cor\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3578980.image", "id": "ece-3378583", "durationSec": 302, "publicationDate": "1955-05-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le chef d'orchestre re\u00e7oit la distinction de Commandeur de la L\u00e9gion d'honneur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378583", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3378583"}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Simenon, \u00e9crivain, \u00e0 propos de ses romans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8395B60C-9B0E-4866-B62B-31C3C1E5107A", "durationSec": 1337, "publicationDate": "1955-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maigret", "Simenon, Georges"], "thematicThemes": ["personnage de fiction", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "alternativeTitle": ["SIR_1955-05-10_emission-sans-nom_8395B60C-9B0E-4866-B62B-31C3C1E5107A / Interview de Georges Simenon, \u00e9crivain, \u00e0 propos de ses romans", "Emission sans nom - 10.05.1955"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293713", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sadoul, Robert", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3294112"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate et d\u00e9bat autour de l'adoption en Suisse", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-9785A63C-6CA9-4D34-A163-D341AD4B6F77", "durationSec": 1062, "publicationDate": "1955-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adoption"], "excerpt": "Avec Mesdames Naeger et Lescaze, directrices \"d'Aide et conseils aux futures m\u00e8res\", Weigle-Naville, Favre, Monsieur Uldry, tuteur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve et deux m\u00e8res adoptives.", "alternativeTitle": ["SIR_1955-05-10_emission-sans-nom_9785A63C-6CA9-4D34-A163-D341AD4B6F77 / Enqu\u00eate et d\u00e9bat autour de l'adoption en Suisse", "Emission sans nom - 10.05.1955"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293713", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professionnels dans le social et m\u00e8res adoptives", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3293709"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Georges Simenon", "id": "ece-3294112", "durationSec": 1337, "publicationDate": "1955-05-09T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3294112", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3294112"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "L'adoption en Suisse", "id": "ece-3293709", "durationSec": 1062, "publicationDate": "1955-05-09T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293709", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293709"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Gabriel Grand, reporter : Les derniers moments du camp de Bergen-Belsen", "genres": ["INT"], "id": "sound-99960A29-2224-4469-BAD2-754C4E43BB93", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Bergen-Belsen", "France"], "durationSec": 1027, "publicationDate": "1955-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand, Jean-Gabriel"], "thematicThemes": ["cadavre", "nazisme", "d\u00e9portation", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de concentration"], "excerpt": "Annonce de la lib\u00e9ration du camp. Joie dans le camp. Conditions de vie. Disputes entre d\u00e9port\u00e9s. Brutalit\u00e9s dans les wagons. R\u00f4le des prisonniers de droit commun allemands. D\u00e9nonciations et pers\u00e9cutions contre les Fran\u00e7ais et les Belges. Ex\u00e9cutions sommaires et s\u00e9lection naturelle. Enterrement des morts et des vivants. Son retour en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter, intern\u00e9 \u00e0 Bergen-Belsen", "name": "Grand, Jean-Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Femmes chez elles", "source": "siranau", "title": "1. A propos des jeunes Suisses allemandes venant en Suisse romande pour apprendre le fran\u00e7ais. - 2.  A propos de Florence Nightingale, pionni\u00e8re des soins infirmiers", "id": "sound-13CF2866-8337-439B-B264-D88DE1D9FACB", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 606, "publicationDate": "1955-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nightingale, Florence"], "thematicThemes": ["Suisses al\u00e9maniques", "infirmier", "aide m\u00e9nag\u00e8re et familiale", "jeune-fille au pair"], "alternativeTitle": ["SIR_1955-05-09_femmes-chez-elles_13CF2866-8337-439B-B264-D88DE1D9FACB / 1. A propos des jeunes Suisses allemandes venant en Suisse romande pour apprendre le fran\u00e7ais. - 2.  A propos de Florence Nightingale, pionni\u00e8re des soins infirmiers", "Femmes chez elles - 09.05.1955"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253350", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bosson, Mag", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3253345"]}, {"source": "escenic", "program": "Femmes chez elles", "title": "Filles au pair", "id": "ece-3253345", "durationSec": 606, "publicationDate": "1955-05-08T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253345", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253345"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission internationale de la Croix-Rouge du 8 mai 1955 [en espagnol et en anglais] : Origines et philosophie de la Croix-Rouge", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "D\u00e9claration"], "id": "sound-CF8E33D5-6ED8-48F5-AD16-69CC61CB0571", "thematicGeographicals": ["Solf\u00e9rino", "Chine", "Australie", "Gen\u00e8ve (ville)", "Gr\u00e8ce", "Suisse"], "durationSec": 2680, "publicationDate": "1955-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dunant, Henri", "Maillart, Ella", "CICR"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "guerre froide", "aide humanitaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "conflit arm\u00e9", "bienfaisance", "camp de prisonniers de guerre", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Historique de la fondation de la Croix-Rouge. Philosophie de la charit\u00e9. Aide aux r\u00e9fugi\u00e9s apr\u00e8s la guerre. Activit\u00e9s pour les prisonniers de guerre. Informations sur les prisonniers. Etat du monde en 1954 et en 1955. Neutralit\u00e9 du CICR dans la guerre froide. Hommage \u00e0 la Croix-Rouge. Description de l'horreur de Solf\u00e9rino avec en fond des extraits des \"Tableaux d'une Exposition\" de Moussorgsky. Nouvelles Conventions de Gen\u00e8ve en 1949. Les principes du CICR et des soci\u00e9t\u00e9s nationales.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du CICR", "name": "Huber, Max (pr\u00e9sident du CICR)", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, voyageuse", "name": "Maillart, Ella", "type": "Participant"}, {"role": "scientifique", "name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du CICR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine en langue anglaise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Croix-Rouge mexicaine en Europe", "name": "Gomez de Rueda, Juan Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "speaker en langue anglaise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "speaker en langue espagnole", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Thomas Mann en allemand : A propos du th\u00e9\u00e2tre allemand", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8EDB3537-903B-427C-9CE3-4D48558870F2", "durationSec": 146, "publicationDate": "1955-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schiller, Friedrich von"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Thomas Mann parle tout particuli\u00e8rement de Schiller et de sa pi\u00e8ce \"Don Carlos\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mann, Thomas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Femmes chez elles", "source": "siranau", "title": "55e assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'Alliance des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses : D\u00e9claration de Valentine Weibel, vice-pr\u00e9sidente du Centre de Liaison des Associations F\u00e9minines Genevoises (CLAFG), de Ma\u00eetre Dominique Berthoud, pr\u00e9sidente de l'Alliance des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses, de Madame Carrart, \u00e0 propos de la commision \u00e9conomique et des paiements \u00e0 cr\u00e9dit ", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-E9F2A54E-82BF-4CA5-9A6A-5B143A5057C0", "durationSec": 1566, "publicationDate": "1955-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cr\u00e9dit", "prix (\u00e9conomie)", "f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente du CLAFG", "name": "Weibel, Valentine", "type": "Participant"}, {"name": "Carrard (Madame) [ortho?]", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'Alliance des soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines suisses", "name": "Berthoud, Denise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hop Suisse", "source": "gico", "title": "CYCLISME : TOUR DU LAC LEMAN / FLECHE WALLONE 55 - 55.05.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-194964", "durationSec": 1214, "publicationDate": "1955-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Yves-Dominique Altmann [= Yves Sandrier], jeune chanteur genevois, sur sa vie artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD472A4B-338C-4CD9-B604-4DB78D79BC2C", "durationSec": 184, "publicationDate": "1955-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sandrier, Yves"], "thematicThemes": ["art dramatique", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur genevois", "name": "Sandrier, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Words and music, 25 ans de chansons. Une \u00e9mission de m\u00e9lodies et de chansons compos\u00e9es et \u00e9crites par No\u00ebl Coward, pr\u00e9sent\u00e9e par l'auteur ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-82D3F395-E360-4DF0-B45B-2B2FC0882323", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 1946, "publicationDate": "1955-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coward, No\u00ebl"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Dance with the Lady, Mad about the boy, Twenthieth century blues.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Coward, No\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "compositeur", "name": "Coward, No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Coward, No\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens", "name": "Mantovani and His Orchestra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9ception d'Ernest Ansermet, chef d'orchestre par les Jeunesses musicales (extrait)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-273B19DA-9FE1-4074-95A8-A5C17CD877E8", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Buenos Aires"], "durationSec": 531, "publicationDate": "1955-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest", "Stravinsky, Igor", "Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "compositeur", "public", "musique contemporaine", "musique classique"], "excerpt": "Son incapacit\u00e9 de raconter des anecdotes. La musique de Debussy et le public contemporain. L'originalit\u00e9 de la composition de Stravinski. Maison et d\u00e9coration de la maison de Stravinski.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution de Paul-Henri Gagnebin, vice-pr\u00e9sident de l'Union syndicale suisse : A l'occasion de la f\u00eate du 1er mai", "genres": ["DECL"], "id": "sound-6D019358-740B-4D41-85F0-08CF4B2438BE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 879, "publicationDate": "1955-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union syndicale suisse"], "thematicThemes": ["paix", "syndicat", "politique d'armement", "assurance sociale", "inflation", "classe sociale", "syndicat ouvrier", "syndicalisme", "politique sociale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "guerre froide"], "excerpt": "D\u00e9penses de guerre. Recherche de la paix et course aux armements. Evolution et progr\u00e8s. Justice sociale. Syndicalisme et droits des ouvriers. Assurances sociales en Suisse. Effets de l'inflation. La sitaution dans la Suisse de l'apr\u00e8s-guerre. Situation pr\u00e9caire pour les ouvriers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Union syndicale suisse", "name": "Gagnebin, Paul-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9cit en patois des Diablerets", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D751852A-AF51-4E93-8ACB-5F22EDB5A18C", "durationSec": 234, "publicationDate": "1955-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "r\u00e9citants en patois des Diablerets", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9part des troupes fran\u00e7aises de Haiphong et installation du nouveau r\u00e9gime vietnamien [extraits] : Reportage de Fernand Gigon", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6E7D7D41-50A1-4692-9529-F4736D6E6B5F", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Indochine", "France"], "durationSec": 667, "publicationDate": "1955-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ho Ch\u00ed Minh"], "thematicThemes": ["propagande politique", "guerre d'Indochine", "arm\u00e9e"], "excerpt": "D\u00e9part des troupes fran\u00e7aises. Discours du g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 ses troupes. Propagande du nouveau gouvernement. Drapeaux. R\u00e9actions des gens.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste suisse", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Cogny", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Georges Enesco, violoniste, chef d'orchestre et compositeur roumain : A propos de son pays", "genres": ["INT"], "id": "sound-7374EB68-EDA1-4121-ABE9-CF0263E25534", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1955-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysage"], "excerpt": "Extrait tr\u00e8s court. George Enesco parle de son pays, la Roumanie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste, chef d'orchestre et compositeur roumain", "name": "Enesco, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aux feux de la rampe", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Mirande, auteur dramatique : Sa vie et ses souvenirs de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D224A8C2-104A-41B5-9A79-4CA6CA353B3F", "thematicGeographicals": ["Paris (th\u00e9\u00e2tres parisiens)"], "durationSec": 1177, "publicationDate": "1955-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raimu", "Mirande, Yves", "Mass\u00e9na (duc de Rivoli)", "Boucher, Victor"], "thematicThemes": ["presse", "cadavre", "bonheur", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique"], "excerpt": "Sa vie et sa carri\u00e8re. Les ambitions de son p\u00e8re pour lui. Le m\u00e9tier de \"Parisien\". Anecdotes. Les blagues de Victor Boucher. L'importance de la mort dans sa vie. La fausse mort de son grand-p\u00e8re. Sa production et sa paresse. La motivation de l'argent. Sa rencontre avec Raimu. Les r\u00e9p\u00e9titions du th\u00e9\u00e2tre comique. Sa th\u00e9orie sur le bonheur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Mirande, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "PAIN", "USINE", "OUVRIER", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "FAMILLE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "PRI\u00c8RE", "BOULANGER", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "id": "asset-197161", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 689, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19550501, la f\u00eate du travail du Premier mai est l'occasion d'\u00e9voquer le travail sous toutes ses formes.", "title": "LE TRAVAIL - 55.05.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1955-05-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" du travail \u00e9voqu\u00e9 lors de la f\u00eate du travail du Premier mai en Suisse"], "thematicThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois de la Gruy\u00e8re", "id": "sound-F55687BF-A631-47FE-A65C-C14D5B05AEEA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Grandvillard", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Charmey", "Ependes (FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 1246, "publicationDate": "1955-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Souvenirs de Fran\u00e7ois Currat, de Fran\u00e7ois Currat et Henri Cl\u00e9ment, par Fran\u00e7ois Currat et Henri Cl\u00e9ment, de Grandvillard ; Ependes - 3. Interview sur l'historique du village de Grandvillard, de Boniface Tena, par Boniface Tena et Henri Cl\u00e9ment, de Grandvillard ; Ependes - 4. Interview sur le patois \u00e0 Radio-Lausanne, de Arthur Chappalley, par Arthur Chappalley, de Charmey", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Tena, Boniface", "type": "Auteur"}, {"name": "Chappalley, Arthur", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Tena, Boniface", "type": "Participant"}, {"name": "Currat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Chappalley, Arthur", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Currat, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Corval, pr\u00e9sentateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision : A propos des \u00e9missions \"Faisons le point\" et \"Face \u00e0 l'opinion\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-043AF4E8-A4F0-4E7A-A9CB-4BE2D022FC86", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie", "Paris"], "durationSec": 673, "publicationDate": "1955-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Faure, Edgar", "Moch, Jules", "Corval, Pierre"], "thematicThemes": ["public", "fonction politique", "Eurovision", "vie politique", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "arme atomique", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Les \u00e9missions politiques de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise. Les questions pos\u00e9es aux ministres. Courage de Fran\u00e7ois Mitterrand apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements d'Alg\u00e9rie. Emission en duplex entre Paris et Bruxelles. Projets d'\u00e9missions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sentateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Corval, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Tour du monde de la t\u00e9l\u00e9vision : Les \u00e9missions pour enfants, la t\u00e9l\u00e9vision flamande, les \u00e9missions politiques fran\u00e7aises", "genres": ["INT"], "id": "sound-42D62FA5-48F9-4452-A563-1F8D2BA084D3", "thematicGeographicals": ["Hollywood", "Paris", "Angleterre", "Pays-Bas", "Etats-Unis", "France", "Suisse", "Belgique"], "durationSec": 1466, "publicationDate": "1955-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BBC", "NBC (National Broadcasting Company)"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision pour la jeunesse", "enfance", "t\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Go\u00fbt des enfants pour le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 et les \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision. Les gar\u00e7ons pr\u00e9f\u00e8rent la t\u00e9l\u00e9vision. D\u00e9veloppement des \u00e9missions \u00e9ducatives. Genres d'\u00e9missions pour les enfants comme \"Martin et Martine\". La fin du merveilleux. Situation de la t\u00e9l\u00e9vision flamande. Caract\u00e9ristiques de la t\u00e9l\u00e9vision belge. La collaboration dans les \u00e9missions d'actualit\u00e9. Emissions politiques en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille", "name": "[Deplace]", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sentateur d'\u00e9missions enfantines", "name": "Magnin, William", "type": "Participant"}, {"role": "producteur d'\u00e9missions \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise", "name": "Corval, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pionnier de la t\u00e9l\u00e9vision flamande", "name": "Valle, Nick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve en Belgique", "name": "Recht, Igor", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "D\u00e9varenne, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Remise du Prix litt\u00e9raire du prince Rainier III de Monaco", "genres": ["INT", "REP", "DECL"], "id": "sound-EBE13B38-BBB3-40BC-9A6A-E418F46B5399", "thematicGeographicals": ["Monaco", "Monte-Carlo"], "durationSec": 651, "publicationDate": "1955-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malraux, Andr\u00e9", "Vilmorin, Louise de"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivaine", "\u00e9crivain", "f\u00e9minisme", "langue fran\u00e7aise", "peinture", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Vie et parcours de Louise de Vilmorin. R\u00e9actions des membres du jury. F\u00e9minisation des noms masculins. Qualit\u00e9s de la laur\u00e9ate.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du jury, repr\u00e9sentant des Lettres suisses", "name": "Chenevi\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "laur\u00e9ate du prix", "name": "Vilmorin, Louise de", "type": "Participant"}, {"role": "membre du jury", "name": "G\u00e9raldy, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, acad\u00e9micien, membre du jury", "name": "Gaxotte, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, acad\u00e9micien, membre du jury", "name": "Duhamel, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, acad\u00e9micien Goncourt, membre du jury", "name": "Dorgel\u00e8s, Roland", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "p\u00e8re de Rainier III de Monaco", "name": "Grimaldi, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Monaco", "name": "Soboul, Fernand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Monaco", "name": "Soboul, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec B\u00e9atrix Dussane, com\u00e9dienne (8/8) : Maria Casar\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB17C91C-B84E-440C-AFCC-4B96FBE35D99", "durationSec": 581, "publicationDate": "1955-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dussane, B\u00e9atrix"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dussane, B\u00e9atrix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Radio Gen\u00e8ve)", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Tahar Ben Amar, pr\u00e9sident du Conseil tunisien : Les n\u00e9gociations franco-tunisiennes", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-E495D527-615A-4481-AD53-CAC8135CB89B", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Tunisie", "Tunis"], "durationSec": 637, "publicationDate": "1955-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neo Destour", "Ben Amar, Tahar", "Mend\u00e8s France, Pierre"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "fonction politique", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "colonialisme", "r\u00e9gime politique"], "excerpt": "Accords franco-tunisien. R\u00e9gime tunisien. Relations franco-tunisiennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve en Tunisie", "name": "Bortoli, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre d'Etat", "name": "Slim, Mongi", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil tunisien", "name": "Ben Amar, Tahar", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve en Tunisie", "name": "Bortoli, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Paolo Stoppa, acteur italien", "genres": ["INT"], "id": "sound-CAA2CD40-21CD-4459-9BD2-D5CEA3AEBC4C", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 173, "publicationDate": "1955-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clair, Ren\u00e9", "De Sica, Vittorio"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur de la ville de Lyon", "name": "Stoppa, Paolo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Paul Guth, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Le Na\u00eff aux quarante enfants\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-213528D9-B976-4A41-AF49-E7B38682362B", "durationSec": 709, "publicationDate": "1955-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guth, Paul"], "thematicThemes": ["enseignement public", "\u00e9crivain", "enseignant", "litt\u00e9rature", "roman"], "excerpt": "Titres des diff\u00e9rents romans du \"Na\u00eff\". C'est un peu lui-m\u00eame. Il a \u00e9t\u00e9 professeur comme son h\u00e9ros. S'est \u00e9galement inspir\u00e9 de ses \u00e9l\u00e8ves. Faits presque tous imaginaires. Evocation d'un \u00e9pisode authentique. Angoisse, maladresse et na\u00efvet\u00e9 de son h\u00e9ros. R\u00e8gle d'or de la p\u00e9dagogie: amour et d\u00e9vouement. Sacerdoce h\u00e9ro\u00efque; se donner enti\u00e8rement aux enfants. Sa d\u00e9finition de la na\u00efvet\u00e9: \u00e9tat de fra\u00eecheur, d'\u00e9merveillement. Humour et tendresse du roman. Il regrette ses \u00e9l\u00e8ves et a \u00e9crit ce roman pour les retrouver.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guth, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hop Suisse", "source": "gico", "title": "MOTO-CROSS : GRAND PRIX DES NATIONS / CYCLISME : GP SUISSE DE LA MONTAGNE 55 /\n\nPARIS-BRUXELLES 55 - 55.04.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-186695", "durationSec": 911, "publicationDate": "1955-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "La ronde des beaux m\u00e9tiers, les animaux \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise : La t\u00e9l\u00e9vision luxembourgeoise, nouvelles du monde de la t\u00e9l\u00e9vision [son brut]", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-1F7312CC-F4AE-4D90-B1B5-B537EEAA7EC0", "thematicGeographicals": ["Luxembourg", "Paris", "Belgique", "Canada", "Allemagne", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1488, "publicationDate": "1955-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e9l\u00e9-Luxembourg", "RTF"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9spectateur", "cin\u00e9ma", "art dramatique", "\u00e9metteur", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "scorpion", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "technique de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Mise en sc\u00e8ne \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Profondeur et largeur de l'optique. Emissions animali\u00e8res. Mort des scorpions. Projets d'\u00e9missions au Luxembourg. Emissions en direct. T\u00e9l\u00e9vision sous-marine. Cat\u00e9gories de t\u00e9l\u00e9spectateurs. T\u00e9l\u00e9vision scolaire. Cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des programmes de T\u00e9l\u00e9-Luxembourg", "name": "Wissmer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Leconte, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "chef op\u00e9rateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision suisse", "name": "Baer, William", "type": "Participant"}, {"role": "naturaliste", "name": "Gaillard, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "speakerine de T\u00e9l\u00e9-Luxembourg", "name": "[Mireille]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve au Luxembourg", "name": "Caillard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "La ronde des beaux m\u00e9tiers, les animaux \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise : La t\u00e9l\u00e9vision luxembourgeoise, nouvelles du monde de la t\u00e9l\u00e9vision [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-C668AAEF-5843-4D6F-9EA6-60CB604CECDB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Canada", "Allemagne", "Luxembourg", "Suisse", "Belgique", "Paris"], "durationSec": 1198, "publicationDate": "1955-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTF", "T\u00e9l\u00e9-Luxembourg"], "thematicThemes": ["technique de t\u00e9l\u00e9vision", "art dramatique", "t\u00e9l\u00e9vision", "cin\u00e9ma", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9spectateur", "scorpion", "\u00e9metteur", "t\u00e9l\u00e9vision locale"], "excerpt": "Mise en sc\u00e8ne \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Profondeur et largeur de l'optique. Emissions animali\u00e8res. Mort des scorpions. Projets d'\u00e9missions au Luxembourg. Emissions en direct. T\u00e9l\u00e9vision sous-marine. Cat\u00e9gories de t\u00e9l\u00e9spectateurs. T\u00e9l\u00e9vision scolaire. Cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturaliste", "name": "Gaillard, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "chef op\u00e9rateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision suisse", "name": "Baer, William", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des programmes de T\u00e9l\u00e9-Luxembourg", "name": "Wissmer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Leconte, Danielle", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "speakerine de T\u00e9l\u00e9-Luxembourg", "name": "[Mireille]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve au Luxembourg", "name": "Caillard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En marge de la 8e Conf\u00e9rence des chantiers internationaux", "genres": ["INT"], "id": "sound-F13DA726-05B0-4FF4-BEF3-83AD18C72462", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Paris", "Brouage", "Inde", "France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 687, "publicationDate": "1955-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "ann\u00e9es 1950", "reconstruction", "service civil volontaire", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Coop\u00e9ration internationale. Buts de la conf\u00e9rence sur les chantiers internationaux. D\u00e9finition du chantier international et du Service civil international. Organisation du travail sur les chantiers. Programmes de Concordia et du Service civil international. Nombre de volontaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du Comit\u00e9 de coordination des chantiers UNESCO", "name": "Muller, Hans-Peter", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Service civil international", "name": "Escande, Idelette", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de Concordia aux chantiers UNESCO", "name": "[Mirabelle]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur au Studio de l'UNESCO \u00e0 Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Ducrocq, \u00e9crivain, journaliste scientifique : A propos de la cybern\u00e9tique", "genres": ["INT"], "id": "sound-8D8F1ECC-7AA7-4D20-B5F4-B31493A7BBA7", "durationSec": 1064, "publicationDate": "1955-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["robotique", "science-fiction", "ordinateur", "d\u00e9couverte scientifique", "informatique", "\u00e9quipement informatique"], "excerpt": "Origines de la cybern\u00e9tique. Robots et premiers ordinateurs. Cerveaux \u00e9lectroniques. Evolution de la vie. Perspectives d'avenir de la cybern\u00e9tique. Histoire de la vie. Premiers balbutiements de l'informatique et ordinateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste scientifique", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec B\u00e9atrix Dussane, com\u00e9dienne (7/8) : Les Pito\u00ebff", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DC0A21D-CA43-4DFB-84D0-711B4DAD5CD0", "durationSec": 503, "publicationDate": "1955-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dussane, B\u00e9atrix"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dussane, B\u00e9atrix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Radio Gen\u00e8ve)", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Premier salon de printemps organis\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 des Arts Romands : Interview d'Andr\u00e9 B\u00e9art, pr\u00e9sident du groupe du spectacle de la Corporation romande des arts et de David Burnand, artiste peintre", "genres": ["COM"], "id": "sound-9C60650F-B6AD-494E-A20C-5E9D172E1BBE", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande"], "durationSec": 374, "publicationDate": "1955-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 des Arts Romands"], "thematicThemes": ["cabaret (spectacle)", "corporation", "exposition d'art"], "excerpt": "Des musiciens et com\u00e9diens pr\u00eatent leur concours b\u00e9n\u00e9vole au vernissage d'une grande exposition de peinture qui aura lieu au Casino de Monbenon, r\u00e9unissant 46 exposants peintres et sculpteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre, pr\u00e9sident du Groupe des arts plastiques de la Corporation romande des arts", "name": "Burnand, David", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du groupe du spectacle de la Corporation romande des arts", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Huit semaines chez les Pygm\u00e9es (2/2) : Reportage de la mission Ogoou\u00e9-Congo pr\u00e9sent\u00e9 par Jean Th\u00e9venot", "genres": ["REP"], "id": "sound-4A6EE905-41DB-4587-925A-20593EF23B07", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 1931, "publicationDate": "1955-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne", "musique vocale", "Pygm\u00e9es"], "excerpt": "Mission chez les Bagomb\u00e9s, Pygm\u00e9es du Congo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter", "name": "Didier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue du Mus\u00e9e de l'Homme de Paris", "name": "Rouget, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Ballif, No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les \u00e9v\u00e9nements de Hongrie et la disgr\u00e2ce d'Imre Nagy : Chronique de Jean Rabaud, correspondant Radio-Lausanne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F01C20EB-484E-4F84-9E83-8D62F69DA945", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 396, "publicationDate": "1955-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nagy, Imre", "Rakosi, Mathias"], "thematicThemes": ["vie politique", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}]}}