{"response": {"numFound": 5, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Guillaume Apollinaire r\u00e9cite \"Le Pont Mirabeau\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F6657571-A6B2-43BE-84F7-A66AD4386118", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1912-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64", "Apollinaire, Guillaume"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Apollinaire, Guillaume", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e de la parole et du geste de l'Universit\u00e9 de Paris. Voix de Guillaume Apollinaire : Le Pont Mirabeau. Marie. La promenade avec Dieu", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-37D233CB-CCC5-4D22-8D5F-1F8A025D4AB4", "durationSec": 414, "publicationDate": "1912-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Apollinaire, Guillaume", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Apollinaire, Guillaume", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix de Guillaume Apollinaire, po\u00e8te fran\u00e7ais : lecture de \"Le Pont Mirabeau\" et de \"Marie\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0828E3F6-968F-4BE1-AEAF-BAC5C57D8F39", "durationSec": 173, "publicationDate": "1912-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Apollinaire, Guillaume", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix de la com\u00e9dienne C\u00e9cile Sorel dans le r\u00f4le de C\u00e9lim\u00e8ne", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3E4636F6-FAEB-4D91-855A-D8D8C8E52755", "durationSec": 84, "publicationDate": "1911-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sorel, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Moli\u00e8re", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix de Maurice Barr\u00e8s : Pour les \u00e9glises de France", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7518C67E-18EB-48FD-BD63-8338A1EFDBDD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1911-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Barres, Maurice", "type": "Participant"}]}}]}}