{"response": {"numFound": 999, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Coup d'\u00e9tat en Syrie : La radio d'Alep dans les mains des insurg\u00e9s. La radio de Damas muette sur les \u00e9v\u00e9nements", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3AB0098D-4CD9-4585-88E6-353457F4E6D2", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie", "Damas"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Brel, chanteur : A propos de son activit\u00e9. Interpr\u00e9tation de trois chansons [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-166C1115-5179-484A-95FA-39816C61C2F1", "durationSec": 541, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Ne faire une chanson que lorsqu'on a quelque chose \u00e0 dire: la chanson, un moyen d'expression. Difficult\u00e9s pour un jeune compositeur d\u00e9barquant \u00e0 Paris: il rencontre l'indiff\u00e9rence. Brel introduit trois chansons qu'on n'entendra qu'\u00e0 la fin: \"La Haine\",\"Grand Jacques\", \"Le Diable\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur et guitariste", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Allocution de Pierre Mend\u00e8s France relative au rejet par la France du Trait\u00e9 de la CED", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-93A34659-EEA1-4F73-9833-4892ACFE8D2B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CED"], "thematicThemes": ["politique", "\u00e9conomie", "relations internationales"], "excerpt": "Rejet de la CED par l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pr\u00e9sident du Conseil de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Emmanuel, po\u00e8te : A propos de son livre \"L'Ouvrier de la onzi\u00e8me heure\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DECB7F2B-8112-449E-BF22-68C329B0B3C6", "durationSec": 737, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emmanuel, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Les intentions du livre: enchev\u00eatrements de th\u00e8mes, bilan provisoire \u00e0 travers l'histoire d'une g\u00e9n\u00e9ration qui a connu la guerre (de la guerre d'Espagne \u00e0 la guerre froide). Il y \u00e9voque son histoire personnelle. La raison du titre du livre. Nous sommes toujours l'ouvrier de la onzi\u00e8me heure, attendant l'embauche et en train de travailler, en devenir. Il n'a jamais \u00e9t\u00e9 communiste tout en \u00e9tant proche du parti. Est chr\u00e9tien. Il est un po\u00e8te engag\u00e9, aux yeux des autres. Il est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 sa vie, veut lui donner une certaine unit\u00e9, au-del\u00e0 de ses contradictions. Le travail sur les mots, le verbe. Le verbalisme parisien, diff\u00e9rent du verbe de son pays. Machine arri\u00e8re apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit par le verbe abstrait. Livre d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Sancho Pan\u00e7a.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Emmanuel, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview des Fr\u00e8res Jacques, chanteurs : Leur tourn\u00e9e et leurs projets", "genres": ["VAR", "INT"], "id": "sound-58A15F23-7527-4A1A-ACD9-70A25C1A753A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 391, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8res Jacques"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur", "piano"], "excerpt": "Bilan de leur ann\u00e9e de tourn\u00e9e. Leurs projets. Anecdotes de tourn\u00e9e. Extrait des chansons \"Le G\u00e9n\u00e9ral Castagnettas\" et \"La Queue du chat\". Incidents techniques avec le piano. Clauses de contrat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bellec, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Soubeyran, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Bellec, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Tourenne, Paul", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteurs", "name": "Fr\u00e8res Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Philippe, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La crise marocaine : L'opinion de Londres sur l'attitude espagnole", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F8A049F-5DD7-4D06-8DD4-EF30B65E1448", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Maroc", "Espagne"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Londres", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Les enjeux de l'\u00e9cologie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03F8A2D4-299E-4D5A-AD99-9098144587E9", "durationSec": 325, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "organisation internationale", "protection de l'environnement", "coop\u00e9ration internationale", "d\u00e9mographie"], "excerpt": "La nature comme source d'inspiration. D\u00e9mographie et \u00e9puisement des ressources.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, collaborateur Radio-Unesco", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Charles Dullin \u00e0 l'occasion du 5e anniversaire de sa mort", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview", "D\u00e9claration", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CEE33DB6-5EC6-4804-95DD-25ECE0BEDE7D", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1432, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dullin, Charles"], "thematicThemes": ["critique d'art", "com\u00e9dien", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "R\u00f4le de la critique. Avantages et inconv\u00e9nients du m\u00e9tier d'acteur. Conseils de diction. M\u00e9tier de com\u00e9dien. Humilit\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre. Importance de la diction. Importance de la lecture et de la nuance. Charles Dullin donne un cours de diction. Ses conseils aux jeunes acteurs. T\u00e9moignages de ses amis. Extrait de \"L'Avare\", pl. 10 et \"La Complainte du pauvre jeune homme\", pl. 11.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, directeur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Dullin, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dullin, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain et dramaturge", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et dramaturge", "name": "Salacrou, Armand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Touchard, Pierre-Aym\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Laforgue, Jules", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dullin, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Portrait de la journaliste Genevi\u00e8ve Tabouis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D907180-46F5-4FE2-AACE-279CF2B486CD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabouis, Genevi\u00e8ve"], "thematicThemes": ["femme", "journaliste", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Elle a connu tous les Grands de ce monde. Elle fut journaliste \u00e0 la SDN. Historiographe. Orientaliste. Sa facult\u00e9 d'\u00e9coute. Elle sut parler de la France aux Am\u00e9ricains pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Chevali\u00e8re de la l\u00e9gion d'honneur. Anecdote sur un cocktail en son honneur dans un h\u00f4tel de Gen\u00e8ve: un cadeau qui l'a fait pleurer.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Favrel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage au pilote colonel Constantin Rozanov, pilote d'essai d\u00e9c\u00e9d\u00e9 accidentellement (extrait)", "genres": ["COM"], "id": "sound-12DC930B-3BAF-47E3-9AA0-6D3E0CE4387D", "durationSec": 132, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rozanov"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "mort (biologie)", "avion militaire"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Varsovie. Sa r\u00e9sistance physique et morale. Trouve la mort avec son \"Myst\u00e8re 4\". A connu la gloire. D\u00e9but d'interview de lui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote d'essai, colonel", "name": "Rozanov, Constantin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Max Huber, pr\u00e9sident d'honneur de la Croix-Rouge", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AC0360F6-B15F-47FB-B4EE-AFD0E5B90CC3", "durationSec": 75, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Expo 64", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["organisation humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident d'honneur de la Croix-Rouge", "name": "Huber, Max (pr\u00e9sident du CICR)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les techniques cin\u00e9matographiques : Interview de Fred Orin, pr\u00e9sident de la Commission sup\u00e9rieure de technique du cin\u00e9ma fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39E038CE-6210-42AC-B587-D4EC684EF2AC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1039, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "technique de cin\u00e9ma"], "excerpt": "La commission est constitu\u00e9e notamment de techniciens. Elle existe depuis dix ans. Sa division en treize sous-commissions. D\u00e9fense de la technique du cin\u00e9ma. Tous les membres sont b\u00e9n\u00e9voles. Tous les mois, une commission se r\u00e9unit. Cin\u00e9mascope. Diff\u00e9rentes formes d'\u00e9crans larges n\u00e9cessitant des salles adapt\u00e9es au proc\u00e9d\u00e9. Etude du format id\u00e9al par la commission. L'ancien format ne donne pas satisfaction. Rectification de la dimension des \u00e9crans. Pour une image non tronqu\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission sup\u00e9rieure de technique du cin\u00e9ma fran\u00e7ais", "name": "Orin, Fred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9buts de la t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-6CADF1E2-C61C-4937-9F3F-923EC0B71E06", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Azur", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Corse", "Cologny", "D\u00f4le (La)"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "sport", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9metteur"], "excerpt": "Premiers programmes de la t\u00e9l\u00e9vision genevoise. R\u00e9actions des t\u00e9l\u00e9spectateurs. Go\u00fbt du sport. Emissions culturelles. Emissions f\u00e9minines. Heures d'\u00e9mission. Qualit\u00e9 de l'image. Dur\u00e9e des \u00e9missions. Nombre de concessions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier abonn\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "[Rieser]", "type": "Participant"}, {"role": "docteur, propri\u00e9taire d'un \u00e9metteur", "name": "Emery, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du studio de Mon-Repos", "name": "Schenker, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Femme du premier abonn\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "[Rieser]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le th\u00e9\u00e2tre du Vieux-Colombier : Pr\u00e9sentation par Jean Villard-Gilles, chansonnier, po\u00e8te et com\u00e9dien, en guise d'introduction \u00e0 la diffusion de la pi\u00e8ce \"Bastos le hardi\"", "genres": ["COM"], "id": "sound-31304ADA-50E1-439D-ABFE-9902DF5652BA", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 492, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin du Gard, Roger", "Vieux-Clombier", "Baty, Gaston", "Gide, Andr\u00e9", "Vildrac, Charles", "Romains, Jules", "Benjamin, Ren\u00e9", "Copeau, Jacques", "Schlumberger, Jean", "Gh\u00e9on, Henri", "Jouvet, Louis", "Duhamel, Marcel", "Dullin, Charles"], "thematicThemes": ["art dramatique", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)"], "excerpt": "Fondation du Th\u00e9\u00e2tre du Vieux-Colombier en 1913. R\u00e9action contre la commercialisation de la sc\u00e8ne fran\u00e7aise. Le Vieux-Colombier veut faire table rase et supprimer le carton-p\u00e2te, le trio du th\u00e9\u00e2tre de boulevard. Pour un tr\u00e9teau nu. Sc\u00e8ne architectonique. Troupe souple. Instrument au service du po\u00e8te. Succ\u00e8s du Vieux-Colombier d\u00e8s 1920. Jacques Copeau, initiateur de Jouvet, Dullin, Baty. Pi\u00e8ces classiques mont\u00e9es au Vieux-Colombier. D\u00e9sir de susciter des oeuvres originales: Vildrac, Schlumberger, Martin du Gard, Gide; Duhamel. Retour \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, \u00e0 la simplicit\u00e9. Seul Gh\u00e9on poursuivit dans le domaine de l'\u00e9criture th\u00e9\u00e2trale (th\u00e9\u00e2tre religieux). Jules Romains. Martin du Gard, Duhamel ne continu\u00e8rent pas \u00e0 \u00e9crire pour la sc\u00e8ne. Ont-ils \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u par Copeau? Ren\u00e9 Benjamin et ses pi\u00e8ces.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chansonnier, po\u00e8te, com\u00e9dien", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Ely, g\u00e9n\u00e9ral : Les questions et probl\u00e8mes politiques dans la p\u00e9ninsule indochinoise", "genres": ["INT"], "id": "sound-5F9847A1-810F-4A87-91C5-CB3FDB01AF45", "thematicGeographicals": ["Vietnam du Nord", "France", "Indochine", "Vietnam", "Cambodge", "Laos", "Chine", "Vietnam du Sud"], "durationSec": 944, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union fran\u00e7aise", "Ely, Paul", "Nehru, Jawaharlal"], "thematicThemes": ["guerre froide", "communisme", "organisation militaire", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "conflit arm\u00e9", "d\u00e9colonisation", "colonialisme", "guerre d'Indochine", "aide humanitaire"], "excerpt": "Syst\u00e8me mon\u00e9taire colonial. Organisation administrative du Vietnam du Sud apr\u00e8s les accords de Gen\u00e8ve. R\u00f4le futur de la France en Indochine. Relations entre la France et le Vietnam. Relations entre le Vietnam et ses voisins. Questions et probl\u00e8mes politiques \u00e0 r\u00e9gler au Vietnam. Le syst\u00e8me de l'Union fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de France au Vietnam du Sud", "name": "Ely, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9one Maye, danseuse de l'Op\u00e9ra de Paris : Les ballets sovi\u00e9tiques", "genres": ["INT"], "id": "sound-5106EF66-A03A-4EF3-9B5F-9AB44AE5797A", "thematicGeographicals": ["URSS", "Paris", "Moscou", "Leningrad"], "durationSec": 742, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diaghilev, Serge", "Op\u00e9ra de Paris", "Bolcho\u00ef"], "thematicThemes": ["\u00e9cole de danse", "danse (art chor\u00e9graphique)", "public", "danse classique", "genre de danse", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Importance des Russes dans le ballet. Travail des danseurs. La chor\u00e9graphie du point de vue du spectacle. Les spectacles vus par L\u00e9one Maye en Union sovi\u00e9tique. Le public russe. Les \u00e9toiles russes. Aper\u00e7u des ballets russes \u00e0 Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse de l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "[Maye, L\u00e9one]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Vitaly, metteur en sc\u00e8ne : A propos des pi\u00e8ces \"La Petite femme de Loth\" et \"Les Taureaux\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-3DD56E77-BA3C-42E8-904D-CFA6F01709AD", "thematicGeographicals": ["Paris", "Paris (th\u00e9\u00e2tres parisiens)"], "durationSec": 552, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Tristan", "Arnoux, Alexandre", "Vitaly, Georges"], "thematicThemes": ["genre th\u00e9\u00e2tral", "mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des pi\u00e8ces \"La Petite femme de Loth\" de Tristan Bernard et des \"Taureaux\" d'Alexandre Arnoux. Vitaly et sa troupe. Vitaly et le th\u00e9\u00e2tre d'avant-garde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Vitaly, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Karl Boehm, chef d'orchestre", "genres": ["INT"], "id": "sound-AD03C87E-119C-4C49-B3D0-0642AC48F5C1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Vienne (Autriche)", "Autriche", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boehm, Karl"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique classique"], "excerpt": "Directeur de l'Op\u00e9ra de Vienne d\u00e8s le 1.9. pour pr\u00e9parer la saison 55/56. Est souvent venu diriger au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Revient pour \"Don Giovanni\". Deux artistes suisses: Lisa della Casa et Rehfuss. A fait la connaissance de personnalit\u00e9s du monde musical et artistique de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Boehm, Karl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voeux de Nouvel An 1954 par les responsables de la Croix-Rouge. [En fran\u00e7ais, en allemand, en italien, en anglais et en espagnol] : La mission et les d\u00e9fis de l'organisation humanitaire", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6A1F6560-EB57-47EC-B611-06DFC1531407", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "organisation internationale", "droit humanitaire", "Nouvel An", "aide humanitaire"], "excerpt": "Cinqui\u00e8me anniversaire des Conventions de Gen\u00e8ve de 1949. Appel \u00e0 la ratification des Conventions. Activit\u00e9s de la Croix-Rouge lors des catastrophes naturelles de 1953.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge", "name": "Ruegger, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge", "name": "Sandstr\u00f6m, Emil", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Edgar Po\u00eb [extrait]", "genres": ["COM"], "id": "sound-C29DF82E-C7EE-45C0-BB1C-078F226464A3", "durationSec": 54, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Po\u00eb, Edgar"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Conclusion d'\u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Bruxelles du 19 ao\u00fbt 1954 au 22 ao\u00fbt 1954 : Commentaire suivit d'informations diverses", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9C1CCA96-C4A6-4763-BEF7-AAD12E6A752A", "thematicGeographicals": ["Bonn", "Indochine", "Bruxelles", "Allemagne", "Chine"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Attlee, Clement", "CED (Commission europ\u00e9enne de d\u00e9fense)", "Malenkov, Gueorgui Maksimilianovitch"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Panard, Henri-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Annonces d'\u00e9missions fictives", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0CD6040F-71BF-459E-B5E8-AE9008D92B64", "durationSec": 114, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diverses annonces fictives pour l'examen de speaker.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "candidat speaker \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Hartmann", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voeux de Rodolphe Rubattel, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : A l'occasion du Nouvel an 1954", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AD4EB891-FF0C-49EE-B52D-DB1B43F2990D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 455, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An", "patriotisme"], "excerpt": "Rubattel \u00e9voque la prosp\u00e9rit\u00e9 helv\u00e9tique, la paix sociale. Appel \u00e0 la solidarit\u00e9. Message aux femmes seules, aux malades, aux vieillards qui \"redescendent pr\u00e9cautionneusement par le sentier le plus doux la pente qu'ils gravirent par les racourcis\" (sic). Adresse \u00e0 la jeunesse. Pour la justice et la confiance. Adresse aux diff\u00e9rents corps de m\u00e9tiers: le pays a besoin de vous. Devoirs envers la patrie. Appel \u00e0 la protection divine.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Rubattel, Rodolphe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Pham Van Dong au peuple suisse", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B156F9E6-D055-4591-BFD8-1C8F8A0A8099", "thematicGeographicals": ["Laos", "Suisse", "France", "Cambodge", "Vietnam", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 235, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pham Van Dong"], "thematicThemes": ["relations internationales", "paix", "r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Remerciements au peuple suisse pour son hospitalit\u00e9 \u00e0 l'occasion de la fin de la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Conseil de la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Vi\u00eatnam", "name": "Pham Van Dong", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Odette Laure, chanteuse et com\u00e9dienne : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-43FB0530-8968-467C-84A9-178AF88E9D3B", "durationSec": 338, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laure, Odette", "Delamare, Lise", "Siodmak, Robert", "Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "Dussane, B\u00e9atrix"], "thematicThemes": ["music-hall", "cin\u00e9ma", "art dramatique", "com\u00e9dienne", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "cabaret (musique)"], "excerpt": "Interpr\u00e8te souvent des filles de mauvaise vie, car les producteurs manquent d'imagination. Le cin\u00e9aste Siodmak a d\u00e9couvert d'autres possibilit\u00e9s en elle. A commenc\u00e9 sa carri\u00e8re par un tour de chant. Elle aime bien le public de cabaret, qui l'a adopt\u00e9e. Elle fait \u00e9galement du music-hall ( \u00e0 Bobino, par exemple). Elle a pass\u00e9 \u00e0 la Com\u00e9die Fran\u00e7aise \u00e0 l'occasion des adieux de B\u00e9atrix Dussane: elle aime cette salle. La d\u00e9finition de la Com\u00e9die Fran\u00e7aise par Lise Delamare: on a l'impression d'avoir la salle dans ses bras. Elle aimerait refaire du th\u00e9\u00e2tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Laure, Odette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Brel, chanteur : A propos de son activit\u00e9. Interpr\u00e9tation de trois chansons [son brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68DC58B1-E6D6-4B0D-8FEB-0D1B061671D0", "durationSec": 706, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Ne faire une chanson que lorsqu'on a quelque chose \u00e0 dire: la chanson, un moyen d'expression. Difficult\u00e9s pour un jeune compositeur d\u00e9barquant \u00e0 Paris: il rencontre l'indiff\u00e9rence. Brel introduit trois chansons qu'on n'entendra qu'\u00e0 la fin: \"La Haine\",\"Grand Jacques\", \"Le Diable\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur et guitariste", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Lycette Darsonval, danseuse \u00e9toile : A propos de sa cr\u00e9ation d'une troupe de ballet avec de jeunes danseurs", "genres": ["INT"], "id": "sound-C6A78675-BD0F-4939-BEED-0E2EBA73F06A", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 331, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra de Paris", "Darsonval, Lycette"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Avec son groupe d'\u00e9l\u00e9ments jeunes, approche du r\u00e9pertoire de l'Op\u00e9ra de Paris: la danse depuis Louis XIV jusqu'\u00e0 nos jours. Soir\u00e9e consacr\u00e9e au ballet romantique. Elle a choisi ces jeunes inconnus. Mal pay\u00e9s. Elle cite leurs noms. Elle viendra bient\u00f4t \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse \u00e9toile", "name": "Darsonval, Lycette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Ecran sonore", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ABDE3A5A-03C8-4406-99C4-21ACCC55E378", "durationSec": 191, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "interpr\u00e8tes de la musique", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jawaharlal Nehru, premier ministre indien [en anglais] : La situation au Vietnam", "genres": ["INT"], "id": "sound-B9E4657E-786C-4B01-AB05-131CEC183131", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Inde", "Indochine", "France"], "durationSec": 564, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nehru, Jawaharlal"], "thematicThemes": ["guerre froide", "coop\u00e9ration internationale", "d\u00e9colonisation", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Impressions de Nehru sur l'application des accords de Gen\u00e8ve. R\u00f4le de l'Inde dans la pacification de la r\u00e9gion. Coop\u00e9ration des parties en conflit. Accord franco-indien sur le statut des comptoirs fran\u00e7ais en Inde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre indien", "name": "Nehru, Jawaharlal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Centi\u00e8me anniversaire du parti r\u00e9publicain des Etats-Unis : Evocation de son histoire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E061A023-A8A8-4EC9-86BD-0BB9159F5E39", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emerson", "Lincoln, Abraham", "Longfellow"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les nationalistes au pouvoir en Grande Bretagne (extrait)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C523F3CD-F8EA-48B9-99F2-14E6A25407A1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 32, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "parti politique", "nationalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quaranti\u00e8me anniversaire de la bataille de la Marne : Message de Ren\u00e9 Coty, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, lu par un tiers", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DFD52D7E-718D-4D01-8123-154889CA236A", "thematicGeographicals": ["France", "Marne"], "durationSec": 269, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joffre, Joseph Jacques C\u00e9saire", "Coty, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "La colossale machine de guerre allemande. Affrontement le 5.9. 1914. Bataille des fronti\u00e8res perdue par la France. L'ennemi s'approchait de Paris. Joffre abandonne une partie du territoire national. Guerre de tranch\u00e9es. Discipline fran\u00e7aise. Victoire de la bataille de la Marne. La deuxi\u00e8me guerre mondiale aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteur du message de Coty", "name": "Ganeval", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Cassou, \u00e9crivain, conservateur du Mus\u00e9e national d'art moderne", "genres": ["INT"], "id": "sound-67FCABC6-813A-4952-B887-158F2313712C", "durationSec": 612, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassou, Jean"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "peinture", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Continuit\u00e9 int\u00e9rieure dont t\u00e9moignent les titres de ses oeuvres. Ses romans et ses nouvelles sont aussi de la po\u00e9sie. Il a publi\u00e9 des sonnets dans la clandestinit\u00e9. L'unit\u00e9 int\u00e9rieure d'un po\u00e8me. Le po\u00e8me: une fabrication artisanale qui doit mener \u00e0 un objet abouti. Il aime \u00e9crire des nouvelles. La nouvelle est une tranche de po\u00e9sie. Est \u00e9galement conservateur du Mus\u00e9e d'art moderne. Il aime la compagnie des peintres. Int\u00e9ress\u00e9 par le moment initial de la cr\u00e9ation alors que la critique s'int\u00e9resse davantage \u00e0 l'objet achev\u00e9. Herm\u00e9tisme de l'art contemporain. Les po\u00e8tes s'int\u00e9ressent davantage \u00e0 la peinture que les romanciers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, conservateur du Mus\u00e9e national d'art moderne", "name": "Cassou, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Auguste Lumi\u00e8re : L'invention du cin\u00e9matographe", "genres": ["INT"], "id": "sound-52A408D2-514C-40CE-A42B-C3A877767C7C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 273, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lumi\u00e8re, Auguste", "Lumi\u00e8re, Louis"], "thematicThemes": ["technique de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma", "invention (technique)"], "excerpt": "Auguste Lumi\u00e8re \u00e9voque sa collaboration avec son fr\u00e8re Louis pendant un quart de si\u00e8cle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-inventeur du cin\u00e9matographe", "name": "Lumi\u00e8re, Auguste", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Eventuelle proposition sovi\u00e9tique de conf\u00e9rence quadripartite consacr\u00e9e \u00e0 l'Allemagne : Le probl\u00e8me de l'unit\u00e9 et du r\u00e9armement du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08CB7E41-442C-404D-BF37-CD2435235D52", "thematicGeographicals": ["URSS", "Europe", "Westphalie", "Allemagne de l'Est", "Allemagne", "Rh\u00e9nanie", "Chine"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adenauer, Konrad", "CED"], "thematicThemes": ["politique d'armement", "r\u00e9unification allemande", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "relations internationales", "politique"], "excerpt": "Les commentaires de la presse allemande. La CED. Les avis de l'ancien chancelier allemand et d'Adenauer, actuel chancelier. Sondage de l'opinion publique en Rh\u00e9nanie-Westphalie: davantage d'int\u00e9r\u00eat populaire pour la r\u00e9unification que pour l'Europe. Les milieux industriels allemands souhaitent des relations \u00e9conomiques avec l'URSS et la Chine.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTF \u00e0 Bonn", "name": "Moguin, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Annonce de la mort du syndicaliste fran\u00e7ais L\u00e9on Jouhaux [extrait] : Hommages de diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7EB50BE4-1051-4AC2-92CD-61F9E64813BE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouhaux, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "syndicalisme", "obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Val\u00e8re (extrait)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DD397098-5B90-46E0-BC21-65DDF020E066", "durationSec": 140, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Inconnu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Message du Nouvel An 1954 de Rodolphe Rubattel, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Bilan positif d'un pays privil\u00e9gi\u00e9 et encouragement \u00e0 la nation travailleuse", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-21AA2920-30A4-44B5-9014-737995B1FFEF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 390, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "politique \u00e9conomique", "Nouvel An"], "excerpt": "Qualit\u00e9s des Suisses. Valeurs \u00e9ternelles. Bilan de 1953. Perspectives pour 1954.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Rubattel, Rodolphe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Attentat \u00e0 la chambre des repr\u00e9sentants \u00e0 Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5CAB8015-9A1A-4261-A539-BD5B8F96AD3C", "thematicGeographicals": ["Washington", "Alg\u00e9rie", "Porto Rico", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "vie politique"], "excerpt": "Cinq parlementaires bless\u00e9s par des projectiles tir\u00e9s par quatre nationalistes portoricains. Arrestation d'une femme, \u00e2me de la conspiration. Rappel d'autres attentats commis \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants. Situation politique de Porto Rico. Comparaison entre la situation des Etats-Unis et celle de la France face \u00e0 l'Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Visite d'Elisabeth II, reine d'Angleterre, en Nouvelle-Z\u00e9lande, en 1954 (extrait)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18701116-8B64-459D-9825-BDD26C6137D3", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Z\u00e9lande"], "durationSec": 293, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II"], "thematicThemes": ["vie politique", "relations internationales", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'une \u00e9crivaine [extrait] : A propos de son dernier roman", "genres": ["INT"], "id": "sound-0EDA66FA-FAB3-4F00-B0CC-BF81B476A404", "durationSec": 286, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "roman", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'intrigue: une femme a \u00e9pous\u00e9 un cousin par crainte de la vie. Elle rencontre un homme, symbole de l'aventure, qui est arch\u00e9ologue. Elle quitte son mari. Elle participe \u00e0 des fouilles avec son amant en Perse et en Afghanistan. Retour en France. Il tire la couverture en tirant \u00e0 lui le b\u00e9n\u00e9fices des fouilles et des d\u00e9couvertes. Il la d\u00e9laisse. Le r\u00e9cit est adress\u00e9 \u00e0 la fille de la narratrice. Livre sur le probl\u00e8me du couple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voyage au monast\u00e8re du Mont Athos : Interview de Jacques Valentin, architecte et voyageur", "genres": ["INT"], "id": "sound-5FEA4B52-D143-43D8-8921-B7BD5D1EADA4", "thematicGeographicals": ["Mont Athos", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1159, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "religion et croyances", "monast\u00e8re"], "excerpt": "Voyage hors des sentiers touristiques. A cherch\u00e9 les contrastes: apr\u00e8s la Laponie, le Mont Athos. Deux mois avec les moines. Acc\u00e8s difficile: il faut des recommandations. Etat religieux, ind\u00e9pendant de la Gr\u00e8ce. Immense presqu'\u00eele. Vingt monast\u00e8res: orthodoxes grecs. Monast\u00e8res construits \u00e0 des p\u00e9riodes diff\u00e9rentes. Chaque monast\u00e8re a sa r\u00e8gle. Le nombre de moines a diminu\u00e9. Virtuellement interdit aux \u00e9trangers d'y vivre. Diminution des subsides. J. Valentin, tant\u00f4t bien tant\u00f4t mal re\u00e7u: ces hommes veulent \u00eatre tranquilles. Il a men\u00e9 la m\u00eame vie qu'eux, invit\u00e9 aux offices. Tr\u00e9sors d'art. Il a enregistr\u00e9 des chants. Ermites dans les flancs du Mont Athos, notamment un Russe de 77 ans vivant dans un d\u00e9nuement complet. Une dizaine d'ermites vivant dans des cabanes, dans les enfractuosit\u00e9s du rocher. Cyclades. Mer Eg\u00e9e. Son: chant grec.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte, voyageur", "name": "Valentin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Des quatre coins du monde : Etats-Unis, terre aux mille visages", "genres": ["Documentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F581EF96-F440-46AB-BA36-A332F4074A75", "thematicGeographicals": ["Manhattan", "Etats-Unis"], "durationSec": 2067, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whitman, Walt", "Dos Passos, John"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "art populaire"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des Etats-Unis \u00e0 travers les po\u00e8mes de Whitman et Dos Passos. \"Manhattan\", pl. 02. Extraits d'autres po\u00e8mes.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Fuller, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Fedo, Alex", "type": "Participant"}, {"name": "Aubert, Liliane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Copland, Aaron", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Dos Passos, John", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Whitman, Walt", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de M. Casey, premier ministre australien [en anglais et fran\u00e7ais] : A propos de la position de son pays dans le r\u00e8glement du conflit indochinois", "genres": ["INT"], "id": "sound-1CE23EC8-6335-43C6-BADC-570DEA77DA4B", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "France", "Australie"], "durationSec": 191, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "La conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine. Il est plus confiant qu'\u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve. L'Australie favorable \u00e0 des n\u00e9gociations. Il a appr\u00e9ci\u00e9 son s\u00e9jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre australien", "name": "Casey", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hardy, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La d\u00e9dicace musicale du petit Fran\u00e7ois", "genres": ["INT", "VAR"], "id": "sound-E8DE1B90-D57F-4C3E-83CD-577B1D9F86E4", "durationSec": 350, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "enfance"], "excerpt": "D\u00e9dicace musicale du petit Fran\u00e7ois avec \"Le petit cheval blanc\", pl. 19 et \"Le petit train\", pl. 20.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve : A propos d'accords sur les prisonniers d'Indochine et les modalit\u00e9s du contr\u00f4le de l'armistice", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5661BB74-10C3-4331-BC2A-650219D2E5F8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Indochine", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["armistice", "prisonnier de guerre", "r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais de la RTF", "name": "Peronnet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence internationale \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["COM"], "id": "sound-668BDF67-BC7D-4220-BEA5-B214E7ED70B6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "politique", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "De l'Amazone \u00e0 la Cordill\u00e8re des Andes : El\u00e9ments musicaux et parl\u00e9s d'un reportage", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F2768503-451D-464B-9692-B217B3FEE7B4", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Plages 1-4: indicatif, annonce, d\u00e9sannonce. Plage 5: mendiant (Bolivie). Plage 6: chants et pri\u00e8res \u00e0 la f\u00eate religieuse de Copacabana, au bord du lac Titicaca. Plages 7-8: chant de mendiante. Plage 9: chant de mendiant et violon. Plage 10: montreur de perroquet au bord du la Titicaca. Plage 11: chanteur sud am\u00e9ricain d\u00e9crit comme fou (\"La Marseillaise\"). Plage 13: chanteuse et harpe indienne. Plages 14-15: chants de mendiantes. Plage 16: aum\u00f4ne aux mendiants. Plage 17: chanteuse et harpe indienne. Plage 18: harpe indienne. Plage 19: pri\u00e8res. Plage 20: chant religieux, mendicit\u00e9 \u00e0 la f\u00eate religieuse de Copacabana. Plage 21: chants d'enfants a capella dans la for\u00eat vierge amazonienne. Plages 22-23: chanteur et guitariste. Plages 24-25: orchestre de fl\u00fbtes de pan. Plage 26: disque enregistr\u00e9 \u00e0 la gloire d'un leader politique, Adh\u00e9mar Barrios et d\u00e9claration. Plage 29: imitation de cris d'oiseaux. Plage 30: extrait d'interview: \u00e9vocation d'affrontements entre Indiens et immigr\u00e9s. Plage 31-33: Br\u00e9sil: mission dans la for\u00eat amazonienne. C\u00e9r\u00e9monie religieuse: choeur d'enfants et orgue. La plage 27 concerne un autre sujet: pr\u00e9sentation d'un concert avec Andr\u00e9 Collard. Plage 28: moteur de bateau.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuses et chanteurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Desailly, com\u00e9dien : A propos de son film adaptant \"On ne badine pas avec l'amour\" de Musset", "genres": ["INT"], "id": "sound-3EBAB90C-6B70-4D47-AD58-3B9EE6CB971F", "thematicGeographicals": ["Honfleur", "Barneville", "Normandie", "France"], "durationSec": 184, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wiener, Jean", "Desailly, Jean", "Valere, Simone", "Ledoux, Fernand", "Baconnet, Georges", "Bertin, Pierre", "Musset, Alfred de"], "thematicThemes": ["tournage de film", "cin\u00e9ma", "art dramatique"], "excerpt": "Distribution: Fernand Ledoux, Pierre Bertin, Georges Baconnet, Simone Val\u00e8re, Jean Desailly. Tournage en Normandie, \u00e0 Barneville pr\u00e8s de Honfleur, l\u00e0 o\u00f9 Musset a \u00e9crit et situ\u00e9 sa pi\u00e8ce. Agrandissement en 35mm. Musique: Jean Wiener.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Desailly, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e d'un bathyscaphe fran\u00e7ais : Interview du ministre fran\u00e7ais de la marine Galvini \u00e0 ce sujet, qui accueillera \u00e0 Paris le commandant Houot et l'ing\u00e9nieur Wilm qui ont r\u00e9alis\u00e9 une plong\u00e9e \u00e0 4050 m\u00e8tres", "genres": ["INT"], "id": "sound-D9184ECE-D5E0-4719-B7A7-3C3A13EE3499", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilm", "Houot"], "thematicThemes": ["bathyscaphe", "plong\u00e9e technique et scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de la marine", "name": "Galvini", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voeux d'Henri Guisan, g\u00e9n\u00e9ral, pour 1954 : Voeux d'Adrian Pelt, directeur de l'office europ\u00e9en des Nations Unies,pour 1954", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2C201C14-0AC4-4E1F-A254-427EC507EC12", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["vie politique", "paix", "organisation internationale"], "excerpt": "Paix dans le monde. Avenir de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office europ\u00e9en des Nations Unies", "name": "Pelt, Adrian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Brel, chanteur de vari\u00e9t\u00e9s : A propos de sa carri\u00e8re [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DED5C2F3-77B6-4059-B0F5-44B6B52DBDCC", "durationSec": 192, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette", "Brel, Jacques", "Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "L'int\u00e9r\u00eat de Juliette Ge\u00e9co pour certaines de ses chansons. A enregistr\u00e9 un microsillon. A rencontr\u00e9 Brassens qui lui a donn\u00e9 confiance. Chante \"Aux trois baudets\", chez Patachou, \u00e0 \"L'Echelle de Jacob\". Ne croit pas \u00e0 la chance: il n'existe que le travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de l'explorateur et ethnographe Henri Lhote : A propos de la vie au Sahara et des Touaregs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0F72578-6007-43B0-B1E2-E1B7AB71DADB", "thematicGeographicals": ["Sahara", "Afrique"], "durationSec": 1859, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Foucaud, Charles Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "Touaregs", "femme", "ethnographie", "chameau", "exp\u00e9dition scientifique", "mariage"], "excerpt": "Le Sahara, autrefois habit\u00e9. Peintures dans les grottes. Prodigieuse histoire du d\u00e9sert. Les Touaregs: traits physiques, leur langue, leur origine. Caract\u00e8re m\u00e9di\u00e9val de leu soci\u00e9t\u00e9. Structure guerri\u00e8re. Economie reposant sur l'\u00e9levage. Moyens d'existence par le pillage. Diff\u00e9rentes classes: classe aristocratique, groupe des vassaux, esclaves (noirs). Situation \u00e9lev\u00e9e de la femme qui suppl\u00e9e l'homme en razzia. Femmes respect\u00e9es lors de pillages: on n'abuse pas d'elles. Habillement des chefs. Les Touaregs se voilent la face: coutume transmise par les anc\u00eatres. Les cons\u00e9quences de l'usage du voile (baiser, repas). La psychologie du voile: signes donn\u00e9s par la mani\u00e8re de le porter. Tendance des Touaregs \u00e0 aimer les femmes grasses. Femmes engraiss\u00e9es artificiellement. Dot vers\u00e9e en fonction du poids. Evocation d'une femme c\u00e9l\u00e8bre du Hoggar, po\u00e8tesse et musicienne, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1935. Des hommes faillirent s'entretuer pour elle. Ses contacts avec le p\u00e8re de Foucaud. Lhote a obtenu son violon aupr\u00e8s du neveu de cette femme. Le r\u00f4le du chameau au Sahara. Introduit au 4\u00e8me si\u00e8cle. Le r\u00f4le du chameau dans les f\u00eates. Son: chant de f\u00eate. Le mariage chez les Touaregs: simulacre d'enl\u00e8vement de la mari\u00e9e. Recette d'un mets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur, ethnographe", "name": "Lhote, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste RTF", "name": "Monestier, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le western (extrait) : Interview de M. Perroux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5375EC8B-0428-45C1-9002-E6C4E5A6D390", "durationSec": 54, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["western", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Valeur du genre, parfois discr\u00e9dit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Perroux", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Dansons la gigue. Po\u00e8me de et par G\u00e9rard Bauer", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B8F361A7-E3A2-4471-A896-E843A8634CAA", "durationSec": 40, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "gigue"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Bauer, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Nouvel an au Maroc : La situation politique du pays", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0FBC9137-7939-41D6-A671-E84F5E01D32F", "thematicGeographicals": ["France", "Rabat", "Maroc"], "durationSec": 279, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An", "terrorisme", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monie de voeux chez le R\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Rabat. Discours de celui-ci: \u00e9volution du Maroc malgr\u00e9 la crise politique. Le pire \u00e9vit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 sa Majest\u00e9. Institutions adapt\u00e9es aux temps modernes. Des activit\u00e9s terroristes frappent aveugl\u00e9ment. La population marocaine d\u00e9sapprouve ces actes de barbarie. Pour des liens ress\u00e9r\u00e9s entre Marocains et Fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Cantatrice chauve (extrait). Pi\u00e8ce d'Eug\u00e8ne Ionesco jou\u00e9e aux Faux-Nez, avec une anecdote d'Abplanalp sur Ionesco", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0F92CC71-9519-4436-A7B9-01EDC20B8805", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ionesco, Eug\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ionesco, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Edgar Faure lors de la session de la Comission \u00e9conomique pour l'Europe", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-ADFBF6D8-578C-4CE4-AC68-7FA936F8FC60", "thematicGeographicals": ["Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 220, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "commerce international"], "excerpt": "Ambiance de Gen\u00e8ve propice aux conf\u00e9rences internationales", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de F\u00e9lix Leclerc, chanteur : A propos de ses origines, la condition des Qu\u00e9bu\u00e9cois et sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A756DF89-59D7-4536-9838-8D22479E1C8A", "thematicGeographicals": ["Canada", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 1384, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leclerc, F\u00e9lix"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Ses origines. Son enfance. Fier d'\u00eatre canadien sans faire de distinction entre Anglais et Fran\u00e7ais. Aspirations des canadiens fran4ais de son temps et d'aujourd'hui. Sa vocation. Tent\u00e9 d'\u00eatre missionnaire chez les Esquimaux. Beaucoup de talents au Canada. Moins de d\u00e9bouch\u00e9s qu'en France. Chansons interpr\u00e9t\u00e9es par lui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Leclerc, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Leclerc, F\u00e9lix", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Lyautey, \u00e9crivain : Vie et portrait du mar\u00e9chal Lyautey", "genres": ["INT"], "id": "sound-9067E665-7518-4165-B239-F72AEC5CB571", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Afrique du Nord", "Rabat", "Maroc"], "durationSec": 437, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lyautey, Louis Hubert Gonzalve"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "islam", "litt\u00e9rature", "colonialisme"], "excerpt": "Les habitudes du mar\u00e9chal. Son style \u00e9pistolaire. Son travail avec le mar\u00e9chal et ses derniers instants. Histoire de la colonisation du Maroc. Portrait du mar\u00e9chal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lyautey, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'un chef op\u00e9rateur de cin\u00e9ma", "genres": ["INT"], "id": "sound-6C242FFC-DC63-4EC3-946C-FAFBA7D5DC83", "durationSec": 177, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le r\u00f4le dramatique de l'objectif. Diff\u00e9rents foyers. Gros-plans. Projet de film d'apr\u00e8s un romancier antillais sur la condition des noirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef op\u00e9rateur de cin\u00e9ma", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Brel, chanteur de vari\u00e9t\u00e9s : A propos de sa carri\u00e8re [son brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C30D1E4-D9EC-4378-A2B3-831F1F5FA462", "durationSec": 221, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette", "Brel, Jacques", "Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "L'int\u00e9r\u00eat de Juliette Ge\u00e9co pour certaines de ses chansons. A enregistr\u00e9 un microsillon. A rencontr\u00e9 Brassens qui lui a donn\u00e9 confiance. Chante \"Aux trois baudets\", chez Patachou, \u00e0 \"L'Echelle de Jacob\". Ne croit pas \u00e0 la chance: il n'existe que le travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration au sujet des combattants fran\u00e7ais en Indochine [extrait] : L'expression de l'admiration et de l'affection du peuple fran\u00e7ais pour ses soldats", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-886762F7-28E9-491A-9635-82B0740EB57B", "thematicGeographicals": ["France", "Indochine"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "guerre d'Indochine"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualPersons": ["SCHENKER, RENE"], "id": "asset-174398", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 296, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19540101, itw du responsable du Centre de Mon-Repos et futur directeur de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande SCHENKER Ren\u00e9 qui pr\u00e9sente les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la cr\u00e9ation de la TSR, depuis le groupe d'\u00e9tudes de Genthod et l'installation au Centre de Mon-Repos.", "title": "INTERVIEW DE RENE SCHENKER QUI PRESENTE LES DEBUTS DE LA CREATION DE LATELEVISION SUISSE ROMANDE - 54.01.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "thematicPersons": ["SCHENKER, RENE"], "backgrounds": ["itw de Ren\u00e9 Schenker, le futur directeur de la T\u00e9l\u00e9vision Romande qui pr\u00e9sente les d\u00e9buts de la t\u00e9l\u00e9vision exp\u00e9rimentale avec le groupe d'\u00e9tudes de Genthod, l'installation \u00e0 la villa Mon-Repos et les d\u00e9buts de la T\u00e9l\u00e9vision Genevoise qui deviendra la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A l'occasion du d\u00e9c\u00e8s de Jacques Thibaud, violoniste", "genres": ["DECL", "DIV"], "id": "sound-A71AF0BA-D3C3-42EF-B259-7E0AFF359027", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 450, "publicationDate": "1953-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thibaud, Jacques"], "thematicThemes": ["musicien", "musique classique", "musique", "violon"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re. Circonstances de son d\u00e9c\u00e8s. R\u00e9actions \u00e0 cette nouvelle. Jacques Thibaud interpr\u00e8te la \"Berceuse\" de Faur\u00e9, pl. 04.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "violoniste", "name": "Thibaud, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "ami du violoniste", "name": "Boucherie, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Poulet, Gaston", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur de l'ORTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Faur\u00e9, Gabriel", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "violoniste", "name": "Thibaud, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Message de Vincent Auriol, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise : A l'occasion de sa succession", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-13BC1871-61E1-4D44-989D-FB84E3A59370", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 518, "publicationDate": "1953-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auriol, Vincent"], "thematicThemes": ["politique", "r\u00e9publique", "paix"], "excerpt": "Vincent Auriol commence par remercier les Fran\u00e7ais et demande qu'ils fassent confiance \u00e0 son successeur. Il fait ensuite quelques voeux tels que la r\u00e9conciliation des Fran\u00e7ais, la justice sociale, la paix et la libert\u00e9 des peuples.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Auriol, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Barbara Laage et Michel Auclair, com\u00e9diens : A propos de leur activit\u00e9", "genres": ["INT"], "id": "sound-6DE897A1-BAC8-4AE1-9689-2E2453DFF59D", "durationSec": 477, "publicationDate": "1953-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul", "Douglas, Kirk", "Laage, Barbara", "Auclair, Michel", "Clouzot, Henri-Georges", "Wilder, Billy", "Cayatte, Andr\u00e9", "Cl\u00e9ment, Ren\u00e9", "Hitchcock, Alfred", "Carn\u00e9, Marcel", "Welles, Orson"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique", "com\u00e9dien", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Le film \"Le Quai des blondes\" avec ces deux interpr\u00e8tes. Barbara Laage interpr\u00e8te au cin\u00e9ma des r\u00f4les diff\u00e9rents de sa nature. Son personnage le plus attachant: celui de \"La Putain respectueuse\" de Sartre. Elle avait vu la pi\u00e8ce en Am\u00e9rique. Son personnage de \"Quai des blondes\". Son r\u00f4le dans \"Quelque part dans le monde\" d'Anatol Litvak: une fille qui a profit\u00e9 des Allemands pendant la guerre puis des Am\u00e9ricains apr\u00e8s la guerre. Son partenaire Kirk Douglas qu'elle appr\u00e9cie et qui parle bien le fran\u00e7ais. Interview de Michel Auclair: son personnage dans \"Quai des blondes\": r\u00f4le de trafiquant dans un film d'action. Il joue souvent des personnages antipathiques et maudits. On l'\u00e9tiquette. Son r\u00f4le dans \"Manon\". Joie de travailler avec Clouzot. Son r\u00f4le dans \"Les Maudits\". Emplois plus \u00e9clectiques au th\u00e9\u00e2tre (exemple des \"Fr\u00e8res Karamazov\", \"La Corde\". Aimerait jouer sous la direction d'Hitchcock, Orson Welles, Billy Wilder. A travaill\u00e9 avec Cl\u00e9ment, Cayatte, Clouzot. Aimerait travailler avec Carn\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Laage, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Auclair, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Vincent Auriol, ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise : Message avant la fin de son mandat", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-93F6A5FD-C914-47AD-A9AB-AF71EAE416C1", "thematicGeographicals": ["Indochine", "France", "Paris"], "durationSec": 455, "publicationDate": "1953-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auriol, Vincent", "ONU", "Nations Unies", "Coty, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["fonction politique", "vie politique"], "excerpt": "Ultime d\u00e9claration de Vincent Auriol, en tant que pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Concorde civique. R\u00e9forme des moeurs et des institutions. Appel \u00e0 la solidarit\u00e9 entre les Fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la IVe R\u00e9publique", "name": "Auriol, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur de l'ORTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Carlo Rim, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Virgile\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-033BF2CC-4B51-4C2D-92EA-5734D2EC9033", "durationSec": 718, "publicationDate": "1953-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamoureux, Robert", "Robert, Yves", "Rim, Carlo"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Les raisons de ce titre qui comprend 7 lettres et commence par V comme \"victoire\". Succ\u00e8s du film. Film d'action amusant, simple. Aspect parodique du film. R\u00e9sum\u00e9. Fable \u00e0 morale optimiste. Interpr\u00e8te principal: Robert Lamoureux. Autre interpr\u00e8te: Yves Robert dont c'est le premier grand r\u00f4le au cin\u00e9ma. Carlo Rim va tourner \"Les sept places\", qui comprend sept \u00e9l\u00e9ments reli\u00e9s entre eux, \u00e0 la diff\u00e9rence des \"Sept p\u00e9ch\u00e9s capitaux\" auquel il a collabor\u00e9 en tournant le sketch sur la gourmandise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Rim, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Grandchamp, pianiste", "genres": ["INT"], "id": "sound-9D6F996F-7AE1-4B65-809E-EF9D29D25A37", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 331, "publicationDate": "1953-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grandchamp, Fran\u00e7oise", "Conservatoire de Lausanne"], "thematicThemes": ["radio", "piano", "musique classique", "enseignement de la musique", "p\u00e9dagogie"], "excerpt": "Ses \u00e9tudes de piano. Le d\u00e9but de sa carri\u00e8re radiophonique. Ses professeurs. Enseignement du piano. P\u00e9dagogie et enseignement. Les dons qu'il faut pour enseigner. Ses conseils aux jeunes filles pianistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Grandchamp, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Rimert, com\u00e9dien : A propos de son attachement \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-5F310E8F-DEB0-49EE-8731-8F835F964B96", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Paris", "France"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1953-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rimert"], "thematicThemes": ["art dramatique", "bricolage", "Nouvel An", "p\u00eache de loisir", "com\u00e9dien", "public", "truite"], "excerpt": "Son succ\u00e8s comme com\u00e9dien \u00e0 Gen\u00e8ve. Ses \u00e9missions \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve. Sa passion de p\u00eacheur. L'accomodement de la truite. Sa pratique du bricolage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rimert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Aubert, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Eug\u00e8ne Pittard, ethnologue : A propos de la supercherie de Piltdown", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-79B36076-F6D3-4100-B9B9-65FE001F13D6", "thematicGeographicals": ["Piltdown"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1953-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie", "morale", "recherche scientifique", "\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "excerpt": "Supercherie de Piltdown. D\u00e9couverte du cha\u00eenon manquant. Th\u00e9orie de l'\u00e9volution. Morale universelle. D\u00e9couverte de la supercherie en 1953.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ethnologue, directeur du Mus\u00e9e d'ethnologie de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Pittard, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie du mariage entre Robert de Habsbourg et Marguerite de Savoie-Aoste : C\u00e9r\u00e9monie et b\u00e9n\u00e9diction nuptiale", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-5134963E-242C-4219-9AC1-8A4FA466A627", "thematicGeographicals": ["Autriche", "France", "Italie", "Savoie"], "durationSec": 966, "publicationDate": "1953-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marguerite de Savoie-Aoste", "Robert de Habsbourg"], "thematicThemes": ["mariage", "monarchie", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "aristocratie", "b\u00e9n\u00e9diction"], "excerpt": "Mariage aristocratique. Description de l'\u00e9glise et des invit\u00e9s. Commentaire de la c\u00e9r\u00e9monie.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "archiduc d'autriche", "name": "Robert de Habsbourg", "type": "Participant"}, {"role": "nonce apostolique en France", "name": "Marella, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "princesse", "name": "Marguerite de Savoie-Aoste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re s\u00e9ance du cin\u00e9matographe des fr\u00e8res Lumi\u00e8re : T\u00e9moignage d'un t\u00e9moin de l'\u00e9poque, Andr\u00e9 Josset", "genres": ["INT"], "id": "sound-12A683D8-7D96-4B0F-A929-D9285E75B54C", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 467, "publicationDate": "1953-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lumi\u00e8re, Auguste", "Lumi\u00e8re, Louis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "invention (technique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moin de la premi\u00e8re s\u00e9ance des fr\u00e8res Lumi\u00e8re, artiste peintre", "name": "Josset, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "La Terre a tourn\u00e9 en 1953 : R\u00e9trospective des \u00e9v\u00e9nements marquants de l'ann\u00e9e", "id": "sound-E4D081D1-3AD9-438D-A483-C7D3000552FC", "durationSec": 7866, "publicationDate": "1953-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1953-12-28_emission-sans-nom_E4D081D1-3AD9-438D-A483-C7D3000552FC / La Terre a tourn\u00e9 en 1953 : R\u00e9trospective des \u00e9v\u00e9nements marquants de l'ann\u00e9e", "Emission sans nom - 28.12.1953"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280481", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3280477"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "R\u00e9trospective de 1953", "id": "ece-3280477", "durationSec": 7866, "publicationDate": "1953-12-27T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280477", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280477"}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alfred Cortot, pianiste (5/10) : Le professorat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC1CD4D3-4DA9-405B-B2DF-C97AC5CD439B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 998, "publicationDate": "1953-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortot, Alfred"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "musique classique", "piano", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "A commenc\u00e9 jeune une activit\u00e9 d'enseignant dans le domaine musical. D\u00e8s 17 ans, r\u00e9p\u00e9titeur dans le cadre du Conservatoire. Quelques noms parmi ses \u00e9l\u00e8ves. Son enthousiasme contagieux dans sa mani\u00e8re d'enseigner. Engag\u00e9 au Conservatoire en 1907, il y a enseign\u00e9 jusqu'en 1919. Sa d\u00e9mission li\u00e9e \u00e0 ses trop nombreux concerts. Il poursuit un enseignement \u00e0 l'Ecole normale de musique. Associ\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation de cette \u00e9cole. Parmi ses collaborateurs: Paul Dukas, Jacques Thibaud, Pablo Casals. Sa m\u00e9thode. La dignit\u00e9 du professorat: transmettre le message de l'inexprimable. Les pr\u00e9ceptes de l'Ecole normale de musique, notamment l'\u00e9quit\u00e9: la m\u00eame attention port\u00e9e \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Les ann\u00e9es de professorat et sa conception de la p\u00e9dagogie."], "alternativeTitle": ["Alfred Cortot (5/10) / SIR_1953-12-27_emission-sans-nom_DC1CD4D3-4DA9-405B-B2DF-C97AC5CD439B / Interview d'Alfred Cortot, pianiste (5/10) : Le professorat", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4050389.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378592", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Cortot, Alfred", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique musical", "name": "Gavoty, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3378590"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Alfred Cortot (5/10)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4050389.image", "id": "ece-3378590", "durationSec": 995, "publicationDate": "1953-12-26T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les ann\u00e9es de professorat et sa conception de la p\u00e9dagogie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378590", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3378590"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Message \u00e0 la Suisse du ministre Celio et de Luigi Einaudi, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique italienne \u00e0 l'occasion de No\u00ebl 1953 (en italien)", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-FB72BCC7-89C6-43ED-9E3E-A17535143EAF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 253, "publicationDate": "1953-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "No\u00ebl"], "excerpt": "Celio \u00e9voque le fl\u00e9au du ch\u00f4mage en Italie, exprime ses voeux \u00e0 ses compatriotes et prie Dieu de prot\u00e9ger la Suisse. Luigi Einaudi s'adresse aux auditeurs de Radio Lausanne en italien (traduction fran\u00e7aise). Voeux adress\u00e9s au Conseil f\u00e9d\u00e9ral, aux Italiens de Suisse. Gratitude \u00e0 l'\u00e9gard de la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Pasetti, John", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique italienne", "name": "Einaudi, Luigi", "type": "Participant"}, {"role": "ministre italien", "name": "Celio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Hermann Geiger, pilote de haute montagne : L'aviation et le sauvetage en haute montagne", "genres": ["INT"], "id": "sound-B159E9C1-EB5C-4814-848D-2365BB831872", "thematicGeographicals": ["Sion", "Kloten", "Valais", "Zermatt", "Saas Fee", "Autriche"], "durationSec": 491, "publicationDate": "1953-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Geiger, Hermann"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "transport a\u00e9rien", "secourisme", "montagne", "a\u00e9roport"], "excerpt": "Atterrissage et d\u00e9collage des avions en haute montagne. Les t\u00e2ches des aviateurs de haute montagne. A\u00e9rodromes et mat\u00e9riel pr\u00eats pour les interventions de sauvetage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote de glacier", "name": "Geiger, Hermann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Silvia Monfort, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le dans \"Et\u00e9 et fum\u00e9e\" de Tennessee Williams", "genres": ["Interview"], "id": "sound-851DB11E-90D9-485A-A535-F36087A0BAC8", "durationSec": 196, "publicationDate": "1953-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monfort, Silvia"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "excerpt": "R\u00e9sum\u00e9 de la pi\u00e8ce. Personnage touchant qu'elle interpr\u00e8te. Th\u00e9\u00e2tre d'atmosph\u00e8re. L'essentiel: non dit. Joue habituellement Sophocle, Garcia Lorca, Ugo Betti. Elle reviendra \u00e0 la trag\u00e9die. Projet: \"Penth\u00e9sil\u00e9e\" de Kleist. Perspectives de jouer en Suisse. A termin\u00e9 un roman: \"Le Droit chemin\" (Ed. Julliard).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Monfort, Silvia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Constantin, chansonnier et compositeur : Ses origines, sa formation musicale, ses compositions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62346DC0-B6CA-4AE6-BEBA-9734924520F6", "durationSec": 146, "publicationDate": "1953-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Constantin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les universit\u00e9s d'Oxford et de Cambridge : Interview de Michel Clerc, \u00e9crivain et journaliste", "genres": ["INT"], "id": "sound-5ACC9C69-0B92-4191-B312-E758CDF492BA", "thematicGeographicals": ["Oxford", "Cambridge", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 741, "publicationDate": "1953-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["club de rencontre", "universit\u00e9", "\u00e9tudiant"], "excerpt": "Lieux de formation de l'\u00e9lite anglaise. Formation du gentleman. Diff\u00e9renciation des deux universit\u00e9s: la po\u00e9sie \u00e0 Oxford, la m\u00e9decine, les sciences et le droit \u00e0 Cambridge. La naissance des deux universit\u00e9s: historique. Bourses pour 75% des \u00e9tudiants. Traditions respect\u00e9es. La mission des r\u00e9p\u00e9titeurs: pas bachotage intensif mais enseignement d'une attitude nonchalante face aux examens: discussions, promenades, etc. Vie de club. Clubs politiques et autres, avec une tradition d'humour et d'extravagance. Exemples: club du pantalon, des vieilles filles dont le but est d'abaisser le niveau intellectuel de l'Universit\u00e9! Faible pourcentage d'\u00e9tudiantes (une femme pour sept hommes). Les classes moyennes sont admises aujourd'hui \u00e0 l'Universit\u00e9. Traditions respect\u00e9es malgr\u00e9 les changements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Clerc, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Chacun son tour", "source": "siranau", "title": "Pierre Dac. Sketches : 1. Nocturne. - 2. Joseph Isidore Paudemurge. - 3. Pens\u00e9es", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F0FE8812-DC98-4869-95BB-CBA968D7D9AF", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1953-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste", "name": "Dac, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "humoriste", "name": "Dac, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Election du successeur de Vincent Auriol comme pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-182151D4-17DF-4D30-BBDF-B8504F3A6BCE", "thematicGeographicals": ["Versailles", "France"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1953-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laniel, Joseph"], "thematicThemes": ["r\u00e9gime politique", "\u00e9lection", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "fonction politique"], "excerpt": "Chronique enregistr\u00e9e en avance par Ren\u00e9 Payot. Il se trompe de vainqueur dans l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Loue l'action de Joseph Laniel alors que Ren\u00e9 Coty sera \u00e9lu. D\u00e9go\u00fbt des Fran\u00e7ais pour les intrigues de l'\u00e9lection.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alfred Cortot, pianiste (4/10) : La carri\u00e8re publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED009845-4421-4A6D-972C-C3F7A593FE9E", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1148, "publicationDate": "1953-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortot, Alfred", "Thibaud, Jacques", "Casals, Pablo"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique classique", "piano"], "excerpt": "Retour de Bayreuth. Repr\u00e9sentations \u00e0 Paris du \"Vaisseau fant\u00f4me\", de \"Tristan\": participation de Cortot comme r\u00e9p\u00e9titeur et chef de chant. Il fait la connaissance de Casals \u00e0 cette occasion. Il parvient \u00e0 monter et \u00e0 diriger \"Le Cr\u00e9puscule des Dieux\" \u00e0 Paris le 22 mai 1902: \u00e9clatante distribution et grand succ\u00e8s. Mais les frais d\u00e9passent largement les recettes. Il est responsable de toutes les dettes et se remet \u00e0 jouer du piano pour satisfaire ses cr\u00e9anciers. Il poursuit \u00e9galement la direction d'orchestre et donne des le\u00e7ons. Avec \"Les Concerts Cortot\", il cr\u00e9e notamment des oeuvres de jeunes compositeurs fran\u00e7ais comme Albert Roussel, ainsi que des oeuvres de Beethoven, Brahms, Liszt, Wagner, etc. Poursuit sa carri\u00e8re pianistique et accompagne de grands interpr\u00e8tes vocaux dans des lieders. Son nom est attach\u00e9 au c\u00e9l\u00e8bre trio (avec Thibaud et Casals). Circonstances de la cr\u00e9ation de ce trio. Concerts de ce trio \u00e0 la Salle Pleyel puis en tourn\u00e9e europ\u00e9enne. Nombreux disques. Hommage \u00e0 ses deux camarades, notamment \u00e0 Jacques Thibaud qui vient de dispara\u00eetre.", "alternativeExcerpt": ["La carri\u00e8re et les d\u00e9buts du trio Cortot-Thibaud-Casals."], "alternativeTitle": ["Alfred Cortot (4/10) / SIR_1953-12-20_emission-sans-nom_ED009845-4421-4A6D-972C-C3F7A593FE9E / Interview d'Alfred Cortot, pianiste (4/10) : La carri\u00e8re publique", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4050360.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378599", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Cortot, Alfred", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique musical", "name": "Gavoty, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3378597"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Alfred Cortot (4/10)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4050360.image", "id": "ece-3378597", "durationSec": 1147, "publicationDate": "1953-12-19T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La carri\u00e8re et les d\u00e9buts du trio Cortot-Thibaud-Casals.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378597", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3378597"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Inauguration de la t\u00e9l\u00e9vision en Suisse", "genres": ["VAR", "INT", "DECL"], "id": "sound-FEA31B1C-9416-492B-991E-783F5D4C8C9F", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "Suisse allemande"], "durationSec": 564, "publicationDate": "1953-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision locale", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "radio", "t\u00e9l\u00e9vision", "studio de t\u00e9l\u00e9vision (plateau)"], "excerpt": "Inauguration des studios de t\u00e9l\u00e9vision. Organisation d'une \u00e9mission. La chanson \"Sur la place Saint-Fran\u00e7ois\" se trouve sur la plage 06.", "alternativeExcerpt": ["Difficile de ne pas s'inqui\u00e9ter devant ce nouveau m\u00e9dia."], "alternativeTitle": ["Revue de t\u00e9l\u00e9vision / SIR_1953-12-19_magazine-de-television_FEA31B1C-9416-492B-991E-783F5D4C8C9F / Inauguration de la t\u00e9l\u00e9vision en Suisse", "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision - 19.12.1953"], "imageURL": "//www.rts.ch/3518513.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3518365", "isOnline": true, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteuses \"Les Peter sisters\"", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Assia, Lys", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "name": "Bezen\u00e7on, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine de la t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Wang, R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Jean, Colette", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chef des programmes de la t\u00e9l\u00e9vision romande", "name": "Tappolet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Jean, Colette", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3518363"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan de Is\u00e9rables, Nendaz et Savi\u00e8se", "id": "sound-99199D3D-C215-44F4-B517-1AFBFB5020C7", "thematicGeographicals": ["Savi\u00e8se", "Is\u00e9rables", "Nendaz"], "durationSec": 1388, "publicationDate": "1953-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction sur le prochain concours de patois, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Charles Montandon, par Charles Montandon - 3. Ona d\u00e9zan'na d\u00e8 ver no : L\u00e9gende de chez nous, par Daniel Crettenand, de Is\u00e9rables (VS) - 4. Anecdote historique, par C\u00e9lestin Del\u00e8ze, de Nendaz (VS) - 5. I Pr\u00e9l\u00e9dz\u00f3 d\u2019\u00d2rmunna - Le Privil\u00e8ge d\u2019Orm\u00f4ne, de Fernand Luyet et Albert Gobelet, par Fernand Luyet et Albert Gobelet, de Savi\u00e8se (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Gobelet, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Crettenand, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Luyet, Fernand", "type": "Participant"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Del\u00e8ze, C\u00e9lestin", "type": "Participant"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Gobelet, Albert", "type": "Auteur"}, {"name": "Luyet, Fernand", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "title": "Revue de t\u00e9l\u00e9vision", "imageURL": "http://www.rts.ch/3518513.image", "id": "ece-3518363", "durationSec": 564, "publicationDate": "1953-12-18T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Difficile de ne pas s'inqui\u00e9ter devant ce nouveau m\u00e9dia.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3518363", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3518363"}, {"source": "siranau", "title": "Elections pr\u00e9sidentielles en France en 1953 : R\u00e9sultats du second tour de scrutin", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-08A1C44F-9571-4937-A85C-4BEA84F59F7C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 539, "publicationDate": "1953-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bidault, Georges", "Laniel, Joseph"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Quatre candidats encore en lice, dont Georges Bidault et Joseph Laniel. Aucun candidat n'a obtenu la majorit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Causerie de Jean Marsac, chansonnier : A propos de No\u00ebl", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2ACF1B6A-4E23-4247-A5DB-0C95A89C7F54", "durationSec": 147, "publicationDate": "1953-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "enfance", "cadeau", "P\u00e8re No\u00ebl"], "excerpt": "L'origine de No\u00ebl. Grand jour de joie et d'esp\u00e9rance. Il d\u00e9fend le p\u00e8re No\u00ebl. Les cadeaux. Anecdote sur No\u00ebl-No\u00ebl. Les illusions de l'enfance.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chansonnier", "name": "Marsac, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview \u00e0 propos de la place des femmes dans le monde m\u00e9dical", "genres": ["INT"], "id": "sound-8D56E25C-0B81-4E9F-8530-23968A3F084A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 235, "publicationDate": "1953-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mirault"], "thematicThemes": ["travail des femmes", "femme au foyer", "f\u00e9minisme", "statut de la femme", "m\u00e9decine", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme"], "excerpt": "Femmes mari\u00e9es et travail. Travail des femmes et \u00e9ducation des enfants. Exemple d'une journ\u00e9e de travail. Infirmi\u00e8res et m\u00e9decins.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctoresse", "name": "[Mirault]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Georges Auric, compositeur : Ses voeux concernant la musique, exprim\u00e9s \u00e0 l'occasion de No\u00ebl", "genres": ["DECL"], "id": "sound-CC0AF76B-CD20-4F7A-A8D4-F27C9D256018", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Boston"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1953-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syndicat", "musique classique", "No\u00ebl", "concert classique", "orchestre symphonique", "musicien"], "excerpt": "D\u00e9sir de faire entendre de la bonne musique. Troubl\u00e9 par deux informations: 1.- Lettre publique du pr\u00e9sident du syndicat des musiciens am\u00e9ricains: la musique s\u00e9rieuse risque de ne plus se faire entendre en Am\u00e9rique. 2.- Un des meilleurs orchestres am\u00e9ricains, celui de Boston, risque de devoir interrompre ses concerts.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur", "name": "Auric, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de C\u00e9cil Saint-Laurent, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Sophie et le crime\", Prix \"Quai des Orf\u00e8vres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E8F5908-7F3F-4B20-94C3-4F3EC1D4FB28", "durationSec": 383, "publicationDate": "1953-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Quai des Orf\u00e8vres", "Laurent, Jacques", "Saint-Laurent, C\u00e9cil"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "roman policier", "roman"], "excerpt": "Roman prim\u00e9: \"Sophie et le crime\". Ce n'est pas son premier roman policier. Ici, c'est un roman policier \u00e0 caract\u00e8re plus psychologique: l'intrigue importe moins. Sujet: le trouble dans le coeur de jeune fille \u00e0 la suite d'un meurtre. Elle est journaliste et est amen\u00e9e \u00e0 s'interroger sur elle-m\u00eame. Roman peu conformiste. Il a sign\u00e9 ce livre C\u00e9cil Saint Laurent et non Jacques Laurent. Il dirige la revue \"La Parisienne\". Revue libre et purement litt\u00e9raire, non politique. Il va terminer le roman \"Le petit canard\". Adaptations cin\u00e9matographiques \u00e0 venir: \"Sophie et le crime\" et \"Le fils de Caroline ch\u00e9rie\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Saint-Laurent, C\u00e9cil [= Laurent, Jacques]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview et voeux de Louis C. Br\u00e9guet, constructeur a\u00e9ronautique", "genres": ["INT"], "id": "sound-034BA257-ADBC-45E7-B264-5F4CDFCEF0BC", "thematicGeographicals": ["Dayton", "Douai", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 701, "publicationDate": "1953-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Br\u00e9guet, Louis", "Wright (fr\u00e8res)"], "thematicThemes": ["industrie a\u00e9ronautique", "Nouvel An", "technique a\u00e9ronautique", "transport a\u00e9rien", "avion civil"], "excerpt": "Pionniers de l'aviation. Construction du premier avion. Essais d'h\u00e9licopt\u00e8res. Construction du Br\u00e9guet 14. Aviation et guerre. Aviation fran\u00e7aise. Aide de l'Etat. Avions de transport. Description du premier avion de fr\u00e8res Wright.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "constructeur a\u00e9ronautique", "name": "Br\u00e9guet, Louis C.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Gerrit Jan van Heuven Goedhart, haut commissaire pour les r\u00e9fugi\u00e9s : Appel de No\u00ebl en faveur des r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-56FEFC91-BCFC-41F9-9699-1DD19025467A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 169, "publicationDate": "1953-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR", "ONU"], "thematicThemes": ["politique d'asile", "No\u00ebl", "organisation internationale", "r\u00e9fugi\u00e9", "ann\u00e9es 1950"], "excerpt": "Situation difficile des r\u00e9fugi\u00e9s. Epuisement du fonds de secours aux r\u00e9fugi\u00e9s. Appel \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des auditeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "haut commissaire pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Van Heuven Goedhart, Gerrit Jan", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les m\u00e9thodes de pr\u00e9vision du temps : Interview du professeur Viaux, directeur de la m\u00e9t\u00e9orologie nationale fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F20B924D-EFC2-4003-B0B6-D939BB0EDD37", "durationSec": 326, "publicationDate": "1953-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie"], "excerpt": "Pr\u00e9visions \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance d'un mois. Incertitudes du pronostic. Services rendus \u00e0 l'agriculteur. Les diverses m\u00e9thodes utilis\u00e9es (analogies avec le pass\u00e9, courbes saisonni\u00e8res moyennes, etc).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la m\u00e9t\u00e9orologie nationale fran\u00e7aise", "name": "Viaux", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Annie Ducaux, com\u00e9dienne : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4B7C76C-979F-4D0D-8833-649D69C84AF9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Franches-Montagnes", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 201, "publicationDate": "1953-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ducaux, Annie"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Descente des alpages. Th\u00e9\u00e2tre et cin\u00e9ma. Elevage de chevaux. Ses projets. Ses relations difficiles avec la Com\u00e9die fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Ducaux, Annie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Melville, cin\u00e9aste : A propos de son prochain film sur l'ex\u00e9cution du duc d'Enghien", "genres": ["INT"], "id": "sound-97CA0B56-FF13-4F60-A116-8250EB5F2C96", "durationSec": 503, "publicationDate": "1953-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonaparte", "Enghien (Louis de Bourdon , duc d')"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Les circonstances de la mort du duc d'Enghien. Ses occasions de s'\u00e9vader. Les interpr\u00e8tes du film: Jean-Claude Pascal (le duc), Raymond Pellegrin (Bonaparte).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Melville, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}]}}