{"response": {"numFound": 999, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cort\u00e8ge officiel des personnalit\u00e9s et souverains lors du couronnement de la reine d'Angleterre Elisabeth II \u00e0 Londres en 1953", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-15838158-93DD-4E03-A648-F7ABB224D772", "thematicGeographicals": ["Londres", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 207, "publicationDate": "1953-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II"], "thematicThemes": ["roi", "c\u00e9r\u00e9monie publique", "cort\u00e8ge", "femme"], "excerpt": "Commentaire vivant du cort\u00e8ge des personnalit\u00e9s et souverains venus \u00e0 Londres au couronnement de la nouvelle reine d'Angleterre. Description des habits d'apparat port\u00e9s ce jour-l\u00e0.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Kuhne, Georges [= Hardy, Georges]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eates du Couronnement de la reine Elisabeth II d'Angleterre \u00e0 Londres en 1953 : R\u00e9cit de la c\u00e9r\u00e9monie du couronnement \u00e0 l'abbaye de Westminster avec d\u00e9claration de la reine, musique religieuse et illustrations sonores", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-769957A2-1796-425D-A803-DCF205DB9C14", "thematicGeographicals": ["Westminster", "Grande-Bretagne", "Londres"], "durationSec": 1824, "publicationDate": "1953-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II"], "thematicThemes": ["femme", "roi", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondante Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "archev\u00eaque de Canterbury", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "reine d'Angleterre", "name": "Elisabeth II", "type": "Participant"}, {"role": "officiants \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie du couronnement", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Couronnement de la reine Elisabeth II d'Angleterre \u00e0 Londres en 1953 : D\u00e9clarations radiodiffus\u00e9es du premier ministre Winston Churchill et de la reine Elisabeth II", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9C9B1A6E-6038-4EAE-8E1B-6A54E9ADB7B0", "thematicGeographicals": ["Londres", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 988, "publicationDate": "1953-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II"], "thematicThemes": ["femme", "roi", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Churchill, Winston", "type": "Participant"}, {"role": "reine d'Angleterre", "name": "Elisabeth II", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker BBC", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Couronnement de la reine Elisabeth II d'Angleterre \u00e0 Londres en 1953 : C\u00e9r\u00e9monie du couronnement \u00e0 l'abbaye de Westminster comment\u00e9e par un reporter de la Radiodiffusion fran\u00e7aise", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EC04C9B7-5143-48E6-A8C6-9F12E06E6DAF", "thematicGeographicals": ["Londres", "Westminster", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1004, "publicationDate": "1953-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II"], "thematicThemes": ["femme", "roi", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "officiants \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie du couronnement", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "archev\u00eaque de Canterbury", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "choeur de l'Abbaye de Westminster", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quand la radio d\u00e9couvrait la Suisse romande. Berne, partie francophone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18F0C2EA-5200-43DD-A254-2CEFF7A2F1E2", "durationSec": 0, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Grock par Lyne Anska, son maquillage (06.1953)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2A27D81-B03A-4840-BED9-2D20979C0382", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grock"], "thematicThemes": ["maquillage de sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Grock", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Grock par Lyne Anska. Introduction", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC007BC1-06F3-43BC-A593-328307BE4BA6", "thematicGeographicals": ["Loveresse", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grock"], "thematicThemes": ["clown"], "excerpt": "Montage : Lyne Anska \u00e9voque la naissance de Grock \u00e0 Loveresse. Le fameux \"Sans blaaague\" de Grock. Court extrait de saxophone interpr\u00e9t\u00e9 par Grock.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "clown", "name": "Grock", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Billy, \u00e9crivain", "genres": ["INT"], "id": "sound-F091FF19-A7FF-48F7-8554-483DB35A0509", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sainte-Beuve, Charles Augustin"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Po\u00e9sie intime de Charles Augustin Sainte-Beuve. Sa psychologie litt\u00e9raire. Son influence sur les \u00e9crivains. Critique litt\u00e9raire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et essayiste", "name": "Billy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Robert Siodmak, cin\u00e9aste : A propos de l'avenir du cin\u00e9ma et de son \u00e9volution technique", "genres": ["INT"], "id": "sound-C445E2AE-6EA0-40EF-9C85-60CFF1A32015", "durationSec": 342, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Favorable aux coproductions. Ne croit pas \u00e0 une crise du cin\u00e9ma face \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Nouvelles inventions: le relief, son st\u00e9r\u00e9oscopique. Importance d'un bon sc\u00e9nario. Il pr\u00e9pare un film avec Charles Spaak.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Siodmak, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Gillois, \u00e9crivain : Sur l'homme de radio", "genres": ["INT"], "id": "sound-16874D53-13CA-4D13-9245-FE0E71CAE692", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 404, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gillois, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["interview (technique)", "litt\u00e9rature", "radio", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ses connaissances avec l'auditeur de la radio. Ses interviews avec des gens de radio. Sa technique d'interview.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et essayiste", "name": "Gillois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Colette, \u00e9crivaine", "genres": ["INT"], "id": "sound-30E228F9-DF16-44A5-921C-92618366CC33", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 707, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colette", "Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Le climat du Midi. Son amour de la musique. Souvenir de Maurice Ravel. Sa collaboration avec le compositeur (\"L'Enfant et les sortil\u00e8ges\").", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Colette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Sadoul, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Auclair, grand reporter au Figaro : A propos d'un film sur l'Autriche dont elle a r\u00e9alis\u00e9 les sous-titres intitul\u00e9 \"Premier avril en 2000\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-EB4BEC90-928B-44C0-B345-8A84A06063C5", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 435, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "relations internationales", "relations Est Ouest", "paix", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Film de Wolfgang Liebenheimer pr\u00e9sent\u00e9 au Festival de Cannes de cette ann\u00e9e. Le film pose les probl\u00e8mes de l'Autriche actuelle. Revendications du pays face aux deux blocs qui gouvernent le monde. Circonstances de la naissance du film, sollicit\u00e9 par le gouvernement autrichien. Ton satirique sur l'Autriche... mais ausi sur les autres. R\u00e9sum\u00e9 du film dont l'action se situe en 2000, alors que l'Autriche r\u00e9clame un trait\u00e9 de paix depuis un demi-si\u00e8cle. Aspect historique et r\u00e9trospectif, ainsi qu'artistique du film. Portrait d'un chancelier autrichien. Elle a att\u00e9nu\u00e9 certaines pointes politiques dans ses sous-titres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter au Figaro", "name": "Auclair, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Carco, \u00e9crivain : A propos de son dernier livre \"Nostalgie de Paris\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-0B261125-3C3E-47D8-A2FE-86A4AB2812FE", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 272, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carco, Francis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le chantre du Paris populaire d'avant-guerre \u00e9voque les changements menacant une capitale.", "alternativeTitle": ["SIR_1953-06-01_emission-sans-nom_0B261125-3C3E-47D8-A2FE-86A4AB2812FE / Interview de Francis Carco, \u00e9crivain : A propos de son dernier livre \"Nostalgie de Paris\"", "Emission sans nom - 01.06.1953"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293706", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Carco, Francis", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293702"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Charlie Chaplin et discours [en anglais] [son brut]", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-D4632CF8-4F51-442E-B558-96E2EB917915", "durationSec": 141, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "L'interview de Chaplin en anglais est traduite en fran\u00e7ais et suivie d'un discours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Sadoul, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Leslie Caron, actrice et danseuse : A propos de son activit\u00e9", "genres": ["INT"], "id": "sound-AE00341B-CCA1-480C-BD8F-965A236FDCEF", "thematicGeographicals": ["Cannes", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caron, Leslie", "Petit, Roland", ":Kelly, Gene", "Ferrer, Mel"], "thematicThemes": ["danse classique", "danse (art chor\u00e9graphique)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Leslie Carron vient pr\u00e9senter le film \"Lili\" qu'elle interpr\u00e8te aux c\u00f4t\u00e9s de Mel Ferrer. Form\u00e9e \u00e0 la danse par Roland Petit. Les Am\u00e9ricains adorent la danse. Elle a dans\u00e9 avec Gene Kelly. Il est plus difficile de danser devant la cam\u00e9ra qu'en public. Commentaires sur un film dans lequel elle danse. Elle va quitter Cannes pour Paris puis Londres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, danseuse", "name": "Caron, Leslie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Descaves, administrateur de la Com\u00e9die fran\u00e7aise : La tourn\u00e9e de la Com\u00e9die fran\u00e7aise \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-DCDAC5CC-9DED-43F0-9C7E-04FCF09C6ACE", "thematicGeographicals": ["Paris", "Provins", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 396, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Descaves, Pierre", "Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "Com\u00e9die fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "troupe de th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "La semaine de la Rose \u00e0 Gen\u00e8ve. Les repr\u00e9sentations au th\u00e9\u00e2tre de verdure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bucourt, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des Gens de lettres, administrateur de la Com\u00e9die fran\u00e7aise et pr\u00e9sident de l'Union fran\u00e7aise de la critique", "name": "Descaves, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sabouret, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Billy, \u00e9crivain", "genres": ["INT"], "id": "sound-C218D0FF-25F7-4F08-BC1F-AA6A2F463E52", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 286, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et essayiste", "name": "Billy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Charlie Chaplin [en anglais] : Remerciements aux citoyens suisses pour leur hospitalit\u00e9 et hommage \u00e0 Vevey", "genres": ["DECL"], "id": "sound-7EA2C0F9-FB71-4B4D-9E3A-08F9B8941BEA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vevey"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charles"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cin\u00e9aste, com\u00e9dien", "name": "Chaplin, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Instants de Paris. Les invit\u00e9s de Dominique Fabre : Jacques Luceyran, \u00e9crivain aveugle. Le premier succ\u00e8s au th\u00e9\u00e2tre de Pierre Vanek. Andr\u00e9e Labreure, jeune \u00e9crivain(e) voyageuse en Afrique", "genres": ["INT"], "id": "sound-00BB8703-F30A-4F2C-B53A-1733E7C8E1E7", "thematicGeographicals": ["Casablanca", "France", "Paris", "Afrique"], "durationSec": 965, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vanek, Pierre", "Labreuve, Andr\u00e9e", "Luceyran, Jacques"], "thematicThemes": ["troc", "com\u00e9dien", "trag\u00e9die", "litt\u00e9rature", "c\u00e9cit\u00e9", "femme", "art dramatique", "race noire", "voyage"], "excerpt": "Jacques Luceyran \u00e9voque les ressources int\u00e9rieures d\u00e9velopp\u00e9es \u00e0 la suite de son aveuglement durant son enfance dans son livre \"Et la lumi\u00e8re fut\". Pierre Vanek triomphe dans la premi\u00e8re pi\u00e8ce de Julien Green \"Sud\" mise en sc\u00e8ne par Louis Jouvet. Une jeune fran\u00e7aise raconte son p\u00e9riple africain parcouru sans argent et devenu sujet de son livre \"Quand Philippine vagabonde\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, aveugle", "name": "Lusseyran, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vanek, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e), voyageuse", "name": "Labreure, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos du cin\u00e9ma en relief : Interview de l'inventeur Dromas", "genres": ["INT"], "id": "sound-1C791B81-78E0-4D29-9D43-751D97714448", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 506, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dromas"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "technique de cin\u00e9ma", "forme de relief"], "excerpt": "Les syst\u00e8mes de cin\u00e9ma en relief. Historique du cin\u00e9ma en relief. Diff\u00e9rents types de lunettes. Le cin\u00e9ma parlant. Le relief et l'illusion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "inventeur d'un cin\u00e9ma en relief", "name": "[Dromas]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Grock par Lyne Anska (06.1953)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11DCBE11-561B-47F8-8DAB-5B61E7D8F92A", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grock"], "excerpt": "Grock explique \u00e0 Lyne Anska la gen\u00e8se du num\u00e9ro de la chute dans la chaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Grock", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Barraud, compositeur, pr\u00e9sident du comit\u00e9 europ\u00e9en de la Fondation Koussevitzky : A propos de la Fondation Serge Koussevitzky", "genres": ["INT"], "id": "sound-61486D65-CD3C-464F-AA75-608806BB32F6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 515, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koussevitzky, Serge (fondation)", "Barraud, Henri"], "thematicThemes": ["musique classique", "musicologie", "chef d'orchestre", "compositeur", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Buts de la Fondation Koussevitzky. Cr\u00e9ation d'un grand mouvement mondial en faveur des compositeurs. Fonctionnement du comit\u00e9 europ\u00e9en.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Fondation Koussevitzky, compositeur", "name": "Barraud, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Barthe, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Mercure, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6966881F-344A-41B0-89EF-C1C06D4823F5", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 283, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mercure, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mercure, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Transfert des cendres du danseur Vaslav Nijinski au cimeti\u00e8re Montmartre \u00e0 Paris : Discours et hommages lors de la c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2B4B4E53-2CD0-4698-B811-A38A7494F469", "thematicGeographicals": ["Russie", "France", "Paris"], "durationSec": 684, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nijinski, Vaslav"], "thematicThemes": ["c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "psychopathologie", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "aum\u00f4nier des artistes de Paris", "name": "Poincar\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur g\u00e9n\u00e9ral des th\u00e9\u00e2tres lyriques nationaux fran\u00e7ais", "name": "Lehmann, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "danseur et chor\u00e9graphe", "name": "Lifar, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Bessy, traducteur : A propos d'Orson Welles", "genres": ["INT"], "id": "sound-812CF13D-8E1E-4682-9619-57AC925EF220", "durationSec": 495, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Welles, Orson"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de son premier livre \"Une Grosse l\u00e9gume\". Personnalit\u00e9 d'Orson Welles. Sa carri\u00e8re au th\u00e9\u00e2tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur", "name": "Bessy, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de William Wyler \u00e0 l'occasion de sa venue \u00e0 Cannes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A82CCE5-6B0D-4517-8EA1-66F7CD2E1D5C", "durationSec": 411, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hepburn, Audrey"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma 3d"], "excerpt": "Venu au Festival de Cannes pour se reposer. A aim\u00e9 \"Jeux interdits\". Son film \"Carrie / Un amour d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9\" va sortir bient\u00f4t \u00e0 Paris. A tourn\u00e9 en Italie \"Vacances romaines\". Les techniciens europ\u00e9ens, les diff\u00e9rences avec Hollywood. A d\u00e9couvert Audrey Hepburn, \"fille que tout le monde va conna\u00eetre bient\u00f4t\". En vacances en Suisse, a fait du ski. Sa famille est d'origine suisse, lui de Mulhouse. Le cin\u00e9ma en 3 dimensions, st\u00e9r\u00e9oscopie: trouve que c'est une exag\u00e9ration qui n'ajoute rien au film. Grand \u00e9cran, au contraire, ajoute beaucoup: \u00e7a changera la mise en sc\u00e8ne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Wyler, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Charlie Chaplin et discours [en anglais] [son retravaill\u00e9]", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-471DF3AB-CC10-49DA-A5E5-BE9E0870C129", "durationSec": 131, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "L'interview de Chaplin en anglais est traduite en fran\u00e7ais et suivie d'un discours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Sadoul, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9vision dans le monde : Le dernier num\u00e9ro du Courrier de l'UNESCO", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-282C0A0B-B003-49CD-886F-D703F74BE628", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Mexique", "URSS", "Cuba", "Grande-Bretagne", "France"], "durationSec": 305, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative"], "excerpt": "La r\u00e9alit\u00e9 concr\u00e8te de la t\u00e9l\u00e9vision. Statistiques sur les \u00e9metteurs et r\u00e9cepteurs de t\u00e9l\u00e9vision. La t\u00e9l\u00e9vision et l'\u00e9ducation. Les dangers de la t\u00e9l\u00e9vision. La violence \u00e0 l'\u00e9cran. La t\u00e9l\u00e9vision comme bonne d'enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur Radio-UNESCO", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9union de l'Eglise orthodoxe grecque", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB37A1DD-2176-483C-8ABD-FD367B5BC382", "thematicGeographicals": ["J\u00e9ruslam", "Gr\u00e8ce", "Moyen-Orient", "Rome"], "durationSec": 1596, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paul (Saint)"], "thematicThemes": ["christianisme", "oecum\u00e9nisme"], "excerpt": "Religion. Rencontre oecum\u00e9nique. Voyages de saint Paul. P\u00e8lerinage sur les traces de l'ap\u00f4tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9part du roi du Cambodge : En guise de protestation contre la lenteur des n\u00e9gociations avec la France pour l'ind\u00e9pendance.D\u00e9sovi\u00e9tisation en Allemagne orientale", "genres": ["COM"], "id": "sound-87395E86-CE9E-4416-9290-E03320D9037B", "thematicGeographicals": ["Cambodge", "RDA", "France"], "durationSec": 270, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "roi"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Mercure, com\u00e9dien", "genres": ["INT"], "id": "sound-91587672-D9FF-4CA5-B9AB-6C8AA4C54E41", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ibsen, Henrik", "Mercure, Jean"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de \"La Maison de poup\u00e9es\" d'Henrik Ibsen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mercure, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Gillois, \u00e9crivain : Sur l'homme de radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43B78F9E-9659-4B9A-B708-9C6996D2D738", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 350, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gillois, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "radio"], "alternativeTitle": ["SIR_1953-06-01_emission-sans-nom_43B78F9E-9659-4B9A-B708-9C6996D2D738 / Interview d'Andr\u00e9 Gillois, \u00e9crivain : Sur l'homme de radio", "Emission sans nom - 01.06.1953"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293706", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et essayiste", "name": "Gillois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293722"]}, {"source": "siranau", "title": "Armistice en Cor\u00e9e : Assembl\u00e9e des Nations-Unies", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-DCED6D47-8A9A-4361-8033-8EE3C9432BBE", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Cor\u00e9e", "Inde", "France"], "durationSec": 171, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pearson, Lester Bowles", "ONU"], "thematicThemes": ["armistice"], "excerpt": "Le commentateur donne tout d'abord un r\u00e9sum\u00e9 du discours de Monsieur Pearson \u00e0 propos de l'armistice en Cor\u00e9e. Ensuite Henri Hoppenot revient sur cet armistice et montre quel a \u00e9t\u00e9 le r\u00f4le de la France.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'ONU, ambassadeur de France", "name": "Hoppenot, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "diplomate canadien", "name": "Pearson, Lester Bowles", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Barraud : A propos de la Fondation Serge Koussevitzky", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F368B6D3-4ACD-4DA9-A0F4-8C3BA553BFA8", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis", "Russie"], "durationSec": 467, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koussevitzky, Sergey"], "thematicThemes": ["musicologie", "musique classique", "chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Fondation Koussevitzky", "name": "Barraud, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Barthe, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hommage fun\u00e8bre \u00e0 Charles D'Eternod, \u00e9crivain genevois, po\u00e8te", "genres": ["R\u00e9cit", "D\u00e9claration"], "id": "sound-5BB796D8-282E-4A22-B360-F558BB26BA73", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 189, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eternod, Charles d'"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Lecture de \"Rondelle sur le sage conseil d'Horace\". Vie de l'auteur disparu.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain genevois, po\u00e8te", "name": "Eternod, Charles d'", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "\u00e9crivain, ami de l'\u00e9crivain", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Grock par Lyne Anska, travers\u00e9e sur un fil de la Place du March\u00e9-Neuf \u00e0 Bienne (06.1953)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61B696D7-7CCC-4B79-A91E-FD80DBEA3062", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grock"], "thematicThemes": ["clown", "cirque"], "excerpt": "Grock explique sa travers\u00e9e de la Place du March\u00e9-Neuf de Bienne, sur une corde tendue entre deux maisons, \u00e0 l'\u00e2ge de 14 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Grock", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Carco, \u00e9crivain : A propos de son dernier livre \"Nostalgie de Paris\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-25625239-E11A-482C-B856-7A4C56437AF6", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Montparnasse", "Ile de Saint-Louis"], "durationSec": 316, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carco, Francis", "Aragon, Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le chantre du Paris populaire d'avant-guerre \u00e9voque les changements menacant une capitale. Anecdotes sur Aragon. Ses premi\u00e8res impressions de Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Carco, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Emeutes de Berlin en 1953 : Compte-rendu des manifestations revendiquant davantage de libert\u00e9s dans le secteur oriental de la ville", "genres": ["REP", "DECL", "INT"], "id": "sound-8D244F50-E4A2-4A11-AC4F-7EEB069018DF", "thematicGeographicals": ["RDA", "RFA", "Berlin"], "durationSec": 1121, "publicationDate": "1953-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9meute", "relations Est Ouest", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "Hommage \u00e0 ceux qui sont morts pour la libert\u00e9, refusant d'\u00eatre des esclaves. Manifestation d'ouvriers r\u00e9clamant de meilleurs salaires. Demande d'\u00e9lections libres. Ordre de couvre-feu. Approbation de la r\u00e9pression. H\u00e9sitation d'habitants du secteur oriental se trouvant dans le secteur occidental \u00e0 retourner dans leur secteur. D\u00e9clarations du chancelier Adenauer, d'Ernst Reuter, maire de Berlin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Berlinois du secteur oriental", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "officier de la police occidentale", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "patrouilles de police", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "vitrier de de Berlin-Est", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin des \u00e9meutes", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chef des gr\u00e9vistes", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "prisonnier politique lib\u00e9r\u00e9 par des ouvriers", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitants du secteur oriental se trouvant dans le secteur occidental", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "commandant sovi\u00e9tique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Vitale, Felice", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "haut-parleur de la police du peuple", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Berlin", "name": "Reuter, Ernst", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier allemand", "name": "Adenauer, Konrad", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du gouvernement oriental", "name": "Nuscke, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Vitale, Felice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur de la centrale radiophonique de la police du peuple", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Andr\u00e9 Gillois", "id": "ece-3293722", "durationSec": 350, "publicationDate": "1953-05-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293722", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293722"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Francis Carco", "id": "ece-3293702", "durationSec": 272, "publicationDate": "1953-05-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293702", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293702"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 l'occasion du 100e anniversaire de la naissance de Vincent Van Gogh : Au cimeti\u00e8re d'Auvers-sur-Oise et \u00e0 la rue Lepic", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-E1237775-B303-4DC8-8DCA-288A5ED2D388", "thematicGeographicals": ["Joinville", "Europe", "Auvers-sur-Oise", "Paris", "France", "Am\u00e9rique", "Montmartre", "Arles"], "durationSec": 913, "publicationDate": "1953-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Gogh, Vincent"], "thematicThemes": ["artiste", "peinture"], "excerpt": "Vie et mort du peintre. Ses rencontres artistiques \u00e0 Paris. Arts visuels. T\u00e9moignages de personnalit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ambassadeur des Pays-Bas en France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais de l'Education nationale", "name": "Marie, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Gleizes, peintre : A propos de l'art sacr\u00e9", "genres": ["INT"], "id": "sound-2C629C51-8733-4D59-92F4-B12175F5BE6C", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Vence"], "durationSec": 703, "publicationDate": "1953-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gleizes, Albert", "Christ"], "thematicThemes": ["amour", "peinture", "Moyen Age", "architecture", "art religieux", "religion et croyances", "vie (philosophie)", "christianisme", "artiste"], "excerpt": "D\u00e9finition de l'art sacr\u00e9 et de l'art religieux. L'acte du peintre. L'art comme moyen d'\u00e9vang\u00e9lisation. Sens de l'existence. Ses exp\u00e9riences pratiques. La place de l'architecte. Critique sur les r\u00e9alisation moderne de l'art sacr\u00e9. La perte du sens religieux. Sentimentalit\u00e9 du Christ. Le travail de l'artiste au Moyen \u00c2ge. La collaboration entre l'artiste et le religieux. Perte du sens sacr\u00e9 chez les religieux. L'\u00eatre relatif et l'\u00eatre absolu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, pionnier du cubisme", "name": "Gleizes, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "amateur d'art", "name": "Bouffard, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Rosay, com\u00e9dienne : Son exp\u00e9rience du th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["INT"], "id": "sound-6D073BD1-34A8-4891-80FB-B57F33C5E6A2", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 625, "publicationDate": "1953-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernhardt, Sarah", "Antoine", "Rosay, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "com\u00e9dienne", "public", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts au th\u00e9\u00e2tre. Sa rencontre avec Sarah Bernhardt. Discussion sur les acteurs lyriques. Son m\u00e9tier d'actrice. Son avis sur le cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Rosay, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Philipp Etter, pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration suisse : A l'occasion du 150\u00e8me anniversaire du canton des Grisons (en allemand)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-18C581DF-6F36-4C50-9749-E2B21E5677BC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grisons"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1953-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "name": "Etter, Philipp", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Pierre Mend\u00e8s France \u00e0 la radio avant son investiture : Evocation de son programme politique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CEBBE8D8-07DD-4A84-9A89-52C1A5E8604A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 378, "publicationDate": "1953-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "ann\u00e9es 1950", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9put\u00e9", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la tourn\u00e9e europ\u00e9enne des Compagnons de la chanson", "genres": ["INT"], "id": "sound-C8EC753D-4B7F-455E-BCA7-03BE05E6693D", "thematicGeographicals": ["Evian", "Paris", "Etats-Unis"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1953-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Compagnons de la Chanson"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson"], "excerpt": "Chansons am\u00e9ricaines. Le fran\u00e7ais, l'anglais et l'italien comme langues chant\u00e9es. Composition du groupe. Projets dans l'imm\u00e9diat. Programmation du casino d'Evian", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre des compagnons de la chanson", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique du casino d'Evian", "name": "[Barrel]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Les travaux de la Commission des droits de l'homme : Les deux pactes en discussion", "genres": ["INT"], "id": "sound-D0EA53B5-B7B0-4EE8-9D1E-8B30F3B846C3", "durationSec": 340, "publicationDate": "1953-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Commission des droits de l'homme"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "droit", "organisation internationale", "relations internationales"], "excerpt": "L'\u00e9laboration des deux pactes relatifs aux droits de l'homme. Les obstacles rencontr\u00e9s. Le probl\u00e8me de la souverainet\u00e9. La n\u00e9cessit\u00e9 de rester mod\u00e9r\u00e9. La question de l'application des droits. La question du droit des peuples \u00e0 disposer d'eux-m\u00eames.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat fran\u00e7ais", "name": "Cassin, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, correspondant du Studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Crise minist\u00e9rielle en France en 1953 : Pierre Mend\u00e8s France charg\u00e9 de former un nouveau gouvernement par le pr\u00e9sident Vincent Auriol", "genres": ["COM", "DECL"], "id": "sound-862E1996-F280-48DE-95AE-E6FB72F4A601", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1953-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auriol, Vincent", "Mend\u00e8s France, Pierre"], "thematicThemes": ["politique", "crise politique"], "excerpt": "Mend\u00e8s France fait une d\u00e9claration \u00e0 la presse: il va \u00e9tudier le dossier et donnera sa r\u00e9ponse le lendemain.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9put\u00e9, ancien ministre fran\u00e7ais", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Avant le couronnement de la reine Elisabeth II d'Angleterre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3DD1D394-1E01-4F8E-8B33-6512B2580C69", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Londres"], "durationSec": 1257, "publicationDate": "1953-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II", "Georges IV"], "thematicThemes": ["femme", "roi", "monarchie"], "excerpt": "Circonstances qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le couronnement de la reine. La mort du roi Georges IV. Discours du roi, de la reine, fanfares, hymne, carillon de Big Ben, etc. La garde de Buckingham Palace, d\u00e9fil\u00e9. Portrait de la reine.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi d'Angleterre", "name": "Georges IV d'Angleterre", "type": "Participant"}, {"role": "reine d'Angleterre", "name": "Elisabeth II", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jules Roy, \u00e9crivain : A propos de son r\u00f4le de t\u00e9moin dans la guerre d'Indochine", "genres": ["INT"], "id": "sound-20B437CE-807B-42C9-AC2F-D27A41875BF1", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Cor\u00e9e"], "durationSec": 473, "publicationDate": "1953-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vigny, Alfred de", "Roy, Jules"], "thematicThemes": ["guerre d'Indochine"], "excerpt": "Son livre \"La Bataille dans la rizi\u00e8re\". Portrait de h\u00e9ros dans son livre (en Cor\u00e9e, en Indochine). Courage et puret\u00e9. L'exemple du capitaine de Maisonrouge. Citation d'Alfred de Vigny en en-t\u00eate de son livre, tir\u00e9e de \"Servitude et grandeur militaires\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Roy, Jules", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Crise minist\u00e9rielle en France en 1953 (extrait) : Vincent Auriol, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, charge Guy Mollet de constituer un nouveau gouvernement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-441B99D0-F6CB-4E02-BF89-83F64B47A137", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1953-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mollet, Guy", "Auriol, Vincent"], "thematicThemes": ["crise politique"], "excerpt": "Vincent Auriol s'est livr\u00e9 \u00e0 des consultations aupr\u00e8s des responsables desdiff\u00e9rents partis politiques. Avis exprim\u00e9s par ceux-ci: r\u00e9forme \u00e9lectorale n\u00e9cessaire, probl\u00e8mes financiers et \u00e9conomiques, climat de confiance \u00e0 restaurer, probl\u00e8mes ext\u00e9rieurs (Indochine, Afrique du Nord), etc. On conna\u00eetra demain la d\u00e9cision de Guy Mollet.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Hommage de Dag Hammarskj\u00f6ld, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies \u00e0 la Gen\u00e8ve internationale et \u00e0 la Suisse : Hommage de Brock Chisholm, directeur de l'OMS [en anglais]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E666276-A507-4067-995D-0F5776AC9AFF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 375, "publicationDate": "1953-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "OMS", "SDN"], "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "relations internationales", "organisation internationale"], "excerpt": "Esprit de Gen\u00e8ve. Accueil de la Suisse. La crise des Nations Unies et la question du si\u00e8ge central. Le r\u00f4le de l'office europ\u00e9en de Gen\u00e8ve. Le statut de la Suisse en-dehors de l'ONU.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur de l'OMS, docteur canadien", "name": "Chisholm, Brock", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies", "name": "Hammarskj\u00f6ld, Dag", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du Studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Crise minist\u00e9rielle en France en 1953 : Confiance refus\u00e9e par l'Assembl\u00e9e Nationale au gouvernement de Ren\u00e9 Mayer", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-50580F41-CEA6-4B13-9995-24E8EAB9EC81", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 272, "publicationDate": "1953-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faure, Edgar"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "crise politique"], "excerpt": "Objet du d\u00e9bat: un article du gouvernement sur un projet financier. Arguments des d\u00e9fenseurs et des partisans du projet. R\u00e9sum\u00e9 des interventions des diff\u00e9rents orateurs, notamment Edgar Faure.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alponse Lipmann : L'esclavage en Arabie Saoudite", "genres": ["INT"], "id": "sound-256ABE59-1CA7-4DC4-906F-D3C0E2F67AA6", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Arabie Saoudite"], "durationSec": 619, "publicationDate": "1953-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "commerce", "esclavage", "d\u00e9sert"], "excerpt": "Alphonse Lipman \u00e9voque notamment le recrutement des esclaves en Afrique, le commerce d'esclaves, leur voyage en caravanes dans des r\u00e9gions d\u00e9sertiques. Les affranchis qui deviennent des guerriers fid\u00e8les", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lipman, Alphonse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Chappaz, \u00e9crivain suisse romand : A propos de son ouvrage \"Le Testament du Haut-Rh\u00f4ne\" (Ed. Rencontre, 1953)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8056A16-787E-4312-96C0-10EC2B660F4F", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 695, "publicationDate": "1953-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "alternativeTitle": ["SIR_1953-05-20_emission-sans-nom_B8056A16-787E-4312-96C0-10EC2B660F4F / Interview de Maurice Chappaz, \u00e9crivain suisse romand : A propos de son ouvrage \"Le Testament du Haut-Rh\u00f4ne\" (Ed. Rencontre, 1953)", "Emission sans nom - 20.05.1953"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293685", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain valaisan", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293681"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Quatre sketches pour la collecte de la Croix-Rouge suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F4C62F74-E5DB-4A63-97FF-9F72C214692D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 749, "publicationDate": "1953-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge suisse"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "m\u00e9decine", "don du sang", "infirmier", "collecte", "transfusion sanguine", "aide humanitaire", "grippe", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Pour le recrutement des infirmi\u00e8res. Don du sang. Aide de la Croix-Rouge suisse. Coop\u00e9ration de l'arm\u00e9e aux activit\u00e9s de la Croix-Rouge. Appel \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 du public.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur des sketch", "name": "Tanner, Henri", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8res impressions d'Indochine", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-19A79347-1650-48D5-A498-B1D7D8A7F8D5", "thematicGeographicals": ["Extr\u00eame-Orient", "Cambodge", "Gen\u00e8ve (ville)", "Sa\u00efgon", "Vietnam", "Etats-Unis", "France", "Europe", "Laos", "Hano\u00ef", "Indochine"], "durationSec": 757, "publicationDate": "1953-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "radio", "d\u00e9colonisation", "transport", "relations internationales", "cohabitation ethnique", "colonialisme", "voyage", "conflit arm\u00e9", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Arriv\u00e9e \u00e0 Sa\u00efgon. Situation de l'Indochine en guerre. Premi\u00e8res impressions de l'Orient. Voyage et escales pour parvenir en Indochine. Fr\u00e9quence des reportages. Comparaison entre l'Am\u00e9rique, l'Europe et l'Orient. Pr\u00e9sence fran\u00e7aise en Indochine. Diversit\u00e9 et densit\u00e9 des populations. Choc culturel. Circonstances de la colonialisation de l'Indochine par la France. R\u00f4le de la radio. Organisation de la radio en Indochine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Radio France Asie", "name": "Varnoux, Jean", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Rajkumari Amrit Kaur, princesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACC7FA84-683C-4E18-A146-8F6B35C15BE2", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Cor\u00e9e", "Inde"], "durationSec": 547, "publicationDate": "1953-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gandhi", "Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge", "Nehru, Jawaharlal"], "thematicThemes": ["installation sportive", "catastrophe naturelle", "philosophie", "coop\u00e9ration internationale", "question philosophique", "sant\u00e9", "sport"], "excerpt": "L'enseignement de Gandhi. Sa foi dans l'humanit\u00e9. La non-violence comme guide de vie. R\u00f4le du sport pour la sant\u00e9 de la jeunesse. Go\u00fbt des Indiens pour le sport. Service social de la Croix-Rouge. Aide de la Croix-Rouge lors des catastrophes naturelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "princesse, secr\u00e9taire du Mahatma Gandhi, pr\u00e9sidente de la Croix-Rouge indienne, ministre de la sant\u00e9", "name": "Amrit Kaur, Rajkumarit", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Maurice Chappaz", "id": "ece-3293681", "durationSec": 695, "publicationDate": "1953-05-19T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293681", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293681"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Licium de Suisse : L'\u00e9mancipation de la femme", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-60EAE27D-BD73-4544-B3CF-F68F75850C42", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gr\u00e8ce", "Ath\u00e8nes", "Europe"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1953-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Association internationale des Licium"], "thematicThemes": ["statut de la femme", "f\u00e9minisme", "droit de vote des femmes", "organisation internationale"], "excerpt": "Emancipation de la femme. Position enviable de la femme grecque par rapport aux femmes suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e suisse du Licium", "name": "[Sprecher-Robert]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne Eder-Schwyzer, pr\u00e9sidente du Conseil international des femmes : Le travail du Congr\u00e8s international des femmes", "genres": ["INT"], "id": "sound-AEEEBD97-E4B5-475D-B266-4A9DB9AD82ED", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "France", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 633, "publicationDate": "1953-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil international des femmes", "Eder-Schwyzer, Jeanne", "BIT"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "migration de population", "travail des femmes", "migration internationale", "f\u00e9minisme", "mariage", "r\u00e9fugi\u00e9", "nationalit\u00e9", "statut de la femme", "salaire", "organisation internationale", "femme"], "excerpt": "Egalit\u00e9 de salaire. Education. Nationalit\u00e9 des femmes mari\u00e9es. Migrations et r\u00e9fugi\u00e9s. Activit\u00e9s du Conseil international des femmes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil international des femmes", "name": "Eder-Schwyzer, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Masson, journaliste et cin\u00e9aste : A propos des rapports entre le cin\u00e9ma, la t\u00e9l\u00e9vision et la presse \u00e9crite", "genres": ["INT"], "id": "sound-01F58EA7-66AD-421A-92D9-561976E94144", "durationSec": 328, "publicationDate": "1953-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Masson, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "presse", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Les prises de position du cin\u00e9ma. L'exemple de Cayatte que Jean Masson critique. L'exemple d'un film sur un assassin: le r\u00e9alisateur peut orienter la sympathie du public. S'il a du talent, le public adoptera sa th\u00e8se. Autre exemple d'un fait divers aux Etats-Unis. La t\u00e9l\u00e9vision, aboutissement du journalisme, plus proche du journalisme que du th\u00e9\u00e2tre. La s\u00e9rie que Jean Masson a r\u00e9alis\u00e9e sur Vienne: articles, \u00e9mission de radio et film.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, cin\u00e9aste", "name": "Masson, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Boris Christoff, chanteur : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A143A23-9084-484A-B226-961D485EDE94", "durationSec": 210, "publicationDate": "1953-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Christoff, Boris"], "thematicThemes": ["chanteur"], "excerpt": "Sa formation musicale en Italie puis \u00e0 Salzbourg. La guerre l'oblige \u00e0 abandonner ses \u00e9tudes musicales jusqu'\u00e0 l'armistice. Puis il repart pour l'Italie. D\u00e9buts dans \"La Boh\u00e8me\" en 1946 \u00e0 la Scala de Milan. Ses compositeurs pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s: Verdi, Moussorgsky, Gounod, Mozart. Un public international existe. Explications sur la version de l'oeuvre de Moussorgsky par Rimski Korsakov. Pas de probl\u00e8me li\u00e9 au fait qu'il est le seul \u00e0 chanter en russe, mais il pr\u00e9f\u00e9rerait une distribution int\u00e9gralement en russe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Christoff, Boris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Monestier, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Bombard, m\u00e9decin : A propos de son livre \"Naufrag\u00e9 volontaire\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-AE2499F6-6467-4A9A-BC0D-B8CAAF3C0452", "thematicGeographicals": ["Atlantique", "France"], "durationSec": 171, "publicationDate": "1953-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombard, Alain"], "thematicThemes": ["oc\u00e9an", "naufrage", "exploit sportif"], "excerpt": "Son aventure comme naufrag\u00e9 volontaire. Epreuve morale. Survie en mer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, oc\u00e9anographe, naufrag\u00e9 volontaire", "name": "Bombard, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jacqueline Porel, com\u00e9dienne", "genres": ["INT"], "id": "sound-4D346A3F-FB5A-407F-AF9A-758A621C0209", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Paris"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1953-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porel, Jacqueline"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "excerpt": "Son r\u00f4le dans une pi\u00e8ce polici\u00e8re. Ses projets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Porel, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Prochaine visite du chancelier Adenauer \u00e0 Paris : Dans le cadre des relations franco-allemandes et du probl\u00e8me de la Sarre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-288110F6-1AD7-47A4-A7C4-84ECF81698E9", "thematicGeographicals": ["Sarre", "France", "Allemagne"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1953-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Moguin, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission sur la Croix-Rouge suisse : Cours de soins au foyer", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-018B6D40-BE30-492C-AF42-A9CC1F59A4A1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 166, "publicationDate": "1953-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "maladie", "organisation internationale"], "excerpt": "Cours de soins au foyer.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission internationale de la Croix-Rouge : Les \u00e9changes interscolaires entre la Suisse et les Etats-Unis", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-76F9566E-58DD-42EF-AA1A-DA03FBB3460F", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8res", "Californie", "Long Beach", "Suisse", "Montbovon"], "durationSec": 338, "publicationDate": "1953-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "organisation internationale", "jeunesse"], "excerpt": "Les activit\u00e9s des Croix-Rouge de la jeunesse. Echanges de lettres entre des \u00e9coliers suisses et am\u00e9ricains.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos du 125e anniversaire de la naissance d'Henri Dunant : Sur l'oeuvre de la Croix-Rouge et la Suisse", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-07B37675-D128-4C78-A188-14C989978760", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Berne (ville)"], "durationSec": 340, "publicationDate": "1953-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dunant, Henri", "CICR"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "droit humanitaire", "neutralit\u00e9", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Action de la guerre rouge. Neutralit\u00e9 suisse et deuxi\u00e8me guerre mondiale. Principe de la neutralit\u00e9 suisse et esprit de la Croix-Rouge. M\u00e9moires de Dunant. Signification de la Croix-Rouge", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'honneur du CICR", "name": "Huber, Max (pr\u00e9sident du CICR)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Croix-Rouge suisse", "name": "[Bonny]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission sur la Croix-Rouge suisse : Les soins de la poliomy\u00e9lite", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B7A6CDBB-3FA6-4A9E-AE93-D01454BB4E22", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 159, "publicationDate": "1953-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["poliomy\u00e9lite", "aide humanitaire", "organisation internationale"], "excerpt": "Collaboration entre Gen\u00e8ve et Berne pour les soins de la poliomy\u00e9lite.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission sur la Croix-Rouge suisse : Les centres d'hygi\u00e8ne sociale", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3821A1A6-1BA7-44A6-B5F4-B14D721A10B1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 167, "publicationDate": "1953-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "aide humanitaire"], "excerpt": "Aide de la Croix-Rouge aux enfants et aux vieillards.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9diennes", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gaston Bridel, r\u00e9dacteur en chef de la Tribune de Gen\u00e8ve : A propos du Congr\u00e8s international des r\u00e9dacteurs en chef de Nice", "genres": ["INT"], "id": "sound-5365C167-6D1B-4F31-8566-BA358E6DCBE4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1215, "publicationDate": "1953-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diffusion de l'information", "presse", "journaliste", "libert\u00e9 de la presse", "relations Est Ouest", "politique internationale", "organisation internationale"], "excerpt": "Presse internationale. Informations politiques. Journalisme et organisations internationales. Secret professionnel. Services officiels d'information.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, r\u00e9dacteur en chef de la Tribune de Gen\u00e8ve", "name": "Bridel, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Paule Bastide, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de droit de Paris", "genres": ["INT"], "id": "sound-F2D50ABC-5CAB-4817-8057-4F9CEDA7F40A", "thematicGeographicals": ["Paris", "New York (ville)", "France", "Lyon"], "durationSec": 506, "publicationDate": "1953-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bastide, Paule", "Nations Unies"], "thematicThemes": ["politique internationale", "organisation internationale", "f\u00e9minisme", "droit", "juge", "droit international", "femme", "droit public"], "excerpt": "R\u00f4le de la femme dans la vie internationale. Magistrature. Fonctionnement des Nations Unies. Place de la femme dans la vie juridique fran\u00e7aise. Carri\u00e8re de Paule Bastide.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la facult\u00e9 de droit de Paris", "name": "Bastide, Paule", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 New York", "name": "Werther, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission internationale de la Croix-Rouge : La vente des mimosas de la Croix-Rouge suisse", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-13431CF2-4FDD-402E-A8F8-EB8B1EB1E057", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e", "Suisse"], "durationSec": 134, "publicationDate": "1953-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "organisation internationale", "maladie"], "excerpt": "Financement de voyages au bord de la mer pour jeunes enfants an\u00e9miques.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diennes", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos de la r\u00e9cente cr\u00e9ation de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne du Charbon et de l'Acier : La comp\u00e9titivit\u00e9 des charbonnages fran\u00e7ais", "genres": ["INT"], "id": "sound-7593762D-1280-4B93-B4A6-FDB1B68F3743", "thematicGeographicals": ["France", "Lorraine", "Allemagne", "Ruhr"], "durationSec": 267, "publicationDate": "1953-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CECA"], "thematicThemes": ["commerce international", "organisation internationale", "charbon", "acier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'exploitation et de l'\u00e9quipement des Charbonnages de France", "name": "[Lorini]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radio-France", "name": "Jensen, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radio-France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Enqu\u00eates en Yougoslavie (3/3) : La situation \u00e9conomique du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64946177-69DF-4374-81FE-7C3A0CC59B5F", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie"], "durationSec": 408, "publicationDate": "1953-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "industrie", "\u00e9conomie"], "excerpt": "La Yougoslavie, productrice de tabac. Efficacit\u00e9 du pays dans d'autres domaines. Pays neuf qui a besoin de s'industrialiser. L'industrie de consommation. Lutte contre l'inflation. Appel \u00e0 un suppl\u00e9ment d'aide am\u00e9ricano-anglo-fran\u00e7aise. Le niveau de vie \u00e9quivalant \u00e0 la moiti\u00e9 du niveau de vie fran\u00e7ais, mais on mange \u00e0 sa fin. La Yougoslavie est devenue un pays exportateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Troisi\u00e8me anniversaire de la cr\u00e9ation de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne charbon-acier (CECA) : Discours de Jean Monnet, Robert Schuman, Paul-Henri Spaak", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-0ABCE9AB-FA4E-4EB6-9527-DB54305279B5", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 423, "publicationDate": "1953-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CECA"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "acier", "politique \u00e9conomique", "charbon"], "excerpt": "Espoirs et difficult\u00e9s. Obstacles surmont\u00e9s. R\u00e9glementation unique r\u00e9ussie \u00e0 partir de six r\u00e9gimes.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de l'Europe", "name": "Spaak, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Schuman, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Haute Autorit\u00e9", "name": "Monnet, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interviews de deux ethnographes en partance pour l'Am\u00e9rique du Sud : But scientifique de l'exp\u00e9dition au P\u00e9rou, en Bolivie et dans le bassin de l'Amazone", "genres": ["INT"], "id": "sound-DC81B575-D96E-4C68-8129-42C3CCDCC8E9", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud", "P\u00e9rou", "Bolivie", "Paz (La)", "Amazonie"], "durationSec": 475, "publicationDate": "1953-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manco Capac"], "thematicThemes": ["peuple d'Am\u00e9rique", "exp\u00e9dition scientifique", "ethnographie", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "excerpt": "Les deux jeunes ethnographes fran\u00e7ais vont \u00e9tudier trois tribus am\u00e9rindiennes: une communaut\u00e9 agraire descendante des Incas et deux tribus largement m\u00e9connues dans le bassin amazonien. Description de leur itin\u00e9raire. Obstacle des langues. Caract\u00e9ristiques de la culture inca.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnographe fran\u00e7ais", "name": "Lancrey-Javal, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "ethnographe fran\u00e7ais", "name": "Lelong, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Giroud : A propos du r\u00f4le de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9 et dans la litt\u00e9rature", "genres": ["INT"], "id": "sound-B62B25F3-8385-4082-BBC3-23A77C397AC6", "durationSec": 366, "publicationDate": "1953-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivaine", "name": "Giroud, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Inauguration d'une exposition sur le CICR : A propos du 125e anniversaire de la naissance d'Henri Dunant", "genres": ["REP", "INT", "DECL"], "id": "sound-F996BBB7-5EDF-4080-9793-F4CEE5BC6599", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 414, "publicationDate": "1953-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dunant, Henri", "Croix-Rouge", "CICR"], "thematicThemes": ["paix", "organisation internationale", "aide humanitaire", "prisonnier de guerre", "cin\u00e9ma", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "radio"], "excerpt": "Exposition sur l'oeuvre d'Henri Dunant. Emission radiophonique internationale. S\u00e9ances de cin\u00e9ma sur l'action de la Croix-Rouge. Transfusion sanguine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e au service d'information de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge", "name": "Lemetour", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Information au Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge", "name": "Bovet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Picot, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re exp\u00e9dition suisse au sommet du Mont Everest : Interview de l'\u00e9quipe, six mois apr\u00e8s leur retour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-562BF594-EFB2-4895-A26C-E035B805387A", "thematicGeographicals": ["Everest"], "durationSec": 4806, "publicationDate": "1953-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dittert, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["alpinisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'exp\u00e9dition", "name": "Asper, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'exp\u00e9dition", "name": "Flory, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'exp\u00e9dition", "name": "Dittert, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'exp\u00e9dition", "name": "Hoffstetter, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'exp\u00e9dition", "name": "Aubert, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Albert Schweitzer, m\u00e9decin missionnaire : Annonce de l'\u00e9mission internationale de la Croix-Rouge du 8 mai 1953", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-FEC2560E-43BE-477D-A1DB-EC1CDA4B2101", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Europe"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1953-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Dunant, Henry", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["paix", "aide humanitaire", "organisation internationale", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Hommage au fondateur de la Croix-Rouge pour le 125e anniversaire de sa naissance. Annonce de l'\u00e9mission internationale de la Croix-Rouge. Origines de la Croix-Rouge. Espoir de renaissance de la civilisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "m\u00e9decin missionnaire", "name": "Schweitzer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne Eder-Schwyzer, pr\u00e9sidente du Conseil international des femmes : Apr\u00e8s le Congr\u00e8s d'Ath\u00e8nes", "genres": ["INT"], "id": "sound-04FA7C80-6604-4524-84F9-B5170EBE6766", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Suisse"], "durationSec": 625, "publicationDate": "1953-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil international des femmes", "Eder-Schwyzer, Jeanne"], "thematicThemes": ["statut de la femme", "salaire", "nationalit\u00e9", "travail des femmes", "femme", "organisation internationale", "f\u00e9minisme", "\u00e9ducation"], "excerpt": "Rencontres entre femmes de diff\u00e9rents pays. R\u00e9sultat du Congr\u00e8s d'Ath\u00e8nes. Histoire et buts du Conseil international des femmes. Egalit\u00e9 des salaires. Acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation. Probl\u00e8mes de nationalit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil international des femmes", "name": "Eder-Schwyzer, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maria Tibaldi-Chiesa, d\u00e9put\u00e9e italienne : A propos des droits de la femme", "genres": ["INT"], "id": "sound-DF6C2264-057C-46C1-B504-CF8BB5E525AB", "durationSec": 278, "publicationDate": "1953-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tibaldi-Chiesa, Maria", "ONU"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "peine de mort", "statut de la femme"], "excerpt": "Conf\u00e9rence sur les droits de la femme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e italienne, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de l'Italie pour les droits de l'homme", "name": "Tibaldi-Chiesa, Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Giono, \u00e9crivain (2/3) : Evocation de Ramuz, de ses s\u00e9jours en Suisse, de son \u00e9criture", "genres": ["INT"], "id": "sound-E5BD6841-9A50-4E9A-A3DC-4A20F767B5A3", "thematicGeographicals": ["France", "Vallorbe", "Manosque", "Suisse", "Pully"], "durationSec": 1544, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand", "Giono, Jean"], "thematicThemes": ["roman", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Rencontre \u00e0 Pully avec Ramuz, grand \u00e9crivain universel. Correspondance suivie entre eux. Appartiennent tous deux \u00e0 une civilisation rhodanienne. Comparaisons entre le paysan vaudois et le paysan proven\u00e7al. Le langage de Ramuz et celui de Giono par rapport au langage du terroir. L'art est toujours un demi-mensonge: ne pas reproduire la r\u00e9alit\u00e9 photographique. Ses paysages sont invent\u00e9s, diff\u00e9rents de ce qu'il a vu. Ses personnages: fictifs. Famille \u00e0 Vallorbe: Giono y a s\u00e9journ\u00e9 et aim\u00e9 cette r\u00e9gion. Il s'est servi des noms des villages des alentours pour \"Le Chant du monde\" qu'il a \u00e9crit \u00e0 Vallorbe. Il n'a pas beaucoup parl\u00e9 de litt\u00e9rature avec Ramuz. Ont march\u00e9 ensemble dans les vignobles. Il re\u00e7oit de nombreux jeunes visiteurs \u00e0 Manosque. Certains de ses livres illustr\u00e9s par des photographies, notamment de Cardas, r\u00e9fugi\u00e9 isra\u00e9lite allemand qu'il a recueilli. Il fut po\u00e8te lyrique dans sa jeunesse. aujourd'hui, utilise moins de mots, a moins de fougue lyrique. Au d\u00e9but, manquait de discipline. S'exprime avec davantage d'\u00e9conomie aujourd'hui. Les mouvements sociaux, la guerre n'ont pas influenc\u00e9 son oeuvre m\u00eame s'il en a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 humainement, comme citoyen. Retour \u00e0 la nature apr\u00e8s les \u00e9preuves de l'Occupation. Plusieurs fleuristes \u00e0 Manosque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Giono, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Sadoul, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9part des Fran\u00e7ais de Haiphong. Propagande viet, slogans, appels : Reportage de Fernand Gigon, journaliste, reporter", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1FB4FCD5-D687-4125-AFCE-521673B6A227", "thematicGeographicals": ["Indochine", "France"], "durationSec": 167, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "exil"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Fernand", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches des Genevez", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-88679678-E632-4986-99D0-6903D69F3E3C", "durationSec": 292, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Inconnu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Visages d'Isra\u00ebl : Les relations isra\u00e9lo-suisses", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-546F5D6A-0F10-4187-95EC-7DF780149947", "thematicGeographicals": ["J\u00e9rusalem", "Tel-Aviv", "Ha\u00effa", "Suisse", "B\u00e2le (ville)", "Isra\u00ebl", "Saint-Jean d'Acre"], "durationSec": 1448, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weizmann, Cha\u00efm"], "thematicThemes": ["relations internationales", "silo", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "sionisme", "patrimoine culturel", "politique \u00e9conomique"], "excerpt": "Le climat \u00e0 Tel-Aviv. Le d\u00e9veloppement de la ville. Les relations isra\u00e9lo-suisses. La richesse et l'exemple suisse. L'influence suisse sur le mouvement sioniste. Similitudes entre les \u00e9conomies et les potentiels \u00e9conomiques des deux pays. Echanges commerciaux. Utilisation de l'aide technique suisse. Industrie textile suisse en Isra\u00ebl. Relations culturelles. Etudiants isra\u00e9liens en Suisse. Culture propre d'Isra\u00ebl. Reconnaissance d'Isra\u00ebl pour l'action suisse au cours de la seconde guerre mondiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable suisse des silos de grain \u00e0 Ha\u00effa", "name": "[Echt, Reuben]", "type": "Participant"}, {"role": "diplomate, ministre de Suisse en Isra\u00ebl", "name": "Seiffert, Otto", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du d\u00e9partement Europe au Minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Najar, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Pellek, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant des industriels suisses en Isra\u00ebl", "name": "Frankfurter", "type": "Participant"}, {"role": "expert des questions \u00e9conomiques au Minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "[Alon]", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"name": "L\u00e9vy, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "L\u00e9vy, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commentaires d'actualit\u00e9 en 1953 : La vie internationale", "genres": ["COM"], "id": "sound-6347FE3F-34AF-4B14-904F-C6F17B9053E0", "thematicGeographicals": ["France", "RFA", "Angleterre", "RDA", "URSS"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre froide", "relations Est Ouest", "politique"], "excerpt": "Politique fran\u00e7aise. R\u00e9sultats du MRP. Le malaise anglais face \u00e0 la politique internationale am\u00e9ricaine. Objectif de Churchill: la fin de la guerre froide. La question allemande. Proposition sovi\u00e9tique d'\u00e9lections libres en Allemagne orientale.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Londres de la Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Falcone Lucifero, s\u00e9nateur italien : A propos de la politique italienne", "genres": ["INT"], "id": "sound-722FF0C7-5B58-4FBF-B932-B466C8389E4E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 269, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "dictature", "politique", "monarchie"], "excerpt": "Eviter la dictature. Menaces sur l'Italie. Possibilit\u00e9 de retour \u00e0 la monarchie. Tradition unitaire monarchiste de l'Italie. Renaissance de l'anticl\u00e9ricalisme dans le pays. Davantage d'\u00e9quilibre entre le pouvoir del'Eglise et de l'Etat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9nateur italien", "name": "Lucifero, Falcone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Pasetti, John", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Albert Schweitzer lors du 125\u00e8me anniversaire de la naissance d'Henry Dunant", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4BD9C708-0AC7-48C4-B0F4-A87746FEDAC4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 267, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "CICR", "Dunant, Henry"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "m\u00e9decin missionnaire et musicien", "name": "Schweitzer, Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Bory, \u00e9crivain : La vie et le roman des jeunes romanciers", "genres": ["INT"], "id": "sound-66DDCF1E-A26B-4695-8EFB-85B3D81C76F8", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1575, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bory, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Aspects de la vie litt\u00e9raire fran\u00e7aise d'apr\u00e8s-guerre \u00e9voqu\u00e9s par un jeune romancier, laur\u00e9at du Prix Goncourt en 1949.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et chroniqueur", "name": "Bory, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR/Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Frank Sinatra lors d'une soir\u00e9e en son honneur \u00e0 Rome : Sa carri\u00e8re commenc\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 13 ans, la renomm\u00e9e future des compositeurs am\u00e9ricains et son activit\u00e9 cin\u00e9matographique", "genres": ["INT"], "id": "sound-AD4C3CB4-BABE-44B4-941F-753571AF3305", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Italie"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sinatra, Frank"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "compositeur", "cin\u00e9ma", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et acteur am\u00e9ricain", "name": "Sinatra, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne en Italie", "name": "Pasetti, John", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La reine Juliana des Pays-Bas s'adresse au peuple suisse : Reconnaissance pour le secours apport\u00e9 \u00e0 son pays. Hymnes hollandais et suisse", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-57B438C9-30BD-4236-A663-CCCF9F4D1FEE", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Suisse"], "durationSec": 208, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "reine des Pays-Bas", "name": "Juliana, Louise Emma Marie Wilhelmine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Ralf Vallone, com\u00e9dien : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92CC1D01-9F79-4494-A7E7-BEE71A28636F", "durationSec": 257, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carn\u00e9, Marcel", "Signoret, Simone", "Vallone, Ralf"], "thematicThemes": ["v\u00e9risme", "tournage de film", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ralf Vallone pr\u00e9sent en spectateur au Festival de Cannes. Joue dans \"Th\u00e9r\u00e8se Raquin\" de Marcel Carn\u00e9: passage du n\u00e9o-r\u00e9alisme italien au v\u00e9risme fran\u00e7ais. Pas de cam\u00e9ra dans la rue \u00e0 la diff\u00e9rence du n\u00e9o-r\u00e9alisme italien. Reconstruction de la r\u00e9alit\u00e9, transfiguration. D\u00e9coupage rigoureux de \"Th\u00e9r\u00e8se Raquin\". Carn\u00e9 laisse une certaine libert\u00e9 \u00e0 ses acteurs. Sa modestie. Impressions sur sa partenaire Simone Signoret: vraie actrice, bon choix de Carn\u00e9. Bonne entente avec elle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vallone, Ralf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les instants de Paris : Les nouveaut\u00e9s litt\u00e9raires", "genres": ["INT"], "id": "sound-388FB33F-A9EA-4E27-9F6B-D8917DCB715E", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1128, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grenier, Roger", "Guth, Paul", "Gascar, Pierre"], "thematicThemes": ["presse", "philosophie", "\u00e9crivain", "personnage de fiction", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du livre de Paul Guth \"M\u00e9moires d'un na\u00eff\". La na\u00efvet\u00e9. Prix des critiques d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Pierre Gascar. Son livre \"Les b\u00eates\". Pr\u00e9sentation du livre de Roger Grenier sur le monde des reporters.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gascar, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, sociologue de la litt\u00e9rature", "name": "Kanters, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Grenier, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "romancier, journaliste", "name": "Guth, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Cocteau, \u00e9crivain : A propos du cin\u00e9ma et de ses projets", "genres": ["INT"], "id": "sound-554A0258-65E4-4937-BE3C-FD639FC14B4C", "thematicGeographicals": ["France", "Cannes"], "durationSec": 382, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "cin\u00e9ma", "\u00e9crivain", "festival", "technique de cin\u00e9ma", "beau"], "excerpt": "Le festival de Cannes. Le prix du festival. Difficult\u00e9 de pr\u00e9sider le jury. D\u00e9lib\u00e9rations du jury. Ses projets. Cin\u00e9ma en relief. Direction de la beaut\u00e9. Surprise de \"Crin blanc\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage au peintre Mo\u00efse Kisling, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le jour-m\u00eame : Interview r\u00e9alis\u00e9e peu avant sa mort", "genres": ["INT"], "id": "sound-26E551A3-7A6D-4A47-91DF-5978A8AEF3D3", "thematicGeographicals": ["Cagnes-sur-Mer", "France", "Pologne", "Sanary-sur-Mer"], "durationSec": 421, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kisling, Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["peinture"], "excerpt": "Mort ce matin. Juif polonais. A v\u00e9cu les ann\u00e9es de guerre aux Etats-Unis. Retour \u00e0 Sanary-sur-Mer. Interview 15 jours avant sa mort. Derain, Soutine, etc ont v\u00e9cu \u00e0 Sanary-sur-Mer. Il a expos\u00e9 \u00e0 Cagnes-sur-Mer, lieu de p\u00e9lerinage \u00e0 cause de Renoir, qu'il a connu. Ses th\u00e8mes: portraits, paysages, fleurs. A aim\u00e9 Kiki de Montparnasse, son mod\u00e8le pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e r\u00e9cemment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Kisling, Mo\u00efse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Sadoul, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du pr\u00e9sident de l'Uruguay Trueba Martinez [en espagnol puis traduction] : A propos de la r\u00e9forme de la constitution de son pays", "genres": ["INT"], "id": "sound-6AF9C489-3B1B-4ACA-8EDE-EB5BC54899EA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Uruguay"], "durationSec": 719, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "immigration", "ch\u00f4mage", "politique"], "excerpt": "Diff\u00e9rences avec la constitution helv\u00e9tique. Les probl\u00e8mes du pays. Lutte contre le ch\u00f4mage. Am\u00e9liorer les conditions de vie. L'Uruguay face \u00e0 l'immigration europ\u00e9enne. Relations avec les autres pays d'Am\u00e9rique latine. Traduction fran\u00e7aise de l'interview.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Uruguay", "name": "Martinez, Trueba", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Gleizes, peintre : L'angoisse dans la peinture", "genres": ["INT"], "id": "sound-475BE3F1-C34E-4663-A520-4A9FDCA6C31F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1953-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gleizes, Albert"], "thematicThemes": ["peinture", "arme", "artiste", "art nouveau", "type d'art", "cubisme", "angoisse"], "excerpt": "L'angoisse chez le peintre, mais aussi chez tous les hommes. L'angoisse et la d\u00e9sint\u00e9gration de l'Homme. Armes de destruction. R\u00e9volution dans l'art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, pionnier du cubisme", "name": "Gleizes, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Ecoles d'Art", "name": "Feuillat, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "amateur d'art", "name": "Bouffard, Pierre", "type": "Participant"}]}}]}}