{"response": {"numFound": 4185, "start": 3600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOCOLAT", "URBANISME", "ENTREPRISE", "MANNEQUIN (VITRINE)", "CONDITIONNEMENT", "MARKETING", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "MAISON INDIVIDUELLE", "MODE VESTIMENTAIRE", "CHOCOLAT", "URBANISME", "ENTREPRISE", "MANNEQUIN (VITRINE)", "CONDITIONNEMENT", "MARKETING", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "MAISON INDIVIDUELLE", "MODE VESTIMENTAIRE", "CHOCOLAT", "URBANISME", "ENTREPRISE", "MANNEQUIN (VITRINE)", "CONDITIONNEMENT", "MARKETING", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "MAISON INDIVIDUELLE", "MODE VESTIMENTAIRE", "CHOCOLAT", "URBANISME", "ENTREPRISE", "MANNEQUIN (VITRINE)", "CONDITIONNEMENT", "MARKETING", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "MAISON INDIVIDUELLE", "MODE VESTIMENTAIRE", "CHOCOLAT", "URBANISME", "ENTREPRISE", "MANNEQUIN (VITRINE)", "CONDITIONNEMENT", "MARKETING", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "MAISON INDIVIDUELLE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-214943", "durationSec": 2914, "mediaType": "video", "title": "LES STRATEGES DU GOUT - 88.02.09", "visualCorporations": ["FAVARGER", "FIRMENICH", "FAVARGER", "FIRMENICH", "FAVARGER", "FIRMENICH", "FAVARGER", "FIRMENICH", "FAVARGER", "FIRMENICH"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1988-02-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FAVARGER", "FIRMENICH"], "thematicThemes": ["CHOCOLAT", "URBANISME", "ENTREPRISE", "MANNEQUIN (VITRINE)", "CONDITIONNEMENT", "MARKETING", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "MAISON INDIVIDUELLE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GUISAN, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHAMPION, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.09", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "G\u00c9NIE CIVIL", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "FUNICULAIRE", "STATIONNEMENT", "\u00c9BOULEMENT", "G\u00c9NIE CIVIL", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "FUNICULAIRE", "STATIONNEMENT", "PEINE DE MORT", "AGRICULTURE", "FAIM", "ARM\u00c9E", "URBANISME", "VIEILLE VILLE", "PRISON", "INTERVIEW", "BLIND\u00c9", "INTERVIEW", "CRIME DE GUERRE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "STATIONNEMENT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "NOCTURNE", "INCENDIE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SOMALIE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "AUTRICHE", "VIENNE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "USA", "IOWA", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CICR", "ONU", "FORD"], "visualPersons": ["CORDOVEZ, DIEGO", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "WALDHEIM, KURT", "BUSH, GEORGE", "DOLE, BOB"], "id": "asset-214487", "publicationDate": "1988-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : VOYAGE A TRAVERS LE SYSTEME SOLAIRE : LE SOLEIL - 88.02.09", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-213207", "durationSec": 1560, "publicationDate": "1988-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NASA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAND, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.02.09", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "STATIONNEMENT", "ENTREPRISE", "PALAIS DE JUSTICE", "ENFANT (\u00c2GE)", "EXPULSION", "PHYTOPATHOLOGIE", "ORME", "ENNEIG\u00c9", "ARBRE", "CH\u00c2TEAU"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE"], "visualPersons": ["EGGS, MICHEL"], "id": "asset-212437", "publicationDate": "1988-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "MISSION", "CATHOLICISME", "MISSION"], "id": "asset-206137", "thematicGeographicals": ["RWANDA"], "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "title": "ON VIT MIEUX SUR LES COLLINES - 88.02.09", "visualGeographicals": ["RWANDA", "RWANDA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-02-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "MISSION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.02.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211867", "durationSec": 982, "publicationDate": "1988-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.09", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "BATEAU", "POLICE SCIENTIFIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "A\u00c9ROPORT", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "ZURICH", "KLOTEN"], "visualPersons": ["FIGINI, MICHELA", "WALLISER, MARIA"], "id": "asset-157259", "publicationDate": "1988-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 22", "genres": ["Animation"], "id": "sound-EC6B5298-8EFD-4B41-8433-A8101D636CF8", "durationSec": 542, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 24", "genres": ["Animation"], "id": "sound-125A0445-9DC6-47A5-B2BA-A17EDA35B767", "durationSec": 490, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Chavanne, ancien conseiller d'Etat genevois : Les th\u00e9\u00e2trales de de Belles-Lettres ou le th\u00e9\u00e2tre estudiantin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-607FA75E-DBDD-4CF6-8BA1-03C870AA784A", "durationSec": 3481, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chavanne, Andr\u00e9", "Belles Lettres"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9tudiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat genevois", "name": "Chavanne, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 21", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4A901896-393E-40F5-B56A-C8F5A3B891D3", "durationSec": 450, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 25", "genres": ["Animation"], "id": "sound-75BFCA88-70C5-4DE7-96AC-7159F19ABAAF", "durationSec": 560, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "La saga des Blanchard. Episodes 21 \u00e0 25", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B6A303A0-A07E-4F16-977C-AB277FE91EDC", "durationSec": 2582, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 23", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7B4B06D8-DF63-47E4-B6BE-2F5F0E53B182", "durationSec": 540, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Andrex, chanteur. Radio-bio : Chapitre 5", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D357AE1A-84E4-4B72-A3B1-FB31756C1947", "durationSec": 684, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andrex"], "thematicThemes": ["music-hall", "caf\u00e9-concert", "chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Andrex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Raymond Barre candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1988 ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-108BC4D3-DB49-4072-9816-BDD72BB41695", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barre, Raymond"], "thematicThemes": ["famille", "\u00e9ducation", "imp\u00f4t", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Barre, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Andrex, chanteur. Radio-bio: Chapitre 1", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F4CCDB2-16A8-444A-A398-DBBE3ACFEB92", "durationSec": 984, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andrex"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson", "music-hall", "caf\u00e9-concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Andrex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Andrex, chanteur. Radio-bio: Chapitre 4", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EEDA5D8-6661-4D4C-9CE7-30A37C770383", "durationSec": 955, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andrex"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson", "caf\u00e9-concert", "music-hall"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Andrex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Andrex, chanteur. Radio-bio: Chapitre 3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE6A09BA-01BA-4C3F-BEBC-147A09661744", "durationSec": 984, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andrex"], "thematicThemes": ["caf\u00e9-concert", "chanson", "chanteur", "music-hall"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Andrex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.02.08", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "INTERVIEW", "AVALANCHE", "PROTECTION ANTI-AVALANCHES", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "FONTAINE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "FONTAINE", "LOGEMENT", "JEUNESSE", "SQUAT", "SP\u00c9CULATION", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "INTERVIEW", "COIFFURE"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "RHONE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["BAGNOUD, BRUNO", "CONSTANT, NOEL", "HAEGI, CLAUDE", "SPIELMANN, JEAN"], "id": "asset-212409", "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PATRICK BRUEL / GEORGES LAUTNER - 88.02.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["LAUTNER, GEORGES", "BRUEL, PATRICK"], "id": "asset-214077", "durationSec": 3767, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["LAUTNER, GEORGES", "BRUEL, PATRICK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.08", "visualThemes": ["SERVICE DE VOIRIE", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PAYSAGE", "ANIMATION", "PRINTANIER", "FLEUR", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "CULTURE", "SCIENCES SOCIALES", "CRIME DE GUERRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ENNEIG\u00c9", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "INTERVIEW", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "\u00c9LECTION", "CLIP-VID\u00c9O", "VID\u00c9O", "INTERVIEW", "RAGE", "MALADIE", "PAYSAGE", "DIPLOMATIE", "AMBASSADE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "G\u00c9NIE CIVIL", "ANIMATION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VAUD", "VUE-DES-ALPES, LA", "SUISSE", "SUISSE", "USA", "IOWA", "POLOGNE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "FRANCE", "ERYTHREE", "VAUD", "SUISSE", "COLUMBIA (DISTRICT F\u00c9D\u00c9RAL)", "USA", "WASHINGTON", "SUISSE", "GENEVE", "MEYRIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR", "WWF", "CERN"], "visualPersons": ["WALDHEIM, KURT", "PRESSET, HENRI", "BARRE, RAYMOND", "CHIRAC, JACQUES", "SOMMARUGA, CORNELIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-214486", "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "411", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213703", "durationSec": 824, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9bref", "source": "gico", "title": "88.01.20", "id": "asset-212028", "durationSec": 1341, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.02.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211866", "durationSec": 858, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Andrex, chanteur. Radio-bio: Chapitre 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C0B9683-89D1-4D81-B609-B5013EED7041", "durationSec": 881, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andrex"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson", "music-hall", "caf\u00e9-concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Andrex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.08", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "CULTURE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "id": "asset-157258", "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Andrex, chanteur. Radio-bio en 5 chapitres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE853C9C-CE54-4808-BDE4-873E7003EDAB", "durationSec": 4515, "publicationDate": "1988-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andrex"], "thematicThemes": ["music-hall", "chanson", "caf\u00e9-concert", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Andrex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Coup de foudre pour la m\u00e9t\u00e9o avec Jean-Daniel Altherr, m\u00e9t\u00e9orologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB024345-5BCD-494D-B285-48A4D8E354B2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1032, "publicationDate": "1988-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Altherr, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rald Personnier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-102E8BE8-DFEB-4CED-AA39-5F2FF186E905", "durationSec": 2042, "publicationDate": "1988-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Personnier, G\u00e9rald"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Personnier, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 23.03.11 - METEO - COUP DE FOUDRE POUR LA METEO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C511CCD-6A9F-4C3E-9A53-86B1E8991C17", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1988-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Altherr, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Les souvenirs d'enfance de Zino Davidoff, marchand de cigares", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09244DFE-8EE0-4DFD-ACB8-99A2BE4B8E44", "durationSec": 2897, "publicationDate": "1988-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davidoff, Zino"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "PORT", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "PORT", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "PORT", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "PORT", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "PORT", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "PORT", "BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "PORT"], "visualPersons": ["BICKEL, THOMAS", "LIBOTON, ROLAND", "PAZIENZA, VINNY", "GASPOZ, JOEL", "HERMANN, HEINZ", "PETER, WALTER", "PIFFARETTI, BLAISE", "STADLER, ROLAND", "STAUB, PATRICK", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "KNORI, MARTIN", "ORLAINSKY, CHRISTIAN", "BAUDIN, PASCAL", "BIZZINI, LUCIO", "FARGEON, PHILIPPE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "HASLER, ERNST", "HAUGEN, GREG", "JEANDUPEUX, DANIEL", "KAISER, HANSPETER", "PIEREN, HANS", "BICKEL, THOMAS", "LIBOTON, ROLAND", "PAZIENZA, VINNY", "GASPOZ, JOEL", "HERMANN, HEINZ", "PETER, WALTER", "PIFFARETTI, BLAISE", "STADLER, ROLAND", "STAUB, PATRICK", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "KNORI, MARTIN", "ORLAINSKY, CHRISTIAN", "BAUDIN, PASCAL", "BIZZINI, LUCIO", "FARGEON, PHILIPPE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "HASLER, ERNST", "HAUGEN, GREG", "JEANDUPEUX, DANIEL", "KAISER, HANSPETER", "PIEREN, HANS", "BICKEL, THOMAS", "LIBOTON, ROLAND", "PAZIENZA, VINNY", "GASPOZ, JOEL", "HERMANN, HEINZ", "PETER, WALTER", "PIFFARETTI, BLAISE", "STADLER, ROLAND", "STAUB, PATRICK", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "KNORI, MARTIN", "ORLAINSKY, CHRISTIAN", "BAUDIN, PASCAL", "BIZZINI, LUCIO", "FARGEON, PHILIPPE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "HASLER, ERNST", "HAUGEN, GREG", "JEANDUPEUX, DANIEL", "KAISER, HANSPETER", "PIEREN, HANS", "BICKEL, THOMAS", "LIBOTON, ROLAND", "PAZIENZA, VINNY", "GASPOZ, JOEL", "HERMANN, HEINZ", "PETER, WALTER", "PIFFARETTI, BLAISE", "STADLER, ROLAND", "STAUB, PATRICK", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "KNORI, MARTIN", "ORLAINSKY, CHRISTIAN", "BAUDIN, PASCAL", "BIZZINI, LUCIO", "FARGEON, PHILIPPE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "HASLER, ERNST", "HAUGEN, GREG", "JEANDUPEUX, DANIEL", "KAISER, HANSPETER", "PIEREN, HANS", "BICKEL, THOMAS", "LIBOTON, ROLAND", "PAZIENZA, VINNY", "GASPOZ, JOEL", "HERMANN, HEINZ", "PETER, WALTER", "PIFFARETTI, BLAISE", "STADLER, ROLAND", "STAUB, PATRICK", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "KNORI, MARTIN", "ORLAINSKY, CHRISTIAN", "BAUDIN, PASCAL", "BIZZINI, LUCIO", "FARGEON, PHILIPPE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "HASLER, ERNST", "HAUGEN, GREG", "JEANDUPEUX, DANIEL", "KAISER, HANSPETER", "PIEREN, HANS", "BICKEL, THOMAS", "LIBOTON, ROLAND", "PAZIENZA, VINNY", "GASPOZ, JOEL", "HERMANN, HEINZ", "PETER, WALTER", "PIFFARETTI, BLAISE", "STADLER, ROLAND", "STAUB, PATRICK", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "KNORI, MARTIN", "ORLAINSKY, CHRISTIAN", "BAUDIN, PASCAL", "BIZZINI, LUCIO", "FARGEON, PHILIPPE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "HASLER, ERNST", "HAUGEN, GREG", "JEANDUPEUX, DANIEL", "KAISER, HANSPETER", "PIEREN, HANS", "BICKEL, THOMAS", "LIBOTON, ROLAND", "PAZIENZA, VINNY", "GASPOZ, JOEL", "HERMANN, HEINZ", "PETER, WALTER", "PIFFARETTI, BLAISE", "STADLER, ROLAND", "STAUB, PATRICK", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "KNORI, MARTIN", "ORLAINSKY, CHRISTIAN", "BAUDIN, PASCAL", "BIZZINI, LUCIO", "FARGEON, PHILIPPE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "HASLER, ERNST", "HAUGEN, GREG", "JEANDUPEUX, DANIEL", "KAISER, HANSPETER", "PIEREN, HANS"], "id": "asset-211567", "thematicGeographicals": ["ALPES-MARITIMES", "CANNES", "SAAS ALMAGELL", "VALAIS"], "durationSec": 3520, "mediaType": "video", "title": "88.02.07", "visualGeographicals": ["ALPES-MARITIMES", "CANNES", "SAAS ALMAGELL", "VALAIS", "ALPES-MARITIMES", "CANNES", "SAAS ALMAGELL", "VALAIS", "ALPES-MARITIMES", "CANNES", "SAAS ALMAGELL", "VALAIS", "ALPES-MARITIMES", "CANNES", "SAAS ALMAGELL", "VALAIS", "ALPES-MARITIMES", "CANNES", "SAAS ALMAGELL", "VALAIS", "ALPES-MARITIMES", "CANNES", "SAAS ALMAGELL", "VALAIS", "ALPES-MARITIMES", "CANNES", "SAAS ALMAGELL", "VALAIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-02-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BICKEL, THOMAS", "LIBOTON, ROLAND", "PAZIENZA, VINNY", "GASPOZ, JOEL", "HERMANN, HEINZ", "PETER, WALTER", "PIFFARETTI, BLAISE", "STADLER, ROLAND", "STAUB, PATRICK", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "KNORI, MARTIN", "ORLAINSKY, CHRISTIAN", "BAUDIN, PASCAL", "BIZZINI, LUCIO", "FARGEON, PHILIPPE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "HASLER, ERNST", "HAUGEN, GREG", "JEANDUPEUX, DANIEL", "KAISER, HANSPETER", "PIEREN, HANS"], "thematicThemes": ["BOXE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "PORT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.07", "visualThemes": ["PRISE D'OTAGE", "SOUS-MARIN NUCL\u00c9AIRE", "ENNEIG\u00c9", "VITICULTURE", "HISTOIRE", "ENNEIG\u00c9", "VITICULTURE", "VIN", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION", "ENNEIG\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "AFFICHE", "\u00c9LECTION", "PUBLICIT\u00c9", "JEUNESSE", "VOTATION", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "SKI-ALPINISME", "\u00c9LECTION"], "visualGeographicals": ["LIBAN", "PALESTINE", "SRI LANKA", "INDE", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "USA", "IOWA", "FRANCE", "FRIBOURG", "MARLY", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VERBIER", "SAVOIE", "SUISSE", "ARCS, LES", "VALAIS", "FRANCE", "VERSAILLES", "YVELINES", "FRANCE"], "visualPersons": ["GANDHI, RAJIV", "AUBERJONOIS, RENE", "BUSH, GEORGE", "SEGUELA, JACQUES", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "CHIRAC, JACQUES", "PASQUA, CHARLES"], "id": "asset-214485", "publicationDate": "1988-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE"], "visualPersons": ["BIANCHI, CHANTAL", "DEMIERRE, MAURICE", "RIGANTI, PATRICK"], "id": "asset-216101", "thematicGeographicals": ["NICARAGUA"], "durationSec": 881, "mediaType": "video", "title": "DOMINICALES AVEC CHANTAL BIANCHI - 88.02.07", "visualGeographicals": ["NICARAGUA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-02-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BIANCHI, CHANTAL", "DEMIERRE, MAURICE", "RIGANTI, PATRICK"], "thematicThemes": ["HOMICIDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT PUBLIC", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE"], "id": "asset-214129", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4507, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19880207, en direct, d\u00e9bat sur l'\u00e9cole priv\u00e9e, qui offre une alternative \u00e0 l'\u00e9cole publique pour certains parents. Les tenants de l'enseignement priv\u00e9 et l'enseignement public s'opposent sur la qualit\u00e9 et l'acc\u00e8s \u00e0 ce type de formation, notamment en ce qui concerne les frais de scolarit\u00e9.", "title": "PRIVATISER L'ECOLE ? - 88.02.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["BOUVIER, NICOLAS"], "id": "asset-213578", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1835, "mediaType": "video", "title": "88.02.07", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-02-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOUVIER, NICOLAS"], "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE RELIGIEUSE"], "id": "asset-212461", "thematicGeographicals": ["SALVAN", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 858, "mediaType": "video", "title": "PAQUES A SALVAN - 88.02.07", "visualGeographicals": ["SALVAN", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-02-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90835554-9C9F-49DC-840C-882A4DA696B8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 376, "publicationDate": "1988-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue", "name": "Altherr, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Concours Eurovision", "title": "C\u00e9line Dion", "imageURL": "http://www.rts.ch/4873341.image", "id": "ece-4873342", "durationSec": 236, "publicationDate": "1988-02-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Suisse a offert un beau tremplin \u00e0 sa carri\u00e8re \u00e0 l'Eurovision.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4873342", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4873342"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "Le tabac", "genres": ["Animation"], "id": "sound-254E0067-C634-47C7-AD6F-1E75B5010FA3", "durationSec": 3338, "publicationDate": "1988-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["usage du tabac", "tabac"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "La Brave Z'h\u00e8re. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F7ABE512-70CA-4562-8738-0A3C8FB580F5", "durationSec": 1227, "publicationDate": "1988-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En question", "source": "siranau", "title": "Entretien avec John Cage, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2495449B-3721-47EB-9007-56D6FD12DFAB", "durationSec": 3594, "publicationDate": "1988-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cage, John"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Cage, John", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concours eurovision de la chanson", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "visualPersons": ["DION, CELINE"], "id": "asset-212095", "thematicGeographicals": ["MORGES"], "durationSec": 4930, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : th\u00e9\u00e2tre de Beausobre, 19880206, finale suisse pour le Concours Eurovision de la Chanson 1988, pr\u00e9sent\u00e9e par MOISSON Serge. C'est la chanteuse canadienne DION C\u00e9line qui a remport\u00e9 cette s\u00e9lection et repr\u00e9sentera la Suisse \u00e0 Dublin le 19880430.", "title": "FINALE SUISSE AU THEATRE DE BEAUSOBRE A MORGES - 1988", "visualGeographicals": ["MORGES"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1988-02-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DION, CELINE"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040221 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "88.01.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-212930", "durationSec": 2683, "publicationDate": "1988-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "YVETTE THERAULAZ : LETTRE D'AMOUR - 88.02.06", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["THERAULAZ, YVETTE"], "id": "asset-213105", "durationSec": 262, "publicationDate": "1988-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.06", "visualThemes": ["CRIME DE GUERRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9", "LOGEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SQUAT", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "EUROVISION", "ARM\u00c9E", "COSTUME", "MAMMIF\u00c8RE", "ENNEIG\u00c9", "CHASSE"], "visualGeographicals": ["CHYPRE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "AIN", "VAUD", "SUISSE", "FRANCE", "NANTUA"], "visualCorporations": ["WWF"], "visualPersons": ["OZAL, TURGUT", "PAPANDREOU, ANDREAS", "WALDHEIM, KURT"], "id": "asset-214484", "publicationDate": "1988-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE DE SU\u00c8DE AUTOMOBILE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FORGET, GUY", "GUENTHARDT, HEINZ", "ALEN, MARKKU", "JOHNSON, BEN", "SCHMIDHAUSER, CORINNE", "STADLER, ROLAND", "OERTLI, BRIGITTE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "MEZZADRI, CLAUDIO", "NOAH, YANNICK", "SCHNEIDER, VRENI", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "VON GRUENIGEN, CHRISTINE", "DENIAU, GEORGES", "KIVIMAEKI, ILKKA", "FORGET, GUY", "GUENTHARDT, HEINZ", "ALEN, MARKKU", "JOHNSON, BEN", "SCHMIDHAUSER, CORINNE", "STADLER, ROLAND", "OERTLI, BRIGITTE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "MEZZADRI, CLAUDIO", "NOAH, YANNICK", "SCHNEIDER, VRENI", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "VON GRUENIGEN, CHRISTINE", "DENIAU, GEORGES", "KIVIMAEKI, ILKKA", "FORGET, GUY", "GUENTHARDT, HEINZ", "ALEN, MARKKU", "JOHNSON, BEN", "SCHMIDHAUSER, CORINNE", "STADLER, ROLAND", "OERTLI, BRIGITTE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "MEZZADRI, CLAUDIO", "NOAH, YANNICK", "SCHNEIDER, VRENI", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "VON GRUENIGEN, CHRISTINE", "DENIAU, GEORGES", "KIVIMAEKI, ILKKA", "FORGET, GUY", "GUENTHARDT, HEINZ", "ALEN, MARKKU", "JOHNSON, BEN", "SCHMIDHAUSER, CORINNE", "STADLER, ROLAND", "OERTLI, BRIGITTE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "MEZZADRI, CLAUDIO", "NOAH, YANNICK", "SCHNEIDER, VRENI", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "VON GRUENIGEN, CHRISTINE", "DENIAU, GEORGES", "KIVIMAEKI, ILKKA", "FORGET, GUY", "GUENTHARDT, HEINZ", "ALEN, MARKKU", "JOHNSON, BEN", "SCHMIDHAUSER, CORINNE", "STADLER, ROLAND", "OERTLI, BRIGITTE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "MEZZADRI, CLAUDIO", "NOAH, YANNICK", "SCHNEIDER, VRENI", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "VON GRUENIGEN, CHRISTINE", "DENIAU, GEORGES", "KIVIMAEKI, ILKKA", "FORGET, GUY", "GUENTHARDT, HEINZ", "ALEN, MARKKU", "JOHNSON, BEN", "SCHMIDHAUSER, CORINNE", "STADLER, ROLAND", "OERTLI, BRIGITTE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "MEZZADRI, CLAUDIO", "NOAH, YANNICK", "SCHNEIDER, VRENI", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "VON GRUENIGEN, CHRISTINE", "DENIAU, GEORGES", "KIVIMAEKI, ILKKA"], "id": "asset-211566", "durationSec": 3445, "mediaType": "video", "title": "88.02.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-02-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FORGET, GUY", "GUENTHARDT, HEINZ", "ALEN, MARKKU", "JOHNSON, BEN", "SCHMIDHAUSER, CORINNE", "STADLER, ROLAND", "OERTLI, BRIGITTE", "KOLLER, MARCEL", "SUTTER, BEAT", "LECONTE, HENRI", "GEIGER, ALAIN", "MEZZADRI, CLAUDIO", "NOAH, YANNICK", "SCHNEIDER, VRENI", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "VON GRUENIGEN, CHRISTINE", "DENIAU, GEORGES", "KIVIMAEKI, ILKKA"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DAVIS", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.06", "visualThemes": ["ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["KLM", "AIR FRANCE", "LUFTHANSA", "SWISSAIR"], "id": "asset-157257", "publicationDate": "1988-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Crans-Montana : 8e Rassemblement international de montgolfi\u00e8res", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-7F31200C-F04A-4FA1-BD37-5A71C78D65C0", "thematicGeographicals": ["Crans-sur-Sierre", "Valais", "Montana-Vermala"], "durationSec": 3444, "publicationDate": "1988-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du groupe folklorique Les Zach\u00e9os de Sierre, du choeur mixte Edelweiss de Muraz - Sierre, de Jean-Claude Blumenstein, accord\u00e9on de Sierre, du groupe de cors de l'ensemble folklorique La Rechette de Mountanna de Montana, du duo Atlantis Marie-Jeanne & Robert Ferracini de Sierre", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Les Young Gods", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438392.image", "id": "ece-3438394", "durationSec": 1769, "publicationDate": "1988-02-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les c\u00e9l\u00e8bres Young Gods et le commissaire Nichon...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438394", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438394"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec S\u00e9gol\u00e8ne Royal, \u00e9crivain et charg\u00e9e des affaires sociales aupr\u00e8s du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Mitterrand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE4EFD67-E989-4881-995B-6C0E488DFE3B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, charg\u00e9e des affaires sociales aupr\u00e8s du pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Royal, S\u00e9gol\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart. De la musique \u00e0 la danse (10/20) : Deuxi\u00e8me \u00e9poque (5/5)", "genres": ["Interview", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-A9F6E22A-F5E5-4D60-920A-9592B1837115", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1664, "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interview de Gonzague Saint Bris, \u00e9crivain et journaliste : A propos de son parcours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-394D18D1-6C27-4852-9088-BE0C9A95CB24", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Bris, Gonzague"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Saint Bris, Gonzague", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "La Roumanie. Portrait de la vie politique, \u00e9conomique et humaine : Entretien avec Jean-Philippe Ceppi, journaliste au BRRI (Bureau de Reportage et de Recherche d'Information)", "id": "sound-725907B2-5BA8-42D1-925A-32D91B0F7E9E", "durationSec": 1457, "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["La Roumanie / SIR_1988-02-05_quadrillage_725907B2-5BA8-42D1-925A-32D91B0F7E9E / La Roumanie. Portrait de la vie politique, \u00e9conomique et humaine : Entretien avec Jean-Philippe Ceppi, journaliste au BRRI (Bureau de Reportage et de Recherche d'Information)", "Quadrillage - 05.02.1988"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368627", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3368625"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.02.05", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "ENNEIG\u00c9", "TRAFIC D'ARMES", "PROC\u00c8S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "EUROVISION", "FAMILLE", "IMP\u00d4T", "SYNDICAT OUVRIER", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "POLICE", "CYCLOMOTEUR"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "MORGES", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-212227", "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "title": "88.02.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-212058", "durationSec": 1455, "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.05", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "PRESSE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CORRUPTION", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "HIVERNAL"], "visualGeographicals": ["PANAMA", "COLUMBIA (DISTRICT F\u00c9D\u00c9RAL)", "USA", "WASHINGTON", "IRAK", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualPersons": ["FILIPACCHI, DANIEL", "NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "PERES, SHIMON", "REAGAN, RONALD", "MEESE, EDWIN", "RAPPAPORT, BRUCE"], "id": "asset-214483", "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "410", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213702", "durationSec": 863, "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9nigme de Veracruz. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-203DC7AA-9D47-4F64-A305-1004C3F75F2D", "durationSec": 1685, "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fillon, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MODERN JAZZ QUARTET - 87.07.12", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212602", "durationSec": 1888, "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211865", "durationSec": 879, "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "DIVORCE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "id": "asset-214697", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VILLAZ-ST-PIERRE", "FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "VAUD", "CAROUGE", "BASSECOURT", "SUISSE", "ARZIER"], "durationSec": 1237, "mediaType": "video", "title": "ALFRED OU LES ENFANTS PERDUS - 88.02.05", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VILLAZ-ST-PIERRE", "FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "VAUD", "CAROUGE", "BASSECOURT", "SUISSE", "ARZIER"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "DIVORCE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHAULI, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.05", "visualThemes": ["GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "\u00c9COLOGISME", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "BI\u00c8RE", "A\u00c9ROSOL", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "CONDITIONNEMENT", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "VOIRIE URBAINE", "A\u00c9ROPORT", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "KLOTEN"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM", "ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-157256", "publicationDate": "1988-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Quadrillage", "title": "La Roumanie", "id": "ece-3368625", "durationSec": 1457, "publicationDate": "1988-02-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368625", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368625"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart. De la musique \u00e0 la danse (9/20) : Deuxi\u00e8me \u00e9poque (4/5)", "genres": ["Conf\u00e9rence", "Interview"], "id": "sound-55BDDD43-2B83-4E92-AC8B-320E1CD6463E", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1811, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La restructuration de la SMH entra\u00eene le d\u00e9placement de 150 emplois de St-Imier vers d'autres sites de production : Interview de Walter von Kaenel, directeur de Longines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A89A99C-3CAB-430E-890B-A7DAF41D8110", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "St-Imier"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SMH", "Longines"], "thematicThemes": ["d\u00e9localisation", "licenciement", "restructuration de l'entreprise", "emploi"], "alternativeTitle": ["La SMH restructure / SIR_1988-02-04_journal-du-matin_2A89A99C-3CAB-430E-890B-A7DAF41D8110 / La restructuration de la SMH entra\u00eene le d\u00e9placement de 150 emplois de St-Imier vers d'autres sites de production : Interview de Walter von Kaenel, directeur de Longines"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Longines", "name": "Kaenel, Walter von (dir. Longines)", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Bernasconi, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367760"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Cavanna, fondateur de Hara-Kiri, Charlie Hebdo et La semaine de Charlie : A propos de son livre \"L'oeil de lapin\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5301E98-213A-453F-9E00-17C5702701E4", "durationSec": 1511, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlie Hebdo", "Hara-Kiri"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Cavanna, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La restructuration de la SMH entra\u00eene le d\u00e9placement de 150 emplois de St-Imier vers d'autres sites de production : Interview de Philippe Silacci, porte-parole de Longines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE64A002-D79E-42F9-9DD0-6CE1C1B64798", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "St-Imier"], "durationSec": 286, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SMH", "Longines"], "thematicThemes": ["d\u00e9localisation", "restructuration de l'entreprise", "emploi", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Longines", "name": "Silacci, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La restructuration de la SMH entra\u00eene le d\u00e9placement de 150 emplois de St-Imier vers d'autres sites de production : Interview de Walter von Kaenel, directeur de Longines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43FE85B0-B323-433A-949A-12113CD33B92", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "St-Imier"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Longines", "SMH"], "thematicThemes": ["d\u00e9localisation", "licenciement", "emploi", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Longines", "name": "Kaenel, Walter von (dir. Longines)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Bernasconi, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Tardy, dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A2E4B1A-0EE7-480C-8883-EAFD1E205634", "durationSec": 3263, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "alternativeTitle": ["Jacques Tardi / SIR_1988-02-04_petit-dejeuner_9A2E4B1A-0EE7-480C-8883-EAFD1E205634 / Entretien avec Jacques Tardy, dessinateur de bandes dessin\u00e9es"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Tardy, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368150"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "La Furie de Behemot. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-49A8AFF9-EA3B-4618-83B8-0363E4483791", "durationSec": 1699, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Cuda, Gennaro", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR ( mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Georges Pollard", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Turner", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Harry Skyper", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Peter", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Ronald", "name": "Marbehant, Ronald", "type": "Participant"}, {"role": "John", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 29.08.12 - BD -  JACQUES TARDY", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECE5A42A-138E-4F3A-A35D-43B9CDA5AE7D", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Tardy, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.02.04", "visualThemes": ["JEUNESSE", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "ROCK"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["BURNAND, JACQUELINE"], "id": "asset-212701", "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "title": "88.02.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-212079", "durationSec": 1460, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "88.01.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-212441", "durationSec": 1831, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "409", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213701", "durationSec": 826, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.04", "visualThemes": ["MUTILATION SEXUELLE", "FEMME", "INTERVIEW", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "SURMENAGE", "STRESS", "ARME CHIMIQUE", "D\u00c9SARMEMENT", "FAIM", "RADIOLOGIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "AUTOROUTE", "CAMIONNAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PHARMACIE", "CODE-BARRE", "\u00c9TIQUETAGE", "INFORMATIQUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualGeographicals": ["ITALIE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ERYTHREE", "ETHIOPIE", "SUISSE", "ZURICH", "FRIBOURG", "DOMDIDIER", "SUISSE"], "visualPersons": ["KAISER, EDMOND", "GEORGIOVA, MILA", "ANDREOTTI, GIULIO", "GENSCHER, HANS-DIETRICH", "PAULI, OLIVIER"], "id": "asset-214482", "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "\u00c9LEVAGE OVIN", "MAMMIF\u00c8RE", "ALIMENTATION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "ENTREPRISE", "POULE", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE ANIMALE", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "INFORMATIQUE", "VITAMINE", "ANTIBIOTIQUE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "DINDE", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "A\u00c9ROPORT", "\u00c9LEVAGE OVIN", "MAMMIF\u00c8RE", "ALIMENTATION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "ENTREPRISE", "POULE", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE ANIMALE", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "INFORMATIQUE", "VITAMINE", "ANTIBIOTIQUE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "DINDE", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "A\u00c9ROPORT", "\u00c9LEVAGE OVIN", "MAMMIF\u00c8RE", "ALIMENTATION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "ENTREPRISE", "POULE", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE ANIMALE", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "INFORMATIQUE", "VITAMINE", "ANTIBIOTIQUE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "DINDE", "\u00c9LEVAGE PORCIN"], "id": "asset-214663", "durationSec": 2920, "mediaType": "video", "title": "LA FILIERE DE LA VIANDE - 88.02.04", "visualCorporations": ["ROCHE", "SEG POULETS", "ROCHE", "SEG POULETS", "ROCHE", "SEG POULETS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ROCHE", "SEG POULETS"], "thematicThemes": ["A\u00c9ROPORT", "\u00c9LEVAGE OVIN", "MAMMIF\u00c8RE", "ALIMENTATION", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "ENTREPRISE", "POULE", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE ANIMALE", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "INFORMATIQUE", "VITAMINE", "ANTIBIOTIQUE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "DINDE", "\u00c9LEVAGE PORCIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GIRARD, Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.02.04", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "ENTREPRISE", "AMMONIAQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "PATROUILLEUR SCOLAIRE", "CAMIONNAGE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "DOMDIDIER", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["BONNARD, JEAN"], "id": "asset-133959", "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211864", "durationSec": 896, "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.04", "visualThemes": ["BARRAGE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARTISANAT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INONDATION", "PORCELAINE D'ART", "CATASTROPHE NATURELLE", "ENNEIG\u00c9"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "POSCHIAVO", "GRISONS", "SUISSE"], "id": "asset-157255", "publicationDate": "1988-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Shalom Cohen, correspondant RSR \u00e0 Tel-Aviv : A propos des violents affrontements en Cisjordanie entra\u00eenant la fermeture de tous les \u00e9tablissements scolaires et universitaires r\u00e9unissant plus de 250'000 \u00e9l\u00e8ves ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A3633F33-E69E-4B5C-BCF1-36005D337E05", "thematicGeographicals": ["Cisjordanie", "Isra\u00ebl", "Palestine", "Bethl\u00e9em"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "colonie de peuplement", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tel-Aviv", "name": "Cohen, Shalom", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Marie Besnard. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AB213526-7713-40E5-BEBE-A236D95CA763", "durationSec": 1821, "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besnard, Marie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Madame Pinton", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Marie Besnard", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Expert Fabre", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Joseph Massip", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00eetre Gautrat", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9on Besnard", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un gendarme", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Expert Beraud", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Championnat suisse de ski. Interview de William Besse, vainqueur de la descente masculine de Lenzerheide", "genres": ["Interview"], "id": "sound-017777A9-8B26-4934-9971-1E6C72572BEB", "thematicGeographicals": ["Lenzerheide", "Calgary", "Valais", "Suisse"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besse, William"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "champion suisse de ski", "name": "Besse, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e8glement de la dette : Entretien avec Thomas Kraehenbuehl, directeur UBS \u00e0 Zurich et Abes Abelkane, directeur g\u00e9n\u00e9ral pour la Suisse de la Banque alg\u00e9rienne du commerce ext\u00e9rieur, \u00e0 l'occasion du Symposium de Davos (World Economic Forum)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7A2A53D-BC12-4C36-BCE4-69FF68A3F3FF", "durationSec": 3159, "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "commerce", "dette publique", "commerce international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur UBS \u00e0 Z\u00fcrich ", "name": "Kr\u00e4henb\u00fchl, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "ministre alg\u00e9rien du commerce", "name": "Khellaf, Abdelaziz", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral pour la Suisse de la banque alg\u00e9rienne du commerce ext\u00e9rieur", "name": "Abelkane, Abes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les entreprises suisses face au sida ou leur position au test de d\u00e9pistage du sida apr\u00e8s l'affaire de Philips et du si\u00e8ge de la CEE \u00e0 Bruxelles. Interviews de Jonathan Mann directeur du programme sp\u00e9cial de l'OMS sur le sida, Fran\u00e7ois-Xavier Perroud porte-parole de Nestl\u00e9, Markus Blank suppl\u00e9ant du directeur du personnel de la SSR, C\u00e9dric Dietschy porte-parole de Swissair, Arthur Blumenthal chef des laboratoires Migros, Olivier Guillod docteur en droit du centre d'\u00e9tudes juridiques europ\u00e9ennes de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-58AD21B3-0EB3-4261-BFC0-0BA14BAF2C4F", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Suisse", "Bruxelles", "Etats-Unis"], "durationSec": 1470, "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philips (entreprise)", "Nestl\u00e9", "OMS", "CEE"], "thematicThemes": ["sida", "travail (activit\u00e9)", "d\u00e9pistage de maladies"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Nestl\u00e9", "name": "Perroud, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en droit du centre d'\u00e9tudes juridiques europ\u00e9ennes de Gen\u00e8ve", "name": "Guillod, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Swissair", "name": "Dietschy, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "suppl\u00e9ant du directeur du personnel de la SSR", "name": "Blank, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "chef des laboratoires Migros", "name": "Blumenthal, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du programme sp\u00e9cial de l'OMS sur le sida", "name": "Mann, Jonathan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les domaines agricoles du canton de Fribourg sont-ils en passe de devenir le petit Canada d'exploitants al\u00e9maniques? Interviews de Maurice Carrel, agriculteur, de Joseph Deiss, syndic de Barber\u00eache et professeur d'\u00e9conomie et de Pierre Kaeser, juge au Tribunal cantonal et pr\u00e9sident de l'autorit\u00e9 fonci\u00e8re", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2C45CC5B-A360-4C2A-8B50-2DC6B51BA8A7", "thematicGeographicals": ["Russy", "Fribourg (canton)", "Lac (district, FR)", "Broye (district, FR)", "Barber\u00eache", "Pensier"], "durationSec": 587, "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur", "paysan", "am\u00e9nagement du territoire", "agriculture", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Des exploitants al\u00e9maniques, parfois m\u00eame des collectivit\u00e9s publiques ach\u00e8tent des domaines en terres fribourgeoises. C'est le cas par exemple d'une commune argovienne qui a achet\u00e9 un domaine agricole \u00e0 Russy. Les autorit\u00e9s fribourgeoises ont tent\u00e9 de s'y opposer mais ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9es par le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral. T\u00e9moignage de Maurice Carrel, dont le domaine agricole a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 un Z\u00fcrichois. Rejet des agriculteurs des zones qui sont ensuite urbanis\u00e9e. Une loi pour le maintien de la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re rurale a instaur\u00e9 des commissions charg\u00e9es de contr\u00f4ler le transfert des terres agricoles. Mais comme le souligne Pierre Kaeser, leur marge de manoeuvre est limit\u00e9e et de nouvelles mesures sont n\u00e9cessaires pour maintenir les exploitations familiales, ainsi que l'identit\u00e9 paysanne du canton.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge au Tribunal cantonal et pr\u00e9sident de l'autorit\u00e9 fonci\u00e8re", "name": "Kaeser, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur \u00e0 Barber\u00eache", "name": "Carrel, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Barber\u00eache et professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christiane Lovay, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46525BAC-66A1-4C8B-8E07-297CA26F4D97", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Lovay, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart. De la musique \u00e0 la danse (8/20) : Deuxi\u00e8me \u00e9poque (3/5)", "genres": ["Interview", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-8B123172-BC2E-4239-898D-BC46048746BB", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1832, "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "id": "asset-214891", "thematicGeographicals": ["VERBIER"], "durationSec": 1437, "mediaType": "video", "excerpt": "* Verbier : 19880113, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "88.02.03", "visualGeographicals": ["VERBIER", "ALLEMAGNE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "408", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213700", "durationSec": 838, "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.02.03", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GRAFFITI", "PEINTURE", "LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "VUE A\u00c9RIENNE", "PRISON", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "USINE"], "visualGeographicals": ["SION", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "ORBE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LONGINES"], "visualPersons": ["BREGY, GEORGES", "SCHNEIDER, MARKUS"], "id": "asset-213370", "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "ENFANT PHENYLCETONURIQUE 2 - 88.02.03", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-211465", "durationSec": 2010, "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.03", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "USINE", "GU\u00c9RILLA", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "\u00c9COLOGISME", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "\u00c9COLOGISME", "INTERVIEW", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "USA", "NICARAGUA", "GRISONS", "SUISSE", "DAVOS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LONGINES", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "visualPersons": ["REAGAN, RONALD", "FURGLER, KURT", "DECAUX, ALAIN", "RUFFY, VICTOR", "COUTAU, GILBERT", "ZBINDEN, PAUL", "PIDOUX, PHILIPPE"], "id": "asset-214481", "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211863", "durationSec": 841, "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.03", "visualThemes": ["COLLECTION D'ART"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "TESSIN", "SUISSE"], "visualPersons": ["THYSSEN, HANS-HEINRICH"], "id": "asset-157254", "publicationDate": "1988-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Profil", "title": "Fumeur de havane", "imageURL": "http://www.rts.ch/4817531.image", "id": "ece-4817345", "durationSec": 229, "publicationDate": "1988-02-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jacques Dutronc teste \u00e0 l'aveugle plusieurs cigares choisis par Zino Davidoff.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4817345", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4817345"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart. De la musique \u00e0 la danse (7/20) : Deuxi\u00e8me \u00e9poque (2/5)", "genres": ["Conf\u00e9rence", "Interview"], "id": "sound-2D696D32-0296-4C3E-B2FB-4450D407DF49", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1714, "publicationDate": "1988-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "La cavale. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-85FFB965-7C9C-4089-94D1-304078FFF417", "durationSec": 1959, "publicationDate": "1988-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cuda, Gennaro", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kipfer, Heidi", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}]}}