{"response": {"numFound": 4185, "start": 300, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Chroniques de Monsieur Pain", "title": "Les Chroniques de Monsieur Pain", "id": "ece-3666830", "durationSec": 64, "publicationDate": "1988-12-11T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'\u00e9tude sur l'humorectomie", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3666830", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3666830"}, {"source": "escenic", "program": "Chroniques de Monsieur Pain", "title": "Les Chroniques de Monsieur Pain", "id": "ece-3666842", "durationSec": 57, "publicationDate": "1988-12-11T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les proverbes", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3666842", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3666842"}, {"source": "escenic", "program": "Chroniques de Monsieur Pain", "title": "Les Chroniques de Monsieur Pain", "id": "ece-3667106", "durationSec": 66, "publicationDate": "1988-12-11T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La boule de neige", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3667106", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3667106"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves-Albert Dauge (11/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66F57473-392D-4B4B-BB6F-894CC3E9845E", "durationSec": 2510, "publicationDate": "1988-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dauge, Yves-Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dauge, Yves-Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "visualPersons": ["BOURNISSEN, CHANTAL"], "id": "asset-216102", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "AROLLA"], "durationSec": 937, "mediaType": "video", "title": "DOMINICALES AVEC CHANTAL BOURNISSEN - 88.12.11", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "AROLLA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-12-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOURNISSEN, CHANTAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LANDRY, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "SAUT \u00c0 SKI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "SAUT \u00c0 SKI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "SAUT \u00c0 SKI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "SAUT \u00c0 SKI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "SAUT \u00c0 SKI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "SAUT \u00c0 SKI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CURLING", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["GIRARDELLI, MARC", "LUISIER, FERNAND", "TOMBA, ALBERTO", "AESCHLIMANN, GEORGES", "AESCHLIMANN, JEAN-JACQUES", "BESNARD, PASCAL", "BLANK, FRANCIS", "CINA, DOMINIQUE", "AESCHLIMANN, FRANK", "SPENCER, FREDDY", "PAZMANDY, PETER", "ALTHAUS, THOMAS", "PIFFARETTI, BLAISE", "ROTA, FLAVIO", "CHASSOT, FREDERIC", "GRESS, GILBERT", "SCHENK, SIMON", "PAZMANDY, PETER", "ALTHAUS, THOMAS", "PIFFARETTI, BLAISE", "ROTA, FLAVIO", "CHASSOT, FREDERIC", "GRESS, GILBERT", "SCHENK, SIMON", "GIRARDELLI, MARC", "LUISIER, FERNAND", "TOMBA, ALBERTO", "AESCHLIMANN, GEORGES", "AESCHLIMANN, JEAN-JACQUES", "BESNARD, PASCAL", "BLANK, FRANCIS", "CINA, DOMINIQUE", "AESCHLIMANN, FRANK", "SPENCER, FREDDY", "PAZMANDY, PETER", "ALTHAUS, THOMAS", "PIFFARETTI, BLAISE", "ROTA, FLAVIO", "CHASSOT, FREDERIC", "GRESS, GILBERT", "SCHENK, SIMON", "GIRARDELLI, MARC", "LUISIER, FERNAND", "TOMBA, ALBERTO", "AESCHLIMANN, GEORGES", "AESCHLIMANN, JEAN-JACQUES", "BESNARD, PASCAL", "BLANK, FRANCIS", "CINA, DOMINIQUE", "AESCHLIMANN, FRANK", "SPENCER, FREDDY", "PAZMANDY, PETER", "ALTHAUS, THOMAS", "PIFFARETTI, BLAISE", "ROTA, FLAVIO", "CHASSOT, FREDERIC", "GRESS, GILBERT", "SCHENK, SIMON", "GIRARDELLI, MARC", "LUISIER, FERNAND", "TOMBA, ALBERTO", "AESCHLIMANN, GEORGES", "AESCHLIMANN, JEAN-JACQUES", "BESNARD, PASCAL", "BLANK, FRANCIS", "CINA, DOMINIQUE", "AESCHLIMANN, FRANK", "SPENCER, FREDDY", "PAZMANDY, PETER", "ALTHAUS, THOMAS", "PIFFARETTI, BLAISE", "ROTA, FLAVIO", "CHASSOT, FREDERIC", "GRESS, GILBERT", "SCHENK, SIMON", "GIRARDELLI, MARC", "LUISIER, FERNAND", "TOMBA, ALBERTO", "AESCHLIMANN, GEORGES", "AESCHLIMANN, JEAN-JACQUES", "BESNARD, PASCAL", "BLANK, FRANCIS", "CINA, DOMINIQUE", "AESCHLIMANN, FRANK", "SPENCER, FREDDY", "PAZMANDY, PETER", "ALTHAUS, THOMAS", "PIFFARETTI, BLAISE", "ROTA, FLAVIO", "CHASSOT, FREDERIC", "GRESS, GILBERT", "SCHENK, SIMON", "GIRARDELLI, MARC", "LUISIER, FERNAND", "TOMBA, ALBERTO", "AESCHLIMANN, GEORGES", "AESCHLIMANN, JEAN-JACQUES", "BESNARD, PASCAL", "BLANK, FRANCIS", "CINA, DOMINIQUE", "AESCHLIMANN, FRANK", "SPENCER, FREDDY"], "id": "asset-215157", "thematicGeographicals": ["LAKE PLACID"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "88.12.11", "visualGeographicals": ["LAKE PLACID", "LAKE PLACID", "LAKE PLACID", "LAKE PLACID", "LAKE PLACID", "LAKE PLACID"], "visualCorporations": ["FC SION", "YOUNG BOYS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AJOIE", "HC BIENNE", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "MILAN AC", "INTER MILAN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-12-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PAZMANDY, PETER", "ALTHAUS, THOMAS", "PIFFARETTI, BLAISE", "ROTA, FLAVIO", "CHASSOT, FREDERIC", "GRESS, GILBERT", "SCHENK, SIMON", "GIRARDELLI, MARC", "LUISIER, FERNAND", "TOMBA, ALBERTO", "AESCHLIMANN, GEORGES", "AESCHLIMANN, JEAN-JACQUES", "BESNARD, PASCAL", "BLANK, FRANCIS", "CINA, DOMINIQUE", "AESCHLIMANN, FRANK", "SPENCER, FREDDY"], "thematicThemes": ["BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "SAUT \u00c0 SKI", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.11", "visualThemes": ["COLLAGE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-219375", "publicationDate": "1988-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "TRANSPORT PAR ROUTE", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "D\u00c9BAT", "TRANSPORT PAR ROUTE", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "visualPersons": ["FRIDERICI, CHARLES"], "id": "asset-157205", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4585, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881211, d\u00e9bat sur le transport des camions en Suisse. Notre pays est-il pr\u00eat \u00e0 accepter sur son territoire le trafic des poids-lourds de 40 tonnes, comme le presse de faire la Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne (CEE) ?", "title": "GUERRE DES CAMIONS - 88.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-12-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CEE"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "TRANSPORT PAR ROUTE", "CAMION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nous y \u00e9tions", "source": "gico", "title": "GENEVE : FANFARE L'ONDINE - 88.12.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-241814", "durationSec": 3084, "publicationDate": "1988-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.11", "visualThemes": ["SAPIN", "ARBRE", "NO\u00cbL", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "FEMME", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DRAPEAU", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "F\u00caTE POPULAIRE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "BURUNDI", "RWANDA", "GENEVE", "ISRAEL", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HCR", "ONU"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-157559", "publicationDate": "1988-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.12.11", "id": "asset-125564", "durationSec": 595, "publicationDate": "1988-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.12.11", "id": "asset-125563", "durationSec": 1693, "publicationDate": "1988-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.12.11", "id": "asset-124196", "durationSec": 1283, "publicationDate": "1988-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Porrentruy : 40\u00e8me anniversaire des Petits Chanteurs", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-764B68E1-BBA3-4AEA-903E-C00D017F97BD", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Porrentruy"], "durationSec": 3474, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petits Chanteurs, Porrentruy"], "thematicThemes": ["choeur d'enfants"], "excerpt": "Avec la participation de l'Ensemble de Cuivres d'Ajoie de Porrentruy, des Petits Chanteurs de Porrentruy, du club d'accord\u00e9onistes Reflets d'Ajoie de Alle, du Groupe de Vieilles Chansons de Porrentruy, du Groupe de Musique Champ\u00eatre de Alle, du choeur mixte La Douyatte de Fontenais", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Le chocolat (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9362C617-8618-431A-878B-1DE36102C1E3", "durationSec": 1303, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat"], "alternativeExcerpt": ["Catherine Michel s'entretient avec le chocolatier Christian Constant."], "alternativeTitle": ["Chocolatier de Paris / SIR_1988-12-10_propos-de-table_9362C617-8618-431A-878B-1DE36102C1E3 / Le chocolat (2 \u00e9missions)", "Propos de table - 10.12.1988"], "imageURL": "//www.rts.ch/6311745.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5760879", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Le Chocolat\" (Ed. Nathan)", "name": "Constant, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5760875"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Escapade dans le canton de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF33D0CD-3128-44DB-816F-EA9C296428ED", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande", "Aoste"], "durationSec": 3567, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly-Quartenoud, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La vie des mots: initiales en p.- \u00e0 partir du sanscrit, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Pause musicale, d\u2019auteur et interpr\u00e8te inconnu, de Inconnu, par Inconnu - 4. Pr\u00e9sentation des \u0153uvres et r\u00e9sum\u00e9, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. La Kapa d'armayi, de Pierre Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud - 6. Pause musicale, d\u2019auteur et interpr\u00e8te inconnu, de Inconnu, par Inconnu - 7. Explication de certain terme patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 8. Pause musicale, d\u2019auteur et interpr\u00e8te inconnu, de Inconnu, par Inconnu - 9. Pr\u00e9sentation des \u0153uvres de Marcel Gachet, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. L'oua \u00e8 la Gruva, de Marcel Gachet, par Marcel Gachet et Michel Terrapon [trad.] - 11. Entretien entre Michel Terrapon et Marcel Gachet, de Michel Terrapon et Marcel Gachet, par Michel Terrapon et Marcel Gachet - 12. L'oua \u00e8 la Gruva, de Marcel Gachet, par Marcel Gachet - 13. Pause musicale, d\u2019auteur et interpr\u00e8te inconnu, de Inconnu, par Inconnu - 14. Explication de certain terme patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 15. Pause musicale, d\u2019auteur et interpr\u00e8te inconnu, de IMusiquenconnu, par Inconnu - 16. Pr\u00e9sentation du r\u00e9cit Canada, de Michel Terrapon et Marcel Gachet, par Michel Terrapon et Marcel Gachet - 17. Canada, de Marcel Gachet, par Marcel Gachet - 18. L'appel du grand large, d'apr\u00e8s Marcel Gachet, de Michel Terrapon et Marcel Gachet, par Michel Terrapon et Marcel Gachet - 19. Pause musicale, d\u2019auteur et interpr\u00e8te inconnu, de Inconnu, par Inconnu - 20. Explication de certain terme patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 21. Pause musicale, d\u2019auteur et interpr\u00e8te inconnu, de Inconnu, par Inconnu - 22. Extrait du colloque d'Aoste: L'effet fronti\u00e8re sur les Alpes, de Michel Terrapon et Pierre Cathomas et Pult Chasper et Gunhil Hoyer, par Michel Terrapon et Pierre Cathomas et Pult Chasper et Gunhil Hoyer - 23. Pause musicale, d\u2019auteur et interpr\u00e8te inconnu, de Inconnu, par Inconnu\r\nTerrapon, Michel [traduction]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gachet, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Hoyer, Gunhil", "type": "Participant"}, {"name": "Cathomas, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Chasper, Pult", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Hoyer, Gunhil", "type": "Auteur"}, {"name": "Quartenoud, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Chasper, Pult", "type": "Auteur"}, {"name": "Cathomas, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Gachet, Marcel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En question", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Carl-Anton Rickenbacher, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28F9A079-AF1D-4E10-A360-50643690655F", "durationSec": 810, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rickenbacher, Karl Anton"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Rickenbacher, Karl Anton", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Propos de table", "title": "Tout sur le chocolat", "imageURL": "http://www.rts.ch/6311745.image", "id": "ece-5760875", "durationSec": 1301, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Catherine Michel s'entretient avec le chocolatier Christian Constant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5760875", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5760875"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ROUMANIE LE DESASTRE ROUGE - 88.12.10", "id": "asset-215990", "thematicGeographicals": ["ROUMANIE"], "durationSec": 3202, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PECHE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "88.12.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-216080", "durationSec": 1828, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SUPERCROSS", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SUPERCROSS", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["MULLER, PETER", "BESSE, WILLIAM", "HOEFLEHNER, HELMUT", "ORTLIEB, PATRICK", "MULLER, PETER", "BESSE, WILLIAM", "HOEFLEHNER, HELMUT", "ORTLIEB, PATRICK"], "id": "asset-215156", "durationSec": 3900, "mediaType": "video", "title": "88.12.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MULLER, PETER", "BESSE, WILLIAM", "HOEFLEHNER, HELMUT", "ORTLIEB, PATRICK"], "thematicThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SUPERCROSS", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.10.12", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "RADIO", "MAMMIF\u00c8RE", "HARAS", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "ACCESSOIRE VESTIMENTAIRE", "EXPOSITION D'ART", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "VAUD", "AVENCHES", "SUISSE", "GENEVE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-157493", "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "ROCKKONZERT - 88.12.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-133430", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.12.10", "id": "asset-125562", "durationSec": 400, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.12.10", "id": "asset-125561", "durationSec": 1768, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.10", "visualThemes": ["INTERVIEW", "SERINGUE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "TOXICOMANE", "INTERVIEW", "SERINGUE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "TOXICOMANE", "COUPURE DE PRESSE", "PRESSE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH"], "id": "asset-219374", "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "L'an 2000", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E3AC18DB-8BEE-4EB2-9B48-3569A6407425", "durationSec": 3531, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["an 2000", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.12.10", "id": "asset-124724", "durationSec": 1116, "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.10", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "\u00c9COLIER", "\u00c9DITION", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "DROITS DE L'HOMME", "SYNDICAT OUVRIER", "DISCOURS", "C\u00c9R\u00c9MONIE MILITAIRE", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "ARTISANAT", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "URBANISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "VUE PANORAMIQUE", "URBANISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "VUE PANORAMIQUE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "EMMENTAL", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["UNICEF", "PROVINS", "PROVINS"], "visualPersons": ["WALESA, LECH", "SAKHAROV, ANDREI", "ROCARD, MICHEL", "WALESA, LECH", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-157558", "publicationDate": "1988-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Ernest Bloch, par sa fille Suzanne Bloch (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0A14F97-7D90-4182-8A2E-1CE2A01FD3E8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1200, "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Ernest"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille du compositeur", "name": "Bloch, Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ralf Weikert, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8D51229-9101-4442-8382-C9FDBFEA364D", "durationSec": 947, "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weikert, Ralf"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Weikert, Ralf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Krzysztof Pruszkowski, photographe polonais, qui expose ses oeuvres au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABDE589B-8659-490E-9C55-F0ED6638F58F", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (Lausanne)", "Pruszkowski, Krzysztof"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe polonais", "name": "Pruszkowski, Krzysztof", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences (1984-1991)", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION"], "visualPersons": ["MINKOFF, ULRIKE"], "id": "asset-215677", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2133, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880623, cr\u00e9ation mondiale de la version pour 2 pianos et percussions du \"Sacre du printemps\" de STRAVINSKI, Igor, par MINKOFF Ulrike et RISLER S\u00e9bastien au pianos et les percussionnistes BRUSTAUX Yves et MACAREZ Fr\u00e9d\u00e9ric.", "title": "SACRE DU PRINTEMPS - 88.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MINKOFF, ULRIKE"], "thematicThemes": ["PIANO", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "TOURE KUNDA - 87.07.18", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212612", "durationSec": 1810, "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.12.09", "visualThemes": ["PRESSE", "PROC\u00c8S", "AGRICULTEUR", "HIVERNAL", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "IMMOBILIER", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "AGRICULTURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "AUTISME", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BIENFAISANCE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "MOTOCROSS"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "MARLY", "SUISSE", "FRIBOURG", "BROYE, LA (FR)", "VAUD", "AVENCHES", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "DARD, FREDERIC", "LENORMAN, GERARD", "DAVID, SERGE"], "id": "asset-133999", "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.12.09", "id": "asset-125560", "durationSec": 1856, "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.12.09", "id": "asset-116021", "durationSec": 1801, "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.09", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "ENTREPRISE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AVION CIVIL", "CHIEN DE CATASTROPHE", "MAMMIF\u00c8RE", "ENTREPRISE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AVION CIVIL", "CHIEN DE CATASTROPHE"], "visualGeographicals": ["URSS", "ZURICH", "ARMENIE", "URSS", "ZURICH", "ARMENIE"], "visualCorporations": ["BALAIR", "BALAIR"], "id": "asset-219373", "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "VISAGE", "HANDICAP PHYSIQUE", "VISAGE", "HANDICAP PHYSIQUE", "VISAGE", "HANDICAP PHYSIQUE", "VISAGE"], "id": "asset-157793", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1335, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Gen\u00e8ve, Carouge, SUISSE : 19891209, rencontre avec 4 personnes ayant \u00e9t\u00e9 victimes d'une maladie ou d'un accident qui les a rendu d\u00e9figur\u00e9s. Malgr\u00e9 le poids du regard des autres, ils tentent de se reconstruire \u00e0 travers une activit\u00e9 professionnelle et avec le soutien de leurs proches.", "title": "LE REGARD DES AUTRES - 88.12.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "CAROUGE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "VISAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.12.09", "id": "asset-125559", "durationSec": 1630, "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEEMANN, Annette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["CARTE POSTALE"], "id": "asset-241902", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 639, "mediaType": "video", "title": "DES MILLIONS DE BAISERS - 88.12.09", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CARTE POSTALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "VIEILLESSE", "BIENFAISANCE"], "id": "asset-241926", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3236, "mediaType": "video", "title": "L'ENGAGEMENT - 88.12.09", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "thematicThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "VIEILLESSE", "BIENFAISANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["GAUCHER"], "id": "asset-241944", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 540, "mediaType": "video", "title": "A GAUCHE, GAUCHES - 88.12.09", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GAUCHER"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CULINAIRE", "H\u00d4TELLERIE"], "id": "asset-241945", "thematicGeographicals": ["MONTAGNES", "CERVIN", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 468, "mediaType": "video", "title": "MORTE SAISON - 88.12.09", "visualGeographicals": ["MONTAGNES", "CERVIN", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART CULINAIRE", "H\u00d4TELLERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GIOVANNONI, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIMAGE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ART DRAMATIQUE", "TRISOMIE"], "id": "asset-241912", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE"], "durationSec": 863, "mediaType": "video", "title": "LE PRINCE MONGOL - 88.12.09", "visualGeographicals": ["BELGIQUE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GRIMAGE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ART DRAMATIQUE", "TRISOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.09", "visualThemes": ["CANARD", "NEIGE", "OISEAU", "AGRICULTEUR", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "ENTREPRISE", "DROITS DE L'HOMME", "DISCOURS", "ARM\u00c9NIENS", "AGRICULTURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ARM\u00c9E", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "VIOLENCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ARM\u00c9E", "\u00c9MEUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "VIOLENCE", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "GREFFE D'ORGANE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "MARLY", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "URSS", "ARMENIE", "QUEBEC", "CANADA", "MONTREAL", "EGYPTE", "GAZA", "ISRAEL", "PALESTINE", "EGYPTE", "GAZA", "ISRAEL", "PALESTINE"], "visualCorporations": ["SHAKARCHI", "GATT"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH", "WALESA, LECH", "AZNAVOUR, CHARLES", "ARAFAT, YASSER", "HUSSEIN, SADDAM", "ARAFAT, YASSER", "HUSSEIN, SADDAM"], "id": "asset-157557", "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215341", "durationSec": 995, "publicationDate": "1988-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9ception officielle dans le canton de Vaud de Jean-Pascal Delamuraz, prochain pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Pourquoi le train sp\u00e9cial a-t-il fait un crochet par Payerne? Le pr\u00e9sident tenait \u00e0 mettre la Broye sous les feux de l'actualit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A5E1A70-4701-45BE-85FB-306E03A4FB77", "thematicGeographicals": ["Broye (vaudoise)"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "patriotisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme en Arm\u00e9nie de 1988. 30'000 personnes ont perdu la vie dans le tremblement de terre qui a d\u00e9vast\u00e9 le nord de l'Arm\u00e9nie : Commentaire d'Ulysse Gosset, correspondant Radio France", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95E57D2B-E957-4C9A-803F-DFF2CD448AC6", "thematicGeographicals": ["Caucase", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio France", "name": "Gosset, Ulysse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Ernest Bloch, compositeur (1/2)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-4BECB354-542F-4379-A900-EFAFDE77AF36", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5367, "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Ernest"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille du compositeur", "name": "Bloch, Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Ernest Bloch, compositeur (2/2)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-D5FAB77A-580E-40D2-9D9B-AC690C12B187", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5314, "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Ernest"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille du compositeur", "name": "Bloch, Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Ernest Bloch, par sa fille Suzanne Bloch (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00D331F9-3E2E-4725-9A0E-1E24CF66C4F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2252, "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Ernest"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille du compositeur", "name": "Bloch, Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA"], "visualPersons": ["TRAPATTONI, GIOVANNI", "TRAPATTONI, GIOVANNI", "MARADONA, DIEGO", "MARADONA, DIEGO"], "id": "asset-215155", "thematicGeographicals": ["NAPLES", "MILAN"], "durationSec": 5143, "mediaType": "video", "excerpt": "* Milan : 19881207, victoire de l'\u00e9quipe allemande de football Bayern Munich, qui a battu par 3 \u00e0 1 l'\u00e9quipe italienne de l'Inter de Milan lors du match retour du 3 \u00e8me tour de la Coupe de l'UEFA de football. Malgr\u00e9 sa d\u00e9faite lors du match aller, le Bayern Munich se qualifie pour le tour suivant\n* Naples : 19881207, match nul entre l'\u00e9quipe italienne SCC Naples et l'\u00e9quipe fran\u00e7aise des Girondins de Bordeaux, qui se sont s\u00e9par\u00e9s sur le score de 0 \u00e0 0 lors du match retour comptant pour le 3 \u00e8me tour de la Coupe de l'UEFA. Par ce match nul, le SSC Naples se qualifie pour le tour suivant. Il s'agissait du 200 \u00e8me match pour le footballeur argentin MARADONA Diego en s\u00e9lection italienne, qui joue pour le SSC Naples.", "title": "88.12.07", "visualGeographicals": ["MILAN", "MILAN", "MILAN", "NAPLES", "NAPLES"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "INTER MILAN", "BAYERN MUNICH", "INTER MILAN", "BAYERN MUNICH", "INTER MILAN", "SSC NAPLES", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "GIRONDINS DE BORDEAUX"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" 200 \u00e8me match en s\u00e9lection italienne pour le footballeur argentin Diego Maradona."], "thematicThemes": ["COUPE DE L'UEFA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.12.08", "visualThemes": ["BARRAGE", "COUR DE CASSATION", "IMP\u00d4T", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "PRESSE", "SUPERCROSS", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "NOCTURNE", "HOMICIDE", "PONT", "FEMME", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SECHERON", "FTMH", "AMR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE"], "id": "asset-133998", "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.08", "visualThemes": ["GARE DE TRIAGE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "VUE A\u00c9RIENNE", "CONDITIONNEMENT", "GARE FERROVIAIRE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CONTENEUR"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE"], "id": "asset-219372", "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.12.08", "id": "asset-116004", "durationSec": 1899, "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.12.08", "id": "asset-125558", "durationSec": 1654, "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.12.08", "id": "asset-125557", "durationSec": 1751, "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.08", "visualThemes": ["S\u00c9ISMOLOGIE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "FAST-FOOD", "HYGI\u00c8NE", "INTERVIEW", "TOILETTES PUBLIQUES", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ", "MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "JAZZ", "FANFARE", "INTERVIEW", "DISCOURS", "CORT\u00c8GE", "ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "PRESSE", "VUE A\u00c9RIENNE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "URSS", "ARMENIE", "USA", "NEW YORK", "MOSCOU", "URSS", "ARMENIE", "USA", "NEW YORK", "MOSCOU", "URSS", "ARMENIE", "GENEVE", "SUISSE", "URSS", "ARMENIE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "VAUD", "PAYERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "CICR", "AMR", "AMR", "SECHERON", "ABB", "FTMH"], "visualPersons": ["CHEVARDNADZE, EDOUARD", "REAGAN, RONALD", "CHEVARDNADZE, EDOUARD", "REAGAN, RONALD", "DUBOIS, PIERRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "REBEAUD, LAURENT", "JEANNERET, FRANCOIS", "JEANPRETRE, FRANCINE", "PITTELOUD, FRANCOISE", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-157556", "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215340", "durationSec": 1099, "publicationDate": "1988-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Echo", "title": "L'argent sale", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446648.image", "id": "ece-3446650", "durationSec": 2728, "publicationDate": "1988-12-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le point en 1988 sur la l\u00e9gislation suisse en mati\u00e8re de blanchiment.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446650", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446650"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Bramly, \u00e9crivain : A propos de sa biographie \"L\u00e9onard de Vinci\" (Ed. JC Latt\u00e8s, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3589358-20F0-48E4-B7CC-38DC816CED6C", "durationSec": 1497, "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leonardo da Vinci"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bramly, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Mar\u00e9chal, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien, directeur du Th\u00e9\u00e2tre national de Marseille : Il pr\u00e9sente et interpr\u00e8te \"L'Ecole des femmes\" \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19C120BB-57CE-4407-A30D-E9DB1EBA8895", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Marseille"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "Moli\u00e8re", "Mar\u00e9chal, Marcel"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien, directeur du Th\u00e9\u00e2tre national de Marseille", "name": "Mar\u00e9chal, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Molliet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Election par l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Jean-Pascal Delamuraz et de la vice-pr\u00e9sidente du Conseil f\u00e9d\u00e9ral Elisabeth Kopp", "id": "sound-EBA42AE3-E847-4D81-8F27-F36D6EF7AB4F", "durationSec": 444, "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9action de Pascal Delamuraz \u00e0 la pr\u00e9sidence, c'est la premi\u00e8re fois qu'un conseiller f\u00e9d\u00e9ral romand passe la barre des 200 voix (201). Le fil des \u00e9v\u00e9nements avec le son d'ouverture de la s\u00e9ance et les r\u00e9sultats des votes par R. Jean. Analyse des deux scores par R. Jean. Portrait du nouveau pr\u00e9sident, Jean-Pascal Delamuraz par P.A. Tschanz. Portrait de la vice-pr\u00e9sidente du Conseil f\u00e9d\u00e9ral Elisabeth Kopp par R. Jean.", "alternativeTitle": ["Delamuraz et Kopp / SIR_1988-12-07_journal-du-soir_EBA42AE3-E847-4D81-8F27-F36D6EF7AB4F / Election par l'assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Jean-Pascal Delamuraz et de la vice-pr\u00e9sidente du Conseil f\u00e9d\u00e9ral Elisabeth Kopp", "Journal du soir - 07.12.1988"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368254", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368252"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.07", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "PORTRAIT", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ARM\u00c9E", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CRAUSAZ, ROSELYNE", "COTTI, FLAVIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "REBEAUD, LAURENT"], "id": "asset-184092", "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215339", "durationSec": 998, "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.12.07", "visualThemes": ["PEINTURE", "SCULPTURE", "ENTREPRISE", "AUTOMOBILE", "TRANSPORT", "\u00c9DITION", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "BIBLIOPHILIE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "INTERVIEW", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "BATEAU", "BATEAU"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "BOUDRY", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "LOECHE-LES-BAINS", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-133997", "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.07", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "HERBICIDE", "ENTREPRISE", "USINE", "SOUS-MARIN CIVIL", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "ARCHITECTURE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "SUISSE", "SCHWYZ", "ZURICH-VILLE", "JAPON", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SULZER"], "visualPersons": ["PICCARD, JACQUES"], "id": "asset-219371", "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT L\u00c9GUMIER", "PRODUIT L\u00c9GUMIER"], "id": "asset-215062", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1296, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19881207, les tests effectu\u00e9s sur les l\u00e9gumes coup\u00e9s et les salades vendus en sachets ou en barquettes par les distributeurs Migros et Coop r\u00e9v\u00e8lent d'assez mauvais r\u00e9sultats quant \u00e0 la qualit\u00e9 des produits. D\u00e9bat men\u00e9 par WAHLI Catherine avec ses invit\u00e9s HAUSER Claude, directeur de Migros Gen\u00e8ve et QUAGLIA Roald, directeur de Coop Gen\u00e8ve sur la ma\u00eetrise de la production de ces produits crus.", "title": "SALADES ET LEGUMES COUPES MIGROS ET COOP - 88.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.12.07", "id": "asset-116020", "durationSec": 1895, "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.12.07", "id": "asset-125556", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.12.07", "id": "asset-125555", "durationSec": 1822, "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEEMANN, Annette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "RNB", "MOTOCROSS", "CARICATURE"], "id": "asset-157943", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1393, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881207, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par Vanessa.", "title": "88.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PERROUD, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.07", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "GUITARE", "CABARET (SPECTACLE)", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "DIPLOMATIE", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9", "GASTRONOMIE", "REPAS", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "DIPLOMATIE", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9", "GASTRONOMIE", "REPAS", "AGRICULTURE", "LAIT", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PHARMACIE", "HORLOGERIE", "INFORMATIQUE", "MONTRE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEW YORK", "NEW YORK", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "QUEBEC", "CANADA", "MONTREAL", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UNION DES PRODUCTEURS SUISSES", "GATT"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD", "BUSH, GEORGE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD", "CUCHE, FERNAND", "WARRILOW, DAVID", "KOPP, ELISABETH", "PETITPIERRE, GILLES", "JEANPRETRE, FRANCINE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-157555", "publicationDate": "1988-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Delamuraz et Kopp", "id": "ece-3368252", "durationSec": 444, "publicationDate": "1988-12-06T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368252", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368252"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Rentchnik, m\u00e9decin, \u00e9crivain: A propos de son livre \"Ces nouveaux malades qui nous gouvernent\", (Ed. Stock, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-705823B9-9814-4472-8C2F-1BE62BBAE1F0", "thematicGeographicals": ["Yalta"], "durationSec": 1493, "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII", "Roosvelt", "Churchill, Winston", "Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "politique", "pouvoir"], "excerpt": "Mensonge de ceux qui nous gouverne sur la maladie dont ils souffrent. Pourquoi cet int\u00e9r\u00eat pour la maladie des pr\u00e9sidents ? Retour sur les accords de Yalta et les manigances de Staline. Il nous parle de la maladie de Pie XII. Le m\u00e9decin fait un diagnostique et c'est r\u00e9gl\u00e9, tandis qu'un grand de ce monde le diagnostique sera toujours contrevers\u00e9. Parano\u00efa des dirigeants, comme Kadafi. Un chef d'\u00e9tat est-il un homme comme les autres ?. Que faire quand un pr\u00e9sident est malade sans trahir le secret m\u00e9dical ?. Pas de r\u00e9ponse d\u00e9finitive. Histoire de la venue au pouvoir de Gorbatchev. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste de m\u00e9decine interne, privat docent \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, r\u00e9dacteur en chef de M\u00e9decine et Hygi\u00e8ne ", "name": "Rentchnick, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Louis Vierne, amours, d\u00e9lices et orgues", "genres": ["Documentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-86802417-F826-467A-8653-3B4775E304C5", "durationSec": 5221, "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vierne, Louis"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "compositeur", "orgue"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.06", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["DARBELLAY, VITAL", "DUCRET, ROBERT", "STICH, OTTO", "DELALAY, EDOUARD"], "id": "asset-184091", "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "88.12.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-215154", "durationSec": 1779, "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.12.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215337", "durationSec": 993, "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.06", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "USINE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHET", "USINE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CONTAMINATION", "NOCTURNE", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "SAINT-NICOLAS"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE"], "id": "asset-219370", "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Xavier Thibault, musicien, membre du Grand Orchestre du Splendid (3 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B808655-949F-4714-84F3-F474C0281F93", "durationSec": 2609, "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thibault, Xavier", "Grand Orchestre du Splendid"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Thibault, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.12.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-133996", "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : LES CAPRICES DU CIEL, MONGOLIE - 88.12.06", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-133753", "durationSec": 1869, "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "PETER ENTELL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAND, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.12.06", "id": "asset-116244", "durationSec": 1825, "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.12.06", "id": "asset-125553", "durationSec": 1889, "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEEMANN, Annette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.12.06", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "LOGEMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "HYGI\u00c8NE INDIVIDUELLE", "JEUNESSE", "\u00c9MEUTE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "VIOLENCE", "CORPS DE BALLET", "\u00c9COLE DE BALLET", "TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "RADIO"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SCHWARZENBURG", "VAUD", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PS"], "visualPersons": ["BUGNON, CLAUDE", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-219432", "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.12.06", "id": "asset-125554", "durationSec": 1696, "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "MARCEL MARCEAU: LE GESTE ET LE SILENCE - 88.12.06", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "visualPersons": ["MARCEAU, MARCEL"], "id": "asset-157972", "durationSec": 2619, "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCEAU, MARCEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.06", "visualThemes": ["HUMOUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "PAKISTAN", "USA", "NEW YORK", "PARIS", "FRANCE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PAN AM"], "visualPersons": ["MUELLER, GERARD-WILLIAM", "BUGNON, CLAUDE", "FREY, CLAUDE", "TINGUELY, JEAN", "BHUTTO, BENAZIR", "REAGAN, RONALD", "DARBELLAY, VITAL", "PIDOUX, PHILIPPE"], "id": "asset-157554", "publicationDate": "1988-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Jean-Paul Belmondo", "imageURL": "http://www.rts.ch/4774226.image", "id": "ece-4759827", "durationSec": 699, "publicationDate": "1988-12-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'acteur fran\u00e7ais \u00e9voque sa vie et sa carri\u00e8re pour <i>Sp\u00e9cial Cin\u00e9ma</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4759827", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4759827"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack en tournage en Afrique du Sud", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04F3B876-981A-44A9-AFE9-307E855F0944", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack in Le P\u00e8re No\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E2E7DA2-6F38-4D06-930A-A49611FF9784", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack en planque devant le 17 de la place St-Fran\u00e7ois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C90925B6-B432-4B86-B728-1772984E78A4", "durationSec": 4296, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack se d\u00e9shabille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7637D242-741C-48AA-B43C-05B25821AB74", "durationSec": 4296, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rald Poussin, dessinateur et sculpteur suisse, \u00e0 l'occasion de son exposition au Mus\u00e9e des arts d\u00e9coratifs de Lausanne et de la publication d'une BD, \"Le clan cervelas\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ED16C23-6802-40F7-8A7F-B657EFDEF24A", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1466, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poussin, G\u00e9rald"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "dessin", "dessin de presse", "meuble", "graphisme", "lecture", "dessin humoristique"], "excerpt": "Poussin est auteur de films d'animation, bande dessin\u00e9es, affiches et catalogues plublicitaires, illustrateur; il a d\u00e9cor\u00e9 des murs, cr\u00e9\u00e9 des meubles.. Poussin au mus\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste ", "name": "Poussin, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack a des fans", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A048E09A-C40B-46C7-A670-62FCA79638AF", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack en doublure de James Bond", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-87FA6402-4B1A-4971-A036-A9EDDAA65120", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack \u00e0 bord de la fus\u00e9e Ariane IV", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBD66F05-F78E-4D31-AE43-F5FE39F0660F", "durationSec": 4296, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Les aventures de Jack", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B21AC64F-8C3E-416B-88B2-9979B17725B2", "durationSec": 4296, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}]}}