{"response": {"numFound": 4185, "start": 2200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["MORT (PHILOSOPHIE)"], "visualPersons": ["DUBIED, PIERRE-LUIGI"], "id": "asset-212490", "durationSec": 906, "mediaType": "video", "title": "VARIATIONS SUR LA MORT - 88.05.29", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-05-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DUBIED, PIERRE-LUIGI"], "thematicThemes": ["MORT (PHILOSOPHIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.29", "id": "asset-157169", "publicationDate": "1988-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.29", "visualThemes": ["A\u00c9ROMOD\u00c9LISME", "MOD\u00c9LISME", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "DENTELLERIE", "EXPOSITION D'ART", "FOIRE COMMERCIALE", "PLUVIEUX", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "PRESSE", "AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "\u00c9TUDIANT", "JEUNESSE", "CIT\u00c9-SATELLITE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GRUYERES", "SUISSE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LIGNIERES", "SUISSE", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "HAUTS-DE-SEINE", "NANTERRE", "FRANCE"], "visualPersons": ["BITMAN, IGOR", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "REAGAN, RONALD"], "id": "asset-157356", "publicationDate": "1988-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Page 88", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["PERRET, PIERRE", "CHARLES, JEAN", "GIRARDET, FR\u00c9DY"], "id": "asset-241849", "thematicGeographicals": ["CRISSIER"], "durationSec": 1526, "mediaType": "video", "excerpt": "* Crissier : 19880529, rencontre entre le chanteur fran\u00e7ais PERRET Pierre et le cuisinier GIRARDET Fr\u00e9dy qui partagent la passion de la gastronomie et qui pr\u00e9sentent chacun leur dernier livre de recettes.", "title": "88.05.29", "visualGeographicals": ["CRISSIER"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-05-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PERRET, PIERRE", "CHARLES, JEAN", "GIRARDET, FR\u00c9DY"], "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "ART CULINAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "SALLE DE CONCERT", "ROCK", "SUBVENTION", "D\u00c9BAT", "SALLE DE CONCERT", "ROCK", "SUBVENTION"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "COMBY, BERNARD", "MARTIN, PAUL-RENE", "SCHORDERET, CLAUDE", "EMMENEGGER, RENE"], "id": "asset-157190", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4740, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Dolce Vita, 19880529,d\u00e9bat sur le manque de reconnaissance du rock en Suisse romande. Les salles de concert manquent, et l'absence de subventions du politique rend difficile l'exploitation des salles existantes.", "title": "POLITIQUE CULTURELLE : LE ROCK AU RANCART - 88.05.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-05-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission enregistr\u00e9e au cabaret-rock la Dolce Vita de Lausanne."], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "SALLE DE CONCERT", "ROCK", "SUBVENTION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Hong-Kong", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38FF141E-E0DF-4B64-BA7B-3E0C83B74C21", "thematicGeographicals": ["Chine", "Hong-Kong"], "durationSec": 3171, "publicationDate": "1988-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit alimentaire", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune cuisinier suisse \u00e0 Hong-Kong", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "La main gauche. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-06729292-A955-4865-8A26-709D9969071E", "durationSec": 885, "publicationDate": "1988-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "Dans un petit miroir. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D72E31DE-C912-4A8E-8EA5-8A99152CFD5A", "durationSec": 1228, "publicationDate": "1988-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Paroles de baleine", "id": "sound-28A524C6-6118-465A-9EFB-D877B4014C47", "durationSec": 1182, "publicationDate": "1988-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant:  inte:Walton, Bruce;  inte:Maigret, Jacques;  inte:Guigo, Constant; \r\nInterviews de Jacques Mayol, l'homme-dauphin \u00e0 Marseille, Bruce Walton, soigneur \u00e0 MarineLand \u00e0 antibes, Jacques Maigret, directeur de l'aquarium du Mus\u00e9e oc\u00e9anographique de Monaco, Constant Guigo, p\u00eacheur de thon \u00e0 Antibes et le dDr. Alain Bombard", "alternativeExcerpt": ["Diff\u00e9rents aspects du majestueux c\u00e9tac\u00e9."], "alternativeTitle": ["Paroles de baleine / SIR_1988-05-28_parole-de-premiere_28A524C6-6118-465A-9EFB-D877B4014C47 / Paroles de baleine", "Parole de Premi\u00e8re - 28.05.1988"], "imageURL": "//www.rts.ch/3825867.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4430475", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bombard, Alain", "type": "Participant"}, {"name": "Mayol, Jacques", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4430474"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "Le f\u00e9minisme", "genres": ["Animation"], "id": "sound-857B0580-F5BA-4290-BEF9-721987C63DF7", "durationSec": 3562, "publicationDate": "1988-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renoud, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Attalens : 41\u00e8me Giron des Musiques de la Veveyse", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E6BEB24E-5C54-465C-B502-4C903C144242", "thematicGeographicals": ["Attalens", "Fribourg (canton)", "Veveyse (district, FR)"], "durationSec": 3461, "publicationDate": "1988-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare r\u00e9gionale d'Attalens, du choeur mixte La C\u00e9cilienne d'Attalens, de la soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes Les Diablotins de Blonay, du choeur d'enfants de Bossonnens, du groupe de cuivres La Mini-Fa de Vevey, du choeur d'hommes L'Avenir de Granges (Veveyse)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Pouvoir et religion dans les soci\u00e9t\u00e9s sovi\u00e9tis\u00e9es : Dossier avec Patrick Michel et Marcel Pasche", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A0C62DE0-1D46-4D5A-8A82-8F7D2B1208AE", "thematicGeographicals": ["URSS", "Europe de l'Est"], "durationSec": 1339, "publicationDate": "1988-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"name": "Michel, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Pasche, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE MOTOCYCLISTE"], "visualPersons": ["SCHULTZ, BRENDA", "WEBSTER, STEVE", "ZURBRUEGG, MARTIN", "BECKER, BORIS", "BILAND, ROLF", "WALTISPERG, KURT", "CHIOCCIOLI, FRANCO", "HEWITT, TONY", "SABATINI, GABRIELLA", "WILANDER, MATS", "ZURBRUEGG, ALFRED", "MUSTER, THOMAS", "ZIVOJINOVIC, SLOBODAN", "SCHULTZ, BRENDA", "WEBSTER, STEVE", "ZURBRUEGG, MARTIN", "BECKER, BORIS", "BILAND, ROLF", "WALTISPERG, KURT", "CHIOCCIOLI, FRANCO", "HEWITT, TONY", "SABATINI, GABRIELLA", "WILANDER, MATS", "ZURBRUEGG, ALFRED", "MUSTER, THOMAS", "ZIVOJINOVIC, SLOBODAN", "SCHULTZ, BRENDA", "WEBSTER, STEVE", "ZURBRUEGG, MARTIN", "BECKER, BORIS", "BILAND, ROLF", "WALTISPERG, KURT", "CHIOCCIOLI, FRANCO", "HEWITT, TONY", "SABATINI, GABRIELLA", "WILANDER, MATS", "ZURBRUEGG, ALFRED", "MUSTER, THOMAS", "ZIVOJINOVIC, SLOBODAN", "SCHULTZ, BRENDA", "WEBSTER, STEVE", "ZURBRUEGG, MARTIN", "BECKER, BORIS", "BILAND, ROLF", "WALTISPERG, KURT", "CHIOCCIOLI, FRANCO", "HEWITT, TONY", "SABATINI, GABRIELLA", "WILANDER, MATS", "ZURBRUEGG, ALFRED", "MUSTER, THOMAS", "ZIVOJINOVIC, SLOBODAN"], "id": "asset-215089", "durationSec": 3720, "mediaType": "video", "title": "88.05.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-05-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHULTZ, BRENDA", "WEBSTER, STEVE", "ZURBRUEGG, MARTIN", "BECKER, BORIS", "BILAND, ROLF", "WALTISPERG, KURT", "CHIOCCIOLI, FRANCO", "HEWITT, TONY", "SABATINI, GABRIELLA", "WILANDER, MATS", "ZURBRUEGG, ALFRED", "MUSTER, THOMAS", "ZIVOJINOVIC, SLOBODAN"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "SERGE MONBARON : NATURELLEMENT VOTRE - 88.05.28", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-133651", "durationSec": 231, "publicationDate": "1988-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.28", "visualThemes": ["PRESSE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "FAST-FOOD", "SC\u00c8NE DE RUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "ARM\u00c9E", "CONFLIT AFGHAN", "INSTITUTION POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENTREPRISE", "COLLECTION", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "POLICE", "SUPPORTER", "MATCH AMICAL", "F\u00caTE POPULAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "MOSCOU", "URSS", "AFGHANISTAN", "MOSCOU", "URSS", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "ROYAUME-UNI", "SUISSE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "visualPersons": ["JOHN, ELTON", "REYMOND, HUBERT", "VODOZ, OLIVIER"], "id": "asset-157355", "publicationDate": "1988-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Volets verts", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)"], "id": "asset-157997", "thematicGeographicals": ["BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE"], "durationSec": 7875, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Bienne : 19880528, Emission en direct depuis le bateau \"Ville de Bienne\" en croisi\u00e8re sur le Lac de Bienne.", "title": "NEUVEVILLE ET ILE DE ST-PIERRE - 88.05.28", "visualGeographicals": ["BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "ST-PIERRE, ILE --", "LAC DE BIENNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1988-05-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "OISEAU", "ORNITHOLOGIE", "BATEAU", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FLEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Paroles de baleine", "imageURL": "http://www.rts.ch/3825867.image", "id": "ece-4430474", "durationSec": 1181, "publicationDate": "1988-05-27T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diff\u00e9rents aspects du majestueux c\u00e9tac\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4430474", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4430474"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Abravanel, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA06EC7D-86AE-4A59-B3FB-B15177F0BC84", "durationSec": 5365, "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abravanel, Maurice"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Abravanel, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le cas Verdi (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D05DA4D0-87B5-4BF1-AC91-D37BA71C8E52", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2212, "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "musique classique", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de la musique", "name": "Labie, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pellaud, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schenker, Maddy", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Abravanel, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60A019C5-358B-40D0-A12D-069BC7A3E088", "durationSec": 1867, "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abravanel, Maurice"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Abravanel, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Baynac, romancier et historien sp\u00e9cialiste de la R\u00e9volution russe : A propos de la publication de son livre \"Le Cheval bl\u00eame\" (Ed. Deno\u00ebl)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-349F2A8A-CA36-479A-B5AE-23A361F57461", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)", "Suisse romande"], "durationSec": 1483, "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman historique", "r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, historien", "name": "Baynac, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-215590", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2141, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19861017, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 participe \u00e0 certains sketchs, est interview\u00e9e et interpr\u00e8te ses chansons mises en sc\u00e8ne par Carabine FM.", "title": "VAYA CON DIOS - 88.05.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215258", "durationSec": 797, "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "title": "DANIEL HUMAIR - 88.05.27", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-215571", "durationSec": 4056, "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["HUMAIR, DANIEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.05.27", "visualThemes": ["INCENDIE", "ENTREPRISE", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "ENTREPRISE", "USINE", "TRAVAIL DES FEMMES", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "D\u00c9COLLAGE", "INDUSTRIE DU BOIS", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "USINAGE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "ROCK", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["LOECHE-LES-BAINS", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "BOUVERET, LE", "HAUTE-SAVOIE", "VALAIS", "EVIAN", "NEUCHATEL", "SUISSE", "LAC LEMAN", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "ANNEMASSE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["HERMES-PRECISA"], "id": "asset-133317", "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8LERINAGE", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "JEUNESSE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "MALADE", "P\u00c8LERINAGE", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "JEUNESSE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "MALADE"], "id": "asset-157800", "thematicGeographicals": ["LOURDES"], "durationSec": 1640, "mediaType": "video", "title": "LOURDES-EXPRESS : UN TICKET POUR L'ESPOIR - 88.05.27", "visualGeographicals": ["LOURDES", "LOURDES"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00c8LERINAGE", "CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "JEUNESSE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "MALADE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPONNIERE, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOESCH, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "SEQUENCES CASTING - 88.05.27 (PRODUCTION)", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-157927", "durationSec": 3051, "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.27", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "CENTRE COMMERCIAL", "FOIRE COMMERCIALE", "FLAMENCO", "DANSE DE SALON", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "TOURISME", "AGENCE DE VOYAGES", "ENTREPRISE", "MUS\u00c9E", "COLLECTION", "INDUSTRIE DE L'AMEUBLEMENT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "AVRY-SUR-MATRAN", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "AFGHANISTAN", "SUISSE", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "ARGOVIE", "BADEN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HERMES-PRECISA"], "visualPersons": ["AGA KHAN, SADRUDDIN"], "id": "asset-157354", "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "480", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-241961", "durationSec": 788, "publicationDate": "1988-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "La d\u00e9linquance juv\u00e9nile", "imageURL": "http://www.rts.ch/6253685.image", "id": "ece-8294417", "durationSec": 1735, "publicationDate": "1988-05-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les rouages qui conduisent ces mineurs \u00e0 s'enfoncer dans la d\u00e9linquance.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8294417", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8294417"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le cas Verdi (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94B9968B-DF8B-4054-B224-DEBC56AAEEC8", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2638, "publicationDate": "1988-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de la musique", "name": "Labie, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pellaud, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schenker, Maddy", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Diakonoff, peintre et sculpteur d'origine russe : S'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 en peignant sur la peau de jeunes femmes. \"Miralda, ou peintures sur un visage\" et \"M\u00e9tamorphoses\", deux livres qui lui ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14212735-BA7C-4BF4-BA4E-F90A583EB210", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "1988-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diakonoff, Serge"], "thematicThemes": ["peinture", "sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre et sculpteur", "name": "Diakonoff, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "title": "CHRISTINE SCHALLER / LE PALAIS MASCOTTE - 88.05.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["SCHALLER, CHRISTINE"], "id": "asset-215658", "durationSec": 2014, "publicationDate": "1988-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SCHALLER, CHRISTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215257", "durationSec": 876, "publicationDate": "1988-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "JEUNESSE", "INTERVIEW", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "POLICE", "JUSTICE", "JUGE"], "visualPersons": ["DUNANT, ANDRE"], "id": "asset-157719", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "DIESSE", "BERNE", "SUISSE"], "durationSec": 3663, "mediaType": "video", "title": "LA DERIVE - 88.05.26", "visualGeographicals": ["GENEVE", "DIESSE", "BERNE", "SUISSE"], "publicationDate": "1988-05-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DUNANT, ANDRE"], "thematicThemes": ["FAMILLE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "JEUNESSE", "INTERVIEW", "MAISON DE R\u00c9\u00c9DUCATION", "POLICE", "JUSTICE", "JUGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.05.26", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ACCIDENT", "CHIRURGIE", "CLINIQUE", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "INTERVIEW", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualPersons": ["JORIS, CHARLES"], "id": "asset-133316", "publicationDate": "1988-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.26", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "BROCANTAGE", "AFFICHE", "DROITS DE L'HOMME", "PUBLICIT\u00c9", "INDUSTRIE TEXTILE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "TOURISME", "BATEAU", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GUINEE-BISSAU", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MURG", "LUCERNE", "TESSIN", "SUISSE", "LUXEMBOURG"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL", "CEE"], "visualPersons": ["ROBERT, MARCEL", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-157353", "publicationDate": "1988-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "479", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-241941", "durationSec": 764, "publicationDate": "1988-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Etienne Barilier, \u00e9crivain : A propos de la publication de son livre \"Musique\" (Ed. de l'Age d'homme et aux \u00e9ditions de Fallois, 1988).", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C236066-3803-4A30-9E14-C3416ABC5B9B", "durationSec": 1498, "publicationDate": "1988-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert", "Picasso, Pablo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Ce livre s'inscrit dans la suite des anciens ouvrages. Pouquoi la musique ?. M\u00e9lomane pas artiste. R\u00e9flexion sur la musique, l'interpr\u00e9tation et la cr\u00e9ation musicale. La musique peut d\u00e9noncer, elle peut aussi embellir la vie de personnes. La qu\u00eate d'un des personnages est de savoir si le compositeur est un bon compositeur ou non. Qu'est-ce que le g\u00e9nie ?. On a fait porter sur l'interpr\u00e9tation des oeuvres la qualification de g\u00e9nie plus que sur la composition. on parlera plus de l'Op\u00e9ra X ou Y de Mozart que de Mozart lui-m\u00eame. On met en \u00e9vidence des gens qui font du travail \"de seconde main\". Le jugement de valeur quant au g\u00e9nie a nettement diminu\u00e9 depuis le 19\u00e8me si\u00e8cle ou il y avait une sorte de culte du g\u00e9nie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le cas Verdi (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39EDD444-C06A-4F38-84C3-54473B62CDBF", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2233, "publicationDate": "1988-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de la musique", "name": "Labie, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schenker, Maddy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pellaud, Nicole", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215256", "durationSec": 865, "publicationDate": "1988-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES"], "id": "asset-215024", "thematicGeographicals": ["ISERE", "PLATEAU"], "durationSec": 1058, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Is\u00e8re : 19880525, itw du pr\u00e9sident du consortium de construction de la centrale nucl\u00e9aire de Creys-Malville MERGUI Adrien qui r\u00e9agit aux diff\u00e9rents incidents survenus depuis 1981 sur le surr\u00e9g\u00e9nateur Superph\u00e9nix.", "title": "CREYS-MALVILLE - 88.05.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ISERE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1988-05-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "478", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-241939", "durationSec": 794, "publicationDate": "1988-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.25", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "NOIRS", "CHIRURGIE", "CARDIOLOGIE", "BIENFAISANCE", "FOYER", "VILLAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "NOIRS", "CHIRURGIE", "CARDIOLOGIE", "BIENFAISANCE", "FOYER", "VILLAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "NOIRS", "CHIRURGIE", "CARDIOLOGIE", "BIENFAISANCE", "FOYER", "VILLAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "MASSONGEX", "SUISSE", "AFRIQUE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "VAUD", "MASSONGEX", "SUISSE", "AFRIQUE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "VAUD", "MASSONGEX", "SUISSE", "AFRIQUE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "id": "asset-219247", "publicationDate": "1988-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "PILOTE MILITAIRE", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LEONARD, HERBERT", "LEONARD, HERBERT"], "id": "asset-157926", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1240, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880525, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "88.05.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.25", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "CIN\u00c9MA", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BOURSE", "OFFRE PUBLIQUE D'ACHAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "ENTREPRISE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "INDUSTRIE TEXTILE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "INDUSTRIE TEXTILE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "D\u00c9CHET", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "BATEAU", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHARGE"], "visualGeographicals": ["AFRIQUE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "FRIBOURG", "GUINEE-BISSAU", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "MURG", "MURG", "ARGOVIE", "KOELLIKEN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OUA", "ROWNTREE", "CROSSAIR"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-157352", "publicationDate": "1988-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.05.25", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PRISON", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "BRUIT", "IMP\u00d4T", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "H\u00d4PITAL", "URBANISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "FOYER", "\u00c9CONOMIE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "FOIRE COMMERCIALE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LONAY", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "GENOLIER", "SUISSE", "CRESSIER (NE)", "BERNE", "TAVANNES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["BONNARD, JEAN", "GRIECO, GIOVANNA"], "id": "asset-241983", "publicationDate": "1988-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "88.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-157923", "durationSec": 792, "publicationDate": "1988-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Amin Maalouf, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Samarcande\" (Ed. JC Latt\u00e8s, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F3F043F-EDA1-4474-A952-1977337D197F", "durationSec": 1495, "publicationDate": "1988-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maalouf, Amin", "Khayy\u00e1m, Omar"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman historique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Amin Maalouf, n\u00e9 dans une famille chr\u00e9tienne libanaise, vit en France depuis plusieurs ann\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maalouf, Amin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le cas Verdi (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8234FFB9-A3F8-46AD-A7D1-BE484E19D27A", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2307, "publicationDate": "1988-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de la musique", "name": "Labie, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schenker, Maddy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pellaud, Nicole", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bas les masques", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPLE (RELATION)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "SKETCH", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["SEBASTIEN, PATRICK", "NICOLETTA", "LALANNE, FRANCIS", "SEBASTIEN, PATRICK", "NICOLETTA", "LALANNE, FRANCIS", "SEBASTIEN, PATRICK", "NICOLETTA", "LALANNE, FRANCIS"], "id": "asset-215507", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4256, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880212, \u00e9mission de jeu et de divertissement en public anim\u00e9e par ROBIN Philippe et SBAI Natalie, avec des invit\u00e9s experts, les chanteurs LALANNE Francis et NICOLETTA, et l'imitateur SEBASTIEN Patrick, devant reformer 3 couples de 6 concurrents.", "title": "NICOLETTA FRANCIS LALANNE ET PATRICK SEBASTIEN - 88.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1988-05-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission rediffus\u00e9e \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)", " pr\u00e9sentation de Natalie Sba\u00ef jouant une jeune fille d\u00e9lur\u00e9e surgie du public"], "thematicThemes": ["COUPLE (RELATION)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HABRAN, Claudine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "HISTOIRE", "OECUM\u00c9NISME", "CATHOLICISME", "HISTOIRE", "OECUM\u00c9NISME"], "visualPersons": ["PAUL VI", "JEAN XXIII", "PAUL VI", "JEAN XXIII"], "id": "asset-206135", "thematicGeographicals": ["VATICAN"], "durationSec": 1903, "mediaType": "video", "title": "JEAN XXIII : LE TOURNANT D'IL Y A 25 ANS - 88.05.24", "visualGeographicals": ["VATICAN", "VATICAN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-05-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PAUL VI", "JEAN XXIII"], "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "HISTOIRE", "OECUM\u00c9NISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215255", "durationSec": 850, "publicationDate": "1988-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Midi Premi\u00e8re enqu\u00eate: Les enseignants et \u00e9ducateurs homosexuels revendiquent leurs droits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01C4C42B-A992-4195-91B1-59F551D6D614", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 828, "publicationDate": "1988-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des homosexuels", "homosexualit\u00e9", "enseignement obligatoire", "libert\u00e9s individuelles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois, chef du d\u00e9partement de l'industrie publique", "name": "F\u00f6llmi, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves du cycle d'orientation genevois", "name": "Chollet, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'organisation suisse des enseignants et \u00e9ducateurs homosexuels", "name": "Siegrist, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "SIXTIES FOLLIES - 88.05.24", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "visualPersons": ["JAGGER, MICK", "FONDA, PETER", "SHANKAR, RAVI"], "id": "asset-157957", "durationSec": 3198, "publicationDate": "1988-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["JAGGER, MICK", "FONDA, PETER", "SHANKAR, RAVI"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.24", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "CONFLIT DU TRAVAIL", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "PARAPENTE (LOISIR)", "PARACHUTISME", "ARME CHIMIQUE", "OUVRAGE MILITAIRE", "TRANSPORT PAR ROUTE", "DROITS DE L'HOMME", "PEINTURE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "INFORMATIQUE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "AMINONA", "SUISSE", "VALAIS", "ANGLETERRE", "ROYAUME-UNI", "PORTON DOWN", "URSS", "LUXEMBOURG (VILLE)", "BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["COUR EUROP\u00c9ENNE DES DROITS DE L'HOMME", "CONSEIL DE L'EUROPE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "MULLER, JOSEPH-FELIX"], "id": "asset-157351", "publicationDate": "1988-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.05.24", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MAMMIF\u00c8RE", "SP\u00c9CULATION", "PAON", "AGRICULTEUR", "OISEAU", "EXPULSION", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PARC DE LOISIRS", "CARRI\u00c8RE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "GAUCHISME", "PRESSE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "PARACHUTISME"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "CORBAN", "VAUD", "ST-TRIPHON", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "LAC DE JOUX", "AMINONA", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-241989", "publicationDate": "1988-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "477", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-241969", "durationSec": 768, "publicationDate": "1988-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 100", "genres": ["Animation"], "id": "sound-76AB4101-8F37-43A8-B0D3-36311E616AA8", "durationSec": 495, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "La saga des Blanchard. Episodes 96 \u00e0 100", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5115164A-E49C-4B86-A96D-AF938579A389", "durationSec": 3170, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Rey, le conteur bleu du Luberon (5 \u00e9missions) : 04.05.2007", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D80223E7-A55D-4B4B-A230-194A6F882E29", "thematicGeographicals": ["Luberon", "Provence (France)"], "durationSec": 1388, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Rey, le conteur bleu du Luberon (5 \u00e9missions) : 05.05.2007", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C36A6D68-76D8-4C45-B165-0C692237FD7B", "thematicGeographicals": ["Luberon", "Provence (France)"], "durationSec": 1223, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mireille Mathieu, chanteuse : A propos de son ouvrage \"Oui, je crois\" (Ed. Laffont), \u00e0 l'occasion de son passage au Salon du Livre \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF18FEA6-D55A-4DD7-A667-0B78B4A23E29", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mathieu, Mireille"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse fran\u00e7aise", "name": "Mathieu, Mireille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le cas Verdi (1/5) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61FA7087-B68F-4E43-8C60-6564EEDAEE29", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1848, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "composition musicale", "19e si\u00e8cle", "romantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de la musique", "name": "Labie, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pellaud, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schenker, Maddy", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Rey, le conteur bleu du Luberon (5 \u00e9missions)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8209BE6D-65BB-4973-BD93-23167B9588F1", "thematicGeographicals": ["Provence (France)", "Luberon"], "durationSec": 6950, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francis Girod, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A5D6480-6C10-4866-A884-EF260AE9905F", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 3026, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girod, Francis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Girod, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Rey, le conteur bleu du Luberon (5 \u00e9missions) : 02.05.2007", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-265E2395-3E54-4521-97ED-EEA6733315A6", "thematicGeographicals": ["Luberon", "Provence (France)"], "durationSec": 1557, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Rey, le conteur bleu du Luberon (5 \u00e9missions) : 01.05.2007", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FCF77C6B-912C-4D26-A729-9A3C1584A36A", "thematicGeographicals": ["Luberon", "Provence (France)"], "durationSec": 1435, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 98", "genres": ["Animation"], "id": "sound-024CBD28-8356-4289-AB45-D165B2DFA9CF", "durationSec": 615, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 97", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4CB87D67-55D4-44C8-8981-E4129C5DD1D1", "durationSec": 775, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 99", "genres": ["Animation"], "id": "sound-920C27CC-5983-4A39-9E66-4C97216439F7", "durationSec": 615, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 96", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0DFA3A90-C872-4213-9282-8302B45C0536", "durationSec": 670, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215254", "durationSec": 847, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.23", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["COL-DES-ROCHES", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "ALPES-MARITIMES", "CANNES", "FRANCE"], "visualCorporations": ["AIR ZERMATT", "AIR-GLACIERS"], "visualPersons": ["BAGNOUD, BRUNO", "AUGUST, BILLE"], "id": "asset-157350", "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "id": "asset-157811", "thematicGeographicals": ["MAROC"], "durationSec": 165, "mediaType": "video", "title": "CANDIDATURE MAROC POUR LA COUPE DU MONDE DE FOOTBALL 94 - 88.05.23", "visualGeographicals": ["MAROC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Rey, le conteur bleu du Luberon (5 \u00e9missions) : 03.05.2007", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DC1E910A-5BF4-4F80-AA13-2E5F873D4C8F", "thematicGeographicals": ["Provence (France)", "Luberon"], "durationSec": 1365, "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "Rey, Jean-Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW", "TROPH\u00c9E", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["AMARAL, ANTONIO", "HUSSY, RENE", "MEYLAN, MAURICE", "DEAGOSTINI, VINCENT", "MARQUIS, GEORGES", "CASTELLA, GERARD", "FAVRE, LUCIEN"], "id": "asset-133637", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 4278, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19880523, \u00e9mission sp\u00e9ciale depuis le stade du Wankdorf consacr\u00e9e au parcours des petits clubs de football suisses lors de la saison 1987-1987 de la Coupe de Suisse de football.", "title": "\"ALLEZ LES PETITS\" SPECIAL FINALE COUPE DE SUISSE - 88.05.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CAROUGE", "ECHALLENS", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "PLAN-LES-OUATES", "RIDDES", "COLOMBIER (VD)", "MERVELIER", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LUGANO", "FC WINTERTHUR", "YOUNG BOYS", "FC SCHAFFHOUSE", "ETOILE CAROUGE FC", "GRASSHOPPER", "SERVETTE FC", "YOUNG BOYS", "FC ST-GALL", "YOUNG BOYS", "FC SCHAFFHOUSE", "SERVETTE FC", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["AUGUST, BILLE", "EASTWOOD, CLINT", "MENGES, CHRIS", "SCOLA, ETTORE", "BESSON, LUC", "THUILLIER, LUC", "RENOIR, SOPHIE", "ARDANT, FANNY", "BABE, FABIENNE", "DENIS, CLAIRE", "DEPARDIEU, GERARD", "DELPY, JULIE", "AUGUST, BILLE", "EASTWOOD, CLINT", "MENGES, CHRIS", "SCOLA, ETTORE", "BESSON, LUC", "THUILLIER, LUC", "RENOIR, SOPHIE", "ARDANT, FANNY", "BABE, FABIENNE", "DENIS, CLAIRE", "DEPARDIEU, GERARD", "DELPY, JULIE", "AUGUST, BILLE", "EASTWOOD, CLINT", "MENGES, CHRIS", "SCOLA, ETTORE", "BESSON, LUC", "THUILLIER, LUC", "RENOIR, SOPHIE", "ARDANT, FANNY", "BABE, FABIENNE", "DENIS, CLAIRE", "DEPARDIEU, GERARD", "DELPY, JULIE", "AUGUST, BILLE", "EASTWOOD, CLINT", "MENGES, CHRIS", "SCOLA, ETTORE", "BESSON, LUC", "THUILLIER, LUC", "RENOIR, SOPHIE", "ARDANT, FANNY", "BABE, FABIENNE", "DENIS, CLAIRE", "DEPARDIEU, GERARD", "DELPY, JULIE"], "id": "asset-157126", "thematicGeographicals": ["CANNES"], "durationSec": 5975, "mediaType": "video", "title": "FESTIVAL DE CANNES 1988 - 88.05.23", "visualGeographicals": ["CANNES", "CANNES", "CANNES", "CANNES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-05-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUGUST, BILLE", "EASTWOOD, CLINT", "MENGES, CHRIS", "SCOLA, ETTORE", "BESSON, LUC", "THUILLIER, LUC", "RENOIR, SOPHIE", "ARDANT, FANNY", "BABE, FABIENNE", "DENIS, CLAIRE", "DEPARDIEU, GERARD", "DELPY, JULIE"], "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Jean-Fran\u00e7ois Monot, chef d'orchestre : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AD6E3475-12E0-4DB4-B72E-761982A8D191", "durationSec": 3048, "publicationDate": "1988-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monot, Jean-Fran\u00e7ois"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Monot, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edmond Perret, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance R\u00e9form\u00e9e Mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DFAC60B-538B-44AD-9A71-889E9AEC1D5D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1184, "publicationDate": "1988-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perret, Edmond", "Alliance R\u00e9form\u00e9e Mondiale (ARM)"], "thematicThemes": ["protestantisme", "institution religieuse", "organisation internationale", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance r\u00e9form\u00e9e mondiale", "name": "Perret, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeanneret, Gilbert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Charon (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8856501-33A1-417A-B337-9475396ADDFD", "durationSec": 1950, "publicationDate": "1988-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charon, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Charon, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "title": "L'ART CHRETIEN EN ASIE : AFIN QUE TOUS SOIENT UN - 88.05.22", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-116809", "durationSec": 957, "publicationDate": "1988-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE PENTECOTE A PORRENTRUY - 88.05.22", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-134152", "durationSec": 3598, "publicationDate": "1988-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.22", "visualThemes": ["TERRAIN DE GOLF", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE", "H\u00d4TELLERIE", "PRESSE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "FRESQUE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORGUE", "MAMMIF\u00c8RE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "TERRAIN DE GOLF", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE", "CIT\u00c9-SATELLITE", "H\u00d4TELLERIE", "TERRAIN DE GOLF", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE", "CIT\u00c9-SATELLITE", "H\u00d4TELLERIE", "BATEAU", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE"], "visualGeographicals": ["MONTAGNES", "SALEVE", "PARIS", "FRANCE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "APROZ", "SUISSE", "VALAIS", "MONTAGNES", "SALEVE", "MONTAGNES", "SALEVE", "LAC LEMAN", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "LIESTAL", "SUISSE", "BALE"], "id": "asset-157349", "publicationDate": "1988-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Page 88", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "R\u00c9VOLUTION", "MAI 68", "TERRORISME"], "id": "asset-241850", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1814, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880522, PILET Bernard s'entretient avec l'historien et \u00e9crivain BAYNAC Jacques qui vient de publier son dernier livre. Intitul\u00e9 \"Le cheval bl\u00eame\", ce roman est consacr\u00e9 \u00e0 la r\u00e9volution russe de 1917. Ce sp\u00e9cialiste de l'histoire des r\u00e9volutions politiques a particip\u00e9 aux \u00e9v\u00e9nements de Mai 68.", "title": "88.05.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-05-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "R\u00c9VOLUTION", "MAI 68", "TERRORISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Dossier sur la Girolle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B029E634-00C4-4204-91F2-B0B939224890", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 700, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invention (technique)", "fromage", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ruch, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Mgr Kuang Heu Ting, \u00e9v\u00eaque protestant chinois au Conseil Oecum\u00e9nique des Eglises", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-589164D4-D1FC-4793-8B00-06609586F5AB", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "oecum\u00e9nisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9v\u00eaque protestant chinois", "name": "Ting, Kuang Heu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "mai 68", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D3B74ABB-6D8C-4F2C-8B96-78B30B4E4297", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3502, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Mai 68", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "L'autre parcours du combattant ou l'objection de conscience", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9E444C23-8455-4C8C-8C44-204E39D5F40D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1123, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["objection de conscience", "\u00e9cole de recrues", "arm\u00e9e", "proc\u00e8s", "l\u00e9gislatif national", "prison", "libert\u00e9 de pens\u00e9e"], "excerpt": "T\u00e9moignages d'une future recrue qui r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 l'objection puis d'objecteurs de conscience (le proc\u00e8s, les motivations). Interview du colonel Francis Michon et de Rapha\u00ebl Varras, auditeur en chef de l'arm\u00e9e: diff\u00e9rencier les simulateurs refractaires des vrais objecteurs; l'aide et le conseil aux objecteurs de conscience, t\u00e9moignage sur la possibilit\u00e9 d'\u00eatre reform\u00e9 pour troubles psychiatriques. Le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour d\u00e9criminaliser l'objection de conscience, la position sceptique de l'Eglise avec l'abb\u00e9 Claude Ducarroz. Avec des sons de reportage d'exercices militaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe catholique Pax Christi \u00e0 Fribourg", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur au Centre Martin Luther King", "name": "Portmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "futures recrues et jeunes objecteurs de conscience", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur en chef de l'arm\u00e9e", "name": "Varras, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "colonel, pr\u00e9sident du tribunal de division 1", "name": "Michon, Francis", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nan\u00e7oz, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Fully : 100\u00e8me anniversaire de la fanfare La Libert\u00e9", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-191C691A-C387-40FE-B1FE-13CE5E937C08", "thematicGeographicals": ["Valais", "Fully"], "durationSec": 3526, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare La Libert\u00e9 de Fully, du choeur mixte L'Echo des Follaterres de Branson - Fully, du choeur mixte La Caecilia de Fully, de l'orchestre folklorique Li Rondenia de Fully, de la fanfare La Rel\u00e8ve de La Libert\u00e9 de Fully", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "La musica. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5D1BF768-5764-423A-BC17-98F9B38D8CE3", "durationSec": 1063, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Dossier sur la T\u00eate de Moine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCDE39ED-FFF9-4864-A76C-4FE4501DB425", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 493, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ruch, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-215625", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1442, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880521, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "MICHEL VILLA - 88.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECORD DU MONDE", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECORD DU MONDE", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECORD DU MONDE", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECORD DU MONDE", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECORD DU MONDE", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE"], "visualPersons": ["KOLEVA, ELISABETH", "MARTINEZ, JORGE", "PAULUS, BARBARA", "DOUNAVSKA, ADRIANA", "PEREZ-ROLDAN, MARIANA", "TIMOCHENKO, ALEXANDRA", "HERREROS, MANUEL", "DEMONGEOT, ISABELLE", "MOSER, FRANCESCO", "PESENTI, MARCEL", "KOLEVA, ELISABETH", "MARTINEZ, JORGE", "PAULUS, BARBARA", "DOUNAVSKA, ADRIANA", "PEREZ-ROLDAN, MARIANA", "TIMOCHENKO, ALEXANDRA", "HERREROS, MANUEL", "DEMONGEOT, ISABELLE", "MOSER, FRANCESCO", "PESENTI, MARCEL", "KOLEVA, ELISABETH", "MARTINEZ, JORGE", "PAULUS, BARBARA", "DOUNAVSKA, ADRIANA", "PEREZ-ROLDAN, MARIANA", "TIMOCHENKO, ALEXANDRA", "HERREROS, MANUEL", "DEMONGEOT, ISABELLE", "MOSER, FRANCESCO", "PESENTI, MARCEL", "KOLEVA, ELISABETH", "MARTINEZ, JORGE", "PAULUS, BARBARA", "DOUNAVSKA, ADRIANA", "PEREZ-ROLDAN, MARIANA", "TIMOCHENKO, ALEXANDRA", "HERREROS, MANUEL", "DEMONGEOT, ISABELLE", "MOSER, FRANCESCO", "PESENTI, MARCEL", "KOLEVA, ELISABETH", "MARTINEZ, JORGE", "PAULUS, BARBARA", "DOUNAVSKA, ADRIANA", "PEREZ-ROLDAN, MARIANA", "TIMOCHENKO, ALEXANDRA", "HERREROS, MANUEL", "DEMONGEOT, ISABELLE", "MOSER, FRANCESCO", "PESENTI, MARCEL"], "id": "asset-215088", "durationSec": 5175, "mediaType": "video", "title": "88.05.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOLEVA, ELISABETH", "MARTINEZ, JORGE", "PAULUS, BARBARA", "DOUNAVSKA, ADRIANA", "PEREZ-ROLDAN, MARIANA", "TIMOCHENKO, ALEXANDRA", "HERREROS, MANUEL", "DEMONGEOT, ISABELLE", "MOSER, FRANCESCO", "PESENTI, MARCEL"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECORD DU MONDE", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "88.05.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-216076", "durationSec": 2300, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUSTINELLI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Recueil des pri\u00e8res en patois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-068DCF2D-02C8-49EE-80D6-811C8ED94D2D", "thematicGeographicals": ["Sorens", "Suisse romande", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3628, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tornare, Jean"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La vie des mots : le pr\u00eatre, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Entretien avec Jean Tornare, auteur de deux livres sur des pri\u00e8res en patois, de Michel Terrapon et Jean Tornare, par Michel Terrapon et Jean Tornare, de Sorens (FR) - 4. Preyire a Nouthra Dona dou r\u00e8poji\u00e0, de Joseph (Le Capitaine) Yerly, par Jean Tornare, de Sorens (FR) - 5. Preyire a Nouthra Dona dou r\u00e8poji\u00e0, de Joseph (Le Capitaine) Yerly, par Michel Terrapon - 6. La Kr\u00ea dou tsal\u00ea, de Callixte (p\u00e8re), par Michel Terrapon - 7. La Kr\u00ea dou tsal\u00ea, de Callixte (p\u00e8re), par Jean Tornare, de Sorens (FR) - 8. Commentaire et explication de certains termes patois, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Michel Terrapon et Maurice Bossard - 9. Pr\u00e8yire \u00e0 Nouthra Dona d\u00e8 Lourdes, de Jean Tornare, par Jean Tornare, de Sorens (FR) - 10. Pater, de Eug\u00e8ne Chavaillaz et  Schornoz (abb\u00e9), par Jean Tornare, de Sorens (FR) - 11. Notre P\u00e8re Gruy\u00e8rien (trouv\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem), par Jean Tornare, de Sorens (FR) - 12. Commentaire et explication de certains termes patois du Pater, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Michel Terrapon et Maurice Bossard - 13. Entretien avec Jean Tornare au sujet de son second livre : Ounna pan\u00e8r\u00e2 d\u00e8 moujiron, d\u00e8 r\u00e9vi, d'\u00e9chpr\u00e9chyon en patois et en fran\u00e7ais : &#34;Un plein panier de pens\u00e9es, de proverbes et d'expressions&#34;, de Michel Terrapon et Jean Tornare, par Michel Terrapon et Jean Tornare, de Sorens (FR) - 14. Commentaire et explication de certains termes patois, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Michel Terrapon et Maurice Bossard - 15. Suite de l'entretien, de Michel Terrapon et Jean Tornare, par Michel Terrapon et Jean Tornare, de Sorens (FR)\r\nYerly, Joseph (Le Capitaine)\r\nCallixte (p\u00e8re)\r\nSchornoz (abb\u00e9)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tornare, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Tornare, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Chavaillaz, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "YVONNE PREISWERK : LA RELATION DE L'HOMME ET L'ANIMAL - 88.05.21", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-133652", "durationSec": 302, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "88.05.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-133419", "durationSec": 2695, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : ROCK ET VOCALISES : LES JEUNES CHANTENT - 88.05.21", "visualThemes": ["JEUNESSE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "ROCK"], "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-133737", "durationSec": 1783, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEUNESSE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.21", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "PR\u00caTRE", "INT\u00c9GRISME", "\u00c9DITION", "ANTHROPOLOGIE", "INTERVIEW", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "ANIMAL NUISIBLE", "MAMMIF\u00c8RE", "PAYSAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "PRODUIT LAITIER", "ENSEIGNEMENT AGRICOLE", "FROMAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LAIT", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "PRODUIT LAITIER", "ENSEIGNEMENT AGRICOLE", "FROMAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LAIT", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "\u00c9TUDIANT", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9V\u00caQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "EC\u00d4NE", "VALAIS", "VAUD", "AUBONNE", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "GRANGENEUVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GRANGENEUVE", "FRIBOURG", "SUISSE", "LAUSANNE", "COIRE", "GRISONS", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["EPFL"], "visualPersons": ["LEFEBVRE, MARCEL", "EGGS, MICHEL", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "HAAS, WOLFGANG"], "id": "asset-157348", "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}