{"response": {"numFound": 4185, "start": 4000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Sourires de janvier", "id": "sound-2EC381AE-E60C-4C17-A7FB-C8D9307260D9", "thematicGeographicals": ["Nendaz", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3646, "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La Vie des mots : cadeau-chapiteau-cheptel, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 4. &#60;i&#62;Cratche de fenne&#60;/i&#62; : &#34;Salive de femme&#34;, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz et Michel [trad.] Terrapon, de Puidoux (VD) - 5. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 6. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 7. &#60;i&#62;Einfin quie\u0085 le vaitel\u00e9&#60;/i&#62; : &#34;Enfin quoi, le voil\u00e0&#34;, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz et Michel [trad.] Terrapon, de Puidoux (VD) - 8. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 9. &#60;i&#62;Manuvet et le Comptoi&#60;/i&#62; : &#34;Emmanuel et le Comptoir&#34;, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz et Michel [trad.] Terrapon, de Puidoux (VD) - 10. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 11. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 12. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 13. Entretien avec Michel Terrapon sur Maurice Bossard et Marie-Louise Goumaz, par Michel Terrapon - 14. &#60;i&#62;E r\u00e8to d\u00e8 fa\u00e8re&#60;/i&#62;, de Camille Michaud, par Camille Michaud et Michel [trad.] Terrapon, de Lourtier (VS) - 15. &#60;i&#62;Braconi\u00e9 \u00e0 nonant'an&#60;/i&#62;, de Camille Michaud, par Camille Michaud et Michel [trad.] Terrapon, de Lourtier (VS) - 16. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 17. Musique - 18. &#60;i&#62;Dou chevreuil d'on cou&#60;/i&#62; : &#34;deux chevreuils d'un coup&#34;, de Dumoulin Louis, par Camille Michaud et Michel [trad.] Terrapon, de Lourtier (VS) - 19. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 20. Entretien avec Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 21. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 22. &#60;i&#62;Francey di catastrophe&#60;/i&#62;, de Narcisse Praz, par Narcisse Praz et Michel [trad.] Terrapon, de Beuson-Nendaz (VS) - 23. Entretien avec Narcisse Praz sur le patois, de Narcisse Praz et Michel Terrapon, par Narcisse Praz et Michel Terrapon, de Beuson-Nendaz (VS)\r\nTerrapon, Michel [trad.]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"name": "Michaud, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Praz, Narcisse", "type": "Participant"}, {"name": "Praz, Narcisse", "type": "Auteur"}, {"name": "Michaud, Camille", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumoulin Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "La fille \u00e0 la bouteille. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-34720D04-BFCE-4491-9D47-11E7CEE2C96B", "durationSec": 925, "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine des arts", "source": "siranau", "title": "Avec Yvette Chauvir\u00e9, danseuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A8B14FE-0670-40CA-AF5E-0CDC274FB458", "durationSec": 457, "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chauvir\u00e9, Yvette"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Chauvir\u00e9, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine des arts", "source": "siranau", "title": "Avec Maguy Marin, danseuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F51D47A1-C596-4675-BCD1-CC99E1799EBA", "durationSec": 642, "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marin, Maguy"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Marin, Maguy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "D\u00e9finition et histoire des mots : Cadeau, chapiteau, cheptel", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4243A783-9618-4A68-A9A8-D1ACAA9F91BA", "durationSec": 337, "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Puisais : A propos de son ouvrage \"Le Go\u00fbt et l'enfant\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-361C84FF-D15A-4497-B4A8-FDCBA9451F3D", "durationSec": 375, "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "go\u00fbt", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Puisais, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "LILIANE VARONE : LES HOMMES POLITIQUES - 88.01.09", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-213094", "durationSec": 274, "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.09", "visualThemes": ["ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "HORS-PISTE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "NEIGE", "S\u00c9CHERESSE", "SUPPORTER", "PRESSE", "USINE", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "MINITEL", "PRESSE", "USINE", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "MINITEL", "INTERVIEW", "H\u00d4TELLERIE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "SUISSE", "ASMARA", "ERYTHREE", "ETHIOPIE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "visualPersons": ["PRESLEY, ELVIS", "LAFORET, MARIE"], "id": "asset-214456", "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "La lune", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A8AB6574-A9CA-45F9-A7BF-2646E5E8AB4C", "durationSec": 3346, "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lune"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine des arts", "source": "siranau", "title": "Entretien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B958A2E-29F9-44EF-9639-5E0912BC6D3B", "durationSec": 1341, "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chauvir\u00e9, Yvette"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Chauvir\u00e9, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Canonici, Luca", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse", "name": "Marin, Maguy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "BOBSLEIGH", "CHUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "BOBSLEIGH", "CHUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "BOBSLEIGH", "CHUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "BOBSLEIGH", "CHUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "BOBSLEIGH", "CHUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FIGINI, MICHELA", "BESSE, WILLIAM", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "ZURBRIGGEN, HEIDI", "WOLF, SIGRID", "HAAS, ZOE", "FIGINI, MICHELA", "BESSE, WILLIAM", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "ZURBRIGGEN, HEIDI", "WOLF, SIGRID", "HAAS, ZOE", "FIGINI, MICHELA", "BESSE, WILLIAM", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "ZURBRIGGEN, HEIDI", "WOLF, SIGRID", "HAAS, ZOE", "FIGINI, MICHELA", "BESSE, WILLIAM", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "ZURBRIGGEN, HEIDI", "WOLF, SIGRID", "HAAS, ZOE", "FIGINI, MICHELA", "BESSE, WILLIAM", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "ZURBRIGGEN, HEIDI", "WOLF, SIGRID", "HAAS, ZOE"], "id": "asset-211558", "durationSec": 3681, "mediaType": "video", "title": "88.01.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FIGINI, MICHELA", "BESSE, WILLIAM", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "ZURBRIGGEN, HEIDI", "WOLF, SIGRID", "HAAS, ZOE"], "thematicThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "BOBSLEIGH", "CHUTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.09", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "ENNEIG\u00c9", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BELGIQUE", "SUISSE", "MUEHLEBERG"], "id": "asset-157234", "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Carabine FM sp\u00e9cial", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438384.image", "id": "ece-3438386", "durationSec": 1758, "publicationDate": "1988-01-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une \u00e9mission sp\u00e9ciale de la plus sp\u00e9ciale des \u00e9missions.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438386", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438386"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Hernu, homme politique, essayistre : A propos de son livre \"Lettre ouverte \u00e0 ceux qui ne veulent pas savoir\" (Ed. Albin Michel, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68674FD3-E7A3-4AC2-AEB1-1DB06C4B9049", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Z\u00e9lande", "France", "Mururoa"], "durationSec": 1493, "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rainbow Warrior", "Greenpeace", "Hernu, Charles"], "thematicThemes": ["espionnage", "\u00e9cologie", "attentat", "homicide", "explosion nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Charles Hernu, nomm\u00e9 ministre fran\u00e7ais de la d\u00e9fense en 1981, il l'est rest\u00e9 jusqu'en 1985 o\u00f9 il a d\u00e9mission\u00e9 apr\u00e8s l'affaire du Rainbow Warrior", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais, essayiste", "name": "Hernu, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques S\u00e9gu\u00e9la, publicitaire : A propos de son parcours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5393335E-3095-4F00-899C-3DA9A7DDF64C", "durationSec": 1650, "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "publicitaire", "name": "S\u00e9gu\u00e9la, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "La Vengeance d'Hildegarde", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-15E9D5A1-9B59-4981-9165-239C9F455E42", "durationSec": 1801, "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (assistance)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}, {"name": "Fran\u00e7ais, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart. De la musique \u00e0 la danse (5/20) : Premi\u00e8re \u00e9poque (5/5)", "genres": ["Conf\u00e9rence", "Interview"], "id": "sound-F7B84832-6CFE-4C0E-8334-56C73828733D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1746, "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Brasilia : Entretien avec Rubens Ricupero, ambassadeur br\u00e9silien et repr\u00e9sentant permanent aupr\u00e8s de l\u00b4Office des Nations Unies et Georges Korws, historien et \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F34EE7C-D0A8-45A3-8836-FA20E20DF3A9", "thematicGeographicals": ["Brasilia"], "durationSec": 1392, "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricupero, Rubens", "Korws, Georges"], "thematicThemes": ["histoire", "ville", "\u00e9conomie", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur br\u00e9silien et repr\u00e9sentant permanent aupr\u00e8s de l\u00b4Office des Nations Unies", "name": "Ricupero, Rubens", "type": "Participant"}, {"role": "historien et \u00e9conomiste", "name": "Korws, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9"], "visualPersons": ["SEGUELA, JACQUES", "SEGUELA, JACQUES", "SEGUELA, JACQUES"], "id": "asset-211985", "durationSec": 3812, "mediaType": "video", "title": "JACQUES SEGUELA - 88.01.08", "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SEGUELA, JACQUES"], "thematicThemes": ["PUBLICIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-212017", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1758, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880108, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio.", "title": "SPECIAL LOLITA-MERMET-MONNEY - 88.01.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040110 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.08", "visualThemes": ["INCENDIE", "GRAND MAGASIN", "POMPIER", "HOCKEY SUR GLACE", "AUTOROUTE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SCULPTURE", "JEUNESSE", "VANDALISME", "GARAGE (B\u00c2TIMENT)", "INDUSTRIE DU PAPIER"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "ST-BLAISE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AGIP"], "id": "asset-213514", "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Juke boxe heroes", "source": "gico", "title": "SPECIAL HARD ROCK - 88.01.08", "id": "asset-213553", "durationSec": 3036, "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "87.12.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-214808", "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "SEQUENCES - 88.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-214885", "durationSec": 1025, "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.08", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "OISEAU", "PROTECTION DE LA NATURE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "INCENDIE", "GRAND MAGASIN", "POMPIER", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "AVION MILITAIRE", "MISSILE", "NOIRS", "ZONE INDUSTRIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DIPLOMATIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ENNEIG\u00c9", "SERVICE MILITAIRE F\u00c9MININ", "ARME PORTATIVE", "HORLOGERIE", "BANQUE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "HAUTERIVE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "USA", "IOWA", "NIGERIA", "ROYAUME-UNI", "LAGOS", "SUISSE", "VALAIS", "ZINAL", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "OFIAMT"], "visualPersons": ["JACKSON, JESSE", "THATCHER, MARGARET", "BABANGIDA, IBRAHIM", "AUBRY, GENEVIEVE", "PITTELOUD, FRANCOISE", "HUG, KLAUS", "HERNU, CHARLES"], "id": "asset-214455", "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "390", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213682", "durationSec": 817, "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211844", "durationSec": 860, "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["TUTELLE"], "visualPersons": ["ROHRBACH, WILLY"], "id": "asset-214714", "thematicGeographicals": ["VAUD", "ROLLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "title": "LUCIEN ET LES 7 TUTEURS - 88.01.08", "visualGeographicals": ["VAUD", "ROLLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROHRBACH, WILLY"], "thematicThemes": ["TUTELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GONSETH, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.08", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "ENTREPRISE", "G\u00c9OLOGIE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "FORAGE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES"], "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "URI", "SUISSE", "LEIBSTADT"], "visualCorporations": ["CEDRA"], "id": "asset-157233", "publicationDate": "1988-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francis Matthey, pr\u00e9sident de la ville de la Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5C7679A-6D6F-4D94-8F1A-E53F2492E37B", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3684, "publicationDate": "1988-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "interview\u00e9", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart. De la musique \u00e0 la danse (4/20) : Premi\u00e8re \u00e9poque (4/5)", "genres": ["Interview", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-30E99528-5F79-4433-8C96-FAB510D2C3F4", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1727, "publicationDate": "1988-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Christophe Averty, r\u00e9alisateur \u00e0 la TV fran\u00e7aise (4/4) : La TV selon AVerty, s'il \u00e9tait directeur de cha\u00eene...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F16D668-FD63-48E2-B599-418FED335FA9", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique"], "durationSec": 1313, "publicationDate": "1988-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Averty, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Averty, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211843", "durationSec": 976, "publicationDate": "1988-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "title": "88.01.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["MALRAUX, ANDRE", "BEJART, MAURICE", "MALRAUX, ANDRE", "BEJART, MAURICE", "MALRAUX, ANDRE", "BEJART, MAURICE"], "id": "asset-212077", "durationSec": 1529, "publicationDate": "1988-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MALRAUX, ANDRE", "BEJART, MAURICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.07", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "AIGLE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-213516", "publicationDate": "1988-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE"], "id": "asset-214662", "thematicGeographicals": ["LETTONIE", "URSS"], "durationSec": 4957, "mediaType": "video", "title": "EST-IL FACILE D'ETRE JEUNE ? - 88.01.07", "visualGeographicals": ["LETTONIE", "URSS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1988-01-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "389", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213681", "durationSec": 763, "publicationDate": "1988-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.07", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "SYNDICAT OUVRIER", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "S\u00c9CHERESSE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DOUANE", "DROIT D'ASILE", "DIPLOMATIE", "CAMIONNAGE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ETHIOPIE", "PERLY-CERTOUX", "PARIS", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "FRANCE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH", "FTMH"], "visualPersons": ["BOISSET, YVES", "AUCLAIR, MICHEL", "HONECKER, ERICH", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-214454", "publicationDate": "1988-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Le drame du Laconia", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BCAA42A6-BDC1-4505-B465-9DE13726090A", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1988-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Fran\u00e7ais, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.07", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "ENTREPRISE", "PUBLICIT\u00c9", "GASTRONOMIE", "REPAS", "ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "USINE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE"], "visualGeographicals": ["DISENTIS", "GRISONS", "SUISSE", "SUISSE", "ARGOVIE", "BADEN", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BROWN BOVERI ET CIE"], "id": "asset-157232", "publicationDate": "1988-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart. De la musique \u00e0 la danse (3/20) : Premi\u00e8re \u00e9poque (3/5)", "genres": ["Interview", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-107CC4B0-9FD6-4525-B84B-E116CA0E91F8", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martin Nicoulin, archiviste cantonal de Fribourg : A l'occasion d'une exposition sur l'\u00e9migration fribourgeoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84DD1301-E124-423D-BCDF-D9B3BAC71632", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3299, "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "\u00e9migration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste cantonal de Fribourg", "name": "Nicoulin, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Crime et r\u00e9demption. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3FB893AF-754B-4EE9-B0EA-9DCD28505586", "durationSec": 1757, "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Demierre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Epiney, Marie-Christine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "G-06 - PETITS FLOCONS ET BOULES DE NEIGE", "id": "asset-211940", "durationSec": 256, "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "388", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213680", "durationSec": 769, "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "ESCALADE"], "id": "asset-214883", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1684, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880106, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "88.01.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PAKISTAN"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "JEU BOULES DE NEIGE, TIRAGE AU SORT - 88.01.06", "id": "asset-213411", "durationSec": 206, "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.06", "visualThemes": ["INFANTICIDE", "INCENDIE", "POMPIER", "INCENDIE", "ASSURANCE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MAQUETTE", "NEIGE", "HIVERNAL", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "NEIGE", "CH\u00d4MAGE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "EPIPHANIE"], "visualGeographicals": ["ARCONCIEL", "FRIBOURG", "SUISSE", "CRET-DU-LOCLE, LE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "CORBAZ, LA FR", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LEYSIN", "BUTTES", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "visualPersons": ["BONNARD, JEAN"], "id": "asset-213513", "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.06", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "PRESSE", "POLICE", "POLICE DES \u00c9TRANGERS", "PROC\u00c8S", "EAU POTABLE", "PUITS", "S\u00c9CHERESSE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "FAIM", "S\u00c9CHERESSE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ASMARA", "ERYTHREE", "ETHIOPIE", "ERYTHREE", "ETHIOPIE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "id": "asset-214453", "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak, \u00e9crivain et r\u00e9dacteur en chef du magazine culturel suisse \"Voir\" : A propos de son ouvrage \"Le bon larron\" (Ed. Campiche) et du magazine \"Voir\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-849193A3-55DE-439F-804A-854D9843790E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1551, "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pajak, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["journalisme", "magazine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pajak, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Christophe Averty, r\u00e9alisateur \u00e0 la TV fran\u00e7aise (3/4) : Averty et la politique : gaulliste \u00e0 mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98F06B9A-5AC8-42F2-A09A-7B0545835E9D", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique"], "durationSec": 1677, "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Averty, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["politique", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Averty, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Berger, essayiste  : A propos de son livre \"Jusqu'o\u00f9 ira votre ordinateur\" (Ed. P. M. Favre, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14273E0B-DA07-45F8-A437-7A87B23CB828", "durationSec": 1507, "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "ordinateur", "\u00eatre humain", "radio", "essai litt\u00e9raire", "Internet"], "excerpt": "L'ordinateur d\u00e9ferle sur l'ensemble de la plan\u00e8te qu'on le veuille ou non. Deux types de r\u00e9actions, les fanatiques ou ceux qui appr\u00e9hende l'outil qui va dominer l'homme. On parle de \"civilisation d'ordinateur\" ou l'environnement humain et l'environnement informatique forment une seule unit\u00e9. L'ordinateur est un m\u00e9dium entre \u00eatres humains et leur permet de communiquer des \u00e9motions, ces r\u00e9seaux ne sont pas visibles. Encha\u00eenement \u00e0 la technologie. \"Inventeur du terme \"Technoculture\". L'aspect physique n\u00e9cessaire pour faire passer un message \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et  la m\u00e9diatisation forcen\u00e9e et concurrentielle sont des probl\u00e8mes abord\u00e9s tout comme le scientisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste et professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne ", "name": "Berger, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211842", "durationSec": 918, "publicationDate": "1988-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Christophe Averty, r\u00e9alisateur \u00e0 la TV fran\u00e7aise (2/4) : L'entr\u00e9e \u00e0 la TV et la naissance d'un style", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BAA83FA-1C1B-41BF-8F0D-46875F70149A", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique"], "durationSec": 1728, "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Averty, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "cin\u00e9ma", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Averty, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Verny, agr\u00e9g\u00e9e de philosophie, normalienne, \u00e9ditrice et directrice litt\u00e9raire chez Flammarion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB951EFF-8CE5-471A-86DF-7121E22EC541", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1497, "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verny, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice", "name": "Verny, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9raillement. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-11A86EEB-B251-493F-BC83-E1A03F442CD4", "durationSec": 1816, "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Garfunkel, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart. De la musique \u00e0 la danse (2/20) : Premi\u00e8re \u00e9poque (2/5)", "genres": ["Conf\u00e9rence", "Interview"], "id": "sound-65DCC414-F829-456A-88D2-EF8E4D4D352B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1756, "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "G-05 - PETITS FLOCONS ET BOULES DE NEIGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211939", "durationSec": 265, "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-211557", "durationSec": 2678, "mediaType": "video", "title": "88.01.05", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ART POPULAIRE", "FRESQUE", "PEINTURE MURALE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "SCULPTURE", "ART POPULAIRE", "FRESQUE", "PEINTURE MURALE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "SCULPTURE", "ART POPULAIRE", "FRESQUE", "PEINTURE MURALE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["VEUVE, JACQUELINE", "GROBET, CHRISTIAN", "DAVAL, JEAN-LUC", "TRITTEN, GOTTFRIED", "VEUVE, JACQUELINE", "GROBET, CHRISTIAN", "DAVAL, JEAN-LUC", "TRITTEN, GOTTFRIED", "VEUVE, JACQUELINE", "GROBET, CHRISTIAN", "DAVAL, JEAN-LUC", "TRITTEN, GOTTFRIED"], "id": "asset-214938", "durationSec": 2826, "mediaType": "video", "title": "DES MILLIONS POUR FAIRE JOLI - 88.01.05", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VEUVE, JACQUELINE", "GROBET, CHRISTIAN", "DAVAL, JEAN-LUC", "TRITTEN, GOTTFRIED"], "thematicThemes": ["ART POPULAIRE", "FRESQUE", "PEINTURE MURALE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "SCULPTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Autre Journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE", "LAFESSE, JEAN-YVES"], "id": "asset-195049", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, FRANCE : 19880105, \u00e9mission parodiant le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entrecoup\u00e9e de sketchs dont les impostures de LAFESSE Jean-Yves, les s\u00e9quences bricolages du Professeur Choron et la m\u00e9t\u00e9o de MISEREZ Pierre.", "title": "88.01.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" fou rire du journaliste Roland Bhend lors pr\u00e9sentation du t\u00e9l\u00e9journal"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "JEU BOULES DE NEIGE, TIRAGE AU SORT - 88.01.05", "id": "asset-213410", "durationSec": 199, "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "DROIT", "UNIVERSIT\u00c9", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-213912", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1838, "mediaType": "video", "title": "DROIT : LIBERTE ET CONSCIENCE INDIVIDUELLE - 88.01.05", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9TUDIANT", "DROIT", "UNIVERSIT\u00c9", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "QUARANTA, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHAULI, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.05", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9", "CH\u00d4MAGE", "ENTREPRISE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HOMICIDE", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "BIENFAISANCE", "RESTAURATION SOCIALE", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "FROMAGE", "MONTRE", "AUTOMATISATION", "ENTREPRISE", "USINE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "BOURSE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "PRISE D'OTAGE", "PRESSE", "POLICE", "POLICE DES \u00c9TRANGERS", "PROC\u00c8S", "INCENDIE"], "visualGeographicals": ["PAKISTAN", "USA", "AFGHANISTAN", "ISLAMABAD", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COUVET", "ARCONCIEL", "FRIBOURG", "SUISSE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "BALE", "VAUD", "SUISSE", "CHARBONNIERES, LES", "USA", "NEW YORK", "TOKYO", "JAPON", "SUISSE", "ZURICH", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BEYROUTH", "LIBAN", "RH\u00c9NANIE-DU-NORD-WESTPHALIE", "DUESSELDORF", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "PRANGINS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DUBIED", "ROCHE", "HOFFMANN-LA ROCHE", "SANDOZ", "VALTRONIC"], "visualPersons": ["ZIA-UL-HAQ, MOHAMMAD", "HAMADE, ABBAS"], "id": "asset-214452", "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "387", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213679", "durationSec": 767, "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "EMISSION 0 - 88.01.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92035", "durationSec": 1640, "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.05", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "VUE A\u00c9RIENNE", "CH\u00c2TEAU", "AUTOCAR", "CAR POSTAL"], "visualGeographicals": ["LIECHTENSTEIN", "VADUZ"], "id": "asset-157231", "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "CROQUE ET CRAC - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147444", "durationSec": 382, "publicationDate": "1988-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (6/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7531BC5E-3843-4EE9-BEF6-745C2691CDD7", "durationSec": 907, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur-facteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Une Ciconienne", "name": "Cuenod, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Alphonse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolette", "name": "Fran\u00e7ais, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Germaine", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Une Ciconienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Une Ciconienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Christophe Averty, homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision (1/4) : Un cancre et fils d'instituteur qui se passionne pour le jazz, le cin\u00e9ma et les colonies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78CC1B86-7220-45B8-B55F-5BD67C11152D", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique"], "durationSec": 1636, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Averty, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "enfant (\u00e2ge)", "colonialisme", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Averty, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart. De la musique \u00e0 la danse (1/20) : Premi\u00e8re \u00e9poque (1/5)", "genres": ["Interview", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-76C7493C-EDD6-4C23-B954-AD48CB47D4CA", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse. Feuilleton en 15 \u00e9pisodes d'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F2184692-36FA-43BF-ABC5-71CB4625679E", "durationSec": 16125, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Le Conteur-facteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Alphonse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Blanchette", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Fossoyeur", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Rodolphe", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Lucien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Une Campeuse", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Junior", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Josepha", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Une Campeuse", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Junior", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Rodolphe", "name": "Azria, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolette", "name": "Fran\u00e7ais, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "Jezabel", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Une Ciconienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Le Speaker", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Germaine", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le Colonel des Uhlands", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Junior", "name": "Cortessis, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Junior", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Une Campeuse", "name": "Ravenel, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "Bruno", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Une Ciconienne", "name": "Cuenod, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Le Capitaine des Chouans", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Une Ciconienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Vidal-Naquet, historien  : A propos de son livre \"Les assassins de la m\u00e9moire\" (R\u00e9\u00e9dition Ed. D\u00e9couverte, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08380D06-1A07-4D4E-A144-9929E77C40F7", "durationSec": 1502, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vidal-Naquet, Pierre"], "thematicThemes": ["r\u00e9visionnisme historique", "guerre d'Alg\u00e9rie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agr\u00e9g\u00e9 d'histoire, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences sociales et directeur du Centre de recherche compar\u00e9es sur les soci\u00e9t\u00e9s anciennes", "name": "Vidal-Naquet, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (13/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D2E6E0E1-A725-4049-ADB2-3ABCA6C70BDF", "durationSec": 1333, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR((assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Blanchette", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Germaine", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Bruno", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (14/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-48D8E0F3-DA39-4AB2-B2D1-DD350926D248", "durationSec": 1074, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Germaine", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Rodolphe", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Bruno", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Blanchette", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Alphonse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Lucien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (4/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7F0208F7-F57D-4911-AAAF-3C389FABBBF1", "durationSec": 1135, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Alphonse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolette", "name": "Fran\u00e7ais, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Speaker", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (5/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C814D630-0867-4DE0-804C-17A53920E567", "durationSec": 939, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolette", "name": "Fran\u00e7ais, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "Alphonse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Senior", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (7/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E8593865-CBF7-46CC-8A10-57529C8E3174", "durationSec": 989, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Rodolphe", "name": "Azria, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Blanchette", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe junior", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe junior", "name": "Cortessis, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Germaine", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe junior", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe junior", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Le Supplici\u00e9 de Toulouse. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-746BD459-E415-45AA-A13F-304BD3634012", "durationSec": 1943, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Abravanel, Gilles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Saintmartin, Jef", "type": "Participant"}, {"name": "Maeder, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Roy, Francine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (3/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8FB03990-9AEA-4E90-9FBF-3FCC12808C35", "durationSec": 1334, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (asistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Germaine", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Alphonse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Junior", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Bruno", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolette", "name": "Fran\u00e7ais, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Junior", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Junior", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Rodolphe", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe Junior", "name": "Cortessis, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (1/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-188846EA-A281-4852-93A8-ACE5505EDC7A", "durationSec": 1068, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Blanchette", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Germaine", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Bruno", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Lucien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Alphonse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (15/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8F8938D1-42FE-4E33-A1A8-97B8D9D5AB73", "durationSec": 1014, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Bruno", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Blanchette", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Germaine", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Lucien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Alphonse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (10/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4A263951-458A-4BA0-A786-1AC14DDD96A2", "durationSec": 1201, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Membre de l'\u00e9quipe senior", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Germaine", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe senior", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe senior", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe senior", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Blanchette", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Membre de l'\u00e9quipe senior", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Jezabel", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (8/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-91A511B8-38E4-4EAA-A50D-3D25FD431A04", "durationSec": 988, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Colonel des Uhlands", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Fossoyeur", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Capitaine des Chouans", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Josepha", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (9/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-48B1D3ED-DEB4-44CF-A7A5-8F75637D367B", "durationSec": 1244, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Lucien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Rodolphe", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Autre Journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE", "LAFESSE, JEAN-YVES"], "id": "asset-195048", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 2116, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, FRANCE : 19880104, \u00e9mission parodiant le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entrecoup\u00e9e de sketchs dont les impostures de LAFESSE Jean-Yves, les s\u00e9quences bricolages du Professeur Choron et la m\u00e9t\u00e9o de MISEREZ Pierre.", "title": "88.01.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.04", "visualThemes": ["MONUMENT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PONT", "DIPLOMATIE", "USINE", "ANIMATION CULTURELLE", "MUSIQUE", "JEUNESSE", "FEMME", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "MUSIQUE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "PARIS", "ALLEMAGNE", "FRANCE", "MOSCOU", "URSS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "visualPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL", "AUDRIAZ, HUBERT", "DUCRET, ROBERT", "BARSCHEL, UWE", "CORBOZ, BERNARD"], "id": "asset-214451", "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "INTRODUCTION AU FILM DE LA SOIREE - 88.01.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-214069", "durationSec": 615, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "386", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213678", "durationSec": 806, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (11/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E3AD9A83-242F-447A-BA47-E2D5EA73D2E9", "durationSec": 1158, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Alphonse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Une Campeuse", "name": "Ravenel, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "Une Campeuse", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Une Campeuse", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolette", "name": "Fran\u00e7ais, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (12/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BE1BD80B-7410-4F6F-9493-ECF33F2CAD9C", "durationSec": 1110, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Rodolphe", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Bruno", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le long voyage du capitaine Ulysse (2/15).D 'Aristide-Christian Charpentier", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B6FD4665-0F37-453D-A54F-BD0D7D1700A7", "durationSec": 1239, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Conteur", "name": "Derrez, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Charpentier, Aristide-Christian", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ulysse", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Rodolphe", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Bruno", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Alphonse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolette", "name": "Fran\u00e7ais, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "JEU BOULES DE NEIGE, TIRAGE AU SORT - 88.01.04", "id": "asset-213409", "durationSec": 204, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Pfeffer, directeur de recherche au CNRS : A propos de la disparition des \u00e9l\u00e9phants d'Afrique o\u00f9 la flamb\u00e9e des prix de l'ivoire, entre 1971 et 1985, a provoqu\u00e9 le massacre d'environ 1,6 \u00e0 1,8 million d'\u00e9l\u00e9phants ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92067A6C-AD68-43C2-9FEF-9764228CF57F", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 671, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chasse", "\u00e9l\u00e9phant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au CNRS", "name": "Pfeffer, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "G-04 - PETITS FLOCONS ET BOULES DE NEIGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211938", "durationSec": 260, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE PETIT CHEMIN - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147443", "durationSec": 340, "publicationDate": "1988-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Kyra Kyralina. De Pana\u00eft Istrati (\"radiofilm\") : Premi\u00e8re partie", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A8C4C235-8711-4EA3-81DF-333FE9DFD49F", "durationSec": 2730, "publicationDate": "1988-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur SRF (prise de son)", "name": "Cocol, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur SRF (prise de son)", "name": "Martinache, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur SRF (mise en ondes)", "name": "Roland Manuel, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice SRF (assistance)", "name": "Janoska, Solange", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Istrati, Pana\u00eft", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Mazzoti, Pascal", "type": "Participant"}, {"name": "Joubert, Sylvain", "type": "Participant"}, {"name": "Seiler, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Legrand, Eric", "type": "Participant"}, {"name": "Mollien, Roger", "type": "Participant"}, {"name": "Berger, Jackie", "type": "Participant"}, {"name": "Nerval, Maria", "type": "Participant"}, {"name": "Lonsdale, Michael", "type": "Participant"}, {"name": "Richard, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Lepin, Maria", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Front\u00e8s, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Mais encore", "source": "siranau", "title": "Avec Hannah Scha\u00ebr, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23A2B0D7-4AF0-49EA-B033-4B76BA4333DF", "durationSec": 7210, "publicationDate": "1988-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scha\u00ebr, Hannah"], "thematicThemes": ["musique classique", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Scha\u00ebr, Hannah", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Kyra Kyralina. De Pana\u00eft Istrati (\"radiofilm\")", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-75F3713B-6FE9-4BBB-A177-A469D7BD6D2A", "durationSec": 11118, "publicationDate": "1988-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Istrati, Pana\u00eft", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Mollien, Roger", "type": "Participant"}, {"name": "Joubert, Sylvain", "type": "Participant"}, {"name": "Mazzoti, Pascal", "type": "Participant"}, {"name": "Nerval, Maria", "type": "Participant"}, {"name": "Tamaris, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Crouzet, Roger", "type": "Participant"}, {"name": "Laborde, Catherine", "type": "Participant"}, {"name": "Zanetti, Christian", "type": "Participant"}, {"name": "Berger, Jackie", "type": "Participant"}, {"name": "Clech, Yvonne", "type": "Participant"}, {"name": "Feyder, V\u00e9ra", "type": "Participant"}, {"name": "Thierry, Pascal", "type": "Participant"}, {"name": "Rich, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Lonsdale, Michael", "type": "Participant"}, {"name": "Legrand, Eric", "type": "Participant"}, {"name": "P\u00e9m\u00e9ja, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Seiler, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Richard, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Lepin, Maria", "type": "Participant"}, {"name": "Moreau, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Thierry, Monique", "type": "Participant"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Sylvain", "type": "Participant"}, {"name": "Darbon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Front\u00e8s, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Vivre de luxe, de r\u00eaves et de beaut\u00e9 : Reportage aux ateliers d'Herm\u00e8s \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F778AAEB-5447-42FD-8087-F6456757B0DE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5165, "publicationDate": "1988-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herm\u00e8s"], "thematicThemes": ["produit de luxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9s d'Herm\u00e8s \u00e0 Paris", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}]}}