{"response": {"numFound": 4185, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : ROCK ET VOCALISES : LES JEUNES CHANTENT - 88.05.21", "visualThemes": ["JEUNESSE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "ROCK"], "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-133737", "durationSec": 1783, "publicationDate": "1988-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEUNESSE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paolo Bronco, producteur de cin\u00e9ma : A propos de Manoel de Oliveira, cin\u00e9aste portugais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B69A0F58-23DC-476D-822A-2C7366EDE7FB", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Cannes"], "durationSec": 3836, "publicationDate": "1988-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oliveira, Mano\u00ebl de", "Tanner, Alain", "Bronco, Paolo"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de cin\u00e9ma", "name": "Bronco, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Meyer et Eric Lesage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14E95C2A-288B-4C33-863D-4BC40C41BD94", "durationSec": 696, "publicationDate": "1988-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Sage, Eric", "Meyer, Paul"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano", "clarinette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Le Sage, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Meyer, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "475", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-134169", "durationSec": 817, "publicationDate": "1988-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "title": "HELMUT NEWTON - 88.05.20", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-215570", "durationSec": 4357, "publicationDate": "1988-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["NEWTON, HELMUT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215253", "durationSec": 783, "publicationDate": "1988-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.05.20", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INVERT\u00c9BR\u00c9", "HORLOGERIE", "CORAIL", "MONTRE", "\u00c9BOULEMENT", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "STATIONNEMENT", "H\u00d4PITAL", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "GARDERIE", "MAQUETTE", "PATINOIRE", "MALADIE PARASITAIRE", "ARBRE", "CH\u00caNE", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHARGE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "THONEX", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TISSOT"], "id": "asset-242020", "publicationDate": "1988-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.20", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "ANTHROPOLOGIE", "INTERVIEW", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "DIPLOMATIE", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ENTREPRISE", "EAU MIN\u00c9RALE", "FONTAINE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SOLEURE", "SOLEURE-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "PORTUGAL", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "USA", "WASHINGTON", "PEKIN", "CHINE", "GRANGENEUVE", "SOLEURE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AELE", "SIBRA"], "visualPersons": ["BUCHET, GUSTAVE", "SOARES, MARIO", "STICH, OTTO", "NIXON, RICHARD"], "id": "asset-157347", "publicationDate": "1988-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE"], "id": "asset-157796", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE"], "durationSec": 1352, "mediaType": "video", "title": "SORTIE DE SECOURS - 88.05.20", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-05-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["A\u00c9ROPORT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POLITI, Edna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "title": "EPOUSE / HARD / FEMINISSIMA / CAF'CONC - 88.05.20", "visualThemes": ["JEUNESSE", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "ENSEIGNEMENT DES ARTS M\u00c9NAGERS", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "GASTRONOMIE", "REPAS", "STRIP-TEASE", "JEUNESSE", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "ENSEIGNEMENT DES ARTS M\u00c9NAGERS", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "GASTRONOMIE", "REPAS", "STRIP-TEASE", "JEUNESSE", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "ENSEIGNEMENT DES ARTS M\u00c9NAGERS", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "GASTRONOMIE", "REPAS", "STRIP-TEASE", "JEUNESSE", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "ENSEIGNEMENT DES ARTS M\u00c9NAGERS", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "GASTRONOMIE", "REPAS", "STRIP-TEASE", "JEUNESSE", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "ENSEIGNEMENT DES ARTS M\u00c9NAGERS", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "GASTRONOMIE", "REPAS", "STRIP-TEASE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-241908", "durationSec": 3434, "publicationDate": "1988-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["JEUNESSE", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "ENSEIGNEMENT DES ARTS M\u00c9NAGERS", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "GASTRONOMIE", "REPAS", "STRIP-TEASE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Courants d'art", "title": "Les Enfants de la truie", "imageURL": "http://www.rts.ch/6079917.image", "id": "ece-6079918", "durationSec": 318, "publicationDate": "1988-05-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Audacieuse, cette cr\u00e9ation de Marie-H\u00e9l\u00e8ne Gagnon et Gis\u00e8le Sallin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6079918", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6079918"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Vie et oeuvre de l'\u00e9crivain par Pierre L\u00e9glise-Costaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13BB6902-635B-4279-8F1E-48F82B178397", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 780, "publicationDate": "1988-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pessoa, Fernando"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur", "name": "L\u00e9glise-Costaz, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Vie et oeuvre de l'\u00e9crivain par Joachim Vital", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D326423-5136-4869-B3B5-5F5C18353B0B", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 1147, "publicationDate": "1988-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pessoa, Fernando"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Vital Joachim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Entretiens \u00e0 propos de l'\u00e9dition des oeuvres compl\u00e8tes de Fernando Pessoa (Ed. Bourgeois et La Diff\u00e9rence)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7315E2F3-7E87-4B89-A921-516D72A267B4", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 2153, "publicationDate": "1988-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pessoa, Fernando"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Vital Joachim", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur", "name": "L\u00e9glise-Costaz, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "AVOIR 20 ANS SOUS GORBATCHEV - 88.05.19", "id": "asset-214645", "durationSec": 3801, "publicationDate": "1988-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SYGMA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "474", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-134168", "durationSec": 820, "publicationDate": "1988-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.19", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "ANTHROPOLOGIE", "INTERVIEW", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "\u00c9CONOMIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "CONFLIT AFGHAN", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARCH\u00c9OLOGIE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "PAYSAGE", "CH\u00d4MAGE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "ENTREPRISE", "BOURSE", "INFORMATIQUE", "ENTREPRISE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "DISCOURS"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "AIGLE", "LAUSANNE", "PORTUGAL", "VAUD", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "AIGLE", "LAUSANNE", "PORTUGAL", "VAUD", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "AIGLE", "LAUSANNE", "PORTUGAL", "PARIS", "FRANCE", "AFGHANISTAN", "EGYPTE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "VAUD", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "CORCELETTES", "SUISSE", "PORTUGAL", "SUISSE", "ZURICH", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["OCDE", "NESTL\u00c9"], "visualPersons": ["SOARES, MARIO", "STICH, OTTO", "SOARES, MARIO", "STICH, OTTO", "SOARES, MARIO", "STICH, OTTO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "AGA KHAN, SADRUDDIN", "JOLLES, PAUL"], "id": "asset-157346", "publicationDate": "1988-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-215087", "durationSec": 4090, "mediaType": "video", "title": "88.05.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "title": "BERGENDI / INQUISITOR / ALOIS PERREGAUX - 88.05.19", "visualThemes": ["PEINTURE", "AQUARELLE", "PEINTURE", "AQUARELLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-215656", "durationSec": 1720, "publicationDate": "1988-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PEINTURE", "AQUARELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215252", "durationSec": 883, "publicationDate": "1988-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.05.19", "visualThemes": ["MACHINE \u00c0 VAPEUR", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE", "SUBVENTION", "PLUVIEUX", "VOL \u00c0 VOILE (COMP\u00c9TITION)", "SP\u00c9CULATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "AM\u00c9NAGEMENT RURAL", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BRUIT", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["BOUVERET, LE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "VALAIS", "EVIAN", "FRANCE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "MONTRICHER", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "visualPersons": ["EGGS, MICHEL"], "id": "asset-242025", "publicationDate": "1988-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henriette Walter, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le d\u00e9lire g\u00e9n\u00e9ral : L'arm\u00e9e suisse sous influence\" (Ed. Zo\u00e9, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6879489E-985A-4729-8FE7-1438E79EAC69", "durationSec": 1499, "publicationDate": "1988-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "langue fran\u00e7aise", "linguistique"], "excerpt": "Pourquoi linguiste ?. Conditionn\u00e9e d\u00e8s l'enfance \u00e0 aimer les langues. Utiliser la lanque tel qu'elle se parle r\u00e9ellement.  Beaucoup de linguiste ont oubli\u00e9s qu'une langue se parle avant d'\u00eatre th\u00e9orique. Protection de la langue fran\u00e7aise. Annecdotes sur les racines latines de mots fran\u00e7ais comme N\u00eemes, Nemour. Au 12\u00e8me sic\u00e8le le fran\u00e7ais \u00e9tait un p\u00e2tois comme les autres. Langue d'oc oppos\u00e9e \u00e0 la langue d'o\u00efl. Historique de mots fran\u00e7ais notamment le mot cheval. Exemple de mots diff\u00e9rents d\u00e9signant la m\u00eame chose.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, directrice du laboratoire de phonologie \u00e0 l'Ecole pratique des Hautes \u00e9tudes, vice pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 internationale de linguistique fonctionnelle ", "name": "Walter, Henriette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["GAINSBOURG, SERGE"], "id": "asset-157924", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1578, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19880518, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "88.05.18", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "473", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-134167", "durationSec": 813, "publicationDate": "1988-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "1 A 100 - BOGUS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-214903", "durationSec": 3171, "publicationDate": "1988-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SI\u00c8GE DE VOITURE POUR ENFANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SI\u00c8GE DE VOITURE POUR ENFANT", "SI\u00c8GE DE VOITURE POUR ENFANT"], "id": "asset-215036", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1062, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19880518, test des si\u00e8ges de voiture pour enfants et des solution de transport pour les b\u00e9b\u00e9s.", "title": "TEST SIEGES DE VOITURE POUR ENFANTS - 88.05.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "BIENNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1988-05-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SI\u00c8GE DE VOITURE POUR ENFANT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215251", "durationSec": 763, "publicationDate": "1988-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.18", "visualThemes": ["CULTURE", "PRESSE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "ART CULINAIRE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "H\u00d4TELLERIE", "VIEILLESSE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BOURSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "OFFRE PUBLIQUE D'ACHAT", "INSTRUMENT DE MESURE", "M\u00c9TROLOGIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "DIPLOMATIE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "PORTUGAL", "VAUD", "PAYERNE", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "TRAMELAN", "BERNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "ROWNTREE"], "visualPersons": ["SOARES, MARIO", "STICH, OTTO"], "id": "asset-157345", "publicationDate": "1988-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.05.18", "visualThemes": ["INTERVIEW", "IMP\u00d4T", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9COLOGISME", "CAMIONNAGE", "POMPIER", "D\u00c9CHET", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "INSTRUMENT DE MESURE", "M\u00c9TROLOGIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "VAL D'HERENS", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "EVOLENE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BERNE", "MONTMOLLIN", "LYSS", "SUISSE", "TRAMELAN", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["WWF"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "EGGS, MICHEL"], "id": "asset-242051", "publicationDate": "1988-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Retrait des troupes sovi\u00e9tiques de l'Afghanistan apr\u00e8s huit ans et demi d'occupation : Commentaire de Marianne Kuchler, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Kaboul", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B2A8C8F-28D4-42A6-87D3-8273D5949021", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Les 1300 soldats de l'Arm\u00e9e Rouge de l'unit\u00e9 motoris\u00e9e qui d\u00e9fendaient la r\u00e9gion de Djelabad dans l'est de l'Afghanistan ont pris la route en direction de la fronti\u00e8re sovi\u00e9tique de l'Ousbekistan. Beaucoup d'habitants doutent du retrait des troupes sovi\u00e9tiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Kaboul", "name": "Kuchler, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Loi sur l'asile en Suisse. Interview de Maude Krafft, porte-parole de Peter Arbenz, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s : A propos du  ph\u00e9nom\u00e8ne des entr\u00e9es ill\u00e9gales de r\u00e9fugi\u00e9s en Suisse malgr\u00e9 la mise en place de 28 postes fronti\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1620E57-EADB-4CFF-AFD2-14E96A23451C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 146, "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Peter Arbenz", "name": "Krafft, Maud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9l\u00e9gation des finances refuse son aval \u00e0 la nomination de Charles Raedersdorf \u00e0 la t\u00eate du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe, le rachat de sa caisse de pension \u00e9tant trop \u00e9lev\u00e9 (2/2) : Interview de Fritz Bucher, secr\u00e9taire de la d\u00e9l\u00e9gation des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08809C35-96C0-449D-B6BF-8BF52F368EFA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9voyance professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la d\u00e9l\u00e9gation des finances", "name": "Bucher, Fritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9f\u00e9rendum contre les Jeux Olympiques de 1994 \u00e0 Lausanne a r\u00e9colt\u00e9 plus de 18'000 signatures : Interviews de sympathisants et opposants aux JO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3CE4A8F-4FC7-416F-9F83-736D289E8C3D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 332, "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["COJO"], "thematicThemes": ["protection de l'environnement", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du mouvement de soutien aux jeux olympiques et pr\u00e9sident du comit\u00e9 directeur du stade de Lausanne", "name": "Henchoz, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Lausanne et pr\u00e9sident du COJO", "name": "Martin, Paul-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre du GPE (Groupement pour la protection de l'environnement)", "name": "Ostermann, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andrzej Zulawski, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AACA4351-9FAB-44F0-9E99-9D9244BD736A", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 3305, "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zulawski, Andrzej"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Zulawski, Andrzej", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["HIPPIE", "LSD", "COURANT ARTISTIQUE", "HAPPENING", "TOXICOMANE"], "id": "asset-157956", "thematicGeographicals": ["SAN FRANCISCO", "CALIFORNIE", "USA"], "durationSec": 3424, "mediaType": "video", "title": "SIXTIES FOLLIES - 88.05.17", "visualGeographicals": ["SAN FRANCISCO", "CALIFORNIE", "USA"], "visualCorporations": ["BEATLES"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["BEATLES"], "thematicThemes": ["HIPPIE", "LSD", "COURANT ARTISTIQUE", "HAPPENING", "TOXICOMANE"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215250", "durationSec": 791, "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.05.17", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INTERVIEW", "MAISON DE VACANCES", "ENNEIG\u00c9", "INSTITUTION POLITIQUE", "URBANISME", "JEUX OLYMPIQUES", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "FRET A\u00c9RIEN", "INFORMATIQUE", "BOEING 747", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "PORRENTRUY", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "visualPersons": ["DEFERR, RAYMOND"], "id": "asset-242191", "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.17", "visualThemes": ["URBANISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "PHOTOGRAPHIE", "VAGABONDAGE", "FOIRE COMMERCIALE", "JEUX OLYMPIQUES", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "FONDATION", "INFORMATIQUE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "STATISTIQUE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "STATISTIQUE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "STATISTIQUE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "DROIT D'ASILE", "PONT", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "ENTREPRISE", "USINE", "INDUSTRIE CHIMIQUE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "PORRENTRUY", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BRESIL", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LISBONNE", "REUSS", "WASSEN", "URI", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["SANDOZ", "CIBA-GEIGY", "HOFFMANN-LA ROCHE"], "visualPersons": ["JOBIN, JEAN-PIERRE", "ARBENZ, PETER", "ARBENZ, PETER", "ARBENZ, PETER", "SOARES, MARIO"], "id": "asset-157344", "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "88.05.17", "id": "asset-217851", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "472", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-134166", "durationSec": 799, "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : PAUL KLEE - 88.05.17", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-133734", "durationSec": 1374, "publicationDate": "1988-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MARTI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAND, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LESNIEWICZ, Witold", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9l\u00e9gation des finances refuse son aval \u00e0 la nomination de Charles Raedersdorf \u00e0 la t\u00eate du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe, le rachat de sa caisse de pension \u00e9tant trop \u00e9lev\u00e9 (1/2) : Interview de Charles Raedersdorfer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F94AB4DD-7E32-4C1D-AFAF-38874F9A22B0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9voyance professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Corps suisse d'aide en cas de catastrophe", "name": "Raedersdorf, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 92", "genres": ["Animation"], "id": "sound-51AEAE04-C6ED-4EB9-A355-6C63C6B8A150", "durationSec": 505, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 91", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7963E712-FC90-4CD5-A1F5-C5BC421899F6", "durationSec": 400, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Canal Europe", "source": "siranau", "title": "Canal Europe (02/50). La situation de la Suisse face au changement que s'appr\u00eate \u00e0 vivre la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne, li\u00e9 \u00e0 l'application de l'Acte unique europ\u00e9en entr\u00e9 en vigueur le 1er janvier 1987", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20384E29-94F7-4DB2-BF4D-A42727F3BA32", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1602, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord de libre \u00e9change", "coop\u00e9ration internationale", "trait\u00e9 politique", "politique", "sondage d'opinion", "\u00e9conomie", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Explication de l'Acte unique europ\u00e9en. La motion sur l'Europe d\u00e9pos\u00e9e par Laurent Butty en octobre 1985. Prise de conscience mise en \u00e9vidence lors d'un sondage r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre du S\u00e9minaire d'analyse de la vie politique tenu \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences sociales et politiques de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Clivage culturel entre Suisse romande et Suisse al\u00e9manique. Opinion publique partag\u00e9e sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'adh\u00e9rer ou non au march\u00e9 commun \u00e9largi de 1992. Le spectre d'une marginalisation politique et ses r\u00e9percussions pour les industriels. L'aspect politique de l'\u00e9volution en cours et les implications pour la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur, chef du Bureau de l'int\u00e9gration au D\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Kellenberger, Jakob", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Foire suisse d'\u00e9chantillons de B\u00e2le, ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral aux accords commerciaux", "name": "L\u00e9vy, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Sidjanski, Dusan", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Ateliers des Charmilles de Gen\u00e8ve et directeur de la Chambre de commerce et d'industrie de Gen\u00e8ve", "name": "Reymond, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de recherche \u00e0 l'Institut universitaire des Hautes Etudes Internationales de Gen\u00e8ve", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller national fibourgeois et ancien membre de la d\u00e9l\u00e9gation suisse au Conseil de l'Europe", "name": "Butty, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 95", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C4130C8F-C853-4136-ADA9-03BFCD6E8736", "durationSec": 770, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Silvia Monfort, com\u00e9dienne, \u00e9crivain, a cr\u00e9\u00e9 le Carr\u00e9 Silvia Monfort qui f\u00eate cette ann\u00e9e son 15\u00e8me anniversaire, d\u00e9cor\u00e9e de la Croix de guerre par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au lendemain de la lib\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B56B0ADD-0D3C-488F-9256-0B943594D954", "durationSec": 1503, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monfort, Silvia"], "thematicThemes": ["th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "com\u00e9dienne", "art dramatique"], "excerpt": "Silvia Monfort, com\u00e9dienne, \u00e9crivain, a cr\u00e9\u00e9 le Carr\u00e9 Silvia Monfort qui f\u00eate cette ann\u00e9e son 15\u00e8me anniversaire, d\u00e9cor\u00e9e de la Croix de guerre par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle au lendemain de la lib\u00e9ration", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Monfort, Silvia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1988. D\u00e9claration de Raymond Barre, candidat de l'UDF au premier tour des pr\u00e9sidentielles : A propos de l'annonce de la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Mitterrand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6799CCB-E35F-4B83-B305-A0FA578B49CD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat de l'UDF ", "name": "Barre, Raymond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "La saga des Blanchard. Episodes 91 \u00e0 95", "genres": ["Animation"], "id": "sound-73404CAB-CDDC-4CA3-97B9-42D674FB24A2", "durationSec": 2770, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 94", "genres": ["Animation"], "id": "sound-EC33F865-53F9-4F11-8239-42DA626E75D6", "durationSec": 532, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Guillot, journaliste fran\u00e7ais incarc\u00e9r\u00e9 dans une prison \u00e0 Kaboul et inculp\u00e9 d'espionnage par le gouvernement afghan ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E97425A-B94B-4D33-AF70-4DD31625AB85", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 126, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillot, Alain"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais incarc\u00e9r\u00e9 dans une prison de Kaboul", "name": "Guillot, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio France", "name": "Gosset, Ulysse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 93", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9C448BF9-6986-4605-A21B-597DE93C97FC", "durationSec": 650, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Doroth\u00e9e Koechlin de Bizemont : A propos de son ouvrage \"Les Rem\u00e8des d'Edgar Cayce\" (Ed. du Rocher) (5 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CEA704D-ADF7-447A-B797-89935D579AAC", "durationSec": 3118, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cayce, Edgar"], "thematicThemes": ["science occulte", "parapsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Koechlin de Bizemont, Doroth\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Amiguet, cin\u00e9aste, et Anne Gonthier, sc\u00e9nariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AE74352-0EBE-4EF4-A506-EB8942B23C7F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Cannes"], "durationSec": 3260, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amiguet, Jean-Fran\u00e7ois", "Gonthier, Anne"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Amiguet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Gonthier, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9N\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["JACQUARD, ALBERT", "LASSUEUR, YVES"], "id": "asset-134120", "durationSec": 1877, "mediaType": "video", "title": "88.04.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JACQUARD, ALBERT", "LASSUEUR, YVES"], "thematicThemes": ["G\u00c9N\u00c9TIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "471", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-134165", "durationSec": 805, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215249", "durationSec": 902, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.16", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "RADIOLOGIE", "ROBOTIQUE", "USINE", "TRAVAIL DES FEMMES", "VIE QUOTIDIENNE", "IMPORTATION", "\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "INTERVIEW", "KURDES", "ARME CHIMIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "ENTREPRISE", "USINE", "INSTRUMENT D'OPTIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "PORRENTRUY", "SEOUL", "COREE DU SUD", "JAPON", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ARGOVIE", "AARAU", "SUISSE"], "visualPersons": ["MARTIN, JACQUES (POLITICIEN)", "MONTANDON, ROGER", "ANNONI, MARIO"], "id": "asset-157343", "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.05.16", "visualThemes": ["LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "H\u00d4PITAL", "TOURISME", "PROTECTION DE LA NATURE", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE", "GRIMAGE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "PORRENTRUY", "SUISSE", "VALAIS", "RECHY", "NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "UNDERVELIER", "SUISSE", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["WWF"], "visualPersons": ["MARTIN, JACQUES (POLITICIEN)", "MONSCH, JEAN-MARTIN"], "id": "asset-242047", "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "JEAN-FRANCOIS AMIGUET, ANNE-MARIE MIEVILLE - 88.05.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["AMIGUET, JEAN-FRANCOIS", "MIEVILLE, ANNE-MARIE", "GODRECHE, JUDITH"], "id": "asset-157125", "durationSec": 2640, "publicationDate": "1988-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["AMIGUET, JEAN-FRANCOIS", "MIEVILLE, ANNE-MARIE", "GODRECHE, JUDITH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Charon (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AD49F10-417C-430B-B732-3039F92C5C63", "durationSec": 1940, "publicationDate": "1988-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charon, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Charon, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Pierre-Marcel Favre, \u00e9diteur : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-02F2AE38-81FF-4B25-A3BE-DB07D21E46D3", "durationSec": 2205, "publicationDate": "1988-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favre, Pierre-Marcel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Favre, Pierre-Marcel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1988. D\u00e9claration de Fran\u00e7ois Mitterrand, pr\u00e9sident fran\u00e7ais r\u00e9\u00e9lu : Dissolution de l'Assembl\u00e9e Nationale et \u00e9lections l\u00e9gislatives les 5 et 12 juin 1988", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-781E1963-086C-4775-8250-1DD571627FBB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1988-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-157188", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4579, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880515, entretien avec le conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement de l'Economie publique DELAMURAZ Pascal, qui r\u00e9pond \u00e9galement aux questions de t\u00e9l\u00e9spectateurs sur la position de la Suisse face \u00e0 la Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne (CEE), dont la cr\u00e9ation est pr\u00e9vue pour le 19921231.", "title": "LA SUISSE FACE AU DEFI EUROPEEN - 88.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-05-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CEE"], "thematicPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "title": "CATHEDRALE DE SION - 88.05.15", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-212448", "durationSec": 960, "publicationDate": "1988-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "ESCRIME", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "ESCRIME", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "ESCRIME", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "ESCRIME", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "ESCRIME", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "ESCRIME", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "ESCRIME", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "ESCRIME", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "INTERVIEW", "RALENTI", "ESCRIME", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PHINNEY, DAVIS", "ROETIG, ANDRE", "FOVANNA, HUGO", "MANSELL, NIGEL", "OSTERWALDER, ROLF", "SENNA, AYRTON", "WALASCHEK, GENIA", "CHASSOT, FREDERIC", "ZIMMERMANN, URS", "BERGER, GERHARD", "GRESS, GILBERT", "SCHNYDER, MARC", "CAZZANIGA, FABIO", "PATRESE, RICARDO", "DECASTEL, MICHEL", "KOECHLI, PAUL", "PROST, ALAIN", "LOERTSCHER, ERNEST", "PINGEON, ROGER", "ALBORETO, MICHELE", "ROMINGER, TONY", "TOPS, JAN", "PHINNEY, DAVIS", "ROETIG, ANDRE", "FOVANNA, HUGO", "MANSELL, NIGEL", "OSTERWALDER, ROLF", "SENNA, AYRTON", "WALASCHEK, GENIA", "CHASSOT, FREDERIC", "ZIMMERMANN, URS", "BERGER, GERHARD", "GRESS, GILBERT", "SCHNYDER, MARC", "CAZZANIGA, FABIO", "PATRESE, RICARDO", "DECASTEL, MICHEL", "KOECHLI, PAUL", "PROST, ALAIN", "LOERTSCHER, ERNEST", "PINGEON, ROGER", "ALBORETO, MICHELE", "ROMINGER, TONY", "TOPS, JAN", "PHINNEY, DAVIS", "ROETIG, ANDRE", "FOVANNA, HUGO", "MANSELL, NIGEL", "OSTERWALDER, ROLF", "SENNA, AYRTON", "WALASCHEK, GENIA", "CHASSOT, FREDERIC", "ZIMMERMANN, URS", "BERGER, GERHARD", "GRESS, GILBERT", "SCHNYDER, MARC", "CAZZANIGA, FABIO", "PATRESE, RICARDO", "DECASTEL, MICHEL", "KOECHLI, PAUL", "PROST, ALAIN", "LOERTSCHER, ERNEST", "PINGEON, ROGER", "ALBORETO, MICHELE", "ROMINGER, TONY", "TOPS, JAN", "PHINNEY, DAVIS", "ROETIG, ANDRE", "FOVANNA, HUGO", "MANSELL, NIGEL", "OSTERWALDER, ROLF", "SENNA, AYRTON", "WALASCHEK, GENIA", "CHASSOT, FREDERIC", "ZIMMERMANN, URS", "BERGER, GERHARD", "GRESS, GILBERT", "SCHNYDER, MARC", "CAZZANIGA, FABIO", "PATRESE, RICARDO", "DECASTEL, MICHEL", "KOECHLI, PAUL", "PROST, ALAIN", "LOERTSCHER, ERNEST", "PINGEON, ROGER", "ALBORETO, MICHELE", "ROMINGER, TONY", "TOPS, JAN", "PHINNEY, DAVIS", "ROETIG, ANDRE", "FOVANNA, HUGO", "MANSELL, NIGEL", "OSTERWALDER, ROLF", "SENNA, AYRTON", "WALASCHEK, GENIA", "CHASSOT, FREDERIC", "ZIMMERMANN, URS", "BERGER, GERHARD", "GRESS, GILBERT", "SCHNYDER, MARC", "CAZZANIGA, FABIO", "PATRESE, RICARDO", "DECASTEL, MICHEL", "KOECHLI, PAUL", "PROST, ALAIN", "LOERTSCHER, ERNEST", "PINGEON, ROGER", "ALBORETO, MICHELE", "ROMINGER, TONY", "TOPS, JAN", "PHINNEY, DAVIS", "ROETIG, ANDRE", "FOVANNA, HUGO", "MANSELL, NIGEL", "OSTERWALDER, ROLF", "SENNA, AYRTON", "WALASCHEK, GENIA", "CHASSOT, FREDERIC", "ZIMMERMANN, URS", "BERGER, GERHARD", "GRESS, GILBERT", "SCHNYDER, MARC", "CAZZANIGA, FABIO", "PATRESE, RICARDO", "DECASTEL, MICHEL", "KOECHLI, PAUL", "PROST, ALAIN", "LOERTSCHER, ERNEST", "PINGEON, ROGER", "ALBORETO, MICHELE", "ROMINGER, TONY", "TOPS, JAN", "PHINNEY, DAVIS", "ROETIG, ANDRE", "FOVANNA, HUGO", "MANSELL, NIGEL", "OSTERWALDER, ROLF", "SENNA, AYRTON", "WALASCHEK, GENIA", "CHASSOT, FREDERIC", "ZIMMERMANN, URS", "BERGER, GERHARD", "GRESS, GILBERT", "SCHNYDER, MARC", "CAZZANIGA, FABIO", "PATRESE, RICARDO", "DECASTEL, MICHEL", "KOECHLI, PAUL", "PROST, ALAIN", "LOERTSCHER, ERNEST", "PINGEON, ROGER", "ALBORETO, MICHELE", "ROMINGER, TONY", "TOPS, JAN", "PHINNEY, DAVIS", "ROETIG, ANDRE", "FOVANNA, HUGO", "MANSELL, NIGEL", "OSTERWALDER, ROLF", "SENNA, AYRTON", "WALASCHEK, GENIA", "CHASSOT, FREDERIC", "ZIMMERMANN, URS", "BERGER, GERHARD", "GRESS, GILBERT", "SCHNYDER, MARC", "CAZZANIGA, FABIO", "PATRESE, RICARDO", "DECASTEL, MICHEL", "KOECHLI, PAUL", "PROST, ALAIN", "LOERTSCHER, ERNEST", "PINGEON, ROGER", "ALBORETO, MICHELE", "ROMINGER, TONY", "TOPS, JAN", "PHINNEY, DAVIS", "ROETIG, ANDRE", "FOVANNA, HUGO", "MANSELL, NIGEL", "OSTERWALDER, ROLF", "SENNA, AYRTON", "WALASCHEK, GENIA", "CHASSOT, FREDERIC", "ZIMMERMANN, URS", "BERGER, GERHARD", "GRESS, GILBERT", "SCHNYDER, MARC", "CAZZANIGA, FABIO", "PATRESE, RICARDO", "DECASTEL, MICHEL", "KOECHLI, PAUL", "PROST, ALAIN", "LOERTSCHER, ERNEST", "PINGEON, ROGER", "ALBORETO, MICHELE", "ROMINGER, TONY", "TOPS, JAN"], "id": "asset-215086", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "88.05.15", "visualCorporations": ["MILAN AC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-05-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PHINNEY, DAVIS", "ROETIG, ANDRE", "FOVANNA, HUGO", "MANSELL, NIGEL", "OSTERWALDER, ROLF", "SENNA, AYRTON", "WALASCHEK, GENIA", "CHASSOT, FREDERIC", "ZIMMERMANN, URS", "BERGER, GERHARD", "GRESS, GILBERT", "SCHNYDER, MARC", "CAZZANIGA, FABIO", "PATRESE, RICARDO", "DECASTEL, MICHEL", "KOECHLI, PAUL", "PROST, ALAIN", "LOERTSCHER, ERNEST", "PINGEON, ROGER", "ALBORETO, MICHELE", "ROMINGER, TONY", "TOPS, JAN"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "ESCRIME", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "88.05.29", "id": "asset-213963", "durationSec": 3558, "publicationDate": "1988-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Page 88", "source": "gico", "visualThemes": ["PAMPHLET", "POLITIQUE CULTURELLE", "M\u00c9C\u00c9NAT"], "visualPersons": ["WALZER, PIERRE-OLIVIER"], "id": "asset-241851", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1891, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880515, le journaliste GOLOVTCHINER Lova s'entretient avec l'\u00e9crivain WALZER Pierre-Olivier qui a publi\u00e9 un livre intitul\u00e9 A votre bon coeur Messieurs Dames, Petit tra\u00eet\u00e9 de mendicite culturelle\". Sous la forme d'un pamphlet, WALZER Pierre-Olivier d\u00e9nonce les difficult\u00e9s inh\u00e9rentes aux diff\u00e9rentes politiques culturelles suisses qui g\u00eanent et entravent les financements de nombreuses tentatives d'expositions.", "title": "88.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-05-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WALZER, PIERRE-OLIVIER"], "thematicThemes": ["PAMPHLET", "POLITIQUE CULTURELLE", "M\u00c9C\u00c9NAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.15", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "EGLISE ORTHODOXE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "ARM\u00c9E", "CONFLIT AFGHAN", "BLIND\u00c9", "CAMIONNAGE", "CONFLIT ARM\u00c9", "SECTE", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "SALON DU LIVRE", "LUTTE", "INTERVIEW", "JEUNESSE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VIOLON", "\u00c9DITION", "LITT\u00c9RATURE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY", "SUISSE", "AFGHANISTAN", "URSS", "TRAMELAN", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SOLEURE-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["FAVRE, PIERRE-MARCEL", "ATTINGER, GILLES"], "id": "asset-157342", "publicationDate": "1988-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Soustrot, trompettiste : A propos du festival des musiques de cuivres de Narbonne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-993ADA37-5A2B-4A65-8B50-3987343D880E", "durationSec": 410, "publicationDate": "1988-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soustrot, Bernard"], "thematicThemes": ["trompette", "instrumentiste", "festival de musique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trompettiste", "name": "Soustrot, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Mathez, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0058C01B-65F9-4922-9260-58A0B7AF6472", "durationSec": 665, "publicationDate": "1988-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mathez, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Mathez, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Venth\u00f4ne : 88\u00e8me Festival des Musiques des Districts de Sierre et de Lo\u00e8che", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-30B3C7FA-4B39-4352-94E8-C27AA09E378C", "thematicGeographicals": ["Valais", "Venth\u00f4ne"], "durationSec": 3448, "publicationDate": "1988-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare Union de Venth\u00f4ne, du choeur mixte La C\u00e9cilienne de Venth\u00f4ne, de l'orchestre champ\u00eatre Echo Sierrois de Sierre, du choeur d'enfants Les Aventuriers de Venth\u00f4ne, de la soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes Art-Vigne de Mi\u00e8ge", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Sous l'\u00e9teignoire, les Eglises en Roumanie : Dossier avec le pasteur Edmond Perret", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B04A4814-1F83-430A-B9B5-A612D7E59D16", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1302, "publicationDate": "1988-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance R\u00e9form\u00e9e Mondiale", "name": "Perret, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lorin Maazel, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ABFB328-FCD6-49ED-92AF-D772E146CB1B", "durationSec": 1115, "publicationDate": "1988-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maazel, Lorin"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Maazel, Lorin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Four\u00e8s, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BD33469-3CFB-43A6-971C-E10E6763ED6F", "durationSec": 1079, "publicationDate": "1988-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Four\u00e8s, Henri"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Four\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "Le cin\u00e9ma", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C6B78CBE-EA2A-46FA-9EEA-DF64769C7726", "durationSec": 3427, "publicationDate": "1988-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME"], "visualPersons": ["DELGADO, PEDRO", "ZIMMERMANN, URS", "KOECHLI, PAUL", "DELGADO, PEDRO", "ZIMMERMANN, URS", "KOECHLI, PAUL", "DELGADO, PEDRO", "ZIMMERMANN, URS", "KOECHLI, PAUL"], "id": "asset-215083", "durationSec": 3697, "mediaType": "video", "title": "88.05.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-05-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DELGADO, PEDRO", "ZIMMERMANN, URS", "KOECHLI, PAUL"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.14", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "SALON DU LIVRE", "D\u00c9PRESSION NERVEUSE", "MALADIE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "SCULPTURE", "FORAIN", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "DISCOURS", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "ROBOTIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["TORTELIER, PAUL", "QUEFFELEC, YANN", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-157302", "publicationDate": "1988-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "88.04.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-133420", "durationSec": 2657, "publicationDate": "1988-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "MADELEINE AMGWERD : PARENTS : PRENDRE LE TEMPS - 88.05.14", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-133648", "durationSec": 291, "publicationDate": "1988-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Eric Morena", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438368.image", "id": "ece-3438370", "durationSec": 1608, "publicationDate": "1988-05-13T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Oh, le bateau d'Eric Morena, c'est le plus beau des bateaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438370", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438370"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Mayol, oc\u00e9anographe, et Luc Besson, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-188FEFB6-8E5D-4190-B7F1-98755CF18AC7", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 3361, "publicationDate": "1988-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mayol, Jacques", "Besson, Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oc\u00e9anologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oc\u00e9anographe", "name": "Mayol, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Besson, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Mireille Mathieu, chanteuse : A propos de son livre \"Oui je crois qu'une vie \u00e7a commence avec un mot d'amour\" \u00e9crit en collaboration avec Jacqueline Cartier (Ed. Robert Laffont, 1988).", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D381F808-B29D-4E3F-BCFA-D91DE741A1BE", "thematicGeographicals": ["Avignon", "France"], "durationSec": 1377, "publicationDate": "1988-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mathieu, Mireille", "Stark, Johnny"], "thematicThemes": ["solitude", "chanteuse", "religion et croyances", "chanson"], "excerpt": "Souvenirs de la chanteurse \u00e9crits par Jacqueline Cartier. Mireille Mathieu est tr\u00e8s croyante, elle croit en beaucoup de choses comme Dieu, les hommes, etc. D\u00e9couverte de Paris. Anecdote avec Dany Kaye. Retour sur les d\u00e9buts de l'artiste. Rencontre avec Johnny Stark. Chanteuse tr\u00e8s intuitive. Toujours travailler, le travail est responsable \u00e0 90% du succ\u00e8s. L'artiste a besoins de ressentir ce qu'elle va chanter. Elle a \u00e9galement besoin de la sc\u00e8ne. Vuln\u00e9rabilit\u00e9 qui a \u00e9volu\u00e9 au fil du temps. Fi\u00e8re d'\u00eatre fran\u00e7aise mais pourquoi ? Crainte de la solitude.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, chanteuse", "name": "Mathieu, Mireille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1988. Interview de Jacques Toubon, d\u00e9put\u00e9 RPR : A propos de la formation du nouveau gouvernement fran\u00e7ais (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80FEBCF8-7B1E-4120-820A-A6FFC2DCF2B0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1988-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 RPR", "name": "Toubon, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "470", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-134164", "durationSec": 846, "publicationDate": "1988-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.13", "visualThemes": ["NARCISSE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "PROTECTION DE LA NATURE", "FLEUR", "HI\u00c9ROGLYPHE", "\u00c9DITION", "ANTIS\u00c9MITISME", "INTERVIEW", "\u00c9CRITURE", "SALON DU LIVRE", "HI\u00c9ROGLYPHE", "\u00c9DITION", "ANTIS\u00c9MITISME", "INTERVIEW", "\u00c9CRITURE", "SALON DU LIVRE", "HI\u00c9ROGLYPHE", "\u00c9DITION", "ANTIS\u00c9MITISME", "INTERVIEW", "\u00c9CRITURE", "SALON DU LIVRE", "ENTREPRISE", "USINE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "INFORMATIQUE", "ATTERRISSAGE", "AIRBUS A320", "AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE", "INTERVIEW", "D\u00c9SARMEMENT", "PRESSE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SALON DU LIVRE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "\u00c9V\u00caQUE", "CATH\u00c9DRALE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "\u00c9V\u00caQUE", "CATH\u00c9DRALE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "\u00c9V\u00caQUE", "CATH\u00c9DRALE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "FRANCE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "TOKYO", "JAPON", "AUTRICHE", "VIENNE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "COIRE", "GRISONS", "SUISSE", "COIRE", "GRISONS", "SUISSE", "COIRE", "GRISONS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TOSHIBA", "LE COURRIER"], "visualPersons": ["KUTTEL, MIREILLE", "Z'GRAGGEN, YVETTE", "KUTTEL, MIREILLE", "Z'GRAGGEN, YVETTE", "KUTTEL, MIREILLE", "Z'GRAGGEN, YVETTE", "FELBER, RENE", "MOCK, ALOIS", "DUMUR, JEAN", "GUNTERN, ODILO", "HAAS, WOLFGANG", "HAAS, WOLFGANG", "HAAS, WOLFGANG"], "id": "asset-157341", "publicationDate": "1988-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "title": "ROGER BORNICHE - 88.05.13", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-215569", "durationSec": 4020, "publicationDate": "1988-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BORNICHE, ROGER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215248", "durationSec": 738, "publicationDate": "1988-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-215589", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1609, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880513, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 participe \u00e0 certains sketchs, est interview\u00e9e et interpr\u00e8te ses chansons mises en sc\u00e8ne par Carabine FM.", "title": "ERIC MORENA - 88.05.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1988-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.05.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-242115", "publicationDate": "1988-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "FEMME", "DROIT RURAL", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE"], "id": "asset-157780", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "BELFAUX", "SUISSE"], "durationSec": 1525, "mediaType": "video", "title": "JULIE SANS FERME - 88.05.13", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BELFAUX", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-05-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTEUR", "FEMME", "DROIT RURAL", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Delvaux, cin\u00e9aste belge : A l'occasion de la projection, en comp\u00e9tition, de \"L'oeuvre au noir\" de Marguerite Yourcenar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F85E817-AF5F-43A5-94C6-C106E3A1C3C6", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 2947, "publicationDate": "1988-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delvaux, Andr\u00e9", "Yourcenar, Marguerite"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste belge", "name": "Delvaux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "L'extr\u00eame droite : Interview de J\u00e9r\u00f4me Deshusses", "genres": ["INT"], "id": "sound-D9693A7A-00F3-4925-AF71-59772B85F03D", "durationSec": 3471, "publicationDate": "1988-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Pen, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["r\u00e9visionnisme historique", "id\u00e9ologie politique", "extr\u00eame droite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "title": "MYRIAM NAISY / GALERIE \"RUINE\" / D.LIBESKIND - 88.05.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["NAISY, MYRIAM"], "id": "asset-215657", "durationSec": 1661, "publicationDate": "1988-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["NAISY, MYRIAM"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "469", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-134163", "durationSec": 812, "publicationDate": "1988-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "LOGEMENT", "TRAVAIL CLANDESTIN", "AGRICULTURE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "INTERVIEW", "GARE FERROVIAIRE", "DOUANE", "H\u00d4TELLERIE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "INTERVIEW", "GARE FERROVIAIRE", "DOUANE", "H\u00d4TELLERIE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "LOGEMENT", "TRAVAIL CLANDESTIN", "AGRICULTURE"], "visualPersons": ["JUNOD, RAYMOND", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "JUNOD, RAYMOND", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-157755", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "TESSIN", "FOUNEX", "VAUD", "CHIASSO", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3667, "mediaType": "video", "title": "LES TRAVAILLEURS DE L'OMBRE. PR. LE FILM V. TRAVAILLEURS CLANDESTINS - 88.05.12", "visualGeographicals": ["GENEVE", "TESSIN", "FOUNEX", "VAUD", "CHIASSO", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "TESSIN", "FOUNEX", "VAUD", "CHIASSO", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "publicationDate": "1988-05-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JUNOD, RAYMOND", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "thematicThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "LOGEMENT", "TRAVAIL CLANDESTIN", "AGRICULTURE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "INTERVIEW", "GARE FERROVIAIRE", "DOUANE", "H\u00d4TELLERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215247", "durationSec": 903, "publicationDate": "1988-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.05.12", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "SIDA", "MALADIE", "PRIX LITT\u00c9RAIRE", "SALON DU LIVRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "D\u00c9SARMEMENT", "D\u00c9SARMEMENT", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "\u00c9DITION", "ARM\u00c9E", "CONFLIT AFGHAN", "BLIND\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "D\u00c9SARMEMENT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "D\u00c9SARMEMENT", "INCENDIE", "POMPIER", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "AUTRICHE", "VIENNE", "VAUD", "SUISSE", "ST-SULPICE (VD)", "JALALABAD", "VIENNE", "VIENNE", "SUISSE", "ZURICH", "ADLISWIL", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TAVARO", "OSCE", "OSCE"], "visualPersons": ["ROCARD, MICHEL", "CHEVARDNADZE, EDOUARD", "SCHULTZ, GEORGE", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "MOCK, ALOIS", "FELBER, RENE", "MOCK, ALOIS", "CHEVARDNADZE, EDOUARD", "SCHULTZ, GEORGE"], "id": "asset-157340", "publicationDate": "1988-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hugo Pratt, dessinateur de bande dessin\u00e9e : P\u00e8re de Corto Maltese, dont le ch\u00e2teau de Villa \u00e0 Sierre montre une exposition r\u00e9trospective", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB5CB34D-1966-4FF0-A801-ADE0E45EEFD4", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 3090, "publicationDate": "1988-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maltese, Corto", "Pratt, Hugo"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bande dessin\u00e9e", "name": "Pratt, Hugo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "468", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-134162", "durationSec": 769, "publicationDate": "1988-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}]}}