{"response": {"numFound": 4185, "start": 3300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "418", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213710", "durationSec": 816, "publicationDate": "1988-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.02", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "JEU DE HASARD", "INTERVIEW", "PRESSE", "INTERVIEW", "RADIO LOCALE", "ACCIDENT ROUTIER", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "PAYSAGE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TRAM", "ALPINISME", "ENNEIG\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MONTAGNES", "MONT-BLANC"], "visualCorporations": ["CGN", "TPG"], "visualPersons": ["HAEGI, CLAUDE", "RIBORDY, ADOLPHE"], "id": "asset-212921", "publicationDate": "1988-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "JEU D'ADRESSE", "MACHINE \u00c0 \u00c9CRIRE"], "id": "asset-214896", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1230, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880302, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "88.03.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHINE", "CHINE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-03-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Longines va d\u00e9placer 150 postes de travail de St-Imier \u00e0 Bienne et au Tessin : Interview de John Buchs, maire de Saint-Imier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2D03C90-450C-4E4D-9AC6-884718E05C28", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Saint-Imier"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1988-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Longines", "SMH"], "thematicThemes": ["emploi", "horlogerie", "d\u00e9localisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de St-Imier", "name": "Buchs, John", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif de fin", "genres": ["IND"], "id": "sound-3932D92D-3F35-490C-87D9-3873209D39A2", "durationSec": 18, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "speakerine japonaise + musique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Yes Sir (4/5) : 1. Le cave se rebiffe, de Gilles Grangier (1961). - 2. Oscar, d'Edouard Molinaro avec Louis de Fun\u00e8s (1967). - 3. Quelques messieurs trop tranquilles, de Georges Lautner (1973)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CFDE1A92-80C2-47BE-A17B-9062FCF12BA1", "durationSec": 3540, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fun\u00e8s, Louis de"], "thematicThemes": ["hippie", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Chronique diffus\u00e9e de mars \u00e0 juin 1988. 5 \u00e9l\u00e9ments par film", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif de la s\u00e9rie \"Nippones Nouvelles\"", "genres": ["IND"], "id": "sound-B6268ACC-BECC-4D60-935F-AF9C874AA286", "durationSec": 4, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "speakerine japonaise + musique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9grad\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Yes Sir (1/5) : 1. Les barbouzes, de Georges Lautner (1964). - 2. Les Incorruptibles, de Brian de Palma (1988)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7861A1D6-2962-4C21-9AAF-1AD869032F0A", "durationSec": 3482, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Chronique cin\u00e9ma diffus\u00e9e de mars \u00e0 juin 1988. Avec des extraits de films.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif de d\u00e9but", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-2F8F1043-1D1C-4EE0-80C7-A0100FD6A887", "durationSec": 45, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "speakerine japonaise + musique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Fernand Cuche, secr\u00e9taire central de l'Union des producteurs suisses : A propos d'une baisse des r\u00e9serves de viande en Suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A11A411E-C675-4D99-B0BC-196137DCE70B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 330, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "viande"], "excerpt": "3.00: Fernand Cuche.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire central de l'Union des producteurs suisses ", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9grad\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Yes Sir (2/5) : 1. Max la menace, de Mel Brooks et Buck Henry (1965-1969). - 2. Alfred Hitchcock. - 3. Fric-Frac, de Maurice Lehmann et Claude Autant-Lara (1939)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C9E48BA-05AE-4AF8-AF34-0D7C9EBEA137", "durationSec": 3249, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Chronique cin\u00e9ma diffus\u00e9e de mars \u00e0 juin 1988. Avec des extraits de films", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif de la s\u00e9rie \"Nippones Nouvelles\"", "genres": ["IND"], "id": "sound-83501660-AC9A-47EE-A890-35D278E578A3", "durationSec": 67, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "speakerine japonaise + musique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Glass, compositeur (2/2) : Quand la musique fait son cinoche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-015DC786-0D05-4D87-8CAA-97D1C2EEDA23", "durationSec": 5409, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glass, Paul"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique de film", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Glass, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.01", "visualThemes": ["INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INSTITUTION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "USINE", "INTERVIEW", "ENNEIG\u00c9", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "IMP\u00d4T"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "ARGOVIE", "BADEN", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LONGINES", "ABB"], "visualPersons": ["HAYEK, NICOLAS", "STICH, OTTO", "SALVIONI, SERGIO", "PIDOUX, PHILIPPE"], "id": "asset-157274", "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9grad\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Yes Sir (3/5) : 1. Pour cent briques t'as plus rien, d'Edouard Molinaro (1982). - 2. James Bond. - 3. Chapeau melon et bottes de cuir (1961-1969)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4BC2B094-6005-486A-BF08-58B98F87144D", "durationSec": 3728, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Chronique cin\u00e9ma diffus\u00e9e de mars \u00e0 juin 1988", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "D\u00e9grad\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Yes Sir (5/5) : Il \u00e9tait une fois dans l'Ouest, de Sergio Leone (1968)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84D4178F-13FB-4F0C-B4C1-47D62A2D609A", "durationSec": 1806, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Chronique diffus\u00e9e de mars \u00e0 juin 1988", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.01", "visualThemes": ["IMP\u00d4T", "INTERVIEW", "ASSURANCE SOCIALE", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BLIND\u00c9", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ARM\u00c9NIENS", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9", "MISSILE", "OUVRAGE MILITAIRE", "D\u00c9SARMEMENT", "MISSILE", "OUVRAGE MILITAIRE", "D\u00c9SARMEMENT", "\u00c9VASION", "ENTREPRISE", "TRANSPORT MARITIME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT D'ASILE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "NOCTURNE", "INTERVIEW", "PROPAGANDE POLITIQUE", "ROCK", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION CIVIL", "FOKKER 100", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION CIVIL", "FOKKER 100"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SENEGAL", "DAKAR", "URSS", "AZERBAIDJAN", "ARMENIE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FLORENNES", "USA", "BELGIQUE", "FLORENNES", "USA", "BELGIQUE", "ITALIE", "VENETIE", "TREVISE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "FRANCE", "AMSTERDAM", "PAYS-BAS", "AMSTERDAM", "PAYS-BAS"], "visualCorporations": ["ONU", "SGS", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "visualPersons": ["REBEAUD, LAURENT", "PIDOUX, PHILIPPE", "BONNY, JEAN-PIERRE", "WAKIL, ABDUL", "SUCCO, ROBERTO", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-214508", "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "417", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213709", "durationSec": 798, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "GUITARE", "CONFLIT ARM\u00c9", "VITRAIL", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "GUITARE", "ARTISTE PEINTRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "VITRAIL", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "GUITARE", "CONFLIT ARM\u00c9", "VITRAIL", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "GUITARE", "CONFLIT ARM\u00c9", "VITRAIL"], "visualPersons": ["DAVALOS, GRACIA", "MOGILEWICZ, MAREK", "SALIH, IBRAHIM", "VENTURELLI, JOSE", "DAVALOS, GRACIA", "MOGILEWICZ, MAREK", "SALIH, IBRAHIM", "VENTURELLI, JOSE", "DAVALOS, GRACIA", "MOGILEWICZ, MAREK", "SALIH, IBRAHIM", "VENTURELLI, JOSE", "DAVALOS, GRACIA", "MOGILEWICZ, MAREK", "SALIH, IBRAHIM", "VENTURELLI, JOSE"], "id": "asset-214945", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "CHILI", "CAROUGE", "POLOGNE", "SUISSE", "LIGNON, LE"], "durationSec": 2798, "mediaType": "video", "title": "LES ARTISTES EXILES - 88.03.01", "visualGeographicals": ["GENEVE", "CHILI", "CAROUGE", "POLOGNE", "SUISSE", "LIGNON, LE", "GENEVE", "CHILI", "CAROUGE", "POLOGNE", "SUISSE", "LIGNON, LE", "GENEVE", "CHILI", "CAROUGE", "POLOGNE", "SUISSE", "LIGNON, LE", "GENEVE", "CHILI", "CAROUGE", "POLOGNE", "SUISSE", "LIGNON, LE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DAVALOS, GRACIA", "MOGILEWICZ, MAREK", "SALIH, IBRAHIM", "VENTURELLI, JOSE"], "thematicThemes": ["GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "GUITARE", "CONFLIT ARM\u00c9", "VITRAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHMID, Maya", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.01", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "USINE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENNEIG\u00c9", "\u00c9BOULEMENT", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "STATIONNEMENT", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "ENTREPRISE", "URBANISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PASSEPORT", "DROIT D'ASILE"], "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VALANGIN", "SUISSE", "VEX", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LONGINES", "ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "visualPersons": ["CHAVANNE, ANDR\u00c9"], "id": "asset-212918", "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Profil de...", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "HUMOUR", "SKETCH", "CHANTEUR", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["DUTEIL, YVES", "DUTEIL, YVES", "AUFRAY, HUGUES", "DEVOS, RAYMOND", "DUTEIL, YVES", "AUFRAY, HUGUES", "DUTEIL, YVES", "DEVOS, RAYMOND", "DUTEIL, YVES", "PREVERT, JACQUES", "DUTEIL, YVES", "DUTEIL, YVES", "GOLDMAN, JEAN-JACQUES", "DUTEIL, YVES"], "id": "asset-213910", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3858, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880301, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9e par WARLUZEL Dominique et ayant pour invit\u00e9 principal le chanteur fran\u00e7ais DUTEIL Yves. Ce dernier \u00e9voque sa carri\u00e8re et son amour de la langue fran\u00e7aise.", "title": "YVES DUTEIL - 88.03.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DUTEIL, YVES"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041023 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHOURAQUI, Marie-Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTESTANTISME", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["JOXE, PIERRE", "JOXE, PIERRE"], "id": "asset-213859", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1890, "mediaType": "video", "title": "A L'AUBE DE LA DEMOCRATIE : LE PROTESTANT - 88.03.01", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JOXE, PIERRE"], "thematicThemes": ["PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211882", "durationSec": 979, "publicationDate": "1988-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 40", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B3BA9DC6-27C3-4905-9CD4-316810424B40", "durationSec": 362, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 37", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6CF7C510-D4E9-419D-AB60-72C93EC8F5EF", "durationSec": 485, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 38", "genres": ["Animation"], "id": "sound-27DEE7B3-E315-47BA-A002-26276C09366A", "durationSec": 385, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "La saga des Blanchard. Episodes 36 \u00e0 40", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6C041700-90CB-45A8-8BBC-26762E94F2B5", "durationSec": 2138, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Escande, professeur toulousain : A propos de l'exp\u00e9rimentation m\u00e9dicale pratiqu\u00e9e sur des personnes cliniquement mortes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECEAB280-8913-448F-8DA5-88FE59693749", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coma", "exp\u00e9rimentation m\u00e9dicale", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur toulousain", "name": "Escande, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Huiti\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C45154D8-5E1E-401D-81A7-8949223EFBF7", "durationSec": 1147, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Julie", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "Germain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Fernand", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phane", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique originale", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "St\u00e9phane et Isabelle. Feuilleton de Michel Viala (10 \u00e9pisodes)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A8E7E72B-FF01-4053-8E8D-DAC17E0729A0", "durationSec": 12246, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Marc", "name": "Demierre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolas", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Germain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Fernand", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Julie", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phane", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique originale", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Premier \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BD450D97-C001-4C0E-9083-C9D20D1A7F05", "durationSec": 1373, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Germain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phane", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Julie", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique originale", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Troisi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BA2DF733-32F2-4C2B-BA27-A49ECCAAA74F", "durationSec": 1247, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "St\u00e9phane", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Fernand", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique originale", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Voyame, directeur de l'Office F\u00e9d\u00e9ral de la Justice : A l'occasion de sa mise \u00e0 la retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B807A82-F2D2-471B-87EE-94B43DA028AD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3007, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voyame, Joseph"], "thematicThemes": ["justice", "droit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office F\u00e9d\u00e9ral de la Justice", "name": "Voyame, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Jeux Olympiques d'hiver de Calgary 1988. Interview d'Ekkerhard Fasser, vainqueur de la m\u00e9daille d'or en bob \u00e0 quatre et d'Hippolyte Kempf, champion olympique du combin\u00e9 nordique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8C571EE-188C-485D-9121-122B823F7F89", "thematicGeographicals": ["Calgary", "Canada"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["combin\u00e9 nordique", "bob \u00e0 quatre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vainqueur de la m\u00e9daille d'or en bob \u00e0 quatre ", "name": "Fasser, Ekkerhard", "type": "Participant"}, {"role": "champion olympique du combin\u00e9 nordique", "name": "Kempf, Hippolyte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Septi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2CFC2805-8EC0-4AEE-B729-0A8BCBEEFDE3", "durationSec": 1455, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Isabelle", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Julie", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phane", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolas", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Germain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Fernand", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique originale", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral refuse l'accord T\u00e9l\u00e9cin\u00e9-Romandie avec Canal+ : Interview d'Antonio Riva, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EAD1E5D-695F-41AD-878B-C121209B089D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e9l\u00e9cin\u00e9 Romandie", "SSR"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e"], "excerpt": "Est-ce la fin de T\u00e9l\u00e9cin\u00e9 dont la SSR fait partie en tant qu'actionnaire? Qu'en est-il de la 4e cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "name": "Riva, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Dixi\u00e8me et dernier \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-61CF7527-511C-42B0-8505-B6FB9A1C068C", "durationSec": 1296, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Isabelle", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Julie", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "Germain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Fernand", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Marc", "name": "Demierre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phane", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique originale", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Sixi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7087374A-734B-4357-8C9D-BF16B434767C", "durationSec": 1150, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Germain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Marc", "name": "Demierre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Julie", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique originale", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Quatri\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FBC0D93B-40B4-4377-9452-67EBC7D03C31", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Isabelle", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Germain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Fernand", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phane", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Julie", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique originale", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Gasser, pr\u00e9sident de ABB (Asea Brown Boveri) : A propos de la restructuration du groupe helv\u00e9tico-su\u00e9dois, qui annonce la suppression de 2500 postes de travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38D80DF6-D34A-4D84-901A-4CD54B7B70CE", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Suisse"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ABB"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de ABB", "name": "Gasser, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Seydoux, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Jeux Olympiques d'hiver de Calgary 1988. Interview d'Ezio Damolin, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe du combin\u00e9 nordique helv\u00e9tique ayant remport\u00e9 une m\u00e9daille d'or", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E405066-D18D-4670-A629-FC513A75848E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Calgary"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ski nordique (comp\u00e9tition)", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe du combin\u00e9 nordique helv\u00e9tique ", "name": "Damolin, Ezio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Neuvi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-23DAF462-804C-4CDF-9D5F-F2060BD515B6", "durationSec": 1165, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Isabelle", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Julie", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phane", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Fernand", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolas", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Germain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique originale", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 36", "genres": ["Animation"], "id": "sound-EDD24CAF-0A00-4F52-8A12-7E1609CD4920", "durationSec": 530, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-12E00D2A-6A53-43BD-98DA-D5CA2107C3A3", "durationSec": 1015, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Julie", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phane", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Marc", "name": "Demierre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Germain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolas", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique originale", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 39", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2EB51491-9651-42DA-9EA1-9B5489DC9D40", "durationSec": 376, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.29", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "INSTITUTION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "USINE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "ARGOVIE", "BADEN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CANALPLUS", "ABB"], "visualPersons": ["TSCHANUN, GUNTHER"], "id": "asset-157273", "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.02.29", "id": "asset-124583", "durationSec": 1763, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.02.29", "id": "asset-125526", "durationSec": 830, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TJ-MIDI OLYMPIQUE JEUX OLYMPIQUES CALGARY 88 - 88.02.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-213373", "durationSec": 6267, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "416", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213708", "durationSec": 813, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["WAJDA, ANDRZEJ", "ECOFFEY, JEAN-PHILIPPE", "WILSON, LAMBERT"], "id": "asset-214080", "thematicGeographicals": ["VARSOVIE"], "durationSec": 1756, "mediaType": "video", "excerpt": "* Varsovie : 19880229 et 19870500, le cin\u00e9aste suisse OTHENIN-GIRARD Dominique a r\u00e9alis\u00e9 ce film \"Les d\u00e9mons de Wajda\" lors du tournage du film \"Les Poss\u00e9d\u00e9s\" du r\u00e9alisateur polonais WAJDA Andrzej. On y suit, en autres, l'acteur suisse ECOFFEY Jean-Philippe et WAJDA Andrzej.", "title": "\"LES DEMONS DE WAJDA\" UN FILM DE TOURNAGE DE DOMINIQUE OTHENIN-GIRARD - 88.02.29", "visualGeographicals": ["VARSOVIE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DOG PROD.", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.29", "visualThemes": ["PRESSE", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "PROC\u00c8S", "INTERVIEW", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PROC\u00c8S", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "AUSTRALIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "AUSTRALIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["BABEL, JEAN", "WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ"], "id": "asset-214507", "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "ANDRZEJ WAJDA - 88.02.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-214081", "durationSec": 3317, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["WAJDA, ANDRZEJ", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "ECOFFEY, JEAN-PHILIPPE", "RADZIWILOWICZ, JERZY", "WILSON, LAMBERT"], "thematicThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.02.29", "visualThemes": ["PRESSE", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "PROC\u00c8S", "STATIONNEMENT", "TRIBUNAL ADMINISTRATIF", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "DROIT ADMINISTRATIF", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HOCKEY SUR GLACE", "AM\u00c9NAGEMENT RURAL", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "visualPersons": ["BABEL, JEAN"], "id": "asset-212908", "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Arrestation de Roberto Succo, tueur en s\u00e9rie italien pr\u00e8s de Venise : Commentaire de Marie-Delphine Bonada, correspondante RSR \u00e0 Rome", "genres": ["Interview"], "id": "sound-467D0D64-285A-44E4-92F5-7F89B7F70174", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Succo, Roberto"], "thematicThemes": ["arrestation", "homicide"], "excerpt": "Portrait et parcours de Roberto Succo. Il ne sera pas extrad\u00e9 mais jug\u00e9 en Italie pour ses crimes commis en France et en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Rome", "name": "Bonada, Marie-Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Cinqui\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C1B15D46-AD52-4278-9930-4A9E6B6E0F01", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perrregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Fernand", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Julie", "name": "Ferreux, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phane", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolas", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Marc", "name": "Demierre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Germain", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique originale", "name": "Gavillet, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "L'argot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9413B1F7-8E51-4554-8A53-29E4742B73E1", "durationSec": 4762, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["argot"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "MARIONNETTES EN PAPIER : MON COPAIN EN CARTON / LE CORBEAU ET LE RENARD - 88.02.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196398", "durationSec": 600, "publicationDate": "1988-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Les souvenirs d'enfance de Pierre Lang, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B41F755A-9433-42C9-9617-8907F90455A3", "durationSec": 2547, "publicationDate": "1988-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lang, Pierre"], "thematicThemes": ["enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Instantan\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Bernold, fl\u00fbtiste, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D64648A-9A98-4715-9B43-0DB39520FF86", "thematicGeographicals": ["Lyon"], "durationSec": 3676, "publicationDate": "1988-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardiner, John Eliot", "Bernold, Philippe", "Trenet, Charles", "Rampal, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["jeunesse", "chef d'orchestre", "fl\u00fbte", "travail (activit\u00e9)", "pouvoir", "prix (r\u00e9compense)"], "excerpt": "Philippe Bernold est nomm\u00e9 \u00e0 23 ans premi\u00e8re fl\u00fbte solo de l'Orchestre de l'Op\u00e9ra national de Lyon. Il obtient en juin 1987 le premier grand prix du concours international Jean-Pierre Rampal. La r\u00e9compense, le prix permet de rencontrer les interpr\u00e8tes et musiciens plus facilement. Les prochains renregistrements, le festival d'Evian, beaucoup de projets. Ce que disent les critiques de Philippe Bernold. Extrait d'Elisabeth Schwarzkopf. Son enfance. La chanson \"Pour les enfants du monde entier\", de son ami Yves Duteil. En 1980, il est le plus jeune professeur de fl\u00fbte de conservatoire. Extrait du Quatuor en r\u00e9 majeur K285 pour fl\u00fbte et trio \u00e0 cordes, de Mozart. Les 3 sujets tir\u00e9s au sort: la jeunesse, le pouvoir, la carri\u00e8re. Extrait de la 40e symphonie de Mozart dirig\u00e9e par Harnoncourt. John Eliot Gardiner.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste, chef d'orchestre", "name": "Bernold, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.28", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ART DU SPECTACLE", "SAVON"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["TSCHANUN, GUNTHER"], "id": "asset-157272", "publicationDate": "1988-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Ruines romaines", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6F1F437A-DE02-401E-9F1D-464B3E7B91B4", "durationSec": 6972, "publicationDate": "1988-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (preneur de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Minyana, Philippe", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Morin", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "H\u00e9l\u00e8ne", "name": "Devillers, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "Vincent", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.28", "visualThemes": ["\u00c9DITION", "LITT\u00c9RATURE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "AM\u00c9RINDIENS", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "PRIVATISATION", "MINE (SITE)", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "CHARBON", "TRA\u00ceNEAU", "SERINGUE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL"], "visualGeographicals": ["GIVRINS", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SAGNE, LA", "SUISSE", "AMAZONIE", "BRESIL", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "PLANFAYON", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-214506", "publicationDate": "1988-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["VON GRAFFENRIED, MICHAEL", "CHESSEX, LUC", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CHEVALIER, JEANNE", "VON GRAFFENRIED, MICHAEL", "CHESSEX, LUC", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CHEVALIER, JEANNE", "VON GRAFFENRIED, MICHAEL", "CHESSEX, LUC", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CHEVALIER, JEANNE"], "id": "asset-213580", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1897, "mediaType": "video", "title": "88.02.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-02-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VON GRAFFENRIED, MICHAEL", "CHESSEX, LUC", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "CHEVALIER, JEANNE"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ZUMTHOR, Perrette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COEN, Lorette", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "88.02.28", "id": "asset-213961", "durationSec": 3528, "publicationDate": "1988-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TJ-MIDI OLYMPIQUE JEUX OLYMPIQUES CALGARY 88 - 88.02.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-213372", "durationSec": 6313, "publicationDate": "1988-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DONNIER, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "NUIT OLYMPIQUE - CALGARY 1988 - 88.02.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-213353", "durationSec": 12338, "publicationDate": "1988-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Calgary 1988, course du Suisse Hyppolyte Kempf m\u00e9daille d'or du combin\u00e9 nordique individuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ADOPTION", "L\u00c9GISLATION", "D\u00c9BAT", "ENFANT (\u00c2GE)", "ADOPTION", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["KAISER, EDMOND"], "id": "asset-214132", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4570, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19880228, en direct, d\u00e9bat sur le projet d'ordonnance f\u00e9d\u00e9rale en mati\u00e8re d'adoption d'enfants, notamment originaires de pays du Tiers-Monde.", "title": "L'ADOPTION INTERNATIONALE EN QUESTION - 88.02.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ADOPTION", "L\u00c9GISLATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNE", "FERRONNERIE D'ART", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["NEURY, ANDRE"], "id": "asset-216115", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "CRESSIER (FR)", "SUISSE"], "durationSec": 854, "mediaType": "video", "title": "SIGNES DANS LE CIEL - 88.02.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "CRESSIER (FR)", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-02-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NEURY, ANDRE"], "thematicThemes": ["ENSEIGNE", "FERRONNERIE D'ART", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZARETTI, Pierluigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "Les mass m\u00e9dia", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0942A4C9-2C33-4BCC-B9A3-311B2C6F0A57", "durationSec": 3480, "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "La Polka p\u00e9clotte. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FF1DDBC5-4573-4D90-9ED3-4A6D52431FFE", "durationSec": 995, "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En question", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Boesmans, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AC11887-E394-4F12-B58D-6D427CCC6BB0", "durationSec": 3540, "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boesmans, Philippe"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Boesmans, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alphonse Maza, requ\u00e9rant d'asile za\u00efrois, \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve avant son d\u00e9part forc\u00e9 pour Cuba", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB4A6631-13FF-4CB4-88D5-B849190A186C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Cuba", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maza, Alphonse"], "thematicThemes": ["expulsion", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "requ\u00e9rant d'asile", "name": "Maza, Alphonse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Dans le Val Saona", "id": "sound-6647D210-8A30-46F3-9E06-7E7FF524A2C5", "thematicGeographicals": ["Italie", "Val d'Aoste"], "durationSec": 3588, "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La Vie des mots : brandons et feux de joie, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Promenade dans le Val Soana (nord du Pi\u00e9mont) avec Ornella de Paoli, de Ornella de / Terrapon Paoli, par Ornella de / Terrapon Paoli, de Val Soana, Aosta - 4. Explication de quelques termes patois/pi\u00e9montais, de Maurice / Terrapon Bossard, par Maurice / Terrapon Bossard - 5. Promenade dans le Val Soana (nord du Pi\u00e9mont) avec Ornella de Paoli. (Suite), de Ornella de / Terrapon Paoli, par Ornella de / Terrapon Paoli, de Val Soana, Aosta - 6. Explication de quelques termes patois/pi\u00e9montais, de Maurice / Terrapon Bossard, par Maurice / Terrapon Bossard", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Paoli, Ornella de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Paoli, Ornella de", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Livre-passage. Albert Mermoud (2/2) : Evocation-souvenir des figures artistiques de Suisse romande [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DE588CD-FA32-4A40-9505-F57B88061FD5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 3200, "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoud, Albert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "compositeur", "artiste"], "excerpt": "Albert Mermoud fonda en 1936 la premi\u00e8re guilde du livre francophone \u00e0 Lausanne, proposant de la bonne litt\u00e9rature, contemporaine et classique, \u00e0 un large public pour un prix modique sous forme d'abonnement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (archive RSR)", "name": "Stravinsky, Igor", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archive RSR)", "name": "Cesbron, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te (archive RSR)", "name": "Roud, Gustave", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "po\u00e9tesse, collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["MASSY, CLAUDE"], "id": "asset-212033", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1420, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880227, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "CLAUDE MASSY - 88.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MASSY, CLAUDE"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TJ-MIDI OLYMPIQUE JEUX OLYMPIQUES CALGARY 88 - 88.02.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-213371", "durationSec": 7005, "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DONNIER, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.27", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MAMMIF\u00c8RE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "LAIT", "VUE A\u00c9RIENNE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "A\u00c9ROPORT", "EXPULSION", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENTREPRISE", "PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE", "CHIRURGIE", "ANALG\u00c9SIQUE", "VIEILLESSE", "MALADIE", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "CANCER", "INFIRMIER", "CHIRURGIE", "ANALG\u00c9SIQUE", "VIEILLESSE", "MALADIE", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "CANCER", "INFIRMIER"], "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "REYKJAVIK", "VAUD", "ISLANDE", "SUISSE", "VEVEY", "GENEVE", "SUISSE", "ISRAEL", "PALESTINE", "MARSEILLE", "BOUCHES-DU-RHONE", "FRANCE", "GENEVE", "COLLONGE-BELLERIVE", "SUISSE", "GENEVE", "COLLONGE-BELLERIVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LONGINES", "ORLAIT", "COMEX"], "visualPersons": ["MAZA, ALPHONSE", "SCHULTZ, GEORGE", "SCHAERLIG, ERIC"], "id": "asset-214505", "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "NUIT OLYMPIQUE - CALGARY 1988 - 88.02.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-213352", "durationSec": 17074, "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "88.02.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-212442", "durationSec": 1869, "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUSTINELLI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "RICKLI, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : LA DOLCE VITA - 88.02.27", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-214553", "durationSec": 2002, "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CLEMENT, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Volets verts", "source": "gico", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE"], "visualPersons": ["CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD", "CLAVEL, BERNARD"], "id": "asset-214963", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE"], "durationSec": 5637, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel : A la rencontre de La Br\u00e9vine, des Verri\u00e8res, des Bayards, r\u00e9gion r\u00e9put\u00e9e pour \u00eatre la plus froide de Suisse.", "title": "LA BREVINE - 88.02.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BREVINE, LA", "VAL-DE-TRAVERS", "VERRIERES, LES", "SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1988-02-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CLAVEL, BERNARD"], "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "SCULPTURE SUR GLACE", "LUTHIER", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Jeux olympiques d'hiver de Calgary 1988. Les difficult\u00e9s de compr\u00e9hension entre Blancs et Indiens du Canada : Interviews de  Gabriel Lassard conseiller politique de l'ambassade du Canada en Suisse, de Maurice Gauthier p\u00e8re missionnaire et aum\u00f4nier de la tribu d'Indiens des Sarsi, de Big Plume chef de la tribu des Sarsi", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-8B912E5B-40A6-4D49-A6C5-38D0A31C360A", "thematicGeographicals": ["Calgary", "Canada"], "durationSec": 1518, "publicationDate": "1988-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "Indiens d'Am\u00e9rique", "Esquimaux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Big Plume, chef de la tribu des Sarsi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re missionnaire et aum\u00f4nier de la tribu d'Indiens des Sarsi", "name": "Gauthier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller politique de l'ambassade du Canada en Suisse", "name": "Lassard, Gabriel", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Douillot, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Mitterand, \u00e9crivain: A propos de son livre \"Fr\u00e8re de quelqu'un\" ( Ed. Robert Lafont, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6687997B-F370-4CC3-82E0-56B27C949FC2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1505, "publicationDate": "1988-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Gaulle, Charles de", "Giscard d'Estaing, Val\u00e9ry"], "thematicThemes": ["enfance", "m\u00e9moire (litt\u00e9rature)", "politique", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Retour sur l'\u00e9l\u00e9ction de Fran\u00e7ois Mitterrand et le lendemain de ce jour. Difficult\u00e9 d'\u00eatre le fr\u00e8re de, difficult\u00e9 d'\u00eatre le fr\u00e8re d'un lib\u00e9rale qui \u00e9tait trait\u00e9 de traitre. Relation fraternel. Distinction entre relation familliale et responsabilit\u00e9 politique. Livre retard\u00e9 pour raison professionnelle et d\u00e9couragement. Retour sur l'enfance des enfants Mitterrand. Fran\u00e7ois \u00e9tait tr\u00e8s sage, tranquille mais aussi tr\u00e8s obstin\u00e9. Les gens confondent souvent les Mitterand entre le g\u00e9n\u00e9ral, le ministre, le pr\u00e9sident. La d\u00e9faite face \u00e0 De Gaulle a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s car il a compris avant que c'\u00e9tait la seule voie possible. D\u00e9faite contre Giscard a quant \u00e0 elle \u00e9t\u00e9 un \u00e9chec.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et fr\u00e8re du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Fran\u00e7ois Mitterand ", "name": "Mitterrand, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Urs Hadorn, chef de la division des r\u00e9fugi\u00e9s au D\u00e9partement de justice et police : A propos du d\u00e9part d'Alphonse Maza, requ\u00e9rant d'asile za\u00efrois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B27D1091-D068-4AE1-A993-D37FD6A2C638", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1988-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maza, Alphonse"], "thematicThemes": ["expulsion", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la division des r\u00e9fugi\u00e9s au D\u00e9partement de justice et police", "name": "Hadorn, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Ziegler, professeur de sociologie et conseiller national genevois : A l'occasion de la session de printemps des Chambres F\u00e9d\u00e9rales et de son dernier ouvrage \"La victoire des vaincus\" \u00e9dit\u00e9 chez Seuil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-265C5ACE-98BC-4C03-A971-AA8034AF0B3A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3255, "publicationDate": "1988-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean"], "thematicThemes": ["sociologie", "relations Nord Sud", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie et homme politique", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211880", "durationSec": 948, "publicationDate": "1988-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "NUIT OLYMPIQUE - CALGARY 1988 - 88.02.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-213350", "durationSec": 11332, "publicationDate": "1988-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["GASPOZ, JOEL", "MANLEY, ELIZABETH", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "FORSTER, JACQUES", "GAGNON, JEAN", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MULLER, JUTTA", "SCHENK, SIMON", "WITT, KATARINA", "COLLOMBIN, ROLAND", "TOMBA, ALBERTO", "SCHMID, STEFANIE", "STROLZ, HUBERT", "THOMAS, DEBI", "AMACKER, MICHEL", "CLEMENT, ANITA", "MITTERRAND, ROBERT", "MOREROD, LISE-MARIE", "GASPOZ, JOEL", "MANLEY, ELIZABETH", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "FORSTER, JACQUES", "GAGNON, JEAN", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MULLER, JUTTA", "SCHENK, SIMON", "WITT, KATARINA", "COLLOMBIN, ROLAND", "TOMBA, ALBERTO", "SCHMID, STEFANIE", "STROLZ, HUBERT", "THOMAS, DEBI", "AMACKER, MICHEL", "CLEMENT, ANITA", "MITTERRAND, ROBERT", "MOREROD, LISE-MARIE", "GASPOZ, JOEL", "MANLEY, ELIZABETH", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "FORSTER, JACQUES", "GAGNON, JEAN", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MULLER, JUTTA", "SCHENK, SIMON", "WITT, KATARINA", "COLLOMBIN, ROLAND", "TOMBA, ALBERTO", "SCHMID, STEFANIE", "STROLZ, HUBERT", "THOMAS, DEBI", "AMACKER, MICHEL", "CLEMENT, ANITA", "MITTERRAND, ROBERT", "MOREROD, LISE-MARIE", "GASPOZ, JOEL", "MANLEY, ELIZABETH", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "FORSTER, JACQUES", "GAGNON, JEAN", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MULLER, JUTTA", "SCHENK, SIMON", "WITT, KATARINA", "COLLOMBIN, ROLAND", "TOMBA, ALBERTO", "SCHMID, STEFANIE", "STROLZ, HUBERT", "THOMAS, DEBI", "AMACKER, MICHEL", "CLEMENT, ANITA", "MITTERRAND, ROBERT", "MOREROD, LISE-MARIE", "GASPOZ, JOEL", "MANLEY, ELIZABETH", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "FORSTER, JACQUES", "GAGNON, JEAN", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MULLER, JUTTA", "SCHENK, SIMON", "WITT, KATARINA", "COLLOMBIN, ROLAND", "TOMBA, ALBERTO", "SCHMID, STEFANIE", "STROLZ, HUBERT", "THOMAS, DEBI", "AMACKER, MICHEL", "CLEMENT, ANITA", "MITTERRAND, ROBERT", "MOREROD, LISE-MARIE", "GASPOZ, JOEL", "MANLEY, ELIZABETH", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "FORSTER, JACQUES", "GAGNON, JEAN", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MULLER, JUTTA", "SCHENK, SIMON", "WITT, KATARINA", "COLLOMBIN, ROLAND", "TOMBA, ALBERTO", "SCHMID, STEFANIE", "STROLZ, HUBERT", "THOMAS, DEBI", "AMACKER, MICHEL", "CLEMENT, ANITA", "MITTERRAND, ROBERT", "MOREROD, LISE-MARIE", "GASPOZ, JOEL", "MANLEY, ELIZABETH", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "FORSTER, JACQUES", "GAGNON, JEAN", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MULLER, JUTTA", "SCHENK, SIMON", "WITT, KATARINA", "COLLOMBIN, ROLAND", "TOMBA, ALBERTO", "SCHMID, STEFANIE", "STROLZ, HUBERT", "THOMAS, DEBI", "AMACKER, MICHEL", "CLEMENT, ANITA", "MITTERRAND, ROBERT", "MOREROD, LISE-MARIE", "GASPOZ, JOEL", "MANLEY, ELIZABETH", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "FORSTER, JACQUES", "GAGNON, JEAN", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MULLER, JUTTA", "SCHENK, SIMON", "WITT, KATARINA", "COLLOMBIN, ROLAND", "TOMBA, ALBERTO", "SCHMID, STEFANIE", "STROLZ, HUBERT", "THOMAS, DEBI", "AMACKER, MICHEL", "CLEMENT, ANITA", "MITTERRAND, ROBERT", "MOREROD, LISE-MARIE"], "id": "asset-213369", "durationSec": 3548, "mediaType": "video", "title": "TJ-MIDI OLYMPIQUE JEUX OLYMPIQUES CALGARY 88 - 88.02.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1988-02-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GASPOZ, JOEL", "MANLEY, ELIZABETH", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "FORSTER, JACQUES", "GAGNON, JEAN", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MULLER, JUTTA", "SCHENK, SIMON", "WITT, KATARINA", "COLLOMBIN, ROLAND", "TOMBA, ALBERTO", "SCHMID, STEFANIE", "STROLZ, HUBERT", "THOMAS, DEBI", "AMACKER, MICHEL", "CLEMENT, ANITA", "MITTERRAND, ROBERT", "MOREROD, LISE-MARIE"], "thematicThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.26", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE", "EXPULSION", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE", "EXPULSION", "CHOEUR", "VITICULTURE", "ARBRE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INFORMATIQUE", "AUTOMOBILE", "FERROUTAGE", "TUNNEL", "ENNEIG\u00c9", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "VIEILLESSE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "NOCTURNE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BEVAIX", "CORTAILLOD", "SUISSE", "ECUBLENS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "PANAMA"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "EPFL", "LONGINES"], "visualPersons": ["MAZA, ALPHONSE", "MAZA, ALPHONSE", "NORIEGA, MANUEL ANTONIO"], "id": "asset-214504", "publicationDate": "1988-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.02.26", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "HORLOGERIE", "USINE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "ACCESSOIRE AUTOMOBILE", "MONTRE", "GRAVURE", "DESSIN", "EXPOSITION D'ART", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "EXPULSION"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["GIACOMETTI, ALBERTO", "MAZA, ALPHONSE"], "id": "asset-212876", "publicationDate": "1988-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.26", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AUDIOVISUEL", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INSTRUMENT DE MESURE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "M\u00c9TROLOGIE", "AFFICHE", "CHAUFFAGE", "CHEMIN\u00c9E DE TOITURE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "PUBLICIT\u00c9", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-157271", "publicationDate": "1988-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PLACEMENT FAMILIAL", "ASSISTANCE SOCIALE"], "id": "asset-214721", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 5022, "mediaType": "video", "title": "PARENTS DE SECOURS - 88.02.26", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-02-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PLACEMENT FAMILIAL", "ASSISTANCE SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOESCH, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Robert Pasche : A propos de son ouvrage \"Les R\u00eaves ou la connaissance int\u00e9rieure\" (Ed. Buchet/Chastel) (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6A1FC2D-FE5C-4556-982F-083AEEEBD415", "durationSec": 621, "publicationDate": "1988-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00eave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Pasche, Jean-Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9 Char \u00e9voqu\u00e9 par Jean Roudaut, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg (par t\u00e9l\u00e9phone). Avec un po\u00e8me de et par Ren\u00e9 Char", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D3A51F5-1765-4A92-9E6F-45AC6F7138F6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 805, "publicationDate": "1988-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Char, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "surr\u00e9alisme", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ren\u00e9 Char lit l'un de ses po\u00e8mes. L'impact de l'exp\u00e9rience de la 2e guerre, la R\u00e9sistance, ses premiers grands recueils, la confidentialit\u00e9 de son oeuvre au d\u00e9but, son amiti\u00e9 avec Paul Eluard et les surr\u00e9alistes, l'originalit\u00e9 et l'unicit\u00e9 de son oeuvre, son sens de la pr\u00e9sence au monde, sa relation avec la peinture. Po\u00e8me de et par le po\u00e8te.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais (Archives)", "name": "Char, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "La fuite des cerveaux : Entretien avec Daniel Barsky, math\u00e9maticien, directeur de recherche au CNRS, Michel Brou\u00e9, du d\u00e9partement math\u00e9matique et informatique \u00e0 l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure, Herv\u00e9 Moulin, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 Virginia Tech, et Jean-Claude N\u00e9d\u00e9lec, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 de math\u00e9matique appliqu\u00e9es \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A77193D8-64F7-431B-AFC5-37AE10835E3A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3144, "publicationDate": "1988-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "r\u00e9mun\u00e9ration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien", "name": "Brou\u00e9, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 de math\u00e9matique appliqu\u00e9es \u00e0 Paris", "name": "N\u00e9d\u00e9lec, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie", "name": "Moulin, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien", "name": "Barsky, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Rheims, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Les greniers de Sienne\" (Ed. Gallimard, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1D96A77-F749-4DC6-8D4E-9432BB088658", "durationSec": 1514, "publicationDate": "1988-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sciclounoff, Pierre"], "thematicThemes": ["peinture", "art appliqu\u00e9", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le roman refl\u00e8te bien le monde de Maurice Rheims. Il y a un ancien mariage entre l'art et l'argent. Les personnages sont inspir\u00e9s de personnages existants. Le monde du livre est le monde de l'art, le personnage principal est une femme. Rapport du personnage principal avec les hommes et les objets d'art, elle s'int\u00e9resse plus au objets qu'aux hommes. Gen\u00e8ve et les banques suisses (concern\u00e9es par l'art). Toto Borges est un personnage tr\u00e8s pr\u00e9sent dans le livre et dans cet interview. Annecdote sur un tableau de Lorenzo Lotto, parall\u00e8le fait avec ce qui est racont\u00e9 dans le roman. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, a \u00e9t\u00e9 commissaire priseur", "name": "Rheims, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.25", "visualThemes": ["MONUMENT", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "AUTONOMISME", "MONUMENT", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "AUTONOMISME", "MONUMENT", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "AUTONOMISME", "CISTERCIEN", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORDRE RELIGIEUX", "ENNEIG\u00c9", "AFFICHE", "HISTOIRE", "PUBLICIT\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "DIPLOMATIE", "DISCOURS", "CONFLIT ARM\u00c9", "HISTOIRE", "PONT", "COMMUNISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "DISCOURS"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "HAUTERIVE-PRES-POSIEUX", "USA", "ISRAEL", "TEL AVIV", "PRAGUE", "URSS", "TCHECOSLOVAQUIE", "SEOUL", "COREE DU SUD"], "visualPersons": ["GALLART, FERRAN", "PERES, SHIMON", "REAGAN, RONALD", "SCHULTZ, GEORGE", "BENES, EDVARD", "CHUN DOO HWAN", "ROH TAE WOO"], "id": "asset-214503", "publicationDate": "1988-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "TJ-MIDI OLYMPIQUE JEUX OLYMPIQUES CALGARY 88 - 88.02.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-213368", "durationSec": 7271, "publicationDate": "1988-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DONNIER, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeux olympiques", "source": "gico", "title": "NUIT OLYMPIQUE - CALGARY 1988 - 88.02.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-213349", "durationSec": 7020, "publicationDate": "1988-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}]}}