{"response": {"numFound": 4185, "start": 3100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "HEIDI DENEYS : QUE SOMMES-NOUS DEVENUS ? - 88.03.19", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-213088", "durationSec": 205, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Sc\u00e8ne de lynchage film\u00e9e par la t\u00e9l\u00e9vision britannique : Commentaire de Marie-Fran\u00e7oise Golinsky, correspondante RSR \u00e0 Belfast", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BFBCF3CC-098B-4C9E-9AD4-812BAE222AC8", "thematicGeographicals": ["Ulster", "Irlande", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IRA"], "thematicThemes": ["homicide", "fun\u00e9railles"], "excerpt": "Deux policiers en civil ont \u00e9t\u00e9 sortis de leur voiture et lynch\u00e9s par la foule qui venait d'assister \u00e0 des fun\u00e9railles.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golinsky, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RUGBY", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "MILAN SAN REMO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RUGBY", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RUGBY", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RUGBY", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MC GRATH, FELIX", "MADER, GUNTHER", "TOMBA, ALBERTO", "HARVEY, PIERRE", "FIGNON, LAURENT", "MC GRATH, FELIX", "MADER, GUNTHER", "TOMBA, ALBERTO", "HARVEY, PIERRE", "FIGNON, LAURENT", "MC GRATH, FELIX", "MADER, GUNTHER", "TOMBA, ALBERTO", "HARVEY, PIERRE", "FIGNON, LAURENT", "MC GRATH, FELIX", "MADER, GUNTHER", "TOMBA, ALBERTO", "HARVEY, PIERRE", "FIGNON, LAURENT"], "id": "asset-211573", "durationSec": 3609, "mediaType": "video", "title": "88.03.19", "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "ETOILE CAROUGE FC", "AC BELLINZONE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MC GRATH, FELIX", "MADER, GUNTHER", "TOMBA, ALBERTO", "HARVEY, PIERRE", "FIGNON, LAURENT"], "thematicThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RUGBY", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Freddy Rumo, avocat, pr\u00e9sident de la Ligue Nationale Suisse de Football : En marge de la reprise du championnat suisse de football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D469A352-E45A-49CD-9101-C132AF198786", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1988-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rumo, Freddy"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, pr\u00e9sident de la Ligue Nationale Suisse de Football", "name": "Rumo, Freddy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Mallet-Joris, \u00e9crivaine : Pour son livre \"La tristesse du cerf-volant\" (Ed. Flammarion, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E4B0E3E-86EC-4362-9A5F-E8AAFD11E8EB", "thematicGeographicals": ["Flandres", "Belgique"], "durationSec": 1510, "publicationDate": "1988-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mallet-Joris, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["maison individuelle", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "famille", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "amour", "r\u00e9sistance"], "excerpt": "Retour sur l'enfance belge de Fran\u00e7oise Mallet-Joris, notamment les maisons qui l'ont marqu\u00e9es. R\u00e9volte inconsciente d\u00e8s les premiers \u00e9crits. L'histoire raconte une histoire de famille qui se d\u00e9roule sur un quart de si\u00e8cle. L'auteure y compare \u00e0 un incendie qui se d\u00e9clenche souvent en des endroits que l'on ne soup\u00e7onnait pas. La guerre de 14-18 isole les protagonistes principaux. Clara et Christophe sont fr\u00e8re et soeur et s'adorent au point de s'aimer passionn\u00e9ment. Christophe mourra dans la r\u00e9sistance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt", "name": "Mallet-Joris, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211896", "durationSec": 775, "publicationDate": "1988-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "title": "JEAN-PIERRE MOCKY - 88.03.18", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-211994", "durationSec": 3776, "publicationDate": "1988-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MOCKY, JEAN-PIERRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "430", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213722", "durationSec": 817, "publicationDate": "1988-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.18", "visualThemes": ["M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TRAM", "\u00c9DITION", "PHOTOGRAPHIE", "BIENFAISANCE", "ROUE D'AUTOMOBILE", "ENTREPRISE", "USINE", "AVION MILITAIRE", "PRESSE", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MODE VESTIMENTAIRE", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "CH\u00d4MAGE", "M\u00c9DECINE", "\u00c9TUDIANT", "M\u00c9DECIN"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "NORD (DEPT.FRANCE)", "LILLE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "USA", "HONDURAS", "PARIS", "FRANCE", "WASHINGTON", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TPG", "SWISSAID", "PIRELLI"], "visualPersons": ["REAGAN, RONALD"], "id": "asset-214525", "publicationDate": "1988-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "title": "SEQUENCES LIAISONS - 88.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-214898", "durationSec": 1634, "publicationDate": "1988-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.18", "visualThemes": ["CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "D\u00c9CHET", "INSTALLATION SPORTIVE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "GARE FERROVIAIRE", "STATION D'\u00c9PURATION", "ART INFORMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "MAMMIF\u00c8RE", "PAYSAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MONTAGNES", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-213539", "publicationDate": "1988-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.18", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "IMMIGRATION", "RECENSEMENT", "POPULATION", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "id": "asset-157287", "publicationDate": "1988-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-212022", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880318, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 participe \u00e0 certains sketchs, est interview\u00e9e et interpr\u00e8te ses chansons mises en sc\u00e8ne par Carabine FM.[Plateau]", "title": "ELLI MEDEIROS - 88.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1988-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "ENTREPRISE", "ARM\u00c9E", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "AVION CIVIL", "OBJET VOLANT NON IDENTIFI\u00c9", "AVION MILITAIRE", "ENTREPRISE", "ARM\u00c9E", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "AVION CIVIL", "OBJET VOLANT NON IDENTIFI\u00c9"], "id": "asset-214700", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "BALE"], "durationSec": 1564, "mediaType": "video", "title": "ARMEE : LE DOSSIER OVNI - 88.03.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-03-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SWISSAIR"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071216"], "thematicThemes": ["AVION MILITAIRE", "ENTREPRISE", "ARM\u00c9E", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "AVION CIVIL", "OBJET VOLANT NON IDENTIFI\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Ecran total au Panama", "imageURL": "http://www.rts.ch/7622524.image", "id": "ece-7622530", "durationSec": 159, "publicationDate": "1988-03-17T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9-\u00e9cran au Panama pour \u00e9chapper au fisc et blanchir ses affaires? Facile, il suffit d'un coup de fil!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7622530", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7622530"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "La promotion du cheval en Suisse : Entretien avec Pierre-Alain Poncet, directeur du haras f\u00e9d\u00e9ral d'Avenches et Anne Hirch-Bonh\u00f4te, r\u00e9dactrice de la revue \u00e9questre \"Panache\". Avec un extrait de Zouc, et des interviews de personnes actives dans le secteur de l'\u00e9levage du cheval", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-FFEE99D1-20E0-4AA1-87D4-72B13E282E64", "thematicGeographicals": ["Franches-Montagnes", "Jura bernois", "Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 2996, "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cheval"], "excerpt": "Parution d'une \u00e9tude f\u00e9d\u00e9rale sur la situation du cheval en Suisse. (\u00e0 26.10) Le cheval de race Franche-Montagnes : Reportage au March\u00e9-Concours de Saignel\u00e9gier (1987?).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes rencontr\u00e9es au Haras f\u00e9d\u00e9ral d'Avenches", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du haras f\u00e9d\u00e9ral d'Avenches", "name": "Poncet, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur italien de chevaux pr\u00e9sent \u00e0 Saignel\u00e9gier", "name": "Ortali, Vittorio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration jurassienne d'\u00e9levage chevalin", "name": "Baume, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice de la revue \u00e9questre \"Panache\"", "name": "Hirch-Bonh\u00f4te, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'un man\u00e8ge \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Jacquerod, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur de chevaux de la race Franche-Montagnes", "name": "Frossard, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur de chevaux \u00e0 Lully FR", "name": "F\u00fcnfschilling (Monsieur)", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "artiste humoriste", "name": "Zouc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "annonceurs au March\u00e9-Concours de Saignel\u00e9gier", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chasseur de son au March\u00e9-Concours de Saignel\u00e9gier", "name": "Welti, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A l'Op\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "Interview de Jos\u00e9 van Dam : A propos de \"Don Juan\" de Mozart donn\u00e9 \u00e0 Beaulieu, \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14EEAAED-6332-459E-8097-E881AEFFC673", "durationSec": 724, "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["van Dam, Jos\u00e9", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "van Dam, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dunand, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Milorad Pavic, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le dictionnaire Khazar\": les diff\u00e9rentes \"entr\u00e9es\" et \"sorties\" du livre, sa dimension ludique; les r\u00eaves, les ph\u00e9nom\u00e8nes surnaturels dans le livre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D64BFA5D-79F8-4B39-BE4B-E984AC0AA545", "durationSec": 1338, "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pavic, Milorad"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pavic, Milorad", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.03.17", "id": "asset-124342", "durationSec": 1590, "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.17", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MUSIQUE CLASSIQUE", "OBS\u00c8QUES", "INCENDIE", "D\u00c9FENSE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "D\u00c9FENSE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MODE VESTIMENTAIRE", "LOCAL DE VOTE", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "INSTITUTION POLITIQUE", "TRAM", "\u00c9COLIER", "DROIT D'ASILE", "EXPULSION"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "USA", "BERNE", "SUISSE", "URSS", "USA", "BERNE", "SUISSE", "URSS", "NEUCHATEL", "BERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "NORD (DEPT.FRANCE)", "LILLE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "IRAN", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["FAVAG", "ASCOM"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "CARLUCCI, FRANK", "IAZOV, DIMITRI", "LACROIX, CHRISTIAN", "RUF, MARKUS", "CEVEY, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-214524", "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.17", "visualThemes": ["BOBSLEIGH", "JEUX OLYMPIQUES", "H\u00d4PITAL", "LOGEMENT", "COUR DE CASSATION", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TROLLEYBUS"], "visualGeographicals": ["VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "CRISSIER", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "id": "asset-213538", "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "429", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213721", "durationSec": 787, "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "AGRICULTEUR", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "RECONSTITUTION", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "DOUANE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "BILLET DE BANQUE", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "L\u00c9GISLATION", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "L\u00c9GISLATION", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC", "PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC"], "id": "asset-214672", "thematicGeographicals": ["USA", "SUISSE"], "durationSec": 3644, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, USA : 19880317, le blanchiment de l'argent sale comme l'argent du trafic de drogue n'est pas punissable par la loi en Suisse. Les banquiers s'opposent \u00e0 un projet de l\u00e9gislation qui permettrait de poursuivre les auteurs et complices de blanchiment d'argent arguant d'un code de bonne conduite suffisant. Les banques suisses et des cabinets d'avocat collaborent avec les paradis fiscaux pour cr\u00e9er des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9crans comme les soci\u00e9t\u00e9s panam\u00e9ennes qui favorisent l'\u00e9vasion des capitaux et le blanchiment.", "title": "LES MILLIARDS BLANCHIS DE LA DROGUE - 88.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BOLIVIE", "USA", "LUGANO", "MIAMI", "USA", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LUGANO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "PANAMA", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PONCET, CHARLES", "RIGANTI, PATRICK", "BERNASCONI, PAOLO", "CHARLIER, PAUL-ERIC"], "backgrounds": [" reportage rediffus\u00e9 dans r\u00e9trospective \"La Suisse au fil de Temps pr\u00e9sent\" \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041030 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["SOCI\u00c9T\u00c9 FIDUCIAIRE", "BANQUE", "FONDS DE PLACEMENT", "AVOCAT", "PLACEMENT FINANCIER", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "TRANSFERT DE CAPITAUX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "visualThemes": ["ART BRUT", "ART BRUT", "ART BRUT", "ART BRUT"], "visualPersons": ["ALOISE", "TANNER, LAURA", "BERGER, FABIENNE", "MINA", "PRIETO, AURORE", "MACCHI, MORENO", "ALOISE", "TANNER, LAURA", "BERGER, FABIENNE", "MINA", "PRIETO, AURORE", "MACCHI, MORENO", "ALOISE", "TANNER, LAURA", "BERGER, FABIENNE", "MINA", "PRIETO, AURORE", "MACCHI, MORENO", "ALOISE", "TANNER, LAURA", "BERGER, FABIENNE", "MINA", "PRIETO, AURORE", "MACCHI, MORENO"], "id": "asset-212088", "durationSec": 1779, "mediaType": "video", "title": "QUASIMINA / BABYZARR / ALOISE / BERGER / TANNER - 88.03.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ALOISE", "TANNER, LAURA", "BERGER, FABIENNE", "MINA", "PRIETO, AURORE", "MACCHI, MORENO"], "thematicThemes": ["ART BRUT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.17", "visualThemes": ["COLLECTION D'ART", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "D\u00c9COLLAGE"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "visualPersons": ["THYSSEN, HANS-HEINRICH"], "id": "asset-157286", "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211895", "durationSec": 920, "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.17", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "DROIT D'ASILE", "EXPULSION"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "IRAN", "SUISSE"], "id": "asset-133961", "publicationDate": "1988-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT"], "id": "asset-211470", "durationSec": 1090, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880316, enqu\u00eate sur les publicit\u00e9s mensong\u00e8res publi\u00e9es par le magazine Trente Jours et vantant divers r\u00e9gimes amaigrissants.", "title": "PUBLICITES DANS \"TRENTE JOURS\" - 88.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG", "ALLEMAGNE", "AUTRICHE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1988-03-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "428", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213720", "durationSec": 792, "publicationDate": "1988-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.16", "visualThemes": ["LOGEMENT", "INTERVIEW", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE", "ARCHITECTURE", "INCENDIE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DOUANE", "LOGEMENT", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "LAC LEMAN", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "DELLE", "GENEVE", "VERNIER", "SUISSE"], "id": "asset-213537", "publicationDate": "1988-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.16", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ALLOCATION FAMILIALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "INCENDIE", "ARM\u00c9E", "VIOLENCE", "INTERVIEW", "ARCHITECTURE", "FOIRE COMMERCIALE", "INCENDIE", "POMPIER", "SALAIRE", "AVION MILITAIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "APPAREIL DE D\u00c9TECTION", "MIRAGE F1", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "FOIRE COMMERCIALE", "ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "USINE", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "SYLVICULTURE", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "USA", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "URSS", "USA", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "URSS", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MONTAGNES", "FRANCE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "ARGOVIE", "BADEN", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ABB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["CARLUCCI, FRANK", "IAZOV, DIMITRI", "CARLUCCI, FRANK", "IAZOV, DIMITRI", "ANDREW D'ANGLETERRE", "CHARLES D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "DIANA D'ANGLETERRE", "FELBER, RENE", "COTTI, FLAVIO", "GUINAND, JEAN", "MEIZOZ, BERNARD"], "id": "asset-214523", "publicationDate": "1988-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualPersons": ["DUTRONC, JACQUES", "ROCH, PHILIPPE", "BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE"], "id": "asset-214897", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SALEVE"], "durationSec": 1389, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sal\u00e8ve, Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 19880316 et archives, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "88.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SALEVE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-03-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211894", "durationSec": 847, "publicationDate": "1988-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jordi Savall, chef d'orchestre, gambiste : A propos de son disque consacr\u00e9 \u00e0 Cererols. La musique espagnole de la Renaissance. L'ensemble Hesp\u00e9rion XX", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC8C1FB8-A2B5-4F99-AC55-30D3BE48B692", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 470, "publicationDate": "1988-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savall, Jordi", "Cererols, Joan"], "thematicThemes": ["courant artistique (Renaissance)", "art baroque", "chef d'orchestre", "musique"], "excerpt": "Son disque consacr\u00e9 \u00e0 Cererols a \u00e9t\u00e9 un grand succ\u00e8s. Ce n'est pas une musique difficile, il suffit de trouver le bon style. La musique espagnole de la renaissance est peu jou\u00e9e car il faut des interpr\u00e8tes sp\u00e9cialis\u00e9s. Il y a de nombreuses nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes dans l'ensemble Hesp\u00e9rion XX", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, gambiste", "name": "Savall, Jordi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Guillemin, historien : A propos de son dernier ouvrage \"Robespierre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A06E072-0224-47AD-9AFE-0FC063C9B695", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1988-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillemin, Henri", "Robespierre"], "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "427", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213719", "durationSec": 806, "publicationDate": "1988-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.15", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "DIPLOMATIE", "FANFARE", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENTREPRISE", "BANQUE", "LENTILLE DE CONTACT", "OPHTALMOLOGIE", "INSTRUMENT D'OPTIQUE", "RECENSEMENT"], "visualGeographicals": ["USA", "BERNE", "SUISSE", "URSS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "MIGROS", "BCVS", "BANQUE POPULAIRE SUISSE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "CARLUCCI, FRANK", "IAZOV, DIMITRI", "CORDOVEZ, DIEGO", "BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-214522", "publicationDate": "1988-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.15", "visualThemes": ["CHARTER", "ENTREPRISE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "MAQUETTE", "ROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "VIOLENCE", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ARTISTE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "INTERVIEW", "IMP\u00d4T"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["DUCRET, ROBERT"], "id": "asset-213536", "publicationDate": "1988-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "88.03.15", "id": "asset-213951", "durationSec": 499, "publicationDate": "1988-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "MACHINE \u00c0 VAPEUR", "DENTELLERIE", "COSTUME", "LOISIR", "PORCELAINE D'ART", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ART VID\u00c9O", "PHOTOGRAPHIE", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "COUTURE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "ENTREPRISE", "MACHINE \u00c0 VAPEUR", "DENTELLERIE", "COSTUME", "LOISIR", "PORCELAINE D'ART", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ART VID\u00c9O", "PHOTOGRAPHIE", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "COUTURE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "ENTREPRISE", "MACHINE \u00c0 VAPEUR", "DENTELLERIE", "COSTUME", "LOISIR", "PORCELAINE D'ART", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ART VID\u00c9O", "PHOTOGRAPHIE", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "COUTURE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "visualPersons": ["HELLER, MARTIN"], "id": "asset-214947", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "CONCHES", "SUISSE"], "durationSec": 3072, "mediaType": "video", "title": "LE HOBBY EST UN ROMAN - 88.03.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "CONCHES", "SUISSE", "GENEVE", "CONCHES", "SUISSE", "GENEVE", "CONCHES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MIGROS", "MIGROS"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1988-03-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MIGROS"], "thematicThemes": ["ENTREPRISE", "MACHINE \u00c0 VAPEUR", "DENTELLERIE", "COSTUME", "LOISIR", "PORCELAINE D'ART", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ART VID\u00c9O", "PHOTOGRAPHIE", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "COUTURE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JACCARD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.15", "visualThemes": ["APARTHEID", "GUERRE \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CHOCOLAT", "ENTREPRISE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "BIJOUTERIE", "EXPOSITION D'ART", "JEUX OLYMPIQUES"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "NEUCHATEL", "BERNE", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "KLOTEN"], "visualPersons": ["CAROBBIO, WERNER", "HUBACHER, HELMUT", "FELBER, RENE", "AUBRY, GENEVIEVE", "JACOB, KLAUS JOHANN", "FIGINI, MICHELA", "OERTLI, BRIGITTE"], "id": "asset-157285", "publicationDate": "1988-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211893", "durationSec": 954, "publicationDate": "1988-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bas les masques", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPLE (RELATION)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["DELON, ANTHONY", "TESSIER, ELIZABETH", "MADER, JEAN-PIERRE", "TESSIER, ELIZABETH", "DELON, ANTHONY"], "id": "asset-211958", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4504, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880315, \u00e9mission de jeu et de divertissement en public anim\u00e9e par SCHIBLI Dominique et ROBIN Philippe, avec des invit\u00e9s experts devant reformer 3 couples de 6 concurrents.", "title": "ANTHONY DELON ET ELIZABETH TESSIER - 88.03.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1988-03-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HABRAN, Claudine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.03.15", "id": "asset-125035", "durationSec": 1551, "publicationDate": "1988-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Salom\u00e9, psychosociologue fran\u00e7ais : Auteur de plusieurs ouvrages sur la communication en couple, dont \"Parle-moi... j'ai des choses \u00e0 te dire\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB74C49B-7F70-4316-9E0C-04EFAB7AAB10", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salom\u00e9, Jacques"], "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "couple (relation)", "psychologie"], "excerpt": "A l'occasion d'une conf\u00e9rence qu'il donne \u00e0 Sion et \u00e0 Fribourg, sur le th\u00e8me \"La tendresse au quotidien ou la po\u00e9sie de la vie\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychosociologue fran\u00e7ais", "name": "Salom\u00e9, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 46", "genres": ["Animation"], "id": "sound-ABB143CD-4969-49CC-B58E-0B89B2846965", "durationSec": 590, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 49", "genres": ["Animation"], "id": "sound-69F96C9F-1C8F-4650-9728-1FB23FDE8702", "durationSec": 395, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 47", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0BB3596F-FE35-4FBC-A934-B143BF9807F8", "durationSec": 655, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 50", "genres": ["Animation"], "id": "sound-68EB0375-CCE3-45DC-9898-3BE1AD1AD5ED", "durationSec": 453, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "La saga des Blanchard. Episodes 46 \u00e0 50", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2E799D9C-45D7-47CB-B4C3-3ED21F082D0A", "durationSec": 2533, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211891", "durationSec": 908, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.14", "visualThemes": ["FUSION D'ENTREPRISES", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTURE", "SUBVENTION", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "\u00c9LEVAGE OVIN", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "TISSAGE D'ART", "RETOUR \u00c0 LA TERRE"], "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "BADEN", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "GRISONS", "TENNA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ABB"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-157284", "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.03.14", "id": "asset-125525", "durationSec": 891, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.14", "visualThemes": ["CHANSON", "CADRAN SOLAIRE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CADRAN SOLAIRE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CADRAN SOLAIRE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FAIM", "DIPLOMATIE", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "BOMBARDEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "GU\u00c9RILLA", "DISCOURS", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ETHIOPIE", "BELGRADE", "URSS", "YOUGOSLAVIE", "TEHERAN", "IRAN", "ANGOLA", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR", "ONU"], "visualPersons": ["DEMARCZYK, EVA", "PERREGAUX, BERTHIER", "VERNET, JACQUES", "PERREGAUX, BERTHIER", "VERNET, JACQUES", "PERREGAUX, BERTHIER", "VERNET, JACQUES", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "BOTHA, PIETER WILLEM"], "id": "asset-214521", "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.14", "visualThemes": ["TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "RADIO PRIV\u00c9E", "RADIO LOCALE", "ENTREPRISE", "PROC\u00c8S", "ZONE INDUSTRIELLE", "BANQUE", "INTERVIEW", "IMP\u00d4T", "HOMICIDE", "VIOLENCE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "PHONOTH\u00c8QUE", "ARCHIVES", "A\u00c9ROPORT", "MEETING A\u00c9RIEN", "INTERVIEW", "PARACHUTISME", "\u00c9TUDIANT", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["OGIVAL", "BNS"], "visualPersons": ["DUVOISIN, PIERRE", "BAGNOUD, BRUNO"], "id": "asset-213535", "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "TRANS-CESARS-EXPRESS DE B.THEUBET - 88.03.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-214085", "durationSec": 1417, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "426", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213718", "durationSec": 818, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["ARDITI, PIERRE", "BIRKIN, JANE", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CHATILIEZ, ETIENNE", "DUGOWSON, MAURICE", "MARCHAND, GUY", "BLANC, ERIC", "BERGEN, CANDICE", "BOUQUET, CAROLE", "TCHERNIA, PIERRE", "WENDERS, WIM", "HALLYDAY, JOHNNY", "ARDITI, PIERRE", "BIRKIN, JANE", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CHATILIEZ, ETIENNE", "DUGOWSON, MAURICE", "MARCHAND, GUY", "BLANC, ERIC", "BERGEN, CANDICE", "BOUQUET, CAROLE", "TCHERNIA, PIERRE", "WENDERS, WIM", "HALLYDAY, JOHNNY", "ARDITI, PIERRE", "BIRKIN, JANE", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CHATILIEZ, ETIENNE", "DUGOWSON, MAURICE", "MARCHAND, GUY", "BLANC, ERIC", "BERGEN, CANDICE", "BOUQUET, CAROLE", "TCHERNIA, PIERRE", "WENDERS, WIM", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-214084", "durationSec": 915, "mediaType": "video", "title": "CESARS / ETIENNE CHATILIEZ / CINERAMA - 88.03.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ARDITI, PIERRE", "BIRKIN, JANE", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CHATILIEZ, ETIENNE", "DUGOWSON, MAURICE", "MARCHAND, GUY", "BLANC, ERIC", "BERGEN, CANDICE", "BOUQUET, CAROLE", "TCHERNIA, PIERRE", "WENDERS, WIM", "HALLYDAY, JOHNNY"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 48", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DC9A5F35-2EFF-46AA-A6A6-5A50FA07CBFA", "durationSec": 440, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.03.14", "id": "asset-116060", "durationSec": 1761, "publicationDate": "1988-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Des OVNI en Suisse?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451597.image", "id": "ece-3451599", "durationSec": 853, "publicationDate": "1988-03-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "On nous cache tout, on nous dit rien! Enqu\u00eate sur les OVNI en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451599", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451599"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "La veuve basquaise 2/2", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4845F4CA-BDCE-44E3-A416-821495CA79B5", "durationSec": 3439, "publicationDate": "1988-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "compositeur de la musique originale", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Voix", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son) collaborateur RSR (enregistrement) collaborateur RSR (r\u00e9gie)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "da Costa, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Feu le g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Bezen\u00e7on, Cats", "type": "Participant"}, {"role": "Raymond", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La veuve basquaise", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Allaman, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "Le cousin", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "La tante", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Fernandez-Cavada, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Chavaillaz, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "La m\u00e8re", "name": "Devillers, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Gonin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Kunz, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Duret, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Voix", "name": "Glaus, Gaspard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["MARATHON", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MARATHON", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MARATHON DE L'ENGADINE", "CURLING", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MARATHON", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MARATHON", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MARATHON", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MARATHON", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MARATHON", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MARATHON", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MARATHON", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CURLING", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CROTTAZ, ANNE-CATHERINE", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "GRUNENFELDER, ANDY", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MILLER, THIERRY", "GIRARD, JEAN-DANIEL", "MORININI, ROBERTO", "CROTTAZ, ANNE-CATHERINE", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "GRUNENFELDER, ANDY", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MILLER, THIERRY", "GIRARD, JEAN-DANIEL", "MORININI, ROBERTO", "CROTTAZ, ANNE-CATHERINE", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "GRUNENFELDER, ANDY", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MILLER, THIERRY", "GIRARD, JEAN-DANIEL", "MORININI, ROBERTO", "CROTTAZ, ANNE-CATHERINE", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "GRUNENFELDER, ANDY", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MILLER, THIERRY", "GIRARD, JEAN-DANIEL", "MORININI, ROBERTO", "CROTTAZ, ANNE-CATHERINE", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "GRUNENFELDER, ANDY", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MILLER, THIERRY", "GIRARD, JEAN-DANIEL", "MORININI, ROBERTO", "CROTTAZ, ANNE-CATHERINE", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "GRUNENFELDER, ANDY", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MILLER, THIERRY", "GIRARD, JEAN-DANIEL", "MORININI, ROBERTO", "CROTTAZ, ANNE-CATHERINE", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "GRUNENFELDER, ANDY", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MILLER, THIERRY", "GIRARD, JEAN-DANIEL", "MORININI, ROBERTO", "CROTTAZ, ANNE-CATHERINE", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "GRUNENFELDER, ANDY", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MILLER, THIERRY", "GIRARD, JEAN-DANIEL", "MORININI, ROBERTO", "CROTTAZ, ANNE-CATHERINE", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "GRUNENFELDER, ANDY", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MILLER, THIERRY", "GIRARD, JEAN-DANIEL", "MORININI, ROBERTO"], "id": "asset-211572", "thematicGeographicals": ["GRISONS", "SUISSE"], "durationSec": 3670, "mediaType": "video", "title": "88.03.13", "visualGeographicals": ["GRISONS", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "JUVENTUS DE TURIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-03-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CROTTAZ, ANNE-CATHERINE", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "GRUNENFELDER, ANDY", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "MILLER, THIERRY", "GIRARD, JEAN-DANIEL", "MORININI, ROBERTO"], "thematicThemes": ["MARATHON", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.13", "visualThemes": ["AVALANCHE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["GRISONS", "ARGOVIE", "BEZNAU", "SUISSE"], "id": "asset-157283", "publicationDate": "1988-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Les souvenirs d'enfance de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A14BC3CF-EBD7-421D-9CFC-87212AEB21BE", "durationSec": 2834, "publicationDate": "1988-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevallaz, Georges-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["enfance"], "alternativeTitle": ["G.-Andr\u00e9 Chevallaz / SIR_1988-03-13_croissants-sont-meilleurs-le-dimanche_A14BC3CF-EBD7-421D-9CFC-87212AEB21BE / Les souvenirs d'enfance de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3368294"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.13", "visualThemes": ["ARTISTE", "ARTS", "EXPOSITION D'ART", "GALERIE D'ART", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "MUSIQUE POPULAIRE", "ACCIDENT", "NEIGE", "AUTOMOBILE", "FOULE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "ARM\u00c9E", "\u00c9LECTION", "A\u00c9ROPORT", "SPORT A\u00c9RIEN (LOISIR)", "AVION CIVIL", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE", "ROUMANIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "JAPON", "COLOMBIE", "BOGOTA", "FRANCE"], "visualPersons": ["BARRE, RAYMOND", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "BAGNOUD, FRANCOIS-XAVIER"], "id": "asset-214520", "publicationDate": "1988-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "D\u00c9BAT", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "BAUER-LAGIER, MONIQUE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-214134", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4547, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19880313 et archives, d\u00e9bat sur la politique \u00e9nerg\u00e9tique suite \u00e0 l'abandon du projet de construction de la centrale nucl\u00e9aire de Kaiseraugst, ainsi que sur les cons\u00e9quences de cette d\u00e9cision sur l'utilisation de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire pour la production d'\u00e9nergie \u00e9lectrique.", "title": "KAISERAUGST: LE CREPUSCULE DU NUCLEAIRE? - 88.03.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-03-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHIATRIE", "H\u00d4PITAL"], "id": "asset-212474", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 951, "mediaType": "video", "title": "J'AI UN DESSIN DANS LA TETE - 88.03.13", "visualGeographicals": ["PRILLY"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-03-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PSYCHIATRIE", "H\u00d4PITAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["STAROBINSKI, JEAN", "LASSUEUR, YVES"], "id": "asset-213582", "durationSec": 1851, "mediaType": "video", "title": "88.03.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-03-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STAROBINSKI, JEAN", "LASSUEUR, YVES"], "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En question", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Chaynes, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AF40CE7-BE09-4920-BBC5-310D70ABC517", "durationSec": 3597, "publicationDate": "1988-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaynes, Charles"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Chaynes, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "A la Foire de la Saint-Ourse \u00e0 Aoste", "id": "sound-F9EABAF0-BB45-422B-8744-215523983D54", "thematicGeographicals": ["Val d'Aoste", "Italie"], "durationSec": 3548, "publicationDate": "1988-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La Vie des mots : voyelle de la premi\u00e8re syllabe en hiatus, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. A la foire de la Saint-Ours, \u00e0 Aoste, les 30 et 31 janvier 1988 : un exemple de tradition sur l'avenir, de Michel / Ghigone Terrapon, par Michel / Ghigone Terrapon, de Aoste - 4. A la foire de la Saint-Ours, \u00e0 Aoste, les 30 et 31 janvier 1988 : un exemple de tradition sur l'avenir, de Michel Terrapon, par Michel / Patrocle Terrapon, de Aoste - 5. Commentaires et explication de certains termes, de Michel / Bossard Terrapon, par Michel / Bossard Terrapon", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Daguin, Arvier", "type": "Participant"}, {"name": "Luboz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Chiariglione, Lino", "type": "Participant"}, {"name": "Ghigone, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Blain, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Cerise, Alessio", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Daguin, Gino", "type": "Participant"}, {"name": "Laurent, Ivano", "type": "Participant"}, {"name": "Patrocle, Franco", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Ghigone, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "Douce, la petite fl\u00fbte. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D69BE7C0-B44B-443D-95F6-C815E2EE4388", "durationSec": 1221, "publicationDate": "1988-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fl\u00fbte"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Animation"], "id": "sound-345D48F2-0A14-4FCE-9BFC-4DDE2A47FB4D", "durationSec": 3423, "publicationDate": "1988-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appareil t\u00e9l\u00e9phonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Junod, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["RICH, CAROL"], "id": "asset-212034", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1589, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880312, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "CAROL RICH - 88.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1988-03-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICH, CAROL"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "AMOUR", "FOULE", "H\u00d4PITAL", "JEUNESSE", "PRESSE", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-213212", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1341, "mediaType": "video", "title": "TVSCOPIE : FACE A L'INFORMATION SUR LE SIDA - 88.03.12", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1988-03-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AFFICHE", "AMOUR", "FOULE", "H\u00d4PITAL", "JEUNESSE", "PRESSE", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAND, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.12", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT D'ASILE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GUIDE DE MONTAGNE", "G\u00c9OLOGIE", "ALPINISME", "ENTREPRISE", "LANCEUR SPATIAL", "ANIMATION", "GRAVURE", "ARTISTE", "PEINTURE", "JUIFS", "NAZISME", "CRIME DE GUERRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ARCHITECTURE PAYSAGISTE", "INTERVIEW", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CARBURANT", "MOTEUR DIESEL", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MOTEUR \u00c0 EXPLOSION", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SAVIGNY", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "VALERE", "KOUROU", "FRIBOURG", "SUISSE", "AUTRICHE", "VIENNE", "GENEVE", "NORD (DEPT.FRANCE)", "LILLE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CONTRAVES"], "visualPersons": ["MOBUTU, SESE SEKO", "WALDHEIM, KURT", "DUCRET, ROBERT"], "id": "asset-214519", "publicationDate": "1988-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.12", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "CHINE", "TIBET"], "id": "asset-206188", "publicationDate": "1988-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "NUIT DES CESARS 88 - 88.03.12", "visualThemes": ["PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-214083", "durationSec": 9333, "publicationDate": "1988-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ENGEL, KARL", "MULLER, PETER", "ENGEL, KARL", "MULLER, PETER", "ENGEL, KARL", "MULLER, PETER"], "id": "asset-211571", "durationSec": 2285, "mediaType": "video", "title": "88.03.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-03-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ENGEL, KARL", "MULLER, PETER"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Chatiliez, cin\u00e9aste fran\u00e7ais : Son premier long m\u00e9trage \"La vie est un long fleuve tranquille\". Les \"C\u00e9sars\" 1988", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85B8693E-8D30-4341-BE65-DA09906B5924", "durationSec": 3437, "publicationDate": "1988-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chatiliez, Etienne"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "prix cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jacob, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Chatiliez, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "title": "KARL LAGERFELD - 88.03.11", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-211993", "durationSec": 4080, "publicationDate": "1988-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["LAGERFELD, KARL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.11", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "H\u00d4PITAL", "AVALANCHE", "ENNEIG\u00c9", "H\u00d4PITAL", "AVALANCHE", "ENNEIG\u00c9", "H\u00d4PITAL", "AVALANCHE", "ENNEIG\u00c9", "H\u00d4PITAL", "AVALANCHE", "ENNEIG\u00c9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "KLOSTERS-SERNEUS", "GRISONS", "SUISSE", "ZURICH", "DAVOS", "KLOTEN", "KLOSTERS-SERNEUS", "GRISONS", "SUISSE", "ZURICH", "DAVOS", "KLOTEN", "KLOSTERS-SERNEUS", "GRISONS", "SUISSE", "ZURICH", "DAVOS", "KLOTEN", "KLOSTERS-SERNEUS", "GRISONS", "SUISSE", "ZURICH", "DAVOS", "KLOTEN"], "visualPersons": ["CHARLES D'ANGLETERRE", "DIANA D'ANGLETERRE", "CHARLES D'ANGLETERRE", "DIANA D'ANGLETERRE", "CHARLES D'ANGLETERRE", "DIANA D'ANGLETERRE", "CHARLES D'ANGLETERRE", "DIANA D'ANGLETERRE"], "id": "asset-157282", "publicationDate": "1988-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.11", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "ENTREPRISE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "INTERVIEW", "SCULPTURE", "FONTAINE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CRIME DE GUERRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "LANCEUR SPATIAL", "ANIMATION", "MAQUETTE"], "visualGeographicals": ["EMILIE-ROMAGNE", "ITALIE", "PARME", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEAU-CHINON", "FRANCE", "NI\u00c8VRE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VIENNE", "GENEVE", "COLOMBIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "KOUROU"], "visualCorporations": ["CHRISTIE'S", "ONU", "ONU"], "visualPersons": ["COHEN, SYLVIE", "TINGUELY, JEAN", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "DE SAINT-PHALLE, NIKI", "WALDHEIM, KURT"], "id": "asset-214518", "publicationDate": "1988-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Juke boxe heroes", "source": "gico", "title": "D'ARBY - 88.03.11", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-230864", "durationSec": 3190, "publicationDate": "1988-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ZENITH PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}, {"name": "INITIAL TELEVISION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "BERNARD CRETTAZ : LA CONFESSION D'UN CONSERVATEUR DE MUSEE - 88.03.11", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-213075", "durationSec": 286, "publicationDate": "1988-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "425", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213717", "durationSec": 836, "publicationDate": "1988-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-212021", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880311, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 participe \u00e0 certains sketchs, est interview\u00e9e et interpr\u00e8te ses chansons mises en sc\u00e8ne par Carabine FM.", "title": "BUZY - 88.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1988-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211890", "durationSec": 867, "publicationDate": "1988-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.11", "visualThemes": ["MASQUE", "AUTOMOBILE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "FORMATION PERMANENTE", "GUIDE DE MONTAGNE", "G\u00c9OLOGIE", "ALPINISME", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "INSTALLATION SPORTIVE", "TIR \u00c0 L'ARC (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "VALERE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-211422", "publicationDate": "1988-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "FOULE", "H\u00d4PITAL", "CARDIOLOGIE", "GARAGE (B\u00c2TIMENT)", "POLICE", "POLICE SCIENTIFIQUE", "BANDITISME", "JUSTICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRIMINALIT\u00c9", "NOCTURNE", "FOULE", "H\u00d4PITAL", "CARDIOLOGIE", "GARAGE (B\u00c2TIMENT)", "POLICE", "POLICE SCIENTIFIQUE", "BANDITISME", "JUSTICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRIMINALIT\u00c9"], "id": "asset-214720", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 1610, "mediaType": "video", "title": "LES NUITS BLANCHES D'ANDRE - 88.03.11", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-03-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NOCTURNE", "FOULE", "H\u00d4PITAL", "CARDIOLOGIE", "GARAGE (B\u00c2TIMENT)", "POLICE", "POLICE SCIENTIFIQUE", "BANDITISME", "JUSTICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRIMINALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE SENARCLENS, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NIDDAM, Igaal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Ziegler, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de Justice et Police : Les temps forts de l'actualit\u00e9. Les mesures anti-pollution dans une grande ville. L'affaire Gelli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42A6141F-003A-4A59-A4AB-8F4C93F65CA4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1988-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gelli, Licio", "Ziegler, Bernard"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "ville", "lutte antipollution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de Justice et Police", "name": "Ziegler, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.10", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "EXPLORATION INSTRUMENTALE", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "UROLOGIE", "SCANNER", "REIN ARTIFICIEL", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ENNEIG\u00c9", "COLLECTION D'ART", "SALAIRE", "FACTEUR", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "POSTE", "INCENDIE", "ENNEIG\u00c9", "CHALET", "MARKETING", "ENNEIG\u00c9", "MAISON INDIVIDUELLE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "MONTAGNES", "CERVIN", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "ETOY", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT"], "visualPersons": ["BONNARD, JEAN"], "id": "asset-211421", "publicationDate": "1988-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.10", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "SKI NORDIQUE (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["HAUTE-NENDAZ"], "id": "asset-133960", "publicationDate": "1988-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "424", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213716", "durationSec": 830, "publicationDate": "1988-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF", "SP\u00c9CULATION", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF"], "visualPersons": ["DE DARDEL, JEAN-NILS", "STAEUBLI, JUERG", "NICOD, BERNARD"], "id": "asset-214646", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MEYRIN", "GAILLARD", "PULLY", "PETIT-LANCY", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3186, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Gen\u00e8ve, Pully, Lausanne, Gaillard, Meyrin, Petit-Lancy : 19880310, la forte p\u00e9nurie de logements locatifs dans le canton de Gen\u00e8ve a entra\u00een\u00e9 une forte hausse des loyers ainsi que des prix de vente des immeubles qui attirent de nombreux sp\u00e9culateurs qui n'h\u00e9sitent plus \u00e0 mettre \u00e0 la rue des locataires. Face \u00e0 cette r\u00e9alit\u00e9, ces derniers n'ont d'autres solutions que chercher d\u00e9sesp\u00e9rement un hypoth\u00e9tique logement libre ayant un loyer correct.", "title": "CHERCHE LOGEMENT DESESPEREMENT - 88.03.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PULLY", "PETIT-LANCY", "MEYRIN", "LAUSANNE", "GENEVE", "GAILLARD"], "visualCorporations": ["ASLOCA"], "publicationDate": "1988-03-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040724 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081019"], "thematicThemes": ["P\u00c9NURIE", "LOGEMENT LOCATIF"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-212087", "thematicGeographicals": ["ROUMANIE"], "durationSec": 1806, "mediaType": "video", "title": "BAGOUET / GONZETH-FAVRE / CHOBAZ / SCHWERZMANN - 88.03.10", "visualGeographicals": ["ROUMANIE", "ROUMANIE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-03-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.10", "visualThemes": ["NOCTURNE", "INCENDIE", "ENNEIG\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GARDERIE", "EXPULSION", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "SC\u00c8NE DE RUE", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FACTEUR", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "POSTE", "AGRICULTURE", "ARM\u00c9E", "ISLAM", "BOUDDHISME", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGISME", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGISME", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLOGISME", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "HISTOIRE", "NAZISME", "PAPIER D'\u00c9TAT CIVIL", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "APARTHEID", "RACISME", "\u00c9V\u00caQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CAMPANIE", "NAPLES", "ITALIE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "INDONESIE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "AUTRICHE", "VIENNE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["CORDOVEZ, DIEGO", "COHEN, SYLVIE", "SUHARTO", "WALDHEIM, KURT", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "ZIEGLER, JEAN", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "ZIEGLER, JEAN", "PITTELOUD, FRANCOISE", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-214517", "publicationDate": "1988-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211889", "durationSec": 926, "publicationDate": "1988-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "Le Natel C", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452762.image", "id": "ece-3451359", "durationSec": 526, "publicationDate": "1988-03-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Natel C est un luxe qui reste encore tr\u00e8s encombrant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451359", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451359"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Riccardo Pagni, sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD36BA33-A021-43CE-A7BC-D05A5E09FE50", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1988-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pagni, Riccardo"], "thematicThemes": ["sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Pagni, Riccardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}