{"response": {"numFound": 4185, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.29", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INTERVIEW", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INTERVIEW", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["CEE"], "visualPersons": ["MULLER, MARCO", "FAUROUX, ROGER", "OGI, ADOLF", "WELLHAUSER, PIERRE", "FAUROUX, ROGER", "OGI, ADOLF", "WELLHAUSER, PIERRE", "BERNASCONI, PAOLO"], "id": "asset-157547", "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.29", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "COUTAU, GILBERT"], "id": "asset-226939", "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.29", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9CHET", "USINE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "TESSIN", "SUISSE"], "id": "asset-219365", "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "visualThemes": ["JOUET", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "INTERVIEW", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["DOROTHEE"], "id": "asset-133752", "durationSec": 1632, "mediaType": "video", "title": "TVSCOPIE : LES ENFANTS DU TAUX D'ECOUTE - 88.11.26", "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DOROTHEE"], "thematicThemes": ["JOUET", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "INTERVIEW", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.29", "visualThemes": ["PRISON", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "MAQUETTE", "VUE A\u00c9RIENNE", "POLICE", "\u00c9DITION", "PEINTURE", "MALADIE", "FOYER", "BRUIT", "CARTE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VERNIER", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SBS"], "visualPersons": ["MULLER, MARCO", "SAMIVEL"], "id": "asset-133893", "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Troisi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-20C58324-8655-46C7-80CC-2F82F0C51DD4", "durationSec": 1400, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gautier, Th\u00e9ophile", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mademoiselle de Maupin", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "D'Albert", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Berthet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Voyage dans le Pacifique : Entretien avec Jean Chesneaux, historien, voyageur, militant \u00e9cologiste et auteur de \"Transpacifique\" (Ed. La D\u00e9couverte) (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96A078F7-5486-40D4-BD92-03A0AEEF06D8", "thematicGeographicals": ["Pacifique"], "durationSec": 1208, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chesneaux, Jean"], "thematicThemes": ["histoire", "voyage", "\u00e9cologie", "ethnologie", "oc\u00e9an"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, voyageur, militant \u00e9cologiste et auteur", "name": "Chesneaux, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Polar Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Identit\u00e9 de rechange", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0E67B1A4-E375-49EB-AD6F-193FF3244A06", "durationSec": 1434, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, enregistrement", "name": "Abravanel, Gil", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie de studio", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Picot, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Chabot", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Meunier", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "H\u00e9l\u00e8ne", "name": "Epiney, Marie-Christine", "type": "Participant"}, {"role": "David", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Le correspondant", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Mademoiselle de Maupin (5/5). De Th\u00e9ophile Gautier adapt\u00e9 par Claudine Berthet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-77EAC20C-40BA-489C-B3A9-C1D29BE5046B", "durationSec": 1396, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gautier, Th\u00e9ophile", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mademoiselle de Maupin", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "D'Albert", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Berthet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Quatri\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2156D73B-2AE0-4465-9080-3BFA45B898CD", "durationSec": 1334, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gautier, Th\u00e9ophile", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mademoiselle de Maupin", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "D'Albert", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Berthet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Tinguely, sculpteur, peintre. Avec la participation d'Eliane Weber, journaliste \u00e0 La Libert\u00e9 de Fribourg : A l'occasion de l'exposition consacr\u00e9e au sculpteur \u00e0 Beaubourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16410C61-B193-487C-B5BC-4362C8DF8171", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)", "Paris"], "durationSec": 3156, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean", "Brancusi, Constantin", "Calder, Alexandre (peintre, sculteur)"], "thematicThemes": ["sculpture", "courant artistique (20e)", "philat\u00e9lie", "exposition d'art"], "excerpt": "Deuxi\u00e8me journ\u00e9e \u00e0 Fribourg, dans le cadre d'une op\u00e9ration de d\u00e9centralisation des \u00e9missions radiophoniques dans les cantons sans studio. Une semaine plus tard, doit s'ouvrir une vaste r\u00e9trospective des oeuvres de Jean Tinguely \u00e0 Beaubourg. Emission d'un timbre franco-suisse cr\u00e9\u00e9 par Jean Tinguely. Evocation de l'actualit\u00e9 dans le journal La Libert\u00e9 par Eliane Weber. D\u00e9fense de Elisabeth Kopp par Jean Tinguely et des femmes en politique. D\u00e9fense des r\u00e9fugi\u00e9s et exigence d'une politique \"intelligente\" au sujet de l'immigration. Sa vision utopiste d'une soci\u00e9t\u00e9 suisse dirig\u00e9e par les femmes notamment \u00e0 l'occasion du 700e anniversaire. Evocation de son parcours de vie, de ses rencontres avec Calder, Dali, Duchamp, Klein... Evocation de sa vie \u00e0 Paris, de son enfance \u00e0 Fribourg, de ses premi\u00e8res \"machines\" \u00e0 14 ans. Sa carri\u00e8re de peintre, influenc\u00e9 par Max Ernst et Kazimir Malevitch. Evocation de son d\u00e9but de journ\u00e9e. Son travail actuel et son engagement dans cette r\u00e9trospective. Il met en \u00e9vidence sa fascination pour son oppos\u00e9 et ami que fut Yves Klein, dit le Monochrome. Mise en \u00e9vidence des phases de construction des machines, de ses \"joyeuses machines.\" Suite \u00e0 une grave op\u00e9ration chirurgicale, il a rencontr\u00e9 la mort; il int\u00e8gre la mort dans une r\u00e9flexion artistique. Evocation de ses contacts avec Dali.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 La Libert\u00e9 (FR)", "name": "Weber, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur, peintre", "name": "Tinguely, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Mademoiselle de Maupin. Roman de Th\u00e9ophile Gautier adapt\u00e9 par Claudine Berthet en 5 \u00e9pisodes", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-497A7DA6-5C25-45D0-8D7A-187A50FD0AEB", "durationSec": 7041, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gautier, Th\u00e9ophile", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mademoiselle de Maupin", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "D'Albert", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Berthet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EE86FC47-EF5B-408F-B969-91233372157E", "durationSec": 1523, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gautier, Th\u00e9ophile", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "D'Albert", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle de Maupin", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Berthet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Jean Starobinski, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, conf\u00e9rencier et \u00e9crivain : A propos de ses conf\u00e9rences sur la m\u00e9lancolie et sur Baudelaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B0CE850-62A1-4EB1-9DA7-5AE2FBB6E5E8", "durationSec": 1506, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudelaire, Charles", "Starobinski, Jean"], "thematicThemes": ["psychologie", "litt\u00e9rature", "mal de vivre", "art dramatique", "critique litt\u00e9raire", "m\u00e9decine", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, conf\u00e9rencier, \u00e9crivain", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Premier \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3162618D-4C12-4503-B81A-8DDFA3A93106", "durationSec": 1385, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Gautier, Th\u00e9ophile", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "D'Albert", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle de Maupin", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Berthet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215331", "durationSec": 984, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "MATHILDA MAY - 88.11.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["MONTAND, YVES", "ARDITI, PIERRE", "MAY, MATHILDA", "MALAVOY, CHRISTOPHE", "BELMONDO, JEAN-PAUL"], "id": "asset-157142", "durationSec": 4042, "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MONTAND, YVES", "ARDITI, PIERRE", "MAY, MATHILDA", "MALAVOY, CHRISTOPHE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.28", "visualThemes": ["MONNAIE FIDUCIAIRE", "RADIO LOCALE", "COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "VUE A\u00c9RIENNE", "L\u00c9GUME", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9DITION", "URBANISME", "ENNEIG\u00c9", "PLACE", "TOXICOMANE", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BLIND\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "BOUCHON ROUTIER", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE", "PALESTINE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "MOSCOU", "URSS", "PARIS", "FRANCE"], "visualCorporations": ["AELE", "ONU"], "visualPersons": ["FEHR, HERMANN", "GRADIN, ANITA", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "GORBATCHEV, MIKHAIL"], "id": "asset-157546", "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.28", "visualThemes": ["ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "TOXICOMANE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CICR"], "id": "asset-219364", "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.28", "visualThemes": ["L\u00c9GUME", "FOIRE COMMERCIALE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH", "REYMOND, HUBERT", "REYMOND, HUBERT", "KOLLER, ARNOLD", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-226930", "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.28", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "BULLETIN DE VOTE", "INSTITUTION POLITIQUE", "PRESSE", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "DRAPEAU", "RADIO LOCALE", "INTERVIEW", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["FEHR, HERMANN", "MENUHIN, YEHUDI"], "id": "asset-133830", "publicationDate": "1988-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Yvette Th\u00e9raulaz, com\u00e9dienne et chanteuse : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-80A255E4-8FE7-4AE8-9F51-BB38E12CFCD6", "durationSec": 3196, "publicationDate": "1988-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9raulaz, Yvette"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves-Albert Dauge (9/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4912691-E35D-4739-83FB-9FBA726E6871", "durationSec": 2179, "publicationDate": "1988-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dauge, Yves-Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dauge, Yves-Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Solitude et immigration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2DE6758-99EB-470B-BC5B-EB3B3E156519", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3481, "publicationDate": "1988-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "solitude"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Montandon, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur \u00e0 C\u00e9ligny", "name": "Herold, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Bodjol", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre \u00e0 La Sallaz", "name": "Vincent, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Keller, K.A.", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualPersons": ["SCHLAEPFER, ARNOLD", "BOIS, PHILIPPE", "DUCRET, DOMINIQUE", "SCHLAEPFER, ARNOLD", "BOIS, PHILIPPE", "DUCRET, DOMINIQUE"], "id": "asset-157183", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881127, d\u00e9bat autour de la population \u00e9trang\u00e8re en Suisse. Le 19881127 prochain, les Suisses devront se prononcer par vote sur l'initiative de l'Action Nationale visant \u00e0 limiter l'immigration dans notre pays.", "title": "TROP D'ETRANGERS EN SUISSE ? - 88.11.27", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-11-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHLAEPFER, ARNOLD", "BOIS, PHILIPPE", "DUCRET, DOMINIQUE"], "thematicThemes": ["VOTATION", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A LA CATHEDRALE CHRETIENNE DE LA CHAUX-DE-FONDS - 88.11.27", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-134125", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1988-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["MOSA\u00cfQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "id": "asset-216094", "thematicGeographicals": ["HEREMENCE", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 932, "mediaType": "video", "title": "CHOREGRAPHIE : DANSER LA BIBLE - 88.11.27", "visualGeographicals": ["HEREMENCE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-11-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MOSA\u00cfQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "88.11.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-215150", "durationSec": 3605, "publicationDate": "1988-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nous y \u00e9tions", "source": "gico", "title": "PAYERNE : GROUPE LA REINE BERTHE - 88.11.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-241840", "durationSec": 3009, "publicationDate": "1988-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NANZER, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NANZER, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.27", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "INSTITUTION COMMUNALE", "INSTITUTION POLITIQUE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "CANARD", "OISEAU", "LAC", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "CARTE POSTALE", "INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "PRISONNIER DE GUERRE", "RAPATRIEMENT", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "PORRENTRUY", "ANNECY", "FRANCE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "IRAN"], "visualCorporations": ["CICR"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DUCRET, DOMINIQUE", "HUMBERT, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-157545", "publicationDate": "1988-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.27", "visualThemes": ["TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["SIMPLON", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-219363", "publicationDate": "1988-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9tier de chanteur", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FBBE23DF-E8C8-4D65-AC7D-3407742FEC72", "durationSec": 3521, "publicationDate": "1988-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanteur", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "M\u00e9lange vaudois, suivi d'un extrait du colloque international \u00e0 Aoste", "id": "sound-2F091A63-F83E-4A91-AB59-28402BF12173", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3782, "publicationDate": "1988-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La vie des mots: drapeau, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Le Jorat de Savigny-Forel, de Oscar [paroles] Pache, par Amicale des patoisants de Savigny-Forel - 4. Pr\u00e9sentation de la sayn\u00e8te du drapeau, compos\u00e9e pour l'Amical des patoisant de Savigny-Forel, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. A te drapi, de Fran\u00e7ois Lambelet et Jean-Louis Chaubert, par Fran\u00e7ois Lambelet et Jean-Louis Chaubert - 6. A te drapi, de Fran\u00e7ois Lambelet et Jean-Louis Chaubert, par Fran\u00e7ois Lambelet et Jean-Louis Chaubert - 7. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 8. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 9. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 10. Reprise des explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 12. Pr\u00e9sentation du r\u00e9cit d'Emma Jaunin: Misa b\u00e9ruett\u00e9, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 13. Misa b\u00e9ruett\u00e9: Mise brouette, de Emma Jaunin, par Emma Jaunin - 14. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 15. Colloque international de la vall\u00e9e d'Aoste: l'effet fronti\u00e8re \u00e0 travers les Alpes, de Michel Terrapon et Bernard Janin, par Michel Terrapon et Bernard Janin - 16. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Jaunin, Emma", "type": "Participant"}, {"name": "Chaubert, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Janin, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Amicale des patoisants de Savigny-Forel", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Lambelet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Jaunin, Emma", "type": "Auteur"}, {"name": "Chaubert, Jean-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Lambelet, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Janin, Bernard", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Pache, Oscar", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En question", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Lesur, compositeur (1/2)  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5B24499-C741-419C-ACB3-0FE28A51F1CC", "durationSec": 3558, "publicationDate": "1988-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lesur, Daniel"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Lesur, Daniel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie Balmary, psychanalyste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32960C5E-B1C9-4DDB-996B-C0B255B4A280", "durationSec": 1323, "publicationDate": "1988-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balmary, Marie"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Balmary, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Visite \u00e0 l'Universit\u00e9 du vin, \u00e0 Suze-la-Rousse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3828DE6-7A2E-4908-A3C3-DE5F2F7EC615", "thematicGeographicals": ["Suze-la-Rousse"], "durationSec": 929, "publicationDate": "1988-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oenologie", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Galant, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "Dans les nuages. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DC4405F9-A8E5-40A9-AAA5-DF49864E376F", "durationSec": 1239, "publicationDate": "1988-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.26", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["TURQUIE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-219362", "publicationDate": "1988-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "88.11.26", "id": "asset-215593", "durationSec": 963, "publicationDate": "1988-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BARRIGUE", "ACKER, JEAN-FRANCOIS", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "88.11.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-215149", "durationSec": 3697, "publicationDate": "1988-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Sur les ondes de la radio...sth\u00e9sie. Reportage sur les radiesth\u00e9sistes, g\u00e9obiologistes et autres gu\u00e9risseurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE862DD7-165A-4B1B-96D3-81B68C344777", "durationSec": 1173, "publicationDate": "1988-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ph\u00e9nom\u00e8ne g\u00e9ologique", "cartomancie", "pendule (radiesth\u00e9sie)", "gu\u00e9risseur", "religion et croyances", "radiesth\u00e9sie"], "excerpt": "Technique du pendule. Pose de pierres qui ont des ondes vibratoires et d\u00e9gagent de l'\u00e9nergie. R\u00e9actions physiques \u00e0 la proximit\u00e9 d'un courant d'eau. Etat d'\u00e9puisement li\u00e9 \u00e0 la disposition du mobilier sur un r\u00e9seau tellurique. Le g\u00e9obiologiste mesure le niveau vibratoire d'un lieu, la relation pus ou moins harmonieuse entre un individu et son lieu de vie, afin d'y apporter les am\u00e9nagements n\u00e9cessaires. Diff\u00e9rences entre l'approche des g\u00e9obiologistes et des scientifiques. Comment concilier radiesth\u00e9sie et foi religieuse? R\u00e9surgence des croyances li\u00e9es aux ph\u00e9nom\u00e8nes inexplicables, paranormaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Zwahlen, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur \u00e0 Ecublens", "name": "Schwaab, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur \u00e0 Lausanne", "name": "Kesselring, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "radiesth\u00e9siste et cartomancienne \u00e0 Bulle", "name": "Staub, Lisette", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9, radiesth\u00e9siste et parapsychologue \u00e0 Berne", "name": "Seiler, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "radiesth\u00e9siste et gu\u00e9risseur \u00e0 Fribourg", "name": "Sciboz, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9obiologiste \u00e0 Lausanne", "name": "Halter, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zendali, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.26", "visualThemes": ["PRESSE", "\u00c9COLE DE COMMERCE", "\u00c9TUDIANT", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "SCIENTOLOGIE", "SECTE", "SCIENTOLOGIE", "SECTE", "SURDIT\u00c9", "INTERVIEW", "PHILAT\u00c9LIE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "LIEGE", "BELGIQUE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "PLANS-SUR-BEX, LES", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "PLANS-SUR-BEX, LES", "SUISSE", "LAUSANNE", "PARIS", "SUISSE", "FRANCE"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-157544", "publicationDate": "1988-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Voyage dans le Pacifique : Entretien avec Jean Chesneaux, historien, voyageur, militant \u00e9cologiste et auteur de \"Transpacifique\" (Ed. La D\u00e9couverte) (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-627417C0-E844-4680-A286-D98F84AA1045", "thematicGeographicals": ["Pacifique"], "durationSec": 1350, "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chesneaux, Jean"], "thematicThemes": ["explosion nucl\u00e9aire", "\u00e9cologie", "voyage", "histoire", "politique", "oc\u00e9an"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, voyageur, militant \u00e9cologiste et auteur", "name": "Chesneaux, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine des sciences humaines", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud, derri\u00e8re le vernis de l'assouplissement des lois en faveur des noirs : Interview de Martine Pr\u00e9laz, sociologue et de Sylvain Giumelli, journaliste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-238DFA87-7613-49BC-BC61-BD0A226D98AD", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 2061, "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apartheid"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Pr\u00e9laz, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Giumelli, Sylvain", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Cours d'interpr\u00e9tation de Dagobert Buchholz (5/5) : Johannes Brahms (2/2)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-97AC76DC-D5A4-41BA-AD25-B4FB3CFA0CD2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2032, "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahms, Johannes"], "thematicThemes": ["musique vocale", "lied", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur de chant", "name": "Buchholz, Dagobert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse soprano", "name": "Thi\u00e9baud, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse soprano", "name": "Casagrande, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Fournier Bourdeau, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur baryton", "name": "Hubert, Matthews", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "B\u00e9van, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Gross, r\u00e9dacteur en chef de \"La Libert\u00e9\" de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95273F3F-80AC-47B9-A932-42AB53CA38AF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)", "Berne (canton)"], "durationSec": 3261, "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Libert\u00e9 (quotidien)", "Gross, Fran\u00e7ois", "Diesbach, Roger de"], "thematicThemes": ["journalisme", "politique nationale", "canton", "presse quotidienne"], "excerpt": "Premi\u00e8re \u00e9mission d\u00e9centralis\u00e9e sur 5 \u00e0 Fribourg. D'abord, Fran\u00e7ois Gross, r\u00e9dacteur en chef de \"La Libert\u00e9\". \u00c2g\u00e9 de 57 ans, il dirige un quotidien qui tire pr\u00e8s de 35'000 exemplaires. \"La Libert\u00e9\" des d\u00e9buts (4 pages) donnait la parole aux catholiques de Suisse dans un contexte politique marqu\u00e9 par le Sonderbund et le Kulturkampf. Fran\u00e7ois Gross met en \u00e9vidence les titres de l'\u00e9dition du jour : l'am\u00e9lioration de l'\u00e9tat des for\u00eats suisses et le d\u00e9bat au Grand Conseil fribourgeois sur le salaire des conseillers d'Etat du canton. Pr\u00e9sentation de la vie du journal. Il d\u00e9finit sa mission comme donner une voix \u00e0 ce canton dans le concert f\u00e9d\u00e9ral. Il d\u00e9teste les clich\u00e9s concernant les Fribourgeois. \"La Libert\u00e9\" est un journal d'opinion catholique  mais il n'est pas le journal de l'Eglise catholique. \"La Libert\u00e9\" a refus\u00e9 certaines annonces trop suggestives sur le sida mais a consacr\u00e9 un \"cahier\" magazine du dimanche \u00e0 ce sujet. Le quotidien n'est pas une courroie de transmission de l'Eglise catholique mais tient \u00e0 ses valeurs chr\u00e9tiennes. 35 ans de journalisme, de commentateur et informateur. Enfance et adolescence \u00e0 Lausanne : r\u00eave de journalisme, de professorat ou de diplomatie. Il met en \u00e9vidence la tension en le produit \"journal\" et le droit \u00e0 l'information du lecteur. La concordance anesth\u00e9sie le d\u00e9bat politique : la presse doit jouer son r\u00f4le de saine discordance et s'opposer \u00e0 la dominante du consensus. Il pose un regard positif sur le Conseil f\u00e9d\u00e9ral actuel. Confront\u00e9 \u00e0 l'affaire Kopp, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral serre les rangs. Mais il ne demande pas encore sa d\u00e9mission; sa place au d\u00e9partement de Justice et Police est probl\u00e9matique. Il revient sur les claquements de portes au parti socialiste fribourgeois. F\u00e9licien Morel fondera-t-il un nouveau parti ? Il est une personnalit\u00e9 forte avec un charisme certain. Sa succession ? A voir selon les vell\u00e9it\u00e9s du conseil d'administration. Intervention de Roger de Diesbach qui pr\u00e9sente son agence de presse ind\u00e9pendante BRRI.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9 (FR)", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Diesbach, Roger de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Ysabelle Lacamp. \u00c9crivain, chanteuse, com\u00e9dienne : A propos de son livre \"La fille du ciel\" (Ed. Albin Michel, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60A63ECA-EDA1-479F-A14C-FC1779E57E2C", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1491, "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacamp, Ysabelle"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lacamp, Ysabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "VOTATION", "HORAIRE DE TRAVAIL"], "visualPersons": ["BARDE, MICHEL"], "id": "asset-157203", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881125, d\u00e9bat sur l'initiative de l'Union Syndicale Suisse, qui demande une r\u00e9duction g\u00e9n\u00e9rale du temps de travail \u00e0 40 heures par semaine. Cette initiative va \u00eatre soumise au vote populaire le 19881204.", "title": "SPECIAL VOTATIONS FEDERALES - 88.11.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARDE, MICHEL"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "VOTATION", "HORAIRE DE TRAVAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "F\u00e9licit\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E4006211-1CA3-4B46-9698-194B34FC00FF", "durationSec": 1281, "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Spilmont, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Spilmont, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215330", "durationSec": 882, "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "OTIS RUSH AND THE PROFESSOR'S BLUES REVIEW - 86.07.09", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212606", "durationSec": 2736, "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.25", "visualThemes": ["GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "PRISONNIER DE GUERRE", "ENTREPRISE", "RAPATRIEMENT", "CORAN", "CHIISME", "CONFLIT ARM\u00c9", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "PRISONNIER DE GUERRE", "ENTREPRISE", "RAPATRIEMENT", "CORAN", "CHIISME", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INTERVIEW", "CATH\u00c9DRALE", "ENTREPRISE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "INTERVIEW", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ENTREPRISE", "ACTION", "BOURSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PHILAT\u00c9LIE", "TANGO (MUSIQUE)", "TANGO (DANSE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["IRAK", "IRAN", "IRAK", "IRAN", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "URSS", "ARMENIE", "SUISSE", "GENEVE", "KOSOVO", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BALAIR", "BALAIR", "DUPONT DE NEMOURS", "BCG", "NESTL\u00c9"], "visualPersons": ["HEINZER, WILLIAM", "GEORGIOVA, MILA", "TINGUELY, JEAN", "ARAIZ, OSCAR", "AUBRET, ISABELLE"], "id": "asset-157543", "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.25", "visualThemes": ["AUDIOVISUEL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SSR"], "visualPersons": ["RIVA, ANTONIO"], "id": "asset-226921", "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.25", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "PRISON", "PROC\u00c8S", "PRISE D'OTAGE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "HORLOGERIE", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "TOURISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "INSTITUTION POLITIQUE", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9DITION", "CADRAN SOLAIRE", "INTERVIEW", "PONT", "G\u00c9NIE CIVIL", "VUE A\u00c9RIENNE", "BROCANTAGE", "\u00c9DITION", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "VALERE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "visualPersons": ["BOULARAS, FARID", "HYVER, JACQUES", "DEBONS, GILBERT", "ZUGER, PASCAL"], "id": "asset-133815", "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSSEXUALISME", "TRANSSEXUALISME", "TRANSSEXUALISME"], "id": "asset-157801", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1276, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lausanne : 19881125, r\u00e9cit de la transsexualit\u00e9 assum\u00e9e de Claire qui a abandonn\u00e9 sa vie d'\u00e9poux, de p\u00e8re et de chef d'entreprise pour se faire op\u00e9rer et devenir enfin femme avec le soutien de son psychiatre.", "title": "TRANSSEXUELS : BATAILLE GAGNEE - 88.11.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRANSSEXUALISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.25", "visualThemes": ["EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "EXERCICE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SUISSE", "SUISSE"], "id": "asset-219361", "publicationDate": "1988-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Cours d'interpr\u00e9tation de Dagobert Buchholz (4/5) : Johannes Brahms (1/2)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-3CF20CEC-D9EE-4FAE-BE25-EE0FAD95AA35", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1744, "publicationDate": "1988-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahms, Johannes"], "thematicThemes": ["lied", "interpr\u00e9tation musicale", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur de chant", "name": "Buchholz, Dagobert", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "B\u00e9van, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse soprano", "name": "Casagrande, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur baryton", "name": "Hubert, Matthews", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Fournier Bourdeau, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gis\u00e8le Halimi, avocate, auteur de \"Le lait de l'oranger\" (Ed. Gallimard) : A propos de son parcours et de ses combats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0B9ED69-6CA0-4019-96CE-5E76B5B15038", "durationSec": 3115, "publicationDate": "1988-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Halimi, Gis\u00e8le"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "avocat", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Halimi, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice B\u00e9jart, chor\u00e9graphe : A l'occasion du premier anniversaire de son arriv\u00e9e \u00e0 Lausanne et de la cr\u00e9ation du BBL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C78170A-988E-4262-BB15-5FA2AC02D9FF", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "1988-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice", "BBL"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Lucette Desvignes, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"Famille, familles\" (Ed. de l'Al\u00e9\u00ef, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D836E10-86CE-467B-8417-2571D254A96A", "durationSec": 1495, "publicationDate": "1988-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Lucette Desvignes, agr\u00e9g\u00e9e d'anglais, docteur en lettres, a enseign\u00e9 pendant 25 ans la litt\u00e9rature compar\u00e9e et l'histoire du th\u00e9\u00e2tre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desvignes, Lucette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "L'Autre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E4CE28DC-5830-4A88-A76C-C0522FE8DBA8", "durationSec": 1075, "publicationDate": "1988-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Spilmont, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Spilmont, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.24", "visualThemes": ["STATUT DES \u00c9TRANGERS", "HORLOGERIE", "ARBRE", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["ANDREOTTI, GIULIO", "FELBER, RENE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-227071", "publicationDate": "1988-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.24", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "GRAFFITI", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "\u00c9COLIER", "ENTREPRISE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "HORLOGERIE", "SYST\u00c8ME SOLAIRE", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "FRANCHES-MONTAGNES", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DUPONT DE NEMOURS"], "id": "asset-133812", "publicationDate": "1988-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215329", "durationSec": 941, "publicationDate": "1988-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "PETITES ANNONCES POUR GRAND AMOUR - 88.11.24", "visualThemes": ["HOMME", "AMOUR", "PRESSE", "FEMME", "PUBLICIT\u00c9", "MARIAGE"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-157741", "durationSec": 3440, "publicationDate": "1988-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HOMME", "AMOUR", "PRESSE", "FEMME", "PUBLICIT\u00c9", "MARIAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.24", "visualThemes": ["SCIENTOLOGIE", "SECTE", "TOXICOMANE", "ETHNOLOGIE", "INSTITUTION POLITIQUE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualGeographicals": ["VAUD", "PLANS-SUR-BEX, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "PARIS", "FRANCE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BOULOUQUE, GILLES"], "id": "asset-157542", "publicationDate": "1988-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.24", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "INFORMATIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "INFORMATIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LOGITECH", "LOGITECH", "LOGITECH"], "visualPersons": ["BOREL, DANIEL", "BOREL, DANIEL", "BOREL, DANIEL"], "id": "asset-219360", "publicationDate": "1988-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Cours d'interpr\u00e9tation de Dagobert Buchholz (3/5) : Franz Schubert (2/2)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-CFCC569C-8182-4BE2-AF5C-A7FE5BC91DF2", "durationSec": 1709, "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["lied", "interpr\u00e9tation musicale", "musique vocale"], "excerpt": "Les lieds de Schubert.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dubois, Philippe", "type": "Producteur"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur de chant", "name": "Buchholz, Dagobert", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse soprano", "name": "Sury, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse mezzo", "name": "Giarini, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Dami, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Fournier Bourdeau, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Gis\u00e8le Halimi,  auteure d'ouvrages relatant ses combats contre le racisme, l'antis\u00e9mitisme, pour d\u00e9criminalisation de l'avortement et pour la cause des femmes : A propos de son livre \"Le lait de l'oranger\" (Ed. Gallimard, 1988)", "id": "sound-E914DB82-DBBC-4201-B307-193280DA4BEF", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie"], "durationSec": 1454, "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Halimi, Gis\u00e8le", "Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["lutte politique", "f\u00e9minisme", "contestation", "litt\u00e9rature", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "vie (philosophie)"], "excerpt": "Livre bilan. Pourquoi ce livre maintenant ?. C'est t\u00f4t pour le bilan, les combats continuent. Retour sur ce que sont les femmes. Retour sur son enfance et sa relation avec son p\u00e8re. Place de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9 notamment \u00e0 l'\u00e9cole. Retour sur les drames majeurs qui ont marqu\u00e9s durablement sa vie notamment celui du 8 avril 1938. Nous parle du d\u00e9cret Cr\u00e9mieux, de la s\u00e9gr\u00e9gation, s\u00e9paration homme-femme, de l'interdiction de jouer avec des gar\u00e7ons arabes. Milite tr\u00e8s t\u00f4t en Tunisie. La diff\u00e9rence d\u00fb au fait d'\u00eatre une fille l'a pouss\u00e9 \u00e0 s'engager. Toujours eut besoins de prendre des risques,d'o\u00f9 le m\u00e9tier d'avocate. Culpabilit\u00e9 d'engager ses enfants sans le vouloir dans son combat. Retour sur la p\u00e9riode noire ou elle \u00e9tait proche de la mort.\r\nRelation avec Fran\u00e7ois Mitterand. Rencontre des gens de ce calibre gr\u00e2ce \u00e0 des \u00e9v\u00e8nements de militantisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, avocate, pr\u00e9sidente de Choisir la cause des femmes, ancienne d\u00e9put\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise, a \u00e9t\u00e9 ambassadrice de France \u00e0 l'Unesco,", "name": "Halimi, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview du Cardinal Ratzinger, pr\u00e9fet de la Congr\u00e9gation pour la doctrine de la foi au Vatican", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C956AEF-D736-4AEF-8F8D-BA3C73B859F2", "durationSec": 446, "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ratzinger, Joseph [= futur Beno\u00eet XVI ]"], "thematicThemes": ["libert\u00e9", "\u00e9thique", "catholicisme", "th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration", "oecum\u00e9nisme"], "excerpt": "Gardien de l'orthodoxie catholique, invit\u00e9 de l'aumonerie catholique de Lausanne. Th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration. L'avenir de l'oecum\u00e9nisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet de la congr\u00e9gation pour la doctrine de la foi au Vatican", "name": "Ratzinger, Joseph [= futur Beno\u00eet XVI ]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le miroir du p\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-17731417-6875-4A1E-A290-369620971785", "durationSec": 1000, "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Spilmont, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Spilmont, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "SNOWBOARD (LOISIR)", "CLIP-VID\u00c9O", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "POP"], "visualPersons": ["PRINCE"], "id": "asset-157925", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1352, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881123, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par Vanessa.", "title": "88.11.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LANDRY, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERROUD, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.23", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "PARTI POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["ANDREOTTI, GIULIO", "FELBER, RENE", "STICH, OTTO"], "id": "asset-227070", "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215328", "durationSec": 963, "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, FRANCOIS", "CUCHE, FERNAND", "RUFFY, VICTOR", "JEANNERET, FRANCOIS"], "id": "asset-215057", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2755, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19881123, la votation sur l'inititiative ville-campagne qui aura lieu le 19881204 vise \u00e0 limiter la sp\u00e9culation immobili\u00e8re touchant autant les locataires d'immeubles en ville que ceux d'exploitations agricoles \u00e0 la campagne.", "title": "VOTATION VILLE / CAMPAGNE - 88.11.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "HERISAU", "ZURICH-VILLE", "CORBAN", "COURTION", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "88.11.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-215148", "durationSec": 3687, "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.23", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "PROC\u00c8S", "PRISE D'OTAGE", "PRISON", "INTERVIEW", "ASSOCIATION CULTURELLE", "INDUSTRIE", "COMPLEXE SPORTIF", "INSTALLATION SPORTIVE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENTREPRISE", "AVION MILITAIRE", "B2", "APPAREIL DE D\u00c9TECTION", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "INSTITUTION COMMUNALE", "INSTITUTION POLITIQUE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "RADIO LOCALE", "INTERVIEW", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "EUROVISION", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "PALAIS DE JUSTICE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "G\u00c9NIE CIVIL", "BANQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TOURISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "G\u00c9NIE CIVIL", "BANQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TOURISME", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "MONTILIER", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "USA", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "PORRENTRUY", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "ANNECY", "FRANCE", "HAINAN", "HAINAN"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "NESTL\u00c9"], "visualPersons": ["BOULARAS, FARID", "HYVER, JACQUES", "HYVER, JACQUES", "BOUILLE, MARIE-FRANCOISE"], "id": "asset-157541", "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["AMN\u00c9SIE", "NEUROLOGIE", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)"], "id": "asset-157659", "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "title": "PRISONNIER DU PRESENT - 88.11.23", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AMN\u00c9SIE", "NEUROLOGIE", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.23", "visualThemes": ["ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "SPORT A\u00c9RIEN (LOISIR)", "\u00c9LECTION", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "COMPLEXE SPORTIF", "INSTALLATION SPORTIVE", "MAQUETTE", "PATINOIRE", "\u00c9LECTION", "COMMUNE", "VOTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "H\u00c9RALDIQUE", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "SPORT A\u00c9RIEN (LOISIR)", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "SPORT A\u00c9RIEN (LOISIR)", "ARTS MARTIAUX", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "SPORT A\u00c9RIEN (LOISIR)", "HOMICIDE", "PHARMACIE", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["MONTAGNES", "MONT-BLANC", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "MONTILIER", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "MONTAGNES", "MONT-BLANC", "MONTAGNES", "MONT-BLANC", "MONTAGNES", "MONT-BLANC", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BOUILLE, MARIE-FRANCOISE", "FREY, MARC", "BOULARAS, FARID", "HYVER, JACQUES"], "id": "asset-133807", "publicationDate": "1988-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": " Non au 40 heures", "imageURL": "http://www.rts.ch/8182331.image", "id": "ece-8182242", "durationSec": 196, "publicationDate": "1988-11-22T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1988, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral recommande aux Suisses de voter non aux 40 heures. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8182242", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8182242"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "La classe", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D32AAFAB-CFD1-4092-9DC8-52DC7EC9D431", "durationSec": 1088, "publicationDate": "1988-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Spilmont, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Spilmont, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Oph\u00fcls, cin\u00e9aste : A propos de ses films \"Le Chagrin et la piti\u00e9\" et \"H\u00f4tel Terminus\", pour lequel il a r\u00e9uni des centaines de t\u00e9moignages et de documents sur la vie de Klaus Barbie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7F87798-5CF3-4709-8F26-0CDF74EC701C", "durationSec": 3286, "publicationDate": "1988-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oph\u00fcls, Marcel", "Barbie, Klaus"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Oph\u00fcls, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Cours d'interpr\u00e9tation de Dagobert Buchholz (2/5) : Franz Schubert (1/2)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-27A0DD00-D71E-443B-BA72-E28BB2F7F936", "durationSec": 1942, "publicationDate": "1988-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["lied", "musique vocale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Les lieds de Schubert.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dubois, Philippe", "type": "Producteur"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur de chant", "name": "Buchholz, Dagobert", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse soprano", "name": "Sury, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Horvath, Kathalina", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Fournier Bourdeau, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse soprano", "name": "Thi\u00e9baud, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Dami, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Roman, com\u00e9dien, et Christoph Bellmann, clown : La musique au cirque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E655F9F-7F5F-4583-BB50-9C790A9EAAF3", "durationSec": 5472, "publicationDate": "1988-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellmann, Christoph", "Roman, Jacques"], "thematicThemes": ["musique", "com\u00e9dien", "clown", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Bellmann, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.22", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "TESSIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["COOP"], "id": "asset-219359", "publicationDate": "1988-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.22", "visualThemes": ["ASSOCIATION CULTURELLE", "INDUSTRIE", "NOCTURNE", "INCENDIE", "USINE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INFORMATIQUE", "FONDATION", "MAQUETTE", "MOUETTE", "OISEAU", "WINDSURF (LOISIR)", "HIVERNAL", "INTERVIEW", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "MARLY", "SUISSE", "ECUBLENS", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "visualPersons": ["DE MONTMOLLIN, JACQUES", "NOGUEIRA, RUI"], "id": "asset-133801", "publicationDate": "1988-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215326", "durationSec": 837, "publicationDate": "1988-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-215147", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "title": "88.11.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-11-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.22", "visualThemes": ["POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "EXERCICE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "id": "asset-226654", "publicationDate": "1988-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.22", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "INSTITUTION POLITIQUE", "INCENDIE", "USINE", "ORDINATEUR", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "INFORMATIQUE", "DISPARITION DE PERSONNES", "\u00c9LECTION", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "BOULIER", "FEMME", "CALCULATRICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "POSTE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "FRIBOURG", "MARLY", "SUISSE", "SUISSE", "SUEDE", "CANADA", "HAINAN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "LAFONT, BERNADETTE", "MULRONEY, BRIAN"], "id": "asset-157540", "publicationDate": "1988-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ENTREPRISE", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ENTREPRISE", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ENTREPRISE", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ENTREPRISE", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualPersons": ["CROISIER, JEAN-PAUL", "TORNARE, MANUEL", "EMMENEGGER, RENE", "ZUMTHOR, BERNARD", "CROISIER, JEAN-PAUL", "TORNARE, MANUEL", "EMMENEGGER, RENE", "ZUMTHOR, BERNARD", "CROISIER, JEAN-PAUL", "TORNARE, MANUEL", "EMMENEGGER, RENE", "ZUMTHOR, BERNARD", "CROISIER, JEAN-PAUL", "TORNARE, MANUEL", "EMMENEGGER, RENE", "ZUMTHOR, BERNARD", "CROISIER, JEAN-PAUL", "TORNARE, MANUEL", "EMMENEGGER, RENE", "ZUMTHOR, BERNARD"], "id": "asset-157971", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "SCHAFFHOUSE", "SUISSE"], "durationSec": 3216, "mediaType": "video", "title": "MUSEE D'ART CONTEMPORAIN A GENEVE - 88.11.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "SCHAFFHOUSE", "SUISSE", "GENEVE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "SCHAFFHOUSE", "SUISSE", "GENEVE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "SCHAFFHOUSE", "SUISSE", "GENEVE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "SCHAFFHOUSE", "SUISSE", "GENEVE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "SCHAFFHOUSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SIP", "SIP", "SIP", "SIP", "SIP"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1988-11-22T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SIP"], "thematicPersons": ["CROISIER, JEAN-PAUL", "TORNARE, MANUEL", "EMMENEGGER, RENE", "ZUMTHOR, BERNARD"], "thematicThemes": ["ENTREPRISE", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Cours d'interpr\u00e9tation de Dagobert Buchholz (1/5) : Lieder de Wolfgang Amadeus Mozart", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-3D6331ED-4F2C-4CDA-9664-2D2A24C51C8F", "durationSec": 2766, "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "lied", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dubois, Philippe", "type": "Producteur"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur de chant", "name": "Buchholz, Dagobert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "Nobil, Judith", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Duperray, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Schneider, Karin", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Geiser, Eliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Pallardy, naturopathe : A propos de son livre \"Plus jamais mal au dos\" (Ed. Robert Laffont, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6985EB69-2AA7-46A7-90E0-ABFB5BF39EC5", "durationSec": 1495, "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ost\u00e9opathie", "dos (anatomie)", "m\u00e9decine naturelle", "douleur (physiologie)"], "excerpt": "Pierre Pallardy est naturopathe, ost\u00e9opathe, diplom\u00e9 des l'European School of Osteopathy", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturopathe", "name": "Pallardy, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Voyage dans le Pacifique : Entretien avec Jean Chesneaux, historien, voyageur, militant \u00e9cologiste et auteur de \"Transpacifique\" (Ed. La D\u00e9couverte) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5BA57C5-8871-4FF5-A2C4-C98C4DB82AB7", "thematicGeographicals": ["Pacifique"], "durationSec": 1444, "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chesneaux, Jean"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9cologie", "oc\u00e9an", "histoire", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, voyageur, militant \u00e9cologiste et auteur", "name": "Chesneaux, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Bernard, m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste des l\u00e9uc\u00e9mies : A propos de son livre \"C'est de l'homme qu'il s'agit\" (Ed. Odile Jacob, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCFC3F39-E3F5-4F92-967C-08D861FFD1F9", "durationSec": 1444, "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Jean"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "Mai 68", "leuc\u00e9mie", "recherche m\u00e9dicale", "m\u00e9decine"], "excerpt": "Pourquoi revenir sur l'enfance, l'adolescence, les ann\u00e9es de guerre ? Retour sur les grands changements de la m\u00e9decine dont il a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin. Diff\u00e9rence entre jeunes m\u00e9decins d'aujourd'hui et jeunes m\u00e9decins de son \u00e9poque. Retour sur l'importance des ann\u00e9es de guerre. Pourquoi la r\u00e9sistance ? Cons\u00e9quences sur la science de la guerre. Pourquoi former le \"Club des 13\". Pourquoi \u00eatre devenu un sp\u00e9cialiste du sang ?  Premi\u00e8re gu\u00e9rison de la leuc\u00e9mie. Mai 68. Guerre contre les charlatans, et les m\u00e9decines incertaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste des l\u00e9uc\u00e9mies, chercheur, \u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 national d'\u00e9thique des sciences de la vie et de la sant\u00e9", "name": "Bernard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Howard Buten dit Buffo, clown et \u00e9crivain", "genres": ["INT"], "id": "sound-DDA5B356-E090-4400-8DDE-0C330384F83C", "durationSec": 3950, "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buten, Howard \"Buffo\""], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown et \u00e9crivain", "name": "Buten, Howard \"Buffo\"", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Altitude 2300", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B4F6AF17-6071-409F-986D-5BDD35EB9934", "durationSec": 1091, "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Spilmont, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, conteur", "name": "Spilmont, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Annaud, cin\u00e9aste : A propos de son dernier film \"L'ours\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01CE03F2-2DA4-41CC-9E17-C25AAB4A2F7B", "durationSec": 3320, "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Annaud, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "alternativeTitle": ["Annaud: \"L'ours\" / SIR_1988-11-21_petit-dejeuner_01CE03F2-2DA4-41CC-9E17-C25AAB4A2F7B / Entretien avec Jean-Jacques Annaud, cin\u00e9aste : A propos de son dernier film \"L'ours\""], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Annaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368701"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.21", "visualThemes": ["CIRCULATION", "HIVER", "NEIGE", "CIRCULATION", "HIVER", "NEIGE", "BISE (VENT)"], "visualGeographicals": ["COIRE", "GRISONS", "SUISSE", "ZURICH", "COIRE", "GRISONS", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-219358", "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.21", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "USINE", "IMP\u00d4T SUR LE CHIFFRE D'AFFAIRES"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["LONGET, RENE", "JAGMETTI, RICCARDO", "STICH, OTTO"], "id": "asset-226634", "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}