{"response": {"numFound": 4185, "start": 1200, "docs": [{"program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Edith Piaf. Voix, t\u00e9moignages divers et illustrations musicales (4/20) : La mort de Louis Lepl\u00e9e", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4ADD9206-8F52-4C6F-BFE9-4C399E7D35B3", "durationSec": 1478, "publicationDate": "1988-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "La mort de Louis Lepl\u00e9e, g\u00e9rant du cabaret Le Gerny's, qui a d\u00e9couvert Edith Piaf.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse (archives)", "name": "Piaf, Edith", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Blanc, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215273", "durationSec": 902, "publicationDate": "1988-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.29", "visualThemes": ["GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CONFLIT ARM\u00c9", "PROTECTION CIVILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PROTECTION CIVILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PRESSE", "IMPRIMERIE", "H\u00d4PITAL", "EXPLORATION INSTRUMENTALE", "SCANNER", "PARTI POLITIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "MAMMIF\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "LAC", "BALEINE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "EGYPTE", "ISRAEL", "TABA", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE", "COINTRIN", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "VIEGE", "BRIGUE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "CANADA"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "visualPersons": ["BONNARD, JEAN"], "id": "asset-157480", "publicationDate": "1988-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.29", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "EXERCICE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "id": "asset-219052", "publicationDate": "1988-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.29", "visualThemes": ["INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INTERVIEW", "M\u00c9DIATEUR", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN", "JAGMETTI, RICCARDO"], "id": "asset-227036", "publicationDate": "1988-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "NATIONALIT\u00c9", "INTERVIEW", "COIFFURE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "visualPersons": ["MORENA, LOLITA", "PIDOUX, PHILIPPE"], "id": "asset-157702", "thematicGeographicals": ["ITALIE", "SUISSE"], "durationSec": 3158, "mediaType": "video", "title": "ALLER SIMPLE POUR LA SUISSE - 88.09.29", "visualGeographicals": ["ITALIE", "SUISSE"], "publicationDate": "1988-09-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORENA, LOLITA", "PIDOUX, PHILIPPE"], "backgrounds": [" Election de Lolita Morena comme Miss Suisse", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080928"], "thematicThemes": ["RACISME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "NATIONALIT\u00c9", "INTERVIEW", "COIFFURE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Broutin, auteur de romans historiques : A propos de son livre \"Les Cathares ou la fl\u00e8che de vie\" (Ed. Pourquoi pas, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48E6ADA5-AF4D-4740-ADAF-4C02CA274A43", "durationSec": 1483, "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ladame, Paul"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "cathare", "pers\u00e9cution religieuse"], "excerpt": "S'est int\u00e9ress\u00e9 aux religions tr\u00e8s t\u00f4t. Explique pourquoi il s'est int\u00e9ress\u00e9 aux Cathares. Ce que le catharisme lui a apport\u00e9. Volont\u00e9 d'int\u00e9resser les gens aux catharisme. Essaye d'apporter sa pierre \u00e0 l'\u00e9difice. Toujours \u00e9tudier en restant en dehors sans cr\u00e9er une chapelle. Pr\u00e9f\u00e8re parler de philosophie que de religion. Vision du bien et du mal des Cathares. Qu'est-ce que le bien et le mal pour vous ?. Les personnages du livre ont exist\u00e9. L'\u00e2ge d'or du catharisme. Au d\u00e9but les cathares \u00e9taient des pr\u00eatres. Essayer de comprendre avant d'\u00eatre intol\u00e9rent. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Broutin, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Walter Marti, cin\u00e9aste zurichois ayant fond\u00e9 sa propre maison. Avec des extraits d'interview de Philippe Lambercy, c\u00e9ramiste, et de Benno Besson, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A31E6C99-D0E5-4FDA-9605-0693B271F778", "durationSec": 1293, "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marti, Walter"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "c\u00e9ramiste", "name": "Lambercy, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Besson, Benno", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Marti, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Larrieu, chor\u00e9graphe fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D86BDFD5-A969-4F3B-B8A8-21E197E9331A", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France"], "durationSec": 747, "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Larrieu, Daniel"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "festival", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe fran\u00e7ais", "name": "Larrieu, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Troisi\u00e8me Biennale de la danse \u00e0 Lyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCD11944-0B12-499C-B36D-13A3AD8372FA", "thematicGeographicals": ["France", "Lyon"], "durationSec": 1917, "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe fran\u00e7ais", "name": "Larrieu, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "danseur", "name": "Cata, Alfonso", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Biennale de la danse de Lyon", "name": "Darmet, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec le directeur, Guy Darmet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F222E373-8E2A-486E-AF9B-567AB5CD6A9C", "thematicGeographicals": ["France", "Lyon"], "durationSec": 356, "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Biennale de la danse de Lyon", "name": "Darmet, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Edith Piaf. Voix, t\u00e9moignages divers et illustrations musicales (3/20) : Les d\u00e9buts de sa carri\u00e8re gr\u00e2ce \u00e0 Louis Lepl\u00e9e", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-B3E13272-9FE4-4B4D-AF48-533981CED731", "durationSec": 1372, "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse (archives)", "name": "Piaf, Edith", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Blanc, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alfonso Cata, danseur, directeur du Ballet du Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC25FA0B-2BC5-415B-80AA-88EBCE168DB2", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 814, "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Cata, Alfonso", "Ballet du Nord"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "corps de ballet", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur", "name": "Cata, Alfonso", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marie Auberson, chef d'orchestre : Les 70 ans ans de la premi\u00e8re de \"L'Histoire du soldat\" de Stravinski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0675B1A0-3177-44E8-8C26-50ACAE4F50BE", "durationSec": 1533, "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre", "musique contemporaine", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Auberson, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Dubois, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du Dpt de l'\u00e9conomie publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15D4484B-5531-475C-ACC9-0C1C12405410", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3119, "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubois, Pierre"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "politique \u00e9conomique", "vie culturelle", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du Dpt de l'\u00e9conomie publique", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215272", "durationSec": 930, "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["AVOCAT", "AVOCAT", "AVOCAT"], "id": "asset-215026", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1188, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880928, l'avocat neuch\u00e2telois Ma\u00eetre LOUP Claude, responsable d'une erreur de proc\u00e9dure judiciaire puisqu'il a laiss\u00e9 passer le d\u00e9lai de recours de son client, s'explique sur cette faute professionnelle.", "title": "FAUTE PROFESSIONNELLE D'UN AVOCAT - 88.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVOCAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "88.09.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-215123", "durationSec": 3542, "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.28", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["MELCHTAL"], "id": "asset-219226", "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.28", "visualThemes": ["ANATOMIE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "MEMBRE", "VIEILLESSE", "ASSOCIATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "VIEILLESSE", "ASSOCIATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "VIEILLESSE", "ASSOCIATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "EXPULSION", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "HORLOGERIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "TAUREAU", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9GO\u00dbT", "POLLUTION DE L'EAU", "CORMORAN", "OISEAU", "T\u00c9RATOLOGIE", "LAC", "INDUSTRIE", "BALEINE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9GO\u00dbT", "POLLUTION DE L'EAU", "CORMORAN", "OISEAU", "T\u00c9RATOLOGIE", "LAC", "INDUSTRIE", "BALEINE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "BALE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BALE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BALE", "GENEVE", "ROUMANIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VIETNAM", "HONG KONG", "VIETNAM", "HONG KONG", "USA", "CANADA", "USA", "CANADA", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "visualPersons": ["SIMON, FRANCOIS", "REBEAUD, LAURENT", "ZBINDEN, PAUL"], "id": "asset-157479", "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.28", "visualThemes": ["INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN", "GAUTIER, ANDRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-227035", "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "CLIP-VID\u00c9O", "POP", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK"], "id": "asset-157933", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1323, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880928, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par Vanessa.", "title": "88.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PERROUD, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'\u00e9crivain Clarisse Nico\u00efdsky \u00e0 propos de son livre \"Amedeo Modigliani : autobiographie imaginaire\" (Plon, 1989)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-475900C0-2EBF-4583-9D10-7FF74EEB0F02", "thematicGeographicals": ["Paris", "Italie", "France", "Montmartre"], "durationSec": 1424, "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9zanne, Paul", "Lautrec", "Nico\u00efdski, Clarisse", "Modigliani, Amedeo"], "thematicThemes": ["linguistique", "peinture", "alcoolisme", "maladie", "toxicomane"], "excerpt": "Clarisse Nico\u00efdsky est professeur, \u00e9crivain. Elle re\u00e7oit le \"Prix des lectrices de Elle\" en 1982, pour son livre \"Couvre-feux\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peinture", "name": "Nico\u00efdski, Clarisse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard No\u00ebl, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7291D9C2-454B-4472-8EE9-371F975B6FA0", "durationSec": 2090, "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banlieue", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Edith Piaf. Voix, t\u00e9moignages divers et illustrations musicales (2/20) : Sa jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2849FEF2-0543-44B9-B426-3D789A593454", "durationSec": 1297, "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse (archives)", "name": "Piaf, Edith", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Blanc, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Beaudeux, journaliste : A propos de son livre \"Les plus grandes fortunes du monde\" (Ed. Latt\u00e8s, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF0A9B15-93A5-4AD6-85B6-0B3282471DB7", "durationSec": 1488, "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "homme d'affaires", "richesse"], "excerpt": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire pour aboutir \u00e0 ce livre. Pourquoi ce livre ?. Pierre Beaudeux est fascin\u00e9 par ces gens qui ont p\u00fb se permettre quelques exub\u00e9rences comme \"Le roi vert\", personnage racont\u00e9 par Paul-Loup Sulitzer. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 l'Expansion", "name": "Beaudeux, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilbert Gress, entra\u00eeneur de Neuch\u00e2tel-Xamax", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DAE0FE7-49D6-429E-A308-F84E7A800ACF", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3785, "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gress, Gilbert", "Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "entra\u00eenement sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de Neuch\u00e2tel-Xamax", "name": "Gress, Gilbert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Molliet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9ditions d'art en Suisse romande, en marge de la disparition des Editions de l'Office du livre de Fribourg : Entretien avec Marcel Joray, fondateur des Editions du Griffon \u00e0 Neuch\u00e2tel, avec diverses interventions de sp\u00e9cialistes de l'\u00e9dition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61D77FF1-2B14-4B68-A1DD-D074368255F0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse romande", "Jura (canton)", "Jura bernois", "Fribourg (ville)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3267, "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Editions du Griffon", "Hirschen, Jean", "Office du Livre (Fribourg)", "Institut jurassien des Lettres, des Sciences et des Arts"], "thematicThemes": ["distribution", "\u00e9dition d'art", "livre (imprim\u00e9)", "faillite"], "excerpt": "Les Editions de l'Office du livre de Fribourg arr\u00eatent leur activit\u00e9 fin f\u00e9vrier 1989. Etat de l'\u00e9dition d'art en Suisse romande. R\u00e9ussite des Editions du Griffon sur le choix des artistes qui tiennent dans le temps. [Marcel Joray est le fondateur de l'Institut jurassien des Lettres, des Sciences et des Arts].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur des Editions du Griffon", "name": "Joray, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur d'une maison d'\u00e9dition d'art \u00e0 Guin apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 l'OLF en juillet 1988", "name": "Stadelmann, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'atelier aux Editions de l'Office du livre", "name": "Stadelmann, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Edipresse Livre", "name": "Gonthier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur \u00e0 Gen\u00e8ve (Archives RSR 07.09.1988)", "name": "Slatkine, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 07.09.1988)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Scandale \u00e0 S\u00e9oul, Ben Johnson, athl\u00e8te canadien, disqualifi\u00e9 pour dopage, doit rendre sa m\u00e9daille d'or : Atmosph\u00e8re \u00e0 l'a\u00e9roport de S\u00e9oul lors du d\u00e9part de Ben Johnson", "id": "sound-C1BE2224-B327-48B0-BCF6-C7E6B3F833F1", "durationSec": 72, "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Ben Johnson dop\u00e9 / SIR_1988-09-27_journal-du-matin_C1BE2224-B327-48B0-BCF6-C7E6B3F833F1 / Scandale \u00e0 S\u00e9oul, Ben Johnson, athl\u00e8te canadien, disqualifi\u00e9 pour dopage, doit rendre sa m\u00e9daille d'or : Atmosph\u00e8re \u00e0 l'a\u00e9roport de S\u00e9oul lors du d\u00e9part de Ben Johnson", "Journal du matin - 27.09.1988"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368678", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368676"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215271", "durationSec": 761, "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "88.09.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-215122", "durationSec": 1234, "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : VOYAGE A TRAVERS LE SYSTEME SOLAIRE : LA PLANETE ROUGE - 88.09.27", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-133744", "durationSec": 2156, "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NASA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAND, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.27", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "DROIT D'ASILE"], "visualGeographicals": ["MELCHTAL"], "visualPersons": ["ARBENZ, PETER"], "id": "asset-219222", "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.27", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMIONNAGE", "INSTITUTION POLITIQUE", "AUTOCAR", "CAR POSTAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "MELCHTAL", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["ARBENZ, PETER"], "id": "asset-227034", "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "MARILYN MONROE, LEGENDE ET REALITE - 88.09.27", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "visualPersons": ["MONROE, MARILYN"], "id": "asset-157962", "durationSec": 3732, "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MONROE, MARILYN"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.27", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "MACHINE-OUTIL", "AUTOMATISATION", "ENTREPRISE", "TECHNOLOGIE", "USINAGE", "MACHINE", "\u00c9CONOMIE", "MACHINE-OUTIL", "AUTOMATISATION", "ENTREPRISE", "TECHNOLOGIE", "USINAGE", "MACHINE", "ENTREPRISE", "EXPLOSION", "POMPIER", "INTERVIEW", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "FOIRE COMMERCIALE", "INTERVIEW", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "FOIRE COMMERCIALE", "CULTURE", "ARTISTE PEINTRE", "VIGNE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "VITICULTURE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE"], "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "ST-IMIER", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "JURA BERNOIS", "ST-IMIER", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "GENEVE", "VERNIER", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "LEYTRON", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["GIVAUDAN"], "visualPersons": ["RAMUZ, CHARLES-FERDINAND", "AUBERSON, JEAN-MARIE", "RAMUZ, CHARLES-FERDINAND", "AUBERSON, JEAN-MARIE", "LONGET, RENE", "JEANNERET, FRANCOIS", "CACCIA, FULVIO"], "id": "asset-157478", "publicationDate": "1988-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Ben Johnson dop\u00e9", "id": "ece-3368676", "durationSec": 72, "publicationDate": "1988-09-26T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368676", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368676"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois Mo\u00efse: Histoire humoristique de l'Exode (6/10). D' Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3F86A235-4926-4C75-AEB9-9EF7EB3ECD15", "durationSec": 1025, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "interpr\u00e8te (accord\u00e9on)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Pr\u00eatre", "name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Un Pr\u00eatre", "name": "Escalon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Un Pr\u00eatre", "name": "Chanel, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Un Pr\u00eatre", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Crettol, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Dieu", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Mo\u00efse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Voix", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "La rencontre insolite. D'Anna Seghers : Lecture publique \u00e0 la salle Patino \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3E8C53F9-E729-4C19-B029-1EA0112CAA56", "durationSec": 4463, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Maeder, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Kaiser, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Pavlovic, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Seghers, Anna", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Siron, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Polar Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Dans la gueule du loup", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E6894090-F8CE-42D5-B12F-BBDD4E4E23E1", "durationSec": 1448, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratcollaborateur RSR", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bron, Jacques", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Fabienne", "name": "Garfunkel, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}, {"role": "Val\u00e9rie", "name": "Bonillo, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Thierry", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Alain", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Laetitia", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "Raymond", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Bonal", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois Mo\u00efse. Histoire humoristique de l'Exode. Feuilleton en 10 \u00e9pisodes d'Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2900AD06-225B-4812-804C-7066BDF917AC", "durationSec": 11837, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le narrateur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Une M\u00e8re", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un Pr\u00eatre", "name": "Escalon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Ramses I", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Mernept le Pharaon", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Une M\u00e8re", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Chanel, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Fabrizzio, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Ittig, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Ramses II", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "Un Pr\u00eatre", "name": "Chanel, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Une M\u00e8re", "name": "Chanel, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Escalon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chancelier", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un Pr\u00eatre", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dieu", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Une M\u00e8re", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Un Pr\u00eatre", "name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Crettol, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Escalon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Mo\u00efse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (accord\u00e9on)", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te \u00e0 l'accord\u00e9on", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Septi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-28A26BD3-A0B8-4962-8C11-0DBA7817D2F1", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le narrateur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Juif", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Mo\u00efse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Crettol, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (accord\u00e9on)", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Marlyse Pietri, responsable des Editions Zo\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CC94611-4C08-4951-87C6-263904E212F5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1494, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Editions Zo\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Amour du livre. Pourquoi avoir commencer Zo\u00e9?. Pourquoi Zo\u00e9 ?. Que signifie \u00eatre \u00e9crivain ?. Programme d'\u00e9dition de Zo\u00e9. R\u00f4le de l'\u00e9dition par rapport aux auteurs. Rentabilit\u00e9 de l'\u00e9dition. Succ\u00e8s et \u00e9checs de Zo\u00e9. Revenus des auteurs suisses romands. Sp\u00e9cificit\u00e9s de l'\u00e9dition romande. Choix des textes qui resistent au temps. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice", "name": "Pietri, Marlyse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois Mo\u00efse: Histoire humoristique de l'Exode (9/10). D' Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-00D3A8FA-9D9B-4B88-8E24-2676F81D02BA", "durationSec": 907, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Dieu", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Mo\u00efse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Ittig, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (accord\u00e9on)", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois Mo\u00efse: Histoire humoristique de l'Exode (8/10). D' Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DB8B768E-5D56-43F3-9C38-EA1BD1F867FD", "durationSec": 1229, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaVoix", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "interpr\u00e8te (accord\u00e9on)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le narrateur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR colaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Une M\u00e8re", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "Une M\u00e8re", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Une M\u00e8re", "name": "Chanel, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Mo\u00efse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Une M\u00e8re", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Edith Piaf. Voix, t\u00e9moignages divers et illustrations musicales (20 \u00e9missions)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-529FDC95-837F-453A-B7A6-E71C0B5A3B3A", "durationSec": 24780, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "music-hall"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Blanc, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois Mo\u00efse: Histoire humoristique de l'Exode (10/10). D' Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F08D9DAD-8A7C-4519-811D-10B540342779", "durationSec": 1281, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Ittig, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "Dieu", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Mo\u00efse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (accord\u00e9on)", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois Mo\u00efse: Histoire humoristique de l'Exode (5/10). D' Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5121EC4D-2B32-4A43-9AAC-940183A47BB8", "durationSec": 1233, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Juif", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Mo\u00efse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Crettol, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Dieu", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (accord\u00e9on)", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois Mo\u00efse: Histoire humoristique de l'Exode (1/10). D' Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C5A42969-41E7-49D4-BB48-A398A22CC736", "durationSec": 1426, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le narrateur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ramses I", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Ittig, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Escalon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Ramses II", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Le Chancelier", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te \u00e0 l'accord\u00e9on", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Edith Piaf. Voix, t\u00e9moignages divers et illustrations musicales (1/20) : Son enfance", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E746D967-BD0C-4790-B410-41157C088A84", "durationSec": 1086, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse (archives)", "name": "Piaf, Edith", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Blanc, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215270", "durationSec": 816, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois Mo\u00efse: Histoire humoristique de l'Exode (4/10). D' Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7D8FE215-D907-4C29-B32B-020BBC2FBFF2", "durationSec": 1186, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Juif", "name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dieu", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Crettol, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Escalon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "Mo\u00efse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Un Juif", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (accord\u00e9on)", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.26", "visualThemes": ["GRAND MAGASIN", "VENDEUR", "GRAND MAGASIN", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "INTERVIEW", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "VUE PANORAMIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "USA", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["MANOR"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "DUKAKIS, MICHAEL", "WOD, GEORGES", "JORIS, CHARLES"], "id": "asset-157477", "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Un vent nouveau, un vent de paix (3/5). La paix, la guerre et les droits de l'homme : Entretien avec Pierre Bringuier, professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes, membre de l'IREP (Institut de recherches sur la paix)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D055EB4-993F-443A-97D5-888D87F38D7E", "durationSec": 1161, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "droits de l'homme", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit", "name": "Bringuier, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois Mo\u00efse: Histoire humoristique de l'Exode (2/10). D' Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E9E8B2B7-73C2-4559-93CB-833D0B213EAB", "durationSec": 1380, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le narrateur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "Dieu", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Fabrizzio, Nadia", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Mernept le Pharaon", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Mo\u00efse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (accord\u00e9on)", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois Mo\u00efse: Histoire humoristique de l'Exode (3/10). D' Alexandre et Lev Shargorodsky", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7060695E-B909-4668-BEF0-6CD3216671BF", "durationSec": 1000, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mo\u00efse"], "thematicThemes": ["migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le narrateur", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Alexandre", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur du texte", "name": "Shargorodsky, Lev", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Mernept le Pharaon", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Mo\u00efse", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Chanel, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Escalon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te (accord\u00e9on)", "name": "Russo, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te (chant)", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE BRISSEAU / CHRIS MENGES - 88.09.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["MENGES, CHRIS", "MARTELLI, MAURO", "BABE, FABIENNE"], "id": "asset-157133", "durationSec": 4481, "publicationDate": "1988-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MENGES, CHRIS", "MARTELLI, MAURO", "BABE, FABIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Paul Sacher parle de Bohuslav Martinu, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC86EED6-EE93-41CD-AB8D-9E5C58A053E5", "durationSec": 183, "publicationDate": "1988-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martinu, Bohuslav"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9c\u00e8ne, chef d'orchestre", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Jean-Marie Auberson, chef d'orchestre : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-41F1BDD0-87B8-4A81-BCF0-9276D86AED6D", "durationSec": 2893, "publicationDate": "1988-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Jean-Marie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Auberson, Jean-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Lachat, pr\u00e9sident du gouvernement jurassien : 10 ans apr\u00e8s l'accession du Jura en tant que canton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4748C78B-0DB8-434C-85A5-9C0631D3F973", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 1243, "publicationDate": "1988-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lachat, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "tourisme", "question jurassienne", "canton", "institution politique", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement jurassien", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel L\u00e9gaut (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEEE6D0C-B278-4F08-AB94-9B38C24AC464", "durationSec": 1809, "publicationDate": "1988-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9gaut, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "L\u00e9gaut, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Le discours en astrophysique", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C30119AA-5D57-4743-A114-0D8C54FD0528", "durationSec": 2683, "publicationDate": "1988-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, enregistrement", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Chavin, Andr\u00e9e", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Ivrogne", "name": "Borgeat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "Un Journaliste", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Un Journaliste", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Mathilde", "name": "Larpin, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "Un Ivrogne", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Julien", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "L'Ambulancier", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Le Directeur", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Un Client", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Marc", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Thomas", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Un Ivrogne", "name": "Moser, Anne-C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "Un Journaliste", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "MONAST\u00c8RE"], "id": "asset-216117", "thematicGeographicals": ["TAMIE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE"], "durationSec": 930, "mediaType": "video", "title": "TAMIE : LE SILENCE TROUBLE - 88.09.25", "visualGeographicals": ["TAMIE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-09-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "MONAST\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "88.09.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-215039", "durationSec": 7415, "publicationDate": "1988-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.09.25", "id": "asset-116009", "durationSec": 1884, "publicationDate": "1988-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.25", "visualThemes": ["M\u00c9DECIN", "MALADIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "H\u00d4TEL DE VILLE", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "ZURICH"], "id": "asset-219318", "publicationDate": "1988-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.09.25", "id": "asset-125538", "durationSec": 524, "publicationDate": "1988-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOVIS, Jeanne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.25", "visualThemes": ["AFFICHE", "\u00c9LECTION", "PUBLICIT\u00c9", "INSTITUTION POLITIQUE", "BROCANTAGE", "TECHNIQUE DU SON", "PHONOGRAPHE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BATEAU", "JEUX OLYMPIQUES", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "VOTATION", "GRAND MAGASIN", "INSTALLATION SPORTIVE", "VOTATION", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "FOIRE COMMERCIALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "VENDANGE", "VITICULTURE", "CORT\u00c8GE"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "VAL-DE-MARNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "LANDERON, LE", "LAC LEMAN", "SEOUL", "COREE DU SUD", "GENEVE", "CONCHES", "GRECE", "TURQUIE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "ESTAVAYER-LE-LAC", "SUISSE", "MONTILIER", "CHARMEY", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["COTTIER, MARIUS", "HOEFLIGER, ANTOINE"], "id": "asset-157476", "publicationDate": "1988-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "20e anniversaire d'EMBIRO", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1680AAE9-EF66-42E9-8F07-495629337088", "durationSec": 1413, "publicationDate": "1988-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel : 63\u00e8me F\u00eate des Vendanges", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-698D00C3-5139-45EE-900F-2CC01C9B115F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3441, "publicationDate": "1988-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de Drum-en Showfanfare Advendo de Sneek (Hollande), de La Chanson Neuch\u00e2teloise de Neuch\u00e2tel, de la Musique de la Police de la Ville de Zurich, de Showband Pasveerkorps de Leeuwarden (Hollande)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Les colorants alimentaires, leurs incidences sur le go\u00fbt et la sant\u00e9", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C61A88BE-1A67-47D7-BF90-28A09AAF8A25", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1141, "publicationDate": "1988-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corpataux, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["go\u00fbt", "couleur", "allergie", "peinture", "boisson", "alimentation", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "Histoire de la d\u00e9couverte de la coloration du jambon au salp\u00eatre, l'impact des couleurs sur les go\u00fbts. Interviews de consommateurs testant \u00e0 l'aveugle des boissons color\u00e9es artificiellement, les clients d'un bistrot, puis un peintre. La l\u00e9gislation suisse sur les colorants alimentaires. Les dangers allergiques, l'hypoth\u00e8se des effets sur le caract\u00e8re. La pratique d'un restaurateur, les colorants sont des cosm\u00e9tiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin allergologue \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "name": "Girard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "peintre fribourgeois", "name": "Biolley, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "peintre et restaurateur fribourgeois", "name": "Corpataux, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "consommateurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur-chimiste et directrice de la division des normes alimentaires chez Nestl\u00e9", "name": "Dubois, Irina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeanneret, Gilbert", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "88.09.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-215120", "durationSec": 4503, "publicationDate": "1988-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Autour du L\u00e9man", "id": "sound-421719E3-C5B1-4F3F-8FDF-59EBE003C002", "thematicGeographicals": ["Vouvry"], "durationSec": 3526, "publicationDate": "1988-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La vie des mots: consonnes combin\u00e9es, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 4. Pr\u00e9sentation du Conseil du L\u00e9man, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. Discussion avec Bernard Dupont de Vouvry, pr\u00e9sident de la Commision Culture et Education, de Michel Terrapon et Bernard Dupont, par Michel Terrapon et Bernard Dupont, de Vouvry (VS) - 6. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 7. Pr\u00e9sentation des deux r\u00e9cits dit par Berthe Cettour, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 8. La lessive du cur\u00e9, de Inconnu, par Berthe Cettour - 9. Traduction du r\u00e9cit, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. Discussion autour de La lessive du cur\u00e9, de Inconnu, par Berthe Cettour et Michel Terrapon - 11. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 12. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 13. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 14. La Veilla pres deu foua a bouevavau: La Veill\u00e9e autour du feu \u00e0 Bonnevaux / Traduction, de Andr\u00e9 Bel et Michel Terrapon, par Andr\u00e9 Bel et Michel Terrapon - 15. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 16. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 17. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Cettour, Berthe", "type": "Participant"}, {"name": "Bel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Dupont, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Dupont, Bernard", "type": "Auteur"}, {"name": "Bel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.24", "visualThemes": ["PROTECTION DE LA NATURE", "ARBRE", "FOR\u00caT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT DU FRAN\u00c7AIS", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "visualGeographicals": ["GLARIS", "ZURICH"], "id": "asset-219317", "publicationDate": "1988-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.24", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "id": "asset-227033", "publicationDate": "1988-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Volets verts", "source": "gico", "title": "MONTREUX - 88.09.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-157998", "thematicGeographicals": ["VAUD", "MONTREUX", "SUISSE"], "durationSec": 10800, "publicationDate": "1988-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.24", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "SWATCH", "INTERVIEW", "MONTRE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "SWATCH", "USINE", "MONTRE", "\u00c9DITION", "M\u00c9DICAMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "VENDANGE", "VITICULTURE", "CORT\u00c8GE", "AFFICHE", "\u00c9LECTION", "PUBLICIT\u00c9", "INSTITUTION POLITIQUE", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "AUTONOMISME", "HISTOIRE", "POLITIQUE", "AUTONOMISME", "ATTENTAT"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GRENCHEN (SO)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "FRANCE", "VAL-DE-MARNE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWATCH SA"], "visualPersons": ["THOMKE, ERNST", "GAUTIER, ANDRE", "JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-157475", "publicationDate": "1988-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mon oeil", "title": "Ne pas \u00eatre soldat", "imageURL": "http://www.rts.ch/5297631.image", "id": "ece-5297632", "durationSec": 624, "publicationDate": "1988-09-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ces recrues dispens\u00e9es de service militaire ont su faire le n\u00e9cessaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5297632", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5297632"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Recherche speakerine", "imageURL": "http://www.rts.ch/4170423.image", "id": "ece-4170467", "durationSec": 1536, "publicationDate": "1988-09-23T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les candidats se bousculent pour mettre un pied dans la lucarne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4170467", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4170467"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lucio Bizzini, psychologue, ancien footballeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F24275AD-0E8B-4980-9A9E-48E5E52969F7", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bizzini, Lucio"], "thematicThemes": ["psychologie", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, ancien footballeur", "name": "Bizzini, Lucio", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur et ancien joueur de football", "name": "Jeandupeux, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Un vent nouveau, un vent de paix (2/5). La paix, les conflits r\u00e9gionaux et la diplomatie : Entretien avec Edouard Brunner, s\u00e9cr\u00e9taire d'Etat au D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-442DE106-37A6-43A4-86E5-B718A3CE8829", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1383, "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "politique ext\u00e9rieure", "conflit arm\u00e9", "politique internationale", "paix", "relations Est Ouest"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9cr\u00e9taire d'Etat au d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Brunner, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215269", "durationSec": 1075, "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CHAFFEY COLLEGE JAZZ BAND - 86.07.07", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212563", "durationSec": 2513, "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Nonn, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Carlingue\" (Ed. Julliard, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C80B22C-3AA5-44E7-B453-8D021BDD3F87", "durationSec": 1496, "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'\u00e9criture sert aussi de psychanalyse. Le protagoniste vit dans sa voiture. Remise en cause sont des choses positives ? Oui. Eric Nonn est en perpetuelle situation instable. L'auteur a cess\u00e9 de se poser des questions sur sa vie, son enfance, etc. C'est int\u00e9ressant de vieillir. Notre enfance peut nous influencer sur les d\u00e9cision \u00e0 venir, soit on s'en sert pour avancer soit on y met de c\u00f4t\u00e9. qu'est-ce que la sagesse ?. Les meilleurs lendemain existent tant qu'on est pas vieux.On arr\u00eate de r\u00eaver avec l'\u00e2ge. \"il faut laisser ses exp\u00e9riences pour aller plus loins, de l'avant. Livre optimiste malgr\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9sabus\u00e9s pr\u00e9sents. Les mots peuvent soigner les maux. Il ne vit pas de l'\u00e9criture. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien, auteur de deux pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Nonn, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-157788", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "title": "UN PIED DANS LA LUCARNE - 88.09.23", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091129"], "thematicThemes": ["RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPONNIERE, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOESCH, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.23", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "ENSEIGNEMENT DU FRAN\u00c7AIS", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "PRESSE", "CHRISTIANISME", "CENSURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "AGRICULTURE", "FERTILISATION DU SOL", "INTERVIEW", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9COLOGISME"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["WWF"], "visualPersons": ["KOPP, HANS", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-241771", "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "title": "QUE LA PHOTO EST BELLE ! - 88.09.23", "visualThemes": ["TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-241955", "durationSec": 608, "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "title": "SEQUENCES - 88.09.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-241957", "durationSec": 2863, "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["JUMEAU"], "id": "asset-241958", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE"], "durationSec": 723, "mediaType": "video", "title": "ALBERT ET GEORGES - 88.09.23", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JUMEAU"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KOHLER, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "title": "FACES A FACE - 88.09.23", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "CORPS HUMAIN", "VISAGE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-241956", "durationSec": 260, "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "CORPS HUMAIN", "VISAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.23", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "GRAVURE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "CHIRURGIE", "ASSURANCE MALADIE", "TRANSSEXUALISME", "BANQUE", "INTERVIEW", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "T\u00c9LESCOPE", "ASTRONOMIE", "MARS (PLAN\u00c8TE)", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "VUE A\u00c9RIENNE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SCULPTURE", "SCULPTEUR", "AUTOMATISATION", "PHYTOPATHOLOGIE", "VIGNE", "MILDIOU", "CONDITIONNEMENT", "VITICULTURE", "VIN"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "MEYRIN", "SUISSE", "PULLY", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "MELCHTAL", "BUSSIGNY", "USA", "NEW YORK", "VAUD", "SUISSE", "ESPAGNE"], "visualCorporations": ["CERN", "ONU"], "visualPersons": ["LABOUREUR, JEAN-EMILE", "KOLLER, ARNOLD", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "LUSSER, MARKUS"], "id": "asset-157474", "publicationDate": "1988-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Jeux olympiques", "title": "Escrime en plateau", "imageURL": "http://www.rts.ch/8749840.image", "id": "ece-8749846", "durationSec": 293, "publicationDate": "1988-09-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'escrimeuse neuch\u00e2teloise Isabelle Nussbaum fait une d\u00e9monstration sur le plateau d'une \u00e9mission sportive.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8749846", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8749846"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Borgeaud, peintre : A l'occasion de l'exposition de ses toiles \u00e0 l'abbatiale de Payerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14CCEEDF-CBBE-46F8-ACC3-0E953462FF01", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1473, "publicationDate": "1988-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borgeaud, Georges (peintre)"], "thematicThemes": ["peinture", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Borgeaud, Georges (peintre)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Bernard Pommier, pianiste et chef d'orchestre : A l'occasion du 43\u00e8me Festival de musique de Montreux-Vevey, o\u00f9 il dirigera l'orchestre Sinfonietta de la Radio-t\u00e9l\u00e9vision bulgare", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B769CCC-E4BA-4CD3-B5F3-430A256028D7", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Montreux", "Vaud"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1988-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pommier, Jean-Bernard"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "festival de musique", "musique classique", "chef d'orchestre", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, chef d'orchestre", "name": "Pommier, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215008", "durationSec": 805, "publicationDate": "1988-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.22", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "AGRICULTURE", "SAISONNIER", "CONDITION DE TRAVAIL", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "STATIONNEMENT", "M\u00c9THADONE", "ASSISTANCE SOCIALE", "FOYER", "TOXICOMANE", "M\u00c9THADONE", "ASSISTANCE SOCIALE", "FOYER", "TOXICOMANE", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "AUTOMATISATION", "VENDANGE", "VITICULTURE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "UNIVERSIT\u00c9", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "UNIVERSIT\u00c9", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "UNIVERSIT\u00c9", "T\u00c9LESCOPE", "ASTRONOMIE", "MARS (PLAN\u00c8TE)", "ART INFORMATIQUE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "BELGIQUE", "SUISSE", "GENEVE", "CONCHES", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "CONCHES", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "CONCHES", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "MORGES", "SUISSE"], "visualPersons": ["GIRARDET, FR\u00c9DY", "FOLLMI, DOMINIQUE", "FOLLMI, DOMINIQUE", "FOLLMI, DOMINIQUE"], "id": "asset-157473", "publicationDate": "1988-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.09.22", "visualThemes": ["INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "OGI, ADOLF", "KOHLER, RAOUL", "SALVIONI, SERGIO"], "id": "asset-227032", "publicationDate": "1988-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "LIMITATION DE VITESSE", "PSYCHIATRIE", "AUTOMOBILE", "H\u00d4PITAL", "ALCOOLISME", "POLICE", "PUBLICIT\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JUSTICE", "ORTHOP\u00c9DIE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "VIOLENCE", "ACCIDENT ROUTIER", "LIMITATION DE VITESSE", "PSYCHIATRIE", "AUTOMOBILE", "H\u00d4PITAL", "ALCOOLISME", "POLICE", "PUBLICIT\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JUSTICE", "ORTHOP\u00c9DIE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["SCHWENTER, JEAN-MARC", "ZIEGLER, BERNARD", "SCHWENTER, JEAN-MARC", "ZIEGLER, BERNARD"], "id": "asset-157740", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2787, "mediaType": "video", "title": "PERMIS DE CONDUIRE, PERMIS DE TUER - 88.09.22", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "publicationDate": "1988-09-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHWENTER, JEAN-MARC", "ZIEGLER, BERNARD"], "thematicThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "LIMITATION DE VITESSE", "PSYCHIATRIE", "AUTOMOBILE", "H\u00d4PITAL", "ALCOOLISME", "POLICE", "PUBLICIT\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JUSTICE", "ORTHOP\u00c9DIE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "VIOLENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MEUWLY, Myriam", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFER, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9ponse du cartel suisse de la bi\u00e8re face \u00e0 la politique de Cardinal-Sibra de casser les prix: interview de Jean-Ludovic Hartmann, membre du cartel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43C94A33-9BFB-4364-A8AB-AC730AACF49E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1988-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "prix (\u00e9conomie)", "boisson", "bi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du cartel suisse de la bi\u00e8re", "name": "Hartmann, Jean-Ludovic", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chuard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Herv\u00e9 Bazin, romancier : A propos de son livre \"Le d\u00e9mon de minuit\" (Ed. Grasset, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0543871-F437-4A71-B919-E909725C4ACE", "durationSec": 1438, "publicationDate": "1988-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bilan", "mort (philosophie)", "vieillesse"], "excerpt": "Retour sur ce qui fait entre 1981-1988 (Infarctus, naissance, mariage, etc.). Pourquoi un historien comme personnage principal ?. Ce dernier fait un bilan, est-ce un bilan aussi pour l'auteur ?. La vie apr\u00e8s un infarctus. Refus de la vieillesse. Les gens aiment les exemples de comportement. L'auteur se consid\u00e8re ainsi. On devient vieux parce qu'on l'accepte. Risque d'avoir un enfant \u00e0 75ans. C'est quoi la mort pour vous ?. La suite ? un recueil de nouvelles, un roman. L'auteur a toujours une dose de cyanure sur lui au cas o\u00f9 il ferait \u00e0 nouveau un infarctus, ou aurait des ennuis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Romancier, pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie Goncourt", "name": "Bazin, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}]}}