{"response": {"numFound": 4185, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.21", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "USINE", "IMP\u00d4T SUR LE CHIFFRE D'AFFAIRES"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["LONGET, RENE", "JAGMETTI, RICCARDO", "STICH, OTTO"], "id": "asset-226634", "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.21", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "PARACHUTISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "INSTITUTION COMMUNALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "INSTITUTION COMMUNALE", "PHYTOTH\u00c9RAPIE", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "DRAPEAU", "INSTITUTION POLITIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["VIEGE", "SUISSE", "VALAIS", "DIABLERETS, LES", "VAUD", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["SCHNITZLER, ARTHUR"], "id": "asset-133677", "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "MARCEL OPHULS - 88.11.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BARBIE, KLAUS", "OPHULS, MARCEL"], "id": "asset-157141", "durationSec": 3280, "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BARBIE, KLAUS", "OPHULS, MARCEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.21", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "DANSE TH\u00c9\u00c2TRALE", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HIVER", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9CONOMIE", "CHAUFFAGE", "\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CAPTEUR SOLAIRE", "MAISON INDIVIDUELLE", "SYNDICAT OUVRIER", "FACTEUR", "PERSONNEL POSTAL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "CORT\u00c8GE", "POSTE", "CAMIONNAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PAUVRET\u00c9", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "CULTURE DU RIZ", "BIDONVILLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VILLAGE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SUISSE", "EUROPE", "GENEVE", "SUISSE", "CHINE", "NEUCHATEL", "CORTAILLOD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "HAINAN"], "visualCorporations": ["PTT"], "id": "asset-157539", "publicationDate": "1988-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec H\u00e9l\u00e8ne Ahrweiler, recteur de l'Acad\u00e9mie, chancelier des Universit\u00e9s de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84FDEAD5-323B-4E98-B78D-805DC5C2443E", "durationSec": 3206, "publicationDate": "1988-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de l'Acad\u00e9mie, chancelier des Universit\u00e9s de Paris", "name": "Ahrweiler, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Alea", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-22F0FD17-7A14-44F5-BE50-D3676BB1781B", "durationSec": 4317, "publicationDate": "1988-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, enregistrement", "name": "Dupont, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pingeon, Gilbert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La m\u00e8re", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "David", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Le journaliste", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Patron et publiciste", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le p\u00e8re", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Le reporter", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Sophie", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Le pr\u00eatre", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Photographe et cadre", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Instantan\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernadette Lafont, com\u00e9dienne : Evocation de sa vie et de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CDCB87D-8ADF-4CAC-BC51-C3A792D92AE0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3538, "publicationDate": "1988-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lafont, Bernadette"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Lafont, Bernadette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Gilbert Musy, \u00e9crivain, traducteur : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-62542840-237C-472E-B4E3-F2CD4CC753CA", "durationSec": 2714, "publicationDate": "1988-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musy, Gilbert"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Musy, Gilbert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves-Albert Dauge (8/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D47195C-7C05-41DA-98E0-9A8AA702A70F", "durationSec": 2339, "publicationDate": "1988-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dauge, Yves-Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dauge, Yves-Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "88.11.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-215146", "durationSec": 3572, "publicationDate": "1988-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE", "ART GOTHIQUE", "NOCTURNE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ART GOTHIQUE"], "id": "asset-216091", "thematicGeographicals": ["REIMS", "MARNE", "FRANCE"], "durationSec": 908, "mediaType": "video", "title": "LA BIBLE EN LUMIERE - 88.11.20", "visualGeographicals": ["REIMS", "MARNE", "FRANCE", "REIMS", "MARNE", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-11-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NOCTURNE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ART GOTHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nous y \u00e9tions", "source": "gico", "title": "YVERDON : GROUPE DE SKATEBOARD DE STE-CROIX - 88.11.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242469", "durationSec": 3049, "publicationDate": "1988-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.20", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "IMPRIMERIE"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "TESSIN", "SUISSE"], "id": "asset-219357", "publicationDate": "1988-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.20", "visualThemes": ["AFFICHE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "PUBLICIT\u00c9", "AFFICHE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "PUBLICIT\u00c9", "AFFICHE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "PUBLICIT\u00c9", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "BIBLE", "EGLISE ORTHODOXE", "PR\u00caTRE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "LOCAL DE VOTE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "ENTREPRISE", "ARCHITECTURE", "COSTUME", "F\u00caTE POPULAIRE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "TRAM", "URBANISME"], "visualGeographicals": ["CANADA", "CANADA", "CANADA", "CANADA", "CANADA", "FRIBOURG", "SUISSE", "ALTERSWIL", "FRIBOURG", "SUISSE", "ALTERSWIL", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "PREGNY-CHAMB\u00c9SY", "ROUMANIE", "BUCAREST", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PARIS"], "visualCorporations": ["PS", "PS", "BANQUE DU GOTHARD"], "visualPersons": ["MOREL, FELICIEN", "MOREL, FELICIEN", "FEHR, HERMANN", "BOTTA, MARIO"], "id": "asset-157538", "publicationDate": "1988-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "visualPersons": ["BOSSHARD, ANTOINE", "LAVRIE, BERNARD"], "id": "asset-157202", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4615, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881120", "title": "OLP: UN PAS VERS LA PAIX? - 88.11.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["OLP"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-11-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["OLP"], "thematicPersons": ["BOSSHARD, ANTOINE", "LAVRIE, BERNARD"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois jurassien", "id": "sound-3605378A-681B-4CCC-8EDC-B1DC8FA9BF31", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande", "Jura bernois"], "durationSec": 3533, "publicationDate": "1988-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La vie des mots: encrotter, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Tante Marthe a soixante ans, de Antoine Fl\u00fcck, par Orchestre Antoine Fl\u00fcck et ses amis \u00e0 la schwytzoise - 4. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. Lai Tcheusse: La chasse. R\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais, de Raymond Erard et Michel (trad.) Terrapon, par Raymond Erard et Michel Terrapon, de Porrentruy - 6. Un au revoir au Canada, de Hausi Straub, par Inconnu - 7. Pr\u00e9sentation de Marie-Louise Oberli, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 8. Entretien avec Marie-Louise Oberli, de Michel Terrapon et Marie-Louise Oberli, par Michel Terrapon et  Marie-Louise Oberli, de Saignel\u00e9gier - 9. Lai m\u00e9tche de pain: La miche de pain. Traduction en fran\u00e7ais, de Marie-Louise Oberli et Michel (trad.) Terrapon, par Marie-Louise Oberli et Michel (trad.) Terrapon, de Saignel\u00e9gier - 10. Les Fenaisons au Peup\u00e9quignot, de Inconnu, par Inconnu - 11. Entretien avec Marie-Louise Oberli, de Michel Terrapon et Marie-Louise Oberli, par Michel Terrapon et Marie-Louise Oberli, de Saignel\u00e9gier - 12. Souvenir du L\u00f6tschental, de Antoine Fl\u00fcck, par Orchestre Antoine Fl\u00fcck et ses amis \u00e0 la schwytzoise - 13. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 14. La Paix sur l'Alpe, de Hans Niederdorfer, par Inconnu - 15. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 16. Au pique-nique des copains, de Antoine Fl\u00fcck, par Orchestre Antoine Fl\u00fcck et ses amis \u00e0 la schwytzoise - 17. Pr\u00e9sentation de L'arbre des Amoureux, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 18. L'aibre des aimor\u00e9ous: L'arbre des amoureux. R\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais, de Ren\u00e9 Pierre et Michel (trad.) Terrapon, par Ren\u00e9 Pierre et Michel Terrapon, de Montreux-Jeune - 19. La D\u00e9salpe de Ligni\u00e8res, de Antoine Fl\u00fcck, par Orchestre Antoine Fl\u00fcck et ses amis \u00e0 la schwytzoise - 20. Pr\u00e9sentation de Seuvenis d'afaince en patois d'Aidjoue: Es pomattes, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 21. Seuvenis d'afaince en patois d'Aidjoue: Es pomattes. R\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais, de Joseph Vauclair et Michel (trad.) Terrapon, par Joseph Vauclair - 22. Grillade au Mont Givod, de Tony Schlappach, par Inconnu - 23. Pr\u00e9sentation de la valse Personne \u00e0 la pirouette, de Antoine Fl\u00fcck, par Orchestre Antoine Fl\u00fcck et ses amis \u00e0 la schwytzoise\r\nTerrapon, Michel (trad.)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Straub, Hausi", "type": "Auteur"}, {"name": "Pierre, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Oberli, Marie-Louise", "type": "Auteur"}, {"name": "Vauclair, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Niederdorfer, Hans", "type": "Auteur"}, {"name": "Fl\u00fcck, Antoine", "type": "Auteur"}, {"name": "Schlappach, Tony", "type": "Auteur"}, {"name": "Erard, Raymond", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Vauclair, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Oberli, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Marie-Louise Oberli", "type": "Participant"}, {"name": "Pierre, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Erard, Raymond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Orchestre Antoine Fl\u00fcck et ses amis \u00e0 la schwytzoise", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "Une voix, une fois. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BD3B704F-F2FF-494D-A9B3-C514B1A5F00C", "durationSec": 1468, "publicationDate": "1988-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "Les baisers", "genres": ["Animation"], "id": "sound-BA4F82ED-0571-43A5-B1DB-F60738C08DC7", "durationSec": 3505, "publicationDate": "1988-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rite social", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Didier Oudill, cuisinier \u00e0 Grenade-sur-l'Adour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E68B2BF5-53F5-4E6F-B4CA-EBAE520BDED1", "thematicGeographicals": ["Grenade-sur-l'Adour"], "durationSec": 459, "publicationDate": "1988-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oudill, Didier"], "thematicThemes": ["art culinaire", "cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Oudill, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Photographie d'un fait divers : \"Chasseurs veveysans et soldats face-\u00e0-face : la guerre des Vanils\" (titre d'un article de La Libert\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB34778D-F26D-48BE-82A4-E3B78DF29A38", "thematicGeographicals": ["Veveyse (district, FR)", "Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 854, "publicationDate": "1988-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "fait divers", "l\u00e9gislation", "chasse", "tir militaire"], "excerpt": "Cette ann\u00e9e, la p\u00e9riode de la chasse tombe en m\u00eame temps que les tirs militaires. Un arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet du district de la Veveyse demande aux militaires de stopper les tirs. Les militaires s'interrompent, mais le colonel d\u00e9pose un recours au Conseil d'Etat et l'affaire ira jusqu'\u00e0 la Direction de l'Administration militaire f\u00e9d\u00e9rale. D\u00e9roulement des faits d\u00e9crits en alternance avec le r\u00e9cit des \"silencieux poilus aux longues oreilles\" qui voient les hommes en vert se quereller entre eux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet du district de la Veveyse", "name": "Rohrbasser, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur et chasseur \u00e0 Ch\u00e2tel-Saint-Denis", "name": "Colliard, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, correspondante \u00e0 La Libert\u00e9", "name": "Charri\u00e8re, Yvonne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["GRESS, GILBERT", "GRESS, GILBERT"], "id": "asset-215145", "durationSec": 3350, "mediaType": "video", "title": "88.11.19", "visualCorporations": ["FC LUGANO", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-11-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GRESS, GILBERT"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["BOUILLON"], "id": "asset-215576", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1426, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881119, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "BOUILLON - 88.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1988-11-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOUILLON"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.19", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "MOD\u00c9LISME", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["ROUMANIE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR"], "visualPersons": ["BONNY, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-219356", "publicationDate": "1988-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.19", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "BIENFAISANCE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "FRESQUE", "MOSA\u00cfQUE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "ART RELIGIEUX", "VITRAIL", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "DOUANE", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "JEUNESSE", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "CONTRACEPTION", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ANIMAL DOMESTIQUE", "MALADIE", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "FRIBOURG", "ESTAVAYER-LE-LAC", "FONT", "SUISSE", "LULLY (FR)", "GENEVE", "THONEX", "HAUTE-SAVOIE", "MOILLESULAZ", "SUISSE", "FRANCE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ALTERSWIL", "GENEVE", "ROUMANIE", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CARITAS", "PS"], "visualPersons": ["MOREL, FELICIEN"], "id": "asset-157537", "publicationDate": "1988-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine du cin\u00e9ma et de la communication", "source": "siranau", "title": "Freddy Buache et les 40 ans de la cin\u00e9math\u00e8que suisse (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65C1E520-8BDA-413E-A9D8-37BC389AA94C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1282, "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buache, Freddy"], "thematicThemes": ["cin\u00e9math\u00e8que", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Walter Mafli, peintre vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59E414AF-B359-4D92-866F-EB08049C169D", "durationSec": 3829, "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perret, Pierre", "Mafli, Walter"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Mafli, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy Schoeller, \u00e9diteur ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB76B1EF-38F7-41F7-8363-DD0143914E1D", "durationSec": 1491, "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoeller, Guy", "Cioran, Emile"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "collection", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "Retour sur son enfance j\u00e9suite, et son amour pour la lecture. A-t-il pens\u00e9 \u00e9crire ? n'a pas fait grand chose \u00e0 cause de la guerre. A tr\u00e8s vite travaill\u00e9 avec la maison Gallimard. Partag\u00e9 entre Gallimard et Hachette. Retour sur son importation des livres de poches en France. Retour sur la cr\u00e9ation de la collection \"Bouquin\". Retour sur ses coups de coeur qu'il a \u00e9dit\u00e9 (Leopold von Ranke, Emil Cioran, Claudel, ...). Quels sont les auteurs qu'il ne publiera jamais, car ils n'ont pas d'inter\u00eats, des acad\u00e9miciens entre autre. Se consid\u00e8re comme un tr\u00e8s bon \u00e9diteur, car donne  au \"peuple fran\u00e7ais\"  acc\u00e8s \u00e0 des ouvrages difficiles.Que signifie vivre bien ? Comment fait-on ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Schoeller, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215324", "durationSec": 989, "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "title": "LES GAIS LUTRINS - 88.11.18", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-241925", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 565, "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.18", "id": "asset-157536", "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.18", "visualThemes": ["NOCTURNE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ENSEIGNANT", "INSTITUTION POLITIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PROSTITUTION", "T\u00c9L\u00c9PHONE ROSE", "INCENDIE", "MAISON INDIVIDUELLE", "POMPIER", "PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE", "ENTREPRISE", "TERRORISME", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "visualGeographicals": ["CLARENS", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "TURQUIE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "CHIPPIS", "COLOMBIE", "SUISSE", "VALAIS", "CHIPPIS", "COLOMBIE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AEROFLOT"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE"], "id": "asset-133517", "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.18", "visualThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "VIEILLESSE", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)", "VIEILLESSE", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)"], "visualGeographicals": ["USA", "SUISSE", "ZURICH", "USA", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["MARTY, DICK", "MARTY, DICK"], "id": "asset-219355", "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHIATRIE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "BIENFAISANCE", "PSYCHIATRIE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "BIENFAISANCE"], "id": "asset-157791", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1346, "mediaType": "video", "title": "PSYCHIATRIE : DES MALADES DANS LA VILLE - 88.11.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT", "CARITAS", "ARM\u00c9E DU SALUT", "CARITAS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT", "CARITAS"], "thematicThemes": ["PSYCHIATRIE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "BIENFAISANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BUSSET, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE SENARCLENS, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.11.18", "id": "asset-124467", "durationSec": 1590, "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "D\u00c9CHET", "CHALET", "AVION CIVIL", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "MAISON INDIVIDUELLE"], "id": "asset-241930", "thematicGeographicals": ["LOURTIER", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 570, "mediaType": "video", "title": "UN INVENTEUR CHEZ LES CHINOIS - 88.11.18", "visualGeographicals": ["LOURTIER", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "D\u00c9CHET", "CHALET", "AVION CIVIL", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "MAISON INDIVIDUELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RODDE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "H\u00d4TELLERIE"], "visualPersons": ["REUSSER, FRANCIS"], "id": "asset-241938", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 519, "mediaType": "video", "title": "PALACE POUR CHIENS - 88.11.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REUSSER, FRANCIS"], "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "H\u00d4TELLERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VERRIER, Bob", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "GUIGOZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualPersons": ["GIANADDA, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-241946", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 330, "mediaType": "video", "title": "UN SI BEAU JEUNE HOMME - 88.11.18", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "thematicPersons": ["GIANADDA, L\u00c9ONARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "HORS-PISTE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualPersons": ["REUSSER, FRANCIS"], "id": "asset-241949", "thematicGeographicals": ["DENT BLANCHE", "MONTAGNES", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 3776, "mediaType": "video", "title": "UN CINGLE DE LA MONTAGNE - 88.11.18", "visualGeographicals": ["DENT BLANCHE", "MONTAGNES", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REUSSER, FRANCIS"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100228"], "thematicThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "HORS-PISTE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VERRIER, Bob", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "GUIGOZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["INSECTE", "MOUCHE"], "visualPersons": ["REUSSER, FRANCIS"], "id": "asset-241948", "thematicGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 348, "mediaType": "video", "title": "LA VIE EN VAIN - 88.11.18", "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REUSSER, FRANCIS"], "thematicThemes": ["INSECTE", "MOUCHE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VERRIER, Bob", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "GUIGOZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ADOPTION"], "id": "asset-241947", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "INDE", "VALAIS"], "durationSec": 436, "mediaType": "video", "title": "UNE JOURNEE A QUATRE MAINS - 88.11.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "INDE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ADOPTION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MARTIGNONI, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "SPORT", "VIOLENCE"], "id": "asset-157824", "durationSec": 84, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL : GALATASARAY-XAMAX - 88.11.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "SPORT", "VIOLENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Morand, com\u00e9dien romand : Il signe la mise en sc\u00e8ne du \"Roi nu\", d'apr\u00e8s un texte d'Andersen, au th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12365739-954B-4A15-9BFD-29247D8B6CF1", "durationSec": 3206, "publicationDate": "1988-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morand, Philippe", "Am Stram Gram", "Garhau, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne", "th\u00e9\u00e2tre pour enfants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Garhau, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise d'Eaubonne, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"Les grandes aventuri\u00e8res\" (Ed. Vernal et Philippe Lebeau, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E923EBA-0B48-46E0-B2C5-F1F92CD7F05E", "durationSec": 1499, "publicationDate": "1988-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eberhardt, Isabelle", "Eaubonne, Fran\u00e7oise d'"], "thematicThemes": ["femmes", "aventurier", "litt\u00e9rature", "jeunesse", "voyage", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Th\u00e8me des pionni\u00e8res est r\u00e9current dans ses livres, comme la libert\u00e9. L'\u00e9criture est une arme. L'aventure est g\u00e9n\u00e9tique, cela remonte \u00e0 ses arri\u00e8res-grands parents. Retour sur sa jeunesse. Quel sens donner au mot \"aventuri\u00e8re\" ? Fascin\u00e9 par les mots de la langue fran\u00e7aise et leurs \u00e9volution. Se consid\u00e8re comme une aventuri\u00e8re. diff\u00e9rence hommes-femmes face \u00e0 la libert\u00e9. Besoins de dire non au sort de femme, et d'\u00eatre un \u00eatre humain avant d'\u00eatre un \u00eatre sexu\u00e9. Retour sur les f\u00e9ministes \"aventuri\u00e8res\" qui l'ont fascin\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Eaubonne, Fran\u00e7oise d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215323", "durationSec": 939, "publicationDate": "1988-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.17", "visualThemes": ["TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "FRANCE", "SUISSE", "ZURICH", "FRANCE"], "visualCorporations": ["SHAKARCHI", "SHAKARCHI"], "visualPersons": ["KOPP, HANS", "KOPP, HANS"], "id": "asset-219354", "publicationDate": "1988-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.17", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CAPTEUR SOLAIRE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "D\u00c9CHET", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "AGRICULTURE", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "INCENDIE", "MAISON INDIVIDUELLE", "POMPIER", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "AVION MILITAIRE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "D\u00c9COLLAGE", "MIRAGE III", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRANCE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["EPFL", "WWF"], "id": "asset-133469", "publicationDate": "1988-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "VILLE DE CHIENS - 88.11.17", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "id": "asset-157757", "thematicGeographicals": ["PARIS", "FRANCE"], "durationSec": 3477, "publicationDate": "1988-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.17", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "TIGER", "NOCTURNE", "GRAVURE", "ENL\u00c8VEMENT", "PRISE D'OTAGE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INTERVIEW", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "TOURBILLON", "SUISSE", "VALAIS", "VALERE", "LIBAN", "SAIDA", "FRANCE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR", "WWF", "CFF"], "visualPersons": ["WINKLER, PETER", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-157535", "publicationDate": "1988-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Swiss Life \u00e0 Paris", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453407.image", "id": "ece-3453409", "durationSec": 149, "publicationDate": "1988-11-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Luc Chessex expos\u00e9 au Centre culturel suisse de Paris.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453409", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453409"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine des sciences humaines", "source": "siranau", "title": "Centenaire du Parti Socialiste Suisse (1888-1988) : Interview de Hans-Ulrich Jost, historien, Nicolas Julita, militant socialiste et Am\u00e9lia Cristina, ex-conseill\u00e8re nationale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9219FABC-ADA3-40ED-9495-9273E8C27F42", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2021, "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti socialiste suisse"], "thematicThemes": ["socialisme", "parti politique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Jost, Hans-Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "ex-conseill\u00e8re nationale", "name": "Cristina, Am\u00e9lia", "type": "Participant"}, {"role": "militant socialiste", "name": "Julita, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Willy Neuhaus, pr\u00e9fet de la Singine dans le canton de Fribourg : Interview de Franz Aebischer, po\u00e8te singinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1E218AA-0A0B-4A0A-B4A2-28A351BBDF5B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aebischer, Franz", "Neuhaus, Willy"], "thematicThemes": ["pr\u00e9fecture", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Willy Neuhaus a d\u00e9mission\u00e9 pour la fin mars 1989, invoquant son droit \u00e0 la retraite. Pourtant cette d\u00e9mission est li\u00e9e au proc\u00e8s qui l'a oppos\u00e9 \u00e0 Franz Aebischer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te singinois", "name": "Aebischer, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul-Alexis Ladame, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Les monstres de Versailles ou l'Europe traumatis\u00e9e\" \u00e9dit\u00e9 chez Luce Wilquin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A456F022-7C4A-48AF-B8AF-69AADCBDD570", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3174, "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ladame, Paul-Alexis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ladame, Paul-Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215322", "durationSec": 1015, "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Echo", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "ENTREPRISE", "NIVEAU DE VIE", "HORLOGERIE", "JEUNESSE", "SWATCH", "COUTELLERIE", "GRAND MAGASIN", "CONSOMMATION", "ENTREPRISE", "NIVEAU DE VIE", "HORLOGERIE", "JEUNESSE", "SWATCH", "COUTELLERIE", "GRAND MAGASIN", "CONSOMMATION", "ENTREPRISE", "NIVEAU DE VIE", "HORLOGERIE", "JEUNESSE", "SWATCH", "COUTELLERIE", "GRAND MAGASIN"], "visualPersons": ["NAKASONE, YASUHIRO", "NAKASONE, YASUHIRO", "NAKASONE, YASUHIRO"], "id": "asset-216068", "thematicGeographicals": ["TOKYO", "JAPON"], "durationSec": 2006, "mediaType": "video", "title": "ECHO AU JAPON : \"CONSOMMEZ! C'EST UN ORDRE\" - 88.11.16", "visualGeographicals": ["TOKYO", "JAPON", "TOKYO", "JAPON", "TOKYO", "JAPON"], "visualCorporations": ["ROCHE", "BMW", "MITSUBISHI", "ROCHE", "BMW", "MITSUBISHI", "ROCHE", "BMW", "MITSUBISHI"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ROCHE", "BMW", "MITSUBISHI"], "thematicPersons": ["NAKASONE, YASUHIRO"], "thematicThemes": ["CONSOMMATION", "ENTREPRISE", "NIVEAU DE VIE", "HORLOGERIE", "JEUNESSE", "SWATCH", "COUTELLERIE", "GRAND MAGASIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "SUITES DOSSIERS AFFAIRE CHOFFAT ET VENTE DE VINS A DOMICILE - 88.11.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BASSECOURT", "YVERDON"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-215056", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BASSECOURT", "PLATEAU"], "durationSec": 943, "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Bassecourt : 19881116, suivi du dossier de la famille CHOFFAT de Glovelier qui a d\u00e9couvert de graves d\u00e9fauts de construction dans sa maison et n'a pu obtenir, apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de lutte juridique, qu'un faible d\u00e9dommagement de 10000 francs de la part de l'architecte responsable ALLEMANN Jacques\n* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 19881012, suivi du dossier sur les m\u00e9thodes frauduleuses de vente de vins \u00e0 domicile par la soci\u00e9t\u00e9 Besan\u00e7on SA qui a extorqu\u00e9 une signature de contrat \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e qui n'\u00e9tait plus en possession de ses moyens. Par ailleurs la qualit\u00e9 des vins livr\u00e9s est \u00e9galement mise en cause.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Marais, com\u00e9dien : A propos de la pi\u00e8ce \"Bacchus\" de Jean Cocteau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23EAEF6D-5FDA-4E5F-9F0B-6DB38C072749", "durationSec": 1504, "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean", "Dullin, Charles"], "thematicThemes": ["art dramatique", "vieillesse"], "excerpt": "Cette pi\u00e8ce est un hommage \u00e0 Jean Cocteau. Retour sur l'\u00e9criture de cette pi\u00e8ce. Cette pi\u00e8ce met en opposition la beaut\u00e9 dure et la beaut\u00e9 molle. Retour sur la pi\u00e8ce, ce qu'il s'y passe. Comment le com\u00e9dien aborde la vieillesse. Comment a-t-il connu Jean Cocteau. Comment a-t-il d\u00e9marr\u00e9 sa carri\u00e8re ?. Ce que lui a apport\u00e9 Cocteau et Dullin. Qu'est-ce qui est important ?. Aimer un livre une personne, la musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Marais, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.16", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "TIGER", "\u00c9LECTION", "ENTREPRISE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "NATURALISATION", "NATIONALIT\u00c9", "IMMIGR\u00c9"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "AVENCHES", "SUISSE", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FAVAG", "CFF", "CERN"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-133405", "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.16", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "COMM\u00c9MORATION"], "visualGeographicals": ["KLOTEN"], "id": "asset-219353", "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.16", "visualThemes": ["CAMIONNAGE"], "visualGeographicals": ["BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CONSEIL DE L'EUROPE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE"], "id": "asset-226767", "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "CLIP-VID\u00c9O", "CHEVAL", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-157940", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1592, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881116, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par Vanessa.", "title": "88.11.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCHES-MONTAGNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "FRANCHES-MONTAGNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "PERROUD, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.16", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "PARTI POLITIQUE", "ISLAM", "PARTI POLITIQUE", "ISLAM", "CONFLIT DU TRAVAIL", "AUTO-STOP", "M\u00c9TRO", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CONFLIT DU TRAVAIL", "AUTO-STOP", "M\u00c9TRO", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "ENTREPRISE", "PROC\u00c8S", "AVION MILITAIRE", "PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "TIGER", "AVION MILITAIRE", "PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "TIGER", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "ORBE", "PAKISTAN", "PAKISTAN", "LYON", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "FRANCE", "LYON", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "FRANCE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "PARIS", "SUISSE", "VAUD", "AVENCHES", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FAVAG", "CEE", "CFF"], "visualPersons": ["ROSSETTI, ANOUK", "BHUTTO, BENAZIR", "BHUTTO, BENAZIR", "RANDIN, PIERRE-ANDRE", "CHESSEX, LUC"], "id": "asset-157534", "publicationDate": "1988-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Savary, conseiller national fribourgeois, nouveau pr\u00e9sident de l'Union Suisse des Paysans : Peut-on changer d'option dans la politique agricole?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-370FC4C5-C7EC-4EA2-85B7-26684E8CE9BC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1988-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Suisse des Paysans", "Savary, Jean"], "thematicThemes": ["politique agricole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois, nouveau pr\u00e9sident de l'Union Suisse des paysans", "name": "Savary, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Sur la route des d\u00e9chets toxiques \u00e0 l'occasion de la conf\u00e9rence d'experts \u00e0 Gen\u00e8ve sur ce th\u00e8me avec extrait de l'annonce de l'affaire du bateau Zenobia. Interviews de Fran\u00e7ois Roelants du Vivier, d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste au Parlement europ\u00e9en, d'Alain Clerc, responsable des relations internationales de l'Office f\u00e9d\u00e9ral pour la protection de l'environnement sur la r\u00e9glementation en vigueur concernant les soci\u00e9t\u00e9s en cause et de Jean Huismans, directeur \u00e0 l'ONU du registre international des produits toxiques qui explique les grandes lignes d'un projet de convention", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E70FA0F-8ECD-49FC-9FBB-EA742931AA35", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1440, "publicationDate": "1988-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "convention internationale", "cargo", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "transport de mati\u00e8res dangereuses", "d\u00e9chet chimique", "d\u00e9charge", "d\u00e9chet radioactif", "protection de l'environnement", "d\u00e9chet toxique", "exportation"], "excerpt": "Rappel du scandale du cargo syrien Zenobia, qui transportait plus de 2'000 tonnes de d\u00e9chets chimiques et qui se voyait refuser l'acc\u00e8s dans les ports, avec intoxication progressive de l'\u00e9quipage. Fran\u00e7ois Roelants du Vivier, dans son ouvrage \"Les vaisseaux du poison\", d\u00e9nonce les m\u00e9canismes de ce tourisme des d\u00e9chets vers les pays du Tiers Monde. Implication de soci\u00e9t\u00e9s dont le si\u00e8ge est en Suisse, dont Intercontrat \u00e0 Fribourg. Alain Clerc pr\u00e9cise qu'il s'agit de soci\u00e9t\u00e9s \u00e9cran, non de d\u00e9chets suisses et explique comment la Suisse g\u00e8re l'\u00e9limination de ses d\u00e9chets. Jean Huismans souligne l'importance de d\u00e9velopper des strat\u00e9gies pour r\u00e9duire la quantit\u00e9, la nature et la toxicit\u00e9 des mati\u00e8res dangereuses, avant d'envisager l'exportation vers d'autres pays. Projet d'une convention et d'un secr\u00e9tariat pour limiter et contr\u00f4ler les exportations de d\u00e9chets toxiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste au Parlement europ\u00e9en, pr\u00e9sident pour l'entente europ\u00e9enne pour l'environnement", "name": "Roelants du Vivier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des relations internationales de l'Office f\u00e9d\u00e9ral pour la protection de l'environnement", "name": "Clerc, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur \u00e0 l'ONU du registre international des produits toxiques", "name": "Huismans, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-215144", "durationSec": 2695, "mediaType": "video", "title": "88.11.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-11-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215321", "durationSec": 807, "publicationDate": "1988-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.15", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "AGRICULTURE", "CAMIONNAGE", "ENTREPRISE", "PROC\u00c8S", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ENTREPRISE", "BIJOU", "BIJOUTERIE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "DRAPEAU", "GU\u00c9RILLA", "M\u00c9DECINE MILITAIRE", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "DRAPEAU", "GU\u00c9RILLA", "M\u00c9DECINE MILITAIRE", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "D\u00c9SARMEMENT", "PAIX"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "PAKISTAN", "AFGHANISTAN", "PESHAWAR", "PAKISTAN", "AFGHANISTAN", "PESHAWAR", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UNION SUISSE DES PAYSANS", "CEE", "FAVAG", "CICR", "CICR"], "visualPersons": ["RANDIN, PIERRE-ANDRE", "BHUTTO, BENAZIR", "ZIA-UL-HAQ, MOHAMMAD", "BHUTTO, BENAZIR", "ZIA-UL-HAQ, MOHAMMAD", "KAMPELMANN, MAX"], "id": "asset-157527", "publicationDate": "1988-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conqu\u00eate spatiale sovi\u00e9tique. La navette spatiale Bourane propuls\u00e9e par la fus\u00e9e Energia, a atterri apr\u00e8s 3h25 de vol, sur la piste de Ba\u00efkonour : Commentaire d'Ulysse Gosset, correspondant Radio France (extrait)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D11C2E6-3FED-41EB-A22C-9774F3504B86", "thematicGeographicals": ["Ba\u00efkonour", "URSS"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1988-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["navette spatiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio France", "name": "Gosset, Ulysse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.15", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU BOIS", "PROTECTION DES MONUMENTS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "SQUAT", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "BROYE, LA (FR)", "VAUD", "FONT", "MOUDON", "CARIGNON", "SUISSE", "LULLY (FR)", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-133397", "publicationDate": "1988-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.15", "visualThemes": ["AGRICULTEUR"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UNION SUISSE DES PAYSANS"], "id": "asset-226976", "publicationDate": "1988-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "RICHARD-PAUL LOHSE OU LA COULEUR ENGAGEE - 88.11.15", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-157969", "durationSec": 2972, "publicationDate": "1988-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.14", "visualThemes": ["POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "EXERCICE MILITAIRE", "CAMIONNAGE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "ITALIE", "SUISSE"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE"], "id": "asset-227069", "publicationDate": "1988-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215320", "durationSec": 751, "publicationDate": "1988-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roland Topor, peintre, dessinateur, cin\u00e9aste, \u00e9crivain et homme de th\u00e9\u00e2tre : A l'occasion de son exposition r\u00e9trospective \u00e0 la galerie Humus \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA32AF6C-8A45-41A1-BF3F-899C72C58165", "durationSec": 3410, "publicationDate": "1988-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Topor, Roland"], "thematicThemes": ["dessin", "art dramatique", "litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma", "peinture", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, dessinateur, cin\u00e9aste, \u00e9crivain et homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Topor, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.14", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "RELATION EGLISE ETAT", "H\u00d4TEL DE VILLE", "FLAMENCO", "DANSE DE SALON", "CIRQUE", "ESCROQUERIE", "INTERVIEW", "INSTITUTION COMMUNALE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "PARFUM"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "VENOGE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "DOMDIDIER", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BLACK & DECKER"], "visualPersons": ["CORTI, NINA", "AEBY, PIERRE", "JACKSON, MICHAEL (CHANTEUR)"], "id": "asset-133396", "publicationDate": "1988-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "RACONTE-MOI UNE HISTOIRE - 88.11.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["ANGELOPOULOS, THEO", "CECCHI D'AMICO, SUSO", "BRACH, GERARD", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CORDIER, NOELLE", "STEPHANE, ROBERT", "VEIL, SIMONE", "KAIRSON, URSULINE", "LEGRAND, MICHEL", "AKERMAN, CHANTAL", "CONCHON, GEORGES", "DAREL, SOPHIE", "FINNBOGADOTTIR, VIDGI", "ALDRICH, JANET", "ANNAUD, JEAN-JACQUES", "ANGELOPOULOS, THEO", "CECCHI D'AMICO, SUSO", "BRACH, GERARD", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CORDIER, NOELLE", "STEPHANE, ROBERT", "VEIL, SIMONE", "KAIRSON, URSULINE", "LEGRAND, MICHEL", "AKERMAN, CHANTAL", "CONCHON, GEORGES", "DAREL, SOPHIE", "FINNBOGADOTTIR, VIDGI", "ALDRICH, JANET", "ANNAUD, JEAN-JACQUES", "ANGELOPOULOS, THEO", "CECCHI D'AMICO, SUSO", "BRACH, GERARD", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CORDIER, NOELLE", "STEPHANE, ROBERT", "VEIL, SIMONE", "KAIRSON, URSULINE", "LEGRAND, MICHEL", "AKERMAN, CHANTAL", "CONCHON, GEORGES", "DAREL, SOPHIE", "FINNBOGADOTTIR, VIDGI", "ALDRICH, JANET", "ANNAUD, JEAN-JACQUES", "ANGELOPOULOS, THEO", "CECCHI D'AMICO, SUSO", "BRACH, GERARD", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CORDIER, NOELLE", "STEPHANE, ROBERT", "VEIL, SIMONE", "KAIRSON, URSULINE", "LEGRAND, MICHEL", "AKERMAN, CHANTAL", "CONCHON, GEORGES", "DAREL, SOPHIE", "FINNBOGADOTTIR, VIDGI", "ALDRICH, JANET", "ANNAUD, JEAN-JACQUES", "ANGELOPOULOS, THEO", "CECCHI D'AMICO, SUSO", "BRACH, GERARD", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CORDIER, NOELLE", "STEPHANE, ROBERT", "VEIL, SIMONE", "KAIRSON, URSULINE", "LEGRAND, MICHEL", "AKERMAN, CHANTAL", "CONCHON, GEORGES", "DAREL, SOPHIE", "FINNBOGADOTTIR, VIDGI", "ALDRICH, JANET", "ANNAUD, JEAN-JACQUES", "ANGELOPOULOS, THEO", "CECCHI D'AMICO, SUSO", "BRACH, GERARD", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CORDIER, NOELLE", "STEPHANE, ROBERT", "VEIL, SIMONE", "KAIRSON, URSULINE", "LEGRAND, MICHEL", "AKERMAN, CHANTAL", "CONCHON, GEORGES", "DAREL, SOPHIE", "FINNBOGADOTTIR, VIDGI", "ALDRICH, JANET", "ANNAUD, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-157140", "durationSec": 9120, "publicationDate": "1988-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ANGELOPOULOS, THEO", "CECCHI D'AMICO, SUSO", "BRACH, GERARD", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CORDIER, NOELLE", "STEPHANE, ROBERT", "VEIL, SIMONE", "KAIRSON, URSULINE", "LEGRAND, MICHEL", "AKERMAN, CHANTAL", "CONCHON, GEORGES", "DAREL, SOPHIE", "FINNBOGADOTTIR, VIDGI", "ALDRICH, JANET", "ANNAUD, JEAN-JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.14", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "PROC\u00c8S", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "BIBLE", "OECUM\u00c9NISME", "PRI\u00c8RE", "GU\u00c9RILLA", "ISLAM", "ARME PORTATIVE", "CONFLIT ARM\u00c9", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "PRI\u00c8RE", "GU\u00c9RILLA", "ISLAM", "ARME PORTATIVE", "CONFLIT ARM\u00c9", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "INTERVIEW", "PRIX DE T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "ESCROQUERIE", "INSTITUTION COMMUNALE", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PAKISTAN", "AFGHANISTAN", "PAKISTAN", "AFGHANISTAN", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "DOMDIDIER", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FAVAG"], "visualPersons": ["VEIL, SIMONE", "FINNBOGADOTTIR, VIDGI"], "id": "asset-157526", "publicationDate": "1988-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Laurence Verrey, po\u00e9tesse : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C5B0650B-CD9E-4B1C-A4D6-1BCDC3E936C9", "durationSec": 2785, "publicationDate": "1988-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verrey, Laurence"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Verrey, Laurence", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves-Albert Dauge (7/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D3F97AE-A697-4590-A7EF-588CCEA4EBF9", "durationSec": 2122, "publicationDate": "1988-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dauge, Yves-Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dauge, Yves-Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauve qui peut", "source": "gico", "visualThemes": ["RA\u00cf", "CADEAU"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "RENDALL, ROCKY", "SHEILA"], "id": "asset-206174", "durationSec": 2661, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881113, \u00e9mission de divertissement et de vari\u00e9t\u00e9s en direct et en public, pr\u00e9sent\u00e9e par FAZAN Daniel et LEHMANN Jean-Luc.", "title": "LE LOCLE - 88.11.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1988-11-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040612 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEHMANN, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PUGIN, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIDI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}, {"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LEHMANN, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["GARRISSON, JANINE"], "id": "asset-212483", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "title": "LA SAINT-BARTHELEMY - 88.11.13", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-11-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GARRISSON, JANINE"], "thematicThemes": ["HISTOIRE", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "TOURNOI (TENNIS)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB", "PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB", "PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB", "PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB", "PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB", "PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB", "PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB", "PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB", "PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB", "PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB", "PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB"], "id": "asset-215143", "durationSec": 7049, "mediaType": "video", "title": "88.11.13", "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC SION", "ETOILE CAROUGE FC", "FC AARAU", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-11-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PFISTER, JOKO", "DE JONG, GEORGE", "LEUENBERGER, MARC", "SENNA, AYRTON", "SVENSSON, JONAS", "SCHENK, SIMON", "DAGON, ETIENNE", "DURR, RICHARD", "PIQUET, NELSON", "PROST, ALAIN", "RICHARD, PASCAL", "FASEL, RENE", "HLASEK, JAKOB"], "thematicThemes": ["T\u00caTE-\u00c0-QUEUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE RYTHMIQUE ET SPORTIVE", "AUTOMOBILISME", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "ARTS MARTIAUX", "JUDO", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.13", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "TAPIS", "COMMERCE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PRISON", "CONTREBANDE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "COMMERCE D'ARMES", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "TAPIS", "COMMERCE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PRISON", "CONTREBANDE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "COMMERCE D'ARMES", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "TAPIS", "COMMERCE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PRISON", "CONTREBANDE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "COMMERCE D'ARMES", "ARTISTE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ARTISTE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "PAKISTAN", "CHAMAN", "LANDI KOTAL", "AFGHANISTAN", "PAKISTAN", "CHAMAN", "LANDI KOTAL", "AFGHANISTAN", "PAKISTAN", "CHAMAN", "LANDI KOTAL", "AFGHANISTAN", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE"], "visualPersons": ["POUSSIN, GERALD"], "id": "asset-157525", "publicationDate": "1988-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "88.12.04", "id": "asset-206165", "durationSec": 3651, "publicationDate": "1988-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.13", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "SURDOU\u00c9", "INTELLIGENCE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-219352", "publicationDate": "1988-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "PILET, JACQUES", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "id": "asset-157201", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4505, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19881113, d\u00e9bat sur la position difficile de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale KOPP Elisabeth, suite aux nombreuses affaires financi\u00e8res douteuses auxquelles est m\u00eal\u00e9 son \u00e9poux KOPP Hans. KOPP Elisabeth est-elle encore en mesure d'assumer ses responsabilit\u00e9s politiques ou ne vaudrait-il pas mieux qu'elle d\u00e9missionne ?", "title": "AFFAIRE KOPP: UN MARI ENCOMBRANT - 88.11.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DACCORD, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "A propos de l'ouvrage \"Les vins de Gen\u00e8ve\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D56B64D-57EC-4F8C-BABA-35811DA4EA7E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 877, "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "vigne", "oenologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"Les vins de Gen\u00e8ve\"", "name": "Schlaepfer, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "La photographie", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FEDAD24C-1B52-45B0-9B97-C4CA9BC0ED55", "durationSec": 3526, "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En question", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joanna Bruzdowicz, compositrice (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB1BF4F7-CE23-4D38-A4B7-6D0F31612415", "durationSec": 3445, "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruzdowicz, Joanna"], "thematicThemes": ["compositrice", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice", "name": "Bruzdowicz, Joanna", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "Le Face-\u00e0-main. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C49728DA-B20E-40CF-81C3-2EF2D02F13DE", "durationSec": 1362, "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Interview de Florence Arzel, auteur de \"Le Monselet gourmand\" (Ed. Jeanne Laffitte)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F8CA37C-63F4-4AD9-9003-27AB34FBE59A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 503, "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monselet"], "thematicThemes": ["art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Arzel, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "88.11.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-216079", "durationSec": 2123, "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUSTINELLI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "RICKLI, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["CASTELLA, GERARD", "CHAPUISAT, GABET", "LECONTE, HENRI", "RICHARD, BLAISE", "HLASEK, JAKOB", "CASTELLA, GERARD", "CHAPUISAT, GABET", "LECONTE, HENRI", "RICHARD, BLAISE", "HLASEK, JAKOB", "CASTELLA, GERARD", "CHAPUISAT, GABET", "LECONTE, HENRI", "RICHARD, BLAISE", "HLASEK, JAKOB", "CASTELLA, GERARD", "CHAPUISAT, GABET", "LECONTE, HENRI", "RICHARD, BLAISE", "HLASEK, JAKOB"], "id": "asset-215142", "durationSec": 3542, "mediaType": "video", "title": "88.11.12", "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CASTELLA, GERARD", "CHAPUISAT, GABET", "LECONTE, HENRI", "RICHARD, BLAISE", "HLASEK, JAKOB"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.12", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "VOTATION"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL"], "visualPersons": ["BONNARD, CLAUDE", "JEANNERET, FRANCOIS", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "id": "asset-227068", "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Baub\u00e9rot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DD50088-BC90-4EC4-8138-1E5B794C0ABB", "durationSec": 1308, "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bauberot, Jean"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bauberot, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.12", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "CULTURE DE LA CANNE \u00c0 SUCRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9BOULEMENT", "INTERVIEW", "MAISON INDIVIDUELLE", "VILLAGE", "\u00c9BOULEMENT", "INTERVIEW", "MAISON INDIVIDUELLE", "VILLAGE"], "visualGeographicals": ["HAITI", "DOMINICAINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "MONTAGNES", "RHONE", "LEYTRON", "SUISSE", "RIDDES", "VALAIS", "MONTAGNES", "RHONE", "LEYTRON", "SUISSE", "RIDDES", "VALAIS"], "visualPersons": ["ZERMATTEN, MAURICE", "ZERMATTEN, MAURICE"], "id": "asset-157524", "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "88.10.30", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-133421", "durationSec": 2665, "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.12", "visualThemes": ["CIRQUE", "CLOWN", "CIRQUE", "CLOWN", "FUNAMBULE", "PRESTIDIGITATION", "INTERVIEW", "MARATHON"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "SENEGAL", "DAKAR", "GAO", "MALI", "FRANCE"], "visualPersons": ["POSGAY, IMRE"], "id": "asset-219351", "publicationDate": "1988-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy Bedos qui donne son spectacle \u00e0 Morges, au Th\u00e9\u00e2tre Beausobre, o\u00f9 il fait allusion \u00e0 l'affaire Hans Kopp", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D2C8E8B-227A-4702-8CE9-4C16CEEC7AEE", "thematicGeographicals": ["Morges"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1988-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kopp, Elisabeth", "Bedos, Guy"], "thematicThemes": ["humour", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "comique fran\u00e7ais", "name": "Bedos, Guy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Chaliand, g\u00e9ostrat\u00e8ge et auteur de \"Vingt ans de gu\u00e9rilla\" (Ed. de l'Aube, 1986) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E847A58-3C44-4BB0-B92D-4856B749F070", "durationSec": 1127, "publicationDate": "1988-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "gu\u00e9rilla"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ostrat\u00e8ge, voyageur", "name": "Chaliand, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Chant gr\u00e9gorien et polyphonie : Deux fr\u00e8res ennemis (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB41E52D-6EDF-4B42-8241-041A064DCEF4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1988-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "polyphonie", "chant gr\u00e9gorien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Ricossa, Luca", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}]}}