{"response": {"numFound": 4185, "start": 3700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart. De la musique \u00e0 la danse (7/20) : Deuxi\u00e8me \u00e9poque (2/5)", "genres": ["Conf\u00e9rence", "Interview"], "id": "sound-2D696D32-0296-4C3E-B2FB-4450D407DF49", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1714, "publicationDate": "1988-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Le nouveau management (en marge du Symposium de Davos, le World Economic Forum) : Entretien avec Pier Carlo Falotti, pr\u00e9sident de Digital Europe et Fritz Fahrni, directeur-g\u00e9n\u00e9ral de Sulzer, Avec la participation d'Alexandre Mallet [orthographe ?], directeur chez Nestl\u00e9, et de Jean-Pierre Ghelfi, \u00e9conomiste proche des syndicats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F175018-9C93-4F41-8565-5911BB942B2F", "durationSec": 3133, "publicationDate": "1988-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadre", "\u00e9conomie", "direction de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Ghelfi, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur chez Nestl\u00e9", "name": "Maller, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "participants au WEF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur-g\u00e9n\u00e9ral de Sulzer", "name": "Fahrni, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Digital Europe", "name": "Falotti, Pier Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.02", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "COCA\u00cfNE", "AUTOROUTE", "PAYSAGE", "AFFICHE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "PUBLICIT\u00c9", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "DIPLOMATIE", "MAQUETTE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VITRAIL", "G\u00c9OLOGIE", "TAROT (VOYANCE)", "PARAPSYCHOLOGIE", "VOYANCE", "ASTROLOGIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ISRAEL", "PALESTINE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BOLIVIE", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "SUISSE", "NORVEGE", "FRANCE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "GENEVE", "AUTRICHE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "VALERE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NICARAGUA"], "visualCorporations": ["ONU", "CEE", "AELE"], "visualPersons": ["DUTEIL, YVES", "CHIRAC, JACQUES", "MAUROY, PIERRE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "STICH, OTTO", "VRANITZKY, FRANZ", "RAMIREZ, SERGIO", "DUTEIL, YVES", "ULLMANN, LIV"], "id": "asset-214480", "publicationDate": "1988-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "407", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213699", "durationSec": 825, "publicationDate": "1988-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHIATRIE", "PEINTURE", "ART BRUT", "PSYCHIATRIE", "PEINTURE", "ART BRUT", "PSYCHIATRIE", "PEINTURE", "ART BRUT", "PSYCHIATRIE", "PEINTURE", "ART BRUT"], "visualPersons": ["ALOISE", "MICHEL, JACQUES", "FUSCO, SYLVAIN", "THEVOZ, MICHEL", "UGHETTO, HENRY", "ALOISE", "MICHEL, JACQUES", "FUSCO, SYLVAIN", "THEVOZ, MICHEL", "UGHETTO, HENRY", "ALOISE", "MICHEL, JACQUES", "FUSCO, SYLVAIN", "THEVOZ, MICHEL", "UGHETTO, HENRY", "ALOISE", "MICHEL, JACQUES", "FUSCO, SYLVAIN", "THEVOZ, MICHEL", "UGHETTO, HENRY"], "id": "asset-214942", "durationSec": 2862, "mediaType": "video", "title": "L'ART ET LA FOLIE - 88.02.02", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1988-02-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ALOISE", "MICHEL, JACQUES", "FUSCO, SYLVAIN", "THEVOZ, MICHEL", "UGHETTO, HENRY"], "thematicThemes": ["PSYCHIATRIE", "PEINTURE", "ART BRUT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "JEZIENICKI, Marek", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JACCARD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.02.02", "visualThemes": ["G\u00c9OLOGIE", "MAQUETTE", "AUTOROUTE", "AVALANCHE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "GUITARE", "\u00c9TUDIANT", "ENSEIGNEMENT DES BEAUX-ARTS"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "VALERE", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["BONNARD, JEAN"], "id": "asset-213534", "publicationDate": "1988-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.02", "visualThemes": ["Y\u00c9NICHES", "BIENFAISANCE", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "id": "asset-157222", "publicationDate": "1988-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211862", "durationSec": 980, "publicationDate": "1988-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Profil de...", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "INTERVIEW DE RUE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "SKETCH", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR"], "visualPersons": ["DAVIDOFF, ZINO", "DUTRONC, JACQUES", "DUTRONC, JACQUES", "DUTRONC, JACQUES", "RAYNAUD, FERNAND", "DUTRONC, JACQUES", "DUTRONC, JACQUES", "DUTRONC, JACQUES", "GAINSBOURG, SERGE"], "id": "asset-213908", "thematicGeographicals": ["CORSE", "PLATEAU"], "durationSec": 4188, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Corse : 19880209 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9e par WARLUZEL Dominique et BERGMANN Maryl\u00e8ne et consacr\u00e9e au chanteur fran\u00e7ais DUTRONC Jacques. DUTRONC Jacques \u00e9voque la Corse, sa carri\u00e8re et ses amis.", "title": "JACQUES DUTRONC - 88.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "CORSE", "CORSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1988-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Arielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "L'invention qui sauve", "imageURL": "http://www.rts.ch/8477664.image", "id": "ece-8477665", "durationSec": 60, "publicationDate": "1988-02-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jacques Verlier, l'inventeur de la seringue \u00e0 usage unique nous pr\u00e9sente les atouts de sa trouvaille.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8477665", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8477665"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne Moreau, com\u00e9dienne fran\u00e7aise, lors d'une conf\u00e9rence de presse : A propos de sa mani\u00e8re de travailler [en anglais et en fran\u00e7ais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49BBD21E-E4BB-4C6C-8A70-7805CEFA2E6B", "durationSec": 2681, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreau, Jeanne"], "excerpt": "La ma\u00eetrise des langues. L'importance du texte. Anecdotes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Moreau, Jeanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 20", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C0714509-1D0D-4522-A8BF-FE61EDB3CAFC", "durationSec": 790, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 17", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D4851FC4-62FE-44FC-8D25-962DA1D814F8", "durationSec": 805, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Maurice B\u00e9jart. De la musique \u00e0 la danse (6/20) : Deuxi\u00e8me \u00e9poque (1/5)", "genres": ["Conf\u00e9rence", "Interview"], "id": "sound-CD59D3F9-7E9E-483F-9655-992A6C17FD1F", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "(A 23:28)  Paule Annen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Annen, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 19", "genres": ["Animation"], "id": "sound-460A53EF-4354-442A-AF03-01863E9972C0", "durationSec": 774, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 18", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DAAD0978-F985-413B-A0D2-8623148FDDD5", "durationSec": 676, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "La saga des Blanchard. Episodes 16 \u00e0 20", "genres": ["Animation"], "id": "sound-481D24B1-9465-46C8-A86E-3C7E98E68B99", "durationSec": 3655, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 16", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DD0AFD53-BA5C-4FB4-B18B-3DBDAB5FE22A", "durationSec": 610, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple Saint-Etienne \u00e0 Prilly (VD)", "id": "sound-10B6FAFD-47FF-4259-8E74-D5D797D37DDF", "thematicGeographicals": ["Prilly"], "durationSec": 340, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "La bande \u00e0 Bonnot. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6CBA4854-8C77-44AB-AD07-F59CE8AAF73A", "durationSec": 1605, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonnot, Joseph"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Saintmartin, Jef", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Maeder, Jacques", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.01", "visualThemes": ["SERINGUE", "SIDA", "MALADIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "DROITS DE L'HOMME", "DRAPEAU", "NEIGE", "SCULPTURE", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9CONOMIE", "INTERVIEW", "SIDA", "MALADIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "GRAND MAGASIN", "INTERVIEW", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "FUSIL D'ASSAUT", "ARME PORTATIVE", "BANDITISME", "MAISON INDIVIDUELLE", "STATIONNEMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POLICE", "BANDITISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SAVOIE", "VALLOIRE", "FRANCE", "GRISONS", "SUISSE", "DAVOS", "GENEVE", "GRAND-LANCY", "SUISSE", "POLOGNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "ANNECY", "FRANCE", "BERNE", "LYSS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "visualPersons": ["MAXWELL, ROBERT", "PAULI, OLIVIER", "SUCCO, ROBERTO"], "id": "asset-214479", "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "406", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213698", "durationSec": 854, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.02.01", "visualThemes": ["SERINGUE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "VACCINATION", "SERINGUE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "VACCINATION", "CENTRE COMMERCIAL", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "SKI-ALPINISME"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GIVISIEZ", "VERBIER", "SAVOIE", "SUISSE", "ARCS, LES", "VALAIS", "FRANCE"], "visualCorporations": ["OMS", "OMS"], "id": "asset-213533", "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.02.01", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CORPORATION", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "BANQUE", "CH\u00c8QUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["PTT"], "visualPersons": ["STICH, OTTO", "VRANITZKY, FRANZ"], "id": "asset-157253", "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["OGIER, BULLE", "FRANK, ROBERT", "WAITS, TOM"], "id": "asset-214076", "durationSec": 1431, "mediaType": "video", "title": "CINEBREF: TOURNAGE DE CANDY MOUNTAIN - 88.02.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["OGIER, BULLE", "FRANK, ROBERT", "WAITS, TOM"], "thematicThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "NATHALIE BAYE - 88.02.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BAYE, NATHALIE", "BAYE, NATHALIE", "BAYE, NATHALIE"], "id": "asset-214075", "durationSec": 3761, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BAYE, NATHALIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.02.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211861", "durationSec": 1025, "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine FM", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-212019", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880205, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 participe \u00e0 certains sketchs, est interview\u00e9e et interpr\u00e8te ses chansons mises en sc\u00e8ne par Carabine FM.", "title": "YOUNG GODS - 88.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["YOUNG GODS"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1988-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RSTR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Table ouverte", "title": "Les chiffres rouges", "imageURL": "http://www.rts.ch/5863768.image", "id": "ece-3449801", "durationSec": 4498, "publicationDate": "1988-01-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les finances des clubs de hockey sont catastrophiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449801", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449801"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Ebtretien avec Liliane Brion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50F1EE13-15F9-43CA-B55E-A92FEF1EB56C", "durationSec": 1996, "publicationDate": "1988-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brion, Liliane"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Brion, Liliane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Les souvenirs d'enfance de Fran\u00e7ois Lindemann, musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22C07F73-6025-4CD1-AEDA-B4CF4C4236B1", "durationSec": 3037, "publicationDate": "1988-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lindemann, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["STEINER, ROSWITHA", "SVET, MATEJA", "ALTHAUS, THOMAS", "BREU, BEAT", "WILEY, MICHAEL", "BACHOFNER, URS", "CHABLAIX, JEAN-JACQUES", "RICHARD, PASCAL", "SCHNEIDER, VRENI", "STEINER, ROSWITHA", "SVET, MATEJA", "ALTHAUS, THOMAS", "BREU, BEAT", "WILEY, MICHAEL", "BACHOFNER, URS", "CHABLAIX, JEAN-JACQUES", "RICHARD, PASCAL", "SCHNEIDER, VRENI", "STEINER, ROSWITHA", "SVET, MATEJA", "ALTHAUS, THOMAS", "BREU, BEAT", "WILEY, MICHAEL", "BACHOFNER, URS", "CHABLAIX, JEAN-JACQUES", "RICHARD, PASCAL", "SCHNEIDER, VRENI", "STEINER, ROSWITHA", "SVET, MATEJA", "ALTHAUS, THOMAS", "BREU, BEAT", "WILEY, MICHAEL", "BACHOFNER, URS", "CHABLAIX, JEAN-JACQUES", "RICHARD, PASCAL", "SCHNEIDER, VRENI", "STEINER, ROSWITHA", "SVET, MATEJA", "ALTHAUS, THOMAS", "BREU, BEAT", "WILEY, MICHAEL", "BACHOFNER, URS", "CHABLAIX, JEAN-JACQUES", "RICHARD, PASCAL", "SCHNEIDER, VRENI", "STEINER, ROSWITHA", "SVET, MATEJA", "ALTHAUS, THOMAS", "BREU, BEAT", "WILEY, MICHAEL", "BACHOFNER, URS", "CHABLAIX, JEAN-JACQUES", "RICHARD, PASCAL", "SCHNEIDER, VRENI", "STEINER, ROSWITHA", "SVET, MATEJA", "ALTHAUS, THOMAS", "BREU, BEAT", "WILEY, MICHAEL", "BACHOFNER, URS", "CHABLAIX, JEAN-JACQUES", "RICHARD, PASCAL", "SCHNEIDER, VRENI", "STEINER, ROSWITHA", "SVET, MATEJA", "ALTHAUS, THOMAS", "BREU, BEAT", "WILEY, MICHAEL", "BACHOFNER, URS", "CHABLAIX, JEAN-JACQUES", "RICHARD, PASCAL", "SCHNEIDER, VRENI", "STEINER, ROSWITHA", "SVET, MATEJA", "ALTHAUS, THOMAS", "BREU, BEAT", "WILEY, MICHAEL", "BACHOFNER, URS", "CHABLAIX, JEAN-JACQUES", "RICHARD, PASCAL", "SCHNEIDER, VRENI", "STEINER, ROSWITHA", "SVET, MATEJA", "ALTHAUS, THOMAS", "BREU, BEAT", "WILEY, MICHAEL", "BACHOFNER, URS", "CHABLAIX, JEAN-JACQUES", "RICHARD, PASCAL", "SCHNEIDER, VRENI"], "id": "asset-211565", "durationSec": 3598, "mediaType": "video", "title": "88.01.31", "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "LAUSANNE UC", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-01-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STEINER, ROSWITHA", "SVET, MATEJA", "ALTHAUS, THOMAS", "BREU, BEAT", "WILEY, MICHAEL", "BACHOFNER, URS", "CHABLAIX, JEAN-JACQUES", "RICHARD, PASCAL", "SCHNEIDER, VRENI"], "thematicThemes": ["BADMINTON (COMP\u00c9TITION)", "CURLING", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.31", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE"], "visualGeographicals": ["ST-GALL", "SUISSE"], "id": "asset-157252", "publicationDate": "1988-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.31", "visualThemes": ["GARAGE (B\u00c2TIMENT)", "POLICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BANDITISME", "GARAGE (B\u00c2TIMENT)", "POLICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BANDITISME", "\u00c9LEVAGE PORCIN", "\u00c9CONOMIE", "DIPLOMATIE", "AVION MILITAIRE", "GUERRE DU VIETNAM", "CONFLIT ARM\u00c9", "SKI-ALPINISME", "FORMATION PERMANENTE", "INTERVIEW", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9DUCATION PHYSIQUE"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "SEYNE-SUR-MER, LA", "VAUD", "ROLLE", "TOULON", "VAR", "SUISSE", "FRANCE", "LAC LEMAN", "SEYNE-SUR-MER, LA", "VAUD", "ROLLE", "TOULON", "VAR", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "VALAIS", "GRECE", "TURQUIE", "GRISONS", "SUISSE", "DAVOS", "VERBIER", "SAVOIE", "SUISSE", "ARCS, LES", "VALAIS", "FRANCE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "visualPersons": ["SUCCO, ROBERTO", "SUCCO, ROBERTO", "OZAL, TURGUT", "SCHWAB, KLAUS", "PAPANDREOU, ANDREAS", "GREZET, JEAN-MARIE"], "id": "asset-214478", "publicationDate": "1988-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "88.01.31", "id": "asset-213965", "durationSec": 3078, "publicationDate": "1988-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORT ET ARGENT", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "FINANCEMENT", "SPORT ET ARGENT", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["DUC, EDDY", "FASEL, RENE"], "id": "asset-214128", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 4533, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Fribourg-ville : 19880131, en direct, d\u00e9bat sur les difficult\u00e9s financi\u00e8res auxquelles sont confront\u00e9es les \u00e9quipes de hockey sur glace \u00e9voluant en championnat de Suisse, cat\u00e9gorie LNA, telles le HC Fribourg Gott\u00e9ron.", "title": "HOCKEY SUISSE DANS LES CHIFFRES ROUGES - 88.01.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-01-31T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "backgrounds": [" t\u00e9l\u00e9spectateurs r\u00e9p\u00e9tant \"Allo\" ne sachant pas qu'ils sont en ligne (00"], "thematicThemes": ["SPORT ET ARGENT", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "JEUNESSE"], "id": "asset-212447", "thematicGeographicals": ["GRENOBLE", "ISERE", "FRANCE"], "durationSec": 942, "mediaType": "video", "title": "CAFE DES ARTS - 88.01.31", "visualGeographicals": ["GRENOBLE", "ISERE", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-01-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Franc-parler", "title": "L'injustice faite \u00e0 l'avocat", "imageURL": "http://www.rts.ch/7095674.image", "id": "ece-7095681", "durationSec": 278, "publicationDate": "1988-01-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ma\u00eetre Marc Bonnant prend la parole et se livre \u00e0 un \u00e9loquent plaidoyer pour sa profession.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7095681", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7095681"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale pour les 30 ans d'\"Art choral\" : Avec pour invit\u00e9 Andr\u00e9 Charlet, chef de choeur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0BAB371B-CF40-44E3-AD7F-38C876F797D2", "durationSec": 7173, "publicationDate": "1988-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Livre-passage. Albert Mermoud (1/2) : Entretien avec un \u00e9diteur, fondateur de la Guilde du Livre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70D4236C-3B75-42C4-92E6-F7DE4578515E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3417, "publicationDate": "1988-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermoud, Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Albert Mermoud fonda en 1936 la premi\u00e8re guilde du livre francophone \u00e0 Lausanne, proposant de la bonne litt\u00e9rature, contemporaine et classique, \u00e0 un large public pour un prix modique sous forme d'abonnement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Mermoud, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "Le service militaire", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3B920F9F-3DD0-40BD-84C7-FEB746AF8FA2", "durationSec": 3462, "publicationDate": "1988-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le HC Fribourg-Gott\u00e9ron. T\u00e9moignages sur un ph\u00e9nom\u00e8ne social en danger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9010BE8-A069-4611-8C3F-BE6045E1BEAD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 1094, "publicationDate": "1988-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HC Fribourg-Gott\u00e9ron"], "thematicThemes": ["identit\u00e9 collective", "faillite", "patinoire", "financement", "club sportif", "hockey sur glace", "supporter", "endettement"], "excerpt": "Le HC Gott\u00e9ron, club de Ligue nationale A dans le championnat suisse de hockey sur glace, fait de la corde raide : avec plus d'un million de francs de dettes, la faillite le guette. Les \u00e9ch\u00e9ances fatidiques sont toutes proches. En fait, le HC Gott\u00e9ron doit trouver d'ici \u00e0 ces prochains jours un demi-million qui lui permettrait de n\u00e9gocier avec ses cr\u00e9anciers un concordat extra-judiciaire. Premi\u00e8re \u00e9tape de cette op\u00e9ration survie : un grand gala de sympathie avec le club.", "alternativeExcerpt": ["Le public se mobilise pour sauver le club fribourgeois."], "alternativeTitle": ["Le HC Fribourg-Gott\u00e9ron. T\u00e9moignages sur un ph\u00e9nom\u00e8ne social en danger / SIR_1988-01-30_parole-de-premiere_E9010BE8-A069-4611-8C3F-BE6045E1BEAD / Le HC Fribourg-Gott\u00e9ron. T\u00e9moignages sur un ph\u00e9nom\u00e8ne social en danger", "Parole de Premi\u00e8re - 30.01.1988"], "imageURL": "//www.rts.ch/3674612.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3674313", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "supporters", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident HC Gott\u00e9ron", "name": "Martinet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "juniors", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CIO (ancien pr\u00e9sident de la LS de hockey sur glace)", "name": "Gafner, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de l'\u00e9v\u00e9ch\u00e9 de Gen\u00e8ve, Lausanne et Fribourg", "name": "Mamie, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine HC Gott\u00e9ron", "name": "Rotzetter, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "intendant de la patinoire de Fribourg", "name": "Pelletier, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident Ligue suisse de hockey sur glace", "name": "Fasel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident Tribunal Cantonal", "name": "Esseiva, Pierre-Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident HC Gott\u00e9ron", "name": "Cottier, Anton", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Douillot, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur fribourgeois", "name": "Morel, F\u00e9licien", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3674311"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "D\u00e8 koty\u00e8 tijann\u00e8", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E228061-CD90-40C0-BB48-FCB2D5C0BD36", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Vaulruz", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3466, "publicationDate": "1988-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bossard, Maurice", "Seydoux, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation du texte, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. D\u00e8 koty\u00e8 tijann\u00e8 :  De quelques tisannes (extrait) + traduction, de Joseph Seydoux, par Joseph Seydoux, de Vaulruz (FR) - 3. Commentaires sur le texte et explication de quelques termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 4. D\u00e8 koty\u00e8 tijann\u00e8 :  De quelques tisannes (extrait) (suite) + traduction, de Joseph Seydoux, par Joseph Seydoux, de Vaulruz (FR) - 5. Commentaires sur le texte et explication de quelques termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. D\u00e8 koty\u00e8 tijann\u00e8 : De quelques tisannes (extrait) (suite) + traduction, de Joseph Terrapon Seydoux, par Joseph Seydoux, de Vaulruz (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Seydoux, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Seydoux, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-212046", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1460, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880130, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "88.01.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1988-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.30", "visualThemes": ["COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR"], "id": "asset-157251", "publicationDate": "1988-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.30", "visualThemes": ["GU\u00c9RILLA", "RACISME", "INTERVIEW", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE", "\u00c9COLE DE BALLET", "\u00c9CONOMIE", "DIPLOMATIE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "GU\u00c9RILLA", "BIDONVILLE", "VIOLENCE", "MUSIQUE", "H\u00d4TELLERIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "SALLE DE CONCERT", "AFFICHE", "SPORT ET ARGENT", "PUBLICIT\u00c9", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["CAMBODGE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GRECE", "TURQUIE", "GRISONS", "SUISSE", "DAVOS", "SAN JOSE", "COSTA RICA", "AFRIQUE DU SUD", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "visualPersons": ["SON SANN", "SIHANOUK, NORODOM", "DESIR, HARLEM", "BRAUNSCHWEIG, PHILIPPE", "OZAL, TURGUT", "PAPANDREOU, ANDREAS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "MULLER, PETER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-214477", "publicationDate": "1988-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : DUBIED - 88.01.30", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-213206", "durationSec": 1705, "publicationDate": "1988-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABIOUD, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Marion", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "MARC BONNANT : L'IMAGE DE L'AVOCAT - 88.01.30", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-213096", "durationSec": 315, "publicationDate": "1988-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "visualPersons": ["KEMPF, HIPPOLYT", "KRATZER, EVI", "REYMOND, JACQUES", "STENMARK, INGEMAR", "SVET, MATEJA", "GASPOZ, JOEL", "GRUNENFELDER, ANDY", "GUIDON, GIACHEM", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "CHESEAUX, MARCEL", "HONEGGER, ROGER", "THOMAS, KARIN", "KAPOL, JURG", "NIERLICH, RUDOLF", "SCHAAD, ANDREAS", "SCHNEIDER, VRENI", "SPANI, STEFAN", "CAMRDA, KAREL", "DJERNIS, HENRIK", "KEMPF, HIPPOLYT", "KRATZER, EVI", "REYMOND, JACQUES", "STENMARK, INGEMAR", "SVET, MATEJA", "GASPOZ, JOEL", "GRUNENFELDER, ANDY", "GUIDON, GIACHEM", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "CHESEAUX, MARCEL", "HONEGGER, ROGER", "THOMAS, KARIN", "KAPOL, JURG", "NIERLICH, RUDOLF", "SCHAAD, ANDREAS", "SCHNEIDER, VRENI", "SPANI, STEFAN", "CAMRDA, KAREL", "DJERNIS, HENRIK", "KEMPF, HIPPOLYT", "KRATZER, EVI", "REYMOND, JACQUES", "STENMARK, INGEMAR", "SVET, MATEJA", "GASPOZ, JOEL", "GRUNENFELDER, ANDY", "GUIDON, GIACHEM", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "CHESEAUX, MARCEL", "HONEGGER, ROGER", "THOMAS, KARIN", "KAPOL, JURG", "NIERLICH, RUDOLF", "SCHAAD, ANDREAS", "SCHNEIDER, VRENI", "SPANI, STEFAN", "CAMRDA, KAREL", "DJERNIS, HENRIK", "KEMPF, HIPPOLYT", "KRATZER, EVI", "REYMOND, JACQUES", "STENMARK, INGEMAR", "SVET, MATEJA", "GASPOZ, JOEL", "GRUNENFELDER, ANDY", "GUIDON, GIACHEM", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "CHESEAUX, MARCEL", "HONEGGER, ROGER", "THOMAS, KARIN", "KAPOL, JURG", "NIERLICH, RUDOLF", "SCHAAD, ANDREAS", "SCHNEIDER, VRENI", "SPANI, STEFAN", "CAMRDA, KAREL", "DJERNIS, HENRIK", "KEMPF, HIPPOLYT", "KRATZER, EVI", "REYMOND, JACQUES", "STENMARK, INGEMAR", "SVET, MATEJA", "GASPOZ, JOEL", "GRUNENFELDER, ANDY", "GUIDON, GIACHEM", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "CHESEAUX, MARCEL", "HONEGGER, ROGER", "THOMAS, KARIN", "KAPOL, JURG", "NIERLICH, RUDOLF", "SCHAAD, ANDREAS", "SCHNEIDER, VRENI", "SPANI, STEFAN", "CAMRDA, KAREL", "DJERNIS, HENRIK"], "id": "asset-211564", "durationSec": 3324, "mediaType": "video", "title": "88.01.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-01-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KEMPF, HIPPOLYT", "KRATZER, EVI", "REYMOND, JACQUES", "STENMARK, INGEMAR", "SVET, MATEJA", "GASPOZ, JOEL", "GRUNENFELDER, ANDY", "GUIDON, GIACHEM", "GILLI-BRUGGER, CHRISTINA", "CHESEAUX, MARCEL", "HONEGGER, ROGER", "THOMAS, KARIN", "KAPOL, JURG", "NIERLICH, RUDOLF", "SCHAAD, ANDREAS", "SCHNEIDER, VRENI", "SPANI, STEFAN", "CAMRDA, KAREL", "DJERNIS, HENRIK"], "thematicThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Gott\u00e9ron en danger", "imageURL": "http://www.rts.ch/3674612.image", "id": "ece-3674311", "durationSec": 1087, "publicationDate": "1988-01-29T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le public se mobilise pour sauver le club fribourgeois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3674311", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3674311"}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Mikis Theodorakis", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470119.image", "id": "ece-3448136", "durationSec": 372, "publicationDate": "1988-01-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1988, Mikis Theodorakis est de passage pour une s\u00e9rie de concerts.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448136", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448136"}, {"source": "escenic", "program": "Mon oeil", "title": "V\u00e9rit\u00e9s enfantines", "imageURL": "http://www.rts.ch/8495234.image", "id": "ece-8495207", "durationSec": 651, "publicationDate": "1988-01-29T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La v\u00e9rit\u00e9 sort de la bouche des enfants.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8495207", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8495207"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "La haine et le feu. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4598C507-4801-456E-8FB6-2687BE6E7315", "durationSec": 1648, "publicationDate": "1988-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Eug\u00e9nie Thomas", "name": "Cortessis, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre Thomas", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Georgette Thomas", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Villechaise", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Alexis Lebon", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Marguerite Lebon", "name": "Dolski, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "Alexandre Lebon", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "title": "DOMINIQUE ISSERMANN - 88.01.29", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-211988", "durationSec": 4008, "publicationDate": "1988-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.29", "visualThemes": ["GAZODUC", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "LAC DE LUGANO"], "id": "asset-157250", "publicationDate": "1988-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.29", "visualThemes": ["GRAND MAGASIN", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "H\u00d4PITAL", "SPERME", "FERROUTAGE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "FERROUTAGE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "ENTREPRISE", "INFORMATIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "ART DU SPECTACLE", "FOULE", "AVION MILITAIRE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "OUVRAGE MILITAIRE", "BLIND\u00c9", "MIMOSA", "FLEUR"], "visualGeographicals": ["MOSCOU", "URSS", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SIMPLON", "SUISSE", "VALAIS", "LAUSANNE", "VAUD", "SIMPLON", "SUISSE", "VALAIS", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "PULLY", "VAUD", "SUISSE", "PAYS BASQUE", "ESPAGNE", "ANGOLA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["NEWIS", "ETA"], "visualPersons": ["BERRY, RICHARD", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-214476", "publicationDate": "1988-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.29", "visualThemes": ["\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CIMETI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "DROIT DE GR\u00c2CE", "ENTREPRISE", "INFORMATIQUE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "STATIONNEMENT", "ESSAI DES MAT\u00c9RIAUX", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VEX", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COUVET", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BIENNE", "VAUD", "BERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["NEWIS"], "id": "asset-213531", "publicationDate": "1988-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "405", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213697", "durationSec": 827, "publicationDate": "1988-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RANDY BRECKER AND THE CD PLAYERS - 87.07.14", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212605", "durationSec": 2048, "publicationDate": "1988-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE"], "id": "asset-213784", "durationSec": 3299, "mediaType": "video", "title": "ABRIS / GABY LE CLOCHARD / ENFANTS / CHIENS DRESSES / PHOTO DE L'ABSENT / - 88.01.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-01-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081026"], "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "PROTECTION CIVILE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GONSETH, Frederic", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "RODDE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Au petit lever du jour", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-531ED935-7EA3-4560-AE02-0D078601670E", "durationSec": 1728, "publicationDate": "1988-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9autier, Gilbert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9autier, Gilbert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211860", "durationSec": 1007, "publicationDate": "1988-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "DIVORCE", "FEMME", "ASSISTANCE SOCIALE"], "id": "asset-214699", "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "title": "ARIANE OU L'HUMILIATION DE L'ASSISTANCE - 88.01.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "DIVORCE", "FEMME", "ASSISTANCE SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE SENARCLENS, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NIDDAM, Igaal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7oise Giroud, \u00e9crivain : A propos de son livre sur Alma Mahler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEAFC137-5296-410B-BFA9-64077E9F0AF2", "durationSec": 1642, "publicationDate": "1988-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mahler, Alma", "Giroud, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Giroud, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "L'Ogre de Marsal. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B0D0584D-45A7-444D-9F34-0D5FF1A26980", "durationSec": 1921, "publicationDate": "1988-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gisseur)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (preneur de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistante)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (metteur en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Maurice", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un voyageur de commerce", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Un \u00e9tudiant", "name": "Demierre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le commissaire", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Josyane", "name": "Croset, Edm\u00e9e", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211859", "durationSec": 902, "publicationDate": "1988-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "404", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213696", "durationSec": 780, "publicationDate": "1988-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.28", "visualThemes": ["AVS", "FEMME", "VIEILLESSE", "INTERVIEW", "AFFICHE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION", "PUBLICIT\u00c9", "INSTITUTION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ST-GALL", "SUISSE"], "visualPersons": ["GIROUD, FRANCOISE"], "id": "asset-157249", "publicationDate": "1988-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "L'ennemi", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-74C9C941-DF5E-4D34-9D3C-AF0A93E29101", "durationSec": 1446, "publicationDate": "1988-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9autier, Gilbert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9autier, Gilbert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.28", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "USINE", "LOGEMENT", "LOCATION", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "JEU DE HASARD", "VIEILLESSE", "FOYER"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["KUDELSKI GROUP", "OGIVAL"], "visualPersons": ["KUDELSKI, STEFAN", "CEVEY, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-213530", "publicationDate": "1988-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "visualThemes": ["SCULPTEUR"], "visualPersons": ["PRESSET, HENRI", "BUEHLER, MICHEL", "DIMITRI"], "id": "asset-212081", "durationSec": 1649, "mediaType": "video", "title": "DIMITRI / MICHEL BUEHLER / HENRI PRESSET - 88.01.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-01-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PRESSET, HENRI", "BUEHLER, MICHEL", "DIMITRI"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARTIN, Marie-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MAILLARD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.28", "visualThemes": ["TRAIN DE MARCHANDISES", "MIMOSA", "FLEUR", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "POSTE", "\u00c9DITION", "JEUX OLYMPIQUES", "AFFICHE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PUBLICIT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "ART DU SPECTACLE", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "TECHNIQUE DU SON", "USINE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "INTERVIEW", "SIDA", "MALADIE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "ENL\u00c8VEMENT", "\u00c9CONOMIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "PULLY", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "BEYROUTH", "LIBAN", "SAN JOSE", "COSTA RICA", "NICARAGUA", "GRISONS", "SUISSE", "DAVOS"], "visualCorporations": ["KUDELSKI GROUP", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL", "KUDELSKI, STEFAN", "MANN, JONATHAN", "STAUB, ROGER", "REAGAN, RONALD", "NAKASONE, YASUHIRO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "FURGLER, KURT"], "id": "asset-214475", "publicationDate": "1988-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9scope", "title": "Les ponts, un d\u00e9fi technique (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/6184388.image", "id": "ece-6182745", "durationSec": 680, "publicationDate": "1988-01-27T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des chantiers gigantesques et risqu\u00e9s pour relier les hommes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6182745", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6182745"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9scope", "title": "Les ponts, un d\u00e9fi technique (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/6185060.image", "id": "ece-6184656", "durationSec": 398, "publicationDate": "1988-01-27T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Construire des ponts quand le gel et la corrosion s'en m\u00ealent...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6184656", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6184656"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Duteil, chanteur, G\u00e9rard Carrat, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne, et Dimitri, clown", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0B700A9-AB65-4820-97D0-06DE16757BCF", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitri (clown)", "Carrat, G\u00e9rard", "Duteil, Yves"], "thematicThemes": ["clown", "art dramatique", "chanson fran\u00e7aise", "com\u00e9dien", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Duteil, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "clown", "name": "Dimitri (clown)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9linquance juv\u00e9nile : Entretien avec Anne-Fran\u00e7oise Comte, juge au Tribunal de la jeunesse \u00e0 Gen\u00e8ve, Serge Mauron, directeur de \"La Clairi\u00e8re\" centre pour les jeunes d\u00e9linquants, Roberto Butinof, directeur du \"Bosquet\", centre pour adolescents \u00e0 Grand-Saconnex (GE) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F4C4AB0-3015-4237-A760-F4EC4A9B7BE7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3095, "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9linquance", "d\u00e9linquance juv\u00e9nile", "adolescence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de \"La Clairi\u00e8re\" centre pour les jeunes d\u00e9linquants", "name": "Mauron, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du \"Bosquet\"", "name": "Butinof, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente au tribunal de la jeunesse \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Comte, Anne-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI (MAT\u00c9RIEL)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "id": "asset-211464", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1158, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 19880127, les prix du mat\u00e9riel de ski sont tr\u00e8s largement sup\u00e9rieurs en Suisse par rapport \u00e0 tous les autres pays voisins. Cette diff\u00e9rence s'explique par le contr\u00f4le qu'exerce l'Association des fabricants, des fournisseurs et des agents suisses d'articles de sport (SPAF) sur les prix en imposant un prix unique sur les articles de sport.", "title": "PRIX DES SKIS ET DES CHAUSSURES DE SKI - 88.01.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI (MAT\u00c9RIEL)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.27", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "REPRODUCTION DU DOCUMENT", "DROIT D'AUTEUR", "TECHNIQUE DU SON", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "VID\u00c9O", "INFORMATIQUE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "L\u00c9GUME"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-157248", "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Visages", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6070E6CF-6492-4FBC-B168-AF0BACB1EFF6", "durationSec": 1477, "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9autier, Gilbert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9autier, Gilbert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.27", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CLIP-VID\u00c9O", "VID\u00c9O", "CHANSON", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "INTERVIEW", "SIDA", "MALADIE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "AVION MILITAIRE", "RAFALE", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES"], "visualCorporations": ["DASSAULT"], "visualPersons": ["BONNARD, JEAN", "DUTEIL, YVES", "LECLERC, FELIX", "KOUCHNER, BERNARD", "ANNE D'ANGLETERRE", "DUTEIL, YVES", "LECLERC, FELIX"], "id": "asset-214474", "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SARDOU, MICHEL", "BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE", "SARDOU, MICHEL"], "id": "asset-214890", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1565, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880127, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "88.01.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "403", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213695", "durationSec": 805, "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.27", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "STATIONNEMENT", "AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "PAYSAGE", "INTERVIEW", "M\u00c9DECIN", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["KOUCHNER, BERNARD"], "id": "asset-213529", "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT", "TECHNOLOGIE", "G\u00c9NIE CIVIL", "G\u00c9OLOGIE", "ACCIDENT", "TUNNEL", "ROUTE", "MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "CIMENT", "PONT", "TECHNOLOGIE", "G\u00c9NIE CIVIL", "G\u00c9OLOGIE", "ACCIDENT", "TUNNEL", "ROUTE", "MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "CIMENT"], "id": "asset-214590", "durationSec": 1946, "mediaType": "video", "title": "PONTS ET TUNNELS : LE BETON SENS DESSUS - 88.01.27", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PONT", "TECHNOLOGIE", "G\u00c9NIE CIVIL", "G\u00c9OLOGIE", "ACCIDENT", "TUNNEL", "ROUTE", "MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "CIMENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Sacco et Vanzetti. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-65A60DDF-4A80-463E-B3D1-C470D9DF7918", "durationSec": 1813, "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Maeder, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Roy, Francine", "type": "Participant"}, {"name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Saintmartin, Jef", "type": "Participant"}, {"name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211858", "durationSec": 868, "publicationDate": "1988-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211856", "durationSec": 894, "publicationDate": "1988-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bas les masques", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPLE (RELATION)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["SCHEDER, DOMINIQUE", "SOLEIL, GERMAINE", "BARONI, CHRISTOPHE", "CHAMFORT, ALAIN", "BARONI, CHRISTOPHE", "CHAMBAZ, PATRICK", "LAYNE, PATTI", "CHAMFORT, ALAIN"], "id": "asset-211956", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4332, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880212, \u00e9mission de jeu et de divertissement en public anim\u00e9e par SCHIBLI Dominique et ROBIN Philippe, avec des invit\u00e9s experts devant reformer 3 couples de 6 concurrents.", "title": "ALAIN CHAMFORT ET MADAME SOLEIL - 88.01.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1988-01-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re t\u00e9l\u00e9vision de Philippe Robin"], "thematicThemes": ["COUPLE (RELATION)", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HABRAN, Claudine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Une Vie empoisonn\u00e9e. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5CC3BAB4-0A62-4325-9B4E-D358959EE6E5", "durationSec": 1990, "publicationDate": "1988-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Neury, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Larpin, Micheline", "type": "Participant"}, {"name": "Berthet,Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : L'OEIL SCIENTIFIQUE : LES SOLIDES - 88.01.26", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-213205", "durationSec": 1257, "publicationDate": "1988-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YORKSHIRE TELEVISION LTD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAND, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.26", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "BATEAU", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "HOMICIDE", "ARM\u00c9E", "VUE A\u00c9RIENNE", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "FOR\u00caT", "HOMICIDE", "ARM\u00c9E", "VUE A\u00c9RIENNE", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "FOR\u00caT", "HOMICIDE", "ARM\u00c9E", "VUE A\u00c9RIENNE", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "FOR\u00caT", "CONTESTATION", "ARABES", "INTERVIEW", "BIJOUTERIE", "INTERVIEW", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "PHYTOPATHOLOGIE", "\u00c9COLOGIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ARBRE", "AFFICHE", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "CARBURANT", "ENTREPRISE", "STATION-SERVICE"], "visualGeographicals": ["AUSTRALIE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MEDELLIN", "COLOMBIE", "MEDELLIN", "COLOMBIE", "MEDELLIN", "COLOMBIE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SIP", "CONSEIL DE L'EUROPE", "OMS", "SHELL"], "visualPersons": ["EMMENEGGER, RENE", "ALBERT, GILBERT", "JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "ANNE D'ANGLETERRE"], "id": "asset-214473", "publicationDate": "1988-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.C.L.", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "SUITE"], "id": "asset-212099", "thematicGeographicals": ["DORIGNY"], "durationSec": 977, "mediaType": "video", "excerpt": "* Dorigny : 19870000, l'Orchestre de chambre de Lausanne sous la direction du chef d'orchestre suisse KLOPFENSTEIN Herv\u00e9 interpr\u00e8te Pastorale, Polka et Furiant extraits de \"Suite tch\u00e8que, op. 39\" de DVORAK Antonin lors d'un enregistrement non public.", "title": "DVORAK - KLOPFENSTEIN - DORIGNY", "visualGeographicals": ["DORIGNY"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1988-01-26T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "SUITE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.26", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "URBANISME", "VIEILLE VILLE", "STATIONNEMENT", "ARCH\u00c9OLOGIE", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "STATIONNEMENT", "D\u00c9CHET", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "VOIRIE URBAINE", "D\u00c9CHARGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "DESSIN", "EXPOSITION D'ART", "FOYER", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["EMMENEGGER, RENE", "FELBER, MARIE-LUCE", "SCHUEPBACH, MARCEL"], "id": "asset-213528", "publicationDate": "1988-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "LES NOUVEAUX CONTEURS SONT ARRIVES - 88.01.26", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "visualPersons": ["BETANT, GERARD", "CRETTAZ, BERNARD", "BETANT, GERARD", "CRETTAZ, BERNARD", "BETANT, GERARD", "CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-214941", "durationSec": 2786, "publicationDate": "1988-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BETANT, GERARD", "CRETTAZ, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMMAN, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "402", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213694", "durationSec": 816, "publicationDate": "1988-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Gilbert ou le L\u00e9autier? Le Furieux d'un monde", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5539A284-DE1D-46E5-B0A0-1506EE5D9443", "durationSec": 1491, "publicationDate": "1988-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9autier, Gilbert"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9autier, Gilbert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9autier, Gilbert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 15", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0CD35F7C-ABDF-4143-91B7-692184D73748", "durationSec": 465, "publicationDate": "1988-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mario Mercier : A propos de son ouvrage \"Chamanisme et chamans\" (Ed. Dangles) (5 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40A5D6D4-3E46-451C-875D-A3E1F2E97A06", "durationSec": 3027, "publicationDate": "1988-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["spiritisme", "sorcellerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de l'ouvrage cit\u00e9", "name": "Mercier, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 14", "genres": ["Animation"], "id": "sound-35D83576-3236-4933-A1CC-AD85732E2EDD", "durationSec": 512, "publicationDate": "1988-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 12", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F18BBFA7-0ECD-4925-BDDD-24E278471CAE", "durationSec": 670, "publicationDate": "1988-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}]}}