{"response": {"numFound": 4185, "start": 3000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le parc national du G\u00e9vaudan", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0DECD317-A74A-4BBC-B169-A067F8CB2C10", "thematicGeographicals": ["G\u00e9vaudan", "Loz\u00e8re"], "durationSec": 1455, "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9natory, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["loup", "r\u00e9serve naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "M\u00e9natory, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "M\u00e9natory, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Babaiantz, directeur d'EOS : A propos son expos\u00e9 \"Arr\u00eat du nucl\u00e9aire, la fuite en arri\u00e8re\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35F6DBE1-1033-4E1C-AB2B-AE20A61F0931", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EOS (Energie de l'Ouest Suisse)"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'EOS sur le th\u00e8me \"Arr\u00eat du nucl\u00e9aire, la fuite en arri\u00e8re\"", "name": "Babaiantz, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La SSR met fin \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision par abonnement en Suisse avec T\u00e9l\u00e9cin\u00e9 en Suisse romande et T\u00e9l\u00e9 Club en Suisse al\u00e9manique : Interview d'Antonio Riva, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39D700CD-0835-4D31-9F8A-F0878CC2F006", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Canal+", "T\u00e9l\u00e9cin\u00e9 Romandie"], "thematicThemes": ["pay-TV"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Riva, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Stratz, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-734118AD-C416-49F3-871B-CC5D2DB3DCA8", "durationSec": 1403, "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stratz, Claude", "Piaget, Jean", "Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "alternativeExcerpt": ["Le directeur de la Com\u00e9die parle de ses orientations th\u00e9\u00e2trales."], "alternativeTitle": ["Claude Stratz / SIR_1988-03-24_entree-public_734118AD-C416-49F3-871B-CC5D2DB3DCA8 / Entretien avec Claude Stratz, metteur en sc\u00e8ne", "Entr\u00e9e public - 24.03.1988"], "imageURL": "//www.rts.ch/4824521.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4815439", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Stratz, Claude", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-4815437"]}, {"source": "escenic", "program": "Entr\u00e9e public", "title": "Claude Stratz", "imageURL": "http://www.rts.ch/4824521.image", "id": "ece-4815437", "durationSec": 1403, "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le directeur de la Com\u00e9die parle de ses orientations th\u00e9\u00e2trales.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4815437", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4815437"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-211577", "durationSec": 2532, "mediaType": "video", "title": "88.03.24", "visualCorporations": ["HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "HC AJOIE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "title": "DAUTIN / GALOTTA / SAIRE / ANKER - 88.03.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["GALOTTA, JEAN-CLAUDE", "ANKER, ALBERT", "SAIRE, PHILIPPE"], "id": "asset-212089", "durationSec": 1682, "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["GALOTTA, JEAN-CLAUDE", "ANKER, ALBERT", "SAIRE, PHILIPPE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "434", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213726", "durationSec": 785, "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.24", "id": "asset-213543", "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.24", "id": "asset-214531", "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "id": "asset-214666", "thematicGeographicals": ["ISRAEL", "JERUSALEM", "HEBRON", "NAZARETH", "TEL AVIV"], "durationSec": 3092, "mediaType": "video", "title": "ISRAEL : LA REVOLTE DES PIERRES - 88.03.24", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "JERUSALEM", "HEBRON", "NAZARETH", "TEL AVIV", "ISRAEL", "JERUSALEM", "HEBRON", "NAZARETH", "TEL AVIV"], "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARABES", "ARM\u00c9E", "\u00c9DUCATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211900", "durationSec": 837, "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.24", "visualThemes": ["AVALANCHE", "\u00c9BOULEMENT", "ENNEIG\u00c9", "GU\u00c9RILLA", "HOMICIDE", "POLICE", "AUDIOVISUEL", "VIOLENCE", "PRISON", "\u00c9VASION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "PRESSE", "PUBLICIT\u00c9", "BOUCHON ROUTIER", "PONT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["FULLY", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "MOLESON-VILLAGE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NICARAGUA", "IRLANDE DU NORD", "ROYAUME-UNI", "BELFAST", "LONDRES", "VAUD", "WITZWIL", "BERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ARGOVIE", "SUISSE", "LEIBSTADT", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BBC", "EOS"], "visualPersons": ["OBANDO Y BRAVO, MIGUEL", "FASEL, JACQUES"], "id": "asset-241800", "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.24", "visualThemes": ["AVALANCHE", "\u00c9BOULEMENT", "ENNEIG\u00c9", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "PRISON", "\u00c9VASION", "MAMMIF\u00c8RE", "SYLVICULTURE", "B\u00dbCHERON", "FOIRE COMMERCIALE", "BICYCLETTE", "MOTO", "FOIRE COMMERCIALE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PARIS DAKAR MOTOCYCLISTE"], "visualGeographicals": ["FULLY", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "MOLESON-VILLAGE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "WITZWIL", "BERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "CHAMOSON", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualPersons": ["FASEL, JACQUES"], "id": "asset-133964", "publicationDate": "1988-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La mine d'or de la Serra Pelada au Br\u00e9sil. Interview de Robert de Valicourt, pr\u00eatre fran\u00e7ais et d'un garimpeiro, un chercheur d'or", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-866B41ED-7C60-449A-BEB8-3A5540BCF5E3", "thematicGeographicals": ["Amazonie", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 1432, "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expropriation", "orpaillage", "or (m\u00e9tal)", "mine (site)", "bien \u00e9conomique", "diamant"], "excerpt": "La Serra Pelada est devenue depuis quelques temps un enjeu politique et social d'une dimension nationale. Elle est presque tarie aujourd'hui. Le travail des garimpeiros, les chercheurs d'or. 5.20: Garimpeiro br\u00e9silien. 8.00: Robert de Valicourt.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "P\u00e8re Roberto, pr\u00eatre fran\u00e7ais", "name": "Valicourt, Robert de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magat, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Stratz, nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral du Th\u00e9\u00e2tre de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, ancien enseignant de l'\u00e9cole d'art dramatique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91C67F9B-BD23-4CA4-926F-1D879954F0F3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Benno", "Com\u00e9die de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du Th\u00e9\u00e2tre de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Stratz, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1988. D\u00e9claration de Jacques Chirac, candidat du RPR : A propos de la candidature socialiste du pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Mitterrand ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-27DF3685-2FF0-4997-837F-C4C43CAB3A3C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat du RPR", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Philippe Rapp, collaborateur TSR : A propos de Mathieu Musey, opposant za\u00efrois et porte-parole des exil\u00e9s en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5ECCBA21-C9F7-40C4-8C76-752986398716", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo", "Suisse"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musey, Mathieu"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "expulsion"], "excerpt": "Mathieu Musey a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 de Suisse o\u00f9 il vivait depuis 18 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur TSR, responsable du TJ Midi", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexis Gobet, nouveau pr\u00e9sident du PDC fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0706162-BA54-4A1C-86AD-E8005AA47DF8", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "Nicoulin, Martin"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Rappel de la crise qui secoue ce parti depuis neuf mois. Alexis Gobet, un terrien : o\u00f9 se situe-t-il par rapport \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur Martin Nicoulin ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident du PDC fribourgeois", "name": "Gobet, Alexis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "La b\u00eate du G\u00e9vaudan", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3B344352-E9D4-4A8F-82C2-E0D567D3FF06", "thematicGeographicals": ["Loz\u00e8re", "G\u00e9vaudan"], "durationSec": 1547, "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9natory, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["lynx", "loup", "l\u00e9gende"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "M\u00e9natory, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "M\u00e9natory, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'ordinateur neuronal. Interview de Pierre Marchal, chercheur \u00e0 l'EPFL et de Fran\u00e7ois Robert, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Grenoble : A propos du projet de neuroinformatique Blue Brain et du Superordinateur Cray-2 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47DED175-4BEB-48BE-8BAF-416CF975236D", "thematicGeographicals": ["Europe", "Etats-Unis", "Suisse", "Japon"], "durationSec": 579, "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["neurosciences", "recherche appliqu\u00e9e", "robotique", "informatique industrielle", "m\u00e9t\u00e9orologie", "intelligence artificielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Grenoble", "name": "Robert, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'EPFL", "name": "Marchal, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossel, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1988. D\u00e9claration de Fran\u00e7ois Mitterrand, candidat officiel du parti socialiste \u00e0 la pr\u00e9sidence (extrait) ", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-435C6E68-DBCE-4AAB-844A-4366FE8E5D13", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Son TV Antenne 2. R\u00e9sultat de 3 extraits encha\u00een\u00e9s des journaux de 6h00, 7h00 et 8h00.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211899", "durationSec": 797, "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-211576", "durationSec": 3384, "mediaType": "video", "title": "88.03.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "FREDY RICHARD SA 2 - 88.03.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-211472", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1170, "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880323, la maison Fr\u00e9dy Richard SA de vente d'appareils \u00e9lectrom\u00e9nagers fait l'objet de plusieurs dol\u00e9ances pour des livraisons tardives et des d\u00e9fauts des appareils m\u00e9nagers vendus, son directeur RICHARD Clovis s'explique sur plusieurs cas de plaintes.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "433", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213725", "durationSec": 789, "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualPersons": ["BLANCHET, JEAN-ALEXANDRE"], "id": "asset-214899", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880323, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "88.03.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.23", "visualThemes": ["HUMOUR", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "BICYCLETTE", "MOTO", "FOIRE COMMERCIALE", "DIPLOMATIE"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRIBOURG", "SUISSE", "PACCOTS, LES", "GRAND-SACONNEX, LE", "COLUMBIA (DISTRICT F\u00c9D\u00c9RAL)", "USA", "WASHINGTON", "URSS"], "visualPersons": ["DESPROGES, PIERRE", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "FOLLMI, DOMINIQUE", "ZIEGLER, BERNARD", "CHEVARDNADZE, EDOUARD", "SCHULTZ, GEORGE"], "id": "asset-214530", "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.23", "id": "asset-213542", "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "C\u00c9CIT\u00c9", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "INFORMATIQUE", "MAT\u00c9RIEL \u00c9LECTRONIQUE", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S"], "id": "asset-214597", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE"], "durationSec": 1998, "mediaType": "video", "title": "LES VOIX DE L'INDEPENDANCE - 88.03.23", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "C\u00c9CIT\u00c9", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "INFORMATIQUE", "MAT\u00c9RIEL \u00c9LECTRONIQUE", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.23", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "BICYCLETTE", "MOTO", "FOIRE COMMERCIALE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "INTERVIEW", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "INSTITUTION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "MAQUETTE", "TOURISME", "LAC", "PAYSAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ERYTHREE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "PACCOTS, LES", "DIVONNE", "AIN", "FRANCE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE"], "id": "asset-133963", "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.23", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "ACTION", "BOURSE", "MUS\u00c9E", "GASTRONOMIE", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "CH\u00c8QUE", "DROIT CIVIL", "INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SULZER"], "id": "asset-157292", "publicationDate": "1988-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "L'aigle royal", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CFA6A460-064E-4AF7-9D5B-AB493F855B89", "thematicGeographicals": ["Loz\u00e8re", "G\u00e9vaudan"], "durationSec": 1682, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9natory, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["aigle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "M\u00e9natory, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "M\u00e9natory, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Crippa, directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF : D\u00e8s la fin de ce mois, il d\u00e9bute une nouvelle carri\u00e8re \u00e0 la pr\u00e9sidence de la direction g\u00e9n\u00e9rale de Kuoni", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38A66240-B6D5-40DC-BD8E-51E9291D399C", "durationSec": 3288, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF", "Crippa, Michel", "Kuoni"], "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "agence de voyages", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF", "name": "Crippa, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Suzanne Prou, \u00e9crivaine  : A propos de son livre \"Le temps des innocents\" (Ed. Albin Michel, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD18CDCC-5078-462B-8A14-FC4025DD5082", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1507, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9tain, Philippe", "Prou, Suzanne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "d\u00e9sinformation", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "L'histoire d\u00e9bute le 13 novembre 1939. Ce n'\u00e9tait pas tr\u00e8s joyeux mais pas si triste non plus. La guerre semblait lointaine, ir\u00e9elle. Laurence (personnage) repr\u00e9sente les filles de cette \u00e9poque. Les personnages sont inspir\u00e9s du v\u00e9cu de Suzanne Prou. La vie s'assombrit m\u00eame dans la zone libre. Les personnages prennent ce qui se passe un peu comme un jeu, mais cela devient de plus en plus angoissant. Les gens de l'\u00e9poque \u00e9tait mal inform\u00e9s. Le trouble caus\u00e9 par le Mar\u00e9chal P\u00e9tain. Laurence aurait p\u00fb accepter d'entrer dans la r\u00e9sistance. Les r\u00e9sistants l'ont fait par hasard car c'\u00e9tait pas \u00e9vident de savoir comment \u00e7a se passait comment y entrer. Diff\u00e9rence de traitement filles-gar\u00e7ons. Le premier roman \u00e9tait une purge, pas bon mais qui a \u00e9t\u00e9 utile. Le prix Renaudau (La Terrasse des Bernardini) a confirm\u00e9 l'existence de l'\u00e9crivaine au yeux des autres personnes du milieu. Toujours sauver les apparences. Les gens est un sujet de pr\u00e9dilection. La grande libert\u00e9 peut nous disperser.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, prix Caze pour \"M\u00e9chamment les oiseaux\", prix Renaudot pour \"La terrasse des Bernardini\"", "name": "Prou, Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Suzanne Prou, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"La petite Tonkinoise\" (Ed. Calmann-L\u00e9vy, 1986)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D0C481F-959B-4E3E-9F25-FC42CC365783", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1468, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prou, Suzanne"], "thematicThemes": ["enfance", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Prou, Suzanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-211575", "durationSec": 3070, "mediaType": "video", "title": "88.03.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE"], "visualPersons": ["RAISIN, DENISE", "CHRISTA"], "id": "asset-214948", "durationSec": 1086, "mediaType": "video", "title": "VIVA LE PRINTEMPS - 88.03.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIRQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.22", "visualThemes": ["PRISON", "\u00c9VASION", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "GU\u00c9RILLA", "PERSONNEL DE BUREAU", "TRAVAIL DES FEMMES", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "ART DRAMATIQUE", "VITICULTURE", "VIN", "VIN BLANC", "JEUX OLYMPIQUES"], "visualGeographicals": ["WITZWIL", "BERNE", "SUISSE", "ARGOVIE", "BEZNAU", "SUISSE", "NICARAGUA", "SAPOA", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "COURRENDLIN", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["FASEL, JACQUES", "BREL, JACQUES", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "STRATZ, CLAUDE"], "id": "asset-214529", "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nous y \u00e9tions", "source": "gico", "title": "CHAMPERY : HC CHABLAIS - 88.03.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213864", "durationSec": 2776, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : VOYAGE A TRAVERS LE SYSTEME SOLAIRE : LA TERRE - 88.03.22", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-213213", "durationSec": 1658, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "NASA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAND, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "432", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213724", "durationSec": 824, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.22", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "PRISON", "\u00c9VASION", "PRESSE", "IMPRIMERIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "WITZWIL", "BERNE", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["STRATZ, CLAUDE", "FASEL, JACQUES"], "id": "asset-213541", "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Politique agricole et recherche agronomique en Suisse : Interview de Jean-Claude Piot, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6868968-8E58-4E70-AAA1-0156D427B441", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agronomie", "production agricole", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture", "name": "Piot, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.03.22", "visualThemes": ["TECHNIQUE DE RADIODIFFUSION", "RADIO LOCALE", "RALLYE AUTOMOBILE", "INTERVIEW", "AUTOMOBILISME"], "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "SUISSE"], "visualPersons": ["GOLAY, MICHEL"], "id": "asset-133962", "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.03.22", "id": "asset-125533", "durationSec": 1905, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211898", "durationSec": 961, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.22", "visualThemes": ["AGRONOMIE"], "visualGeographicals": ["LIEBEFELD", "BERNE-VILLE"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-157291", "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.03.22", "id": "asset-124631", "durationSec": 1483, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.03.22", "id": "asset-125534", "durationSec": 1198, "publicationDate": "1988-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "Daniel Thentz", "imageURL": "http://www.rts.ch/5700445.image", "id": "ece-5700446", "durationSec": 95, "publicationDate": "1988-03-21T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec le co-fondateur du Cully Jazz Festival pour la 6e \u00e9dition.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5700446", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5700446"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 54", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2286252A-8F67-41ED-B00A-444134369F5C", "durationSec": 645, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Evasion de Jacques Fasel du p\u00e9nitencier de Witzwil : Interview par t\u00e9l\u00e9phone de Rolf Koenig, directeur de l'\u00e9tablissement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5D2778D-8C15-410F-BC9A-32FF933D7AF6", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Witzwil"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fasel, Jacques"], "thematicThemes": ["banditisme", "d\u00e9tenu", "prison"], "excerpt": "D'apr\u00e8s Rolf Koenig, il n'y avait aucune raison d'exercer une haute surveillance sur le d\u00e9tenu qui se comportait bien. Il s'en explique et ajoute que ce n'est pas un exploit de s'enfuir de cette prison.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du p\u00e9nitentier de Witzwil", "name": "K\u00f6nig, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Reusser, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Statistique de la consommation de drogue en Suisse en 1987 : Interview de Rudolf Wyss, chef du bureau de la police suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C194064-B2C2-4A6F-A783-A6ACB71C60A5", "thematicGeographicals": ["Europe", "Allemagne", "Italie", "Suisse"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ralisation des stup\u00e9fiants", "coca\u00efne", "h\u00e9ro\u00efne", "toxicomane"], "excerpt": "Proportionnellement \u00e0 la population, la Suisse est le pays o\u00f9 la drogue a fait le plus de victimes en 1987.", "alternativeTitle": ["La drogue a tu\u00e9 / SIR_1988-03-21_journal-de-midi_7C194064-B2C2-4A6F-A783-A6ACB71C60A5 / Statistique de la consommation de drogue en Suisse en 1987 : Interview de Rudolf Wyss, chef du bureau de la police suisse", "Journal de midi - 21.03.1988"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367613", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du bureau de la police suisse", "name": "Wyss, Rudolf", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367611"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Stade de Bouleyres \u00e0 Bulle: le match opposant le FC Bulle au FC B\u00e2le d\u00e9g\u00e9n\u00e8re et des spectateurs sont bless\u00e9s. R\u00e9cit des \u00e9v\u00e9nements par Gilbert Hirschi, secr\u00e9taire du FC Bulle qui a \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie par les hooligans et qui va d\u00e9poser une plainte p\u00e9nale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FBE11B9-1C62-4FB1-979F-ADADB9483F99", "thematicGeographicals": ["Bulle", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "bagarre", "hooliganisme", "football (comp\u00e9tition)", "violence dans le sport"], "excerpt": "La cinquantaine de hooligans b\u00e2lois sont connus \u00e0 B\u00e2le et une vingtaine d'entre eux sont interdits de stade.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du FC Bulle", "name": "Hirschi, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 55", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B1B898EC-BE7F-4B1A-B438-5D6839CE0735", "durationSec": 400, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "La saga des Blanchard. Episodes 51 \u00e0 55", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C7585B8E-158F-45C6-AE18-60EE6145D8B8", "durationSec": 2550, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Eric Meyer, correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin : A propos de la publication du discours de Zhao Ziyang, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PC chinois, avant l'ouverture du 13e congr\u00e8s du 25 octobre au 1er novembre 1987 ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CD990A7A-4C10-475D-9670-EB32F7A1BBF7", "thematicGeographicals": ["Tibet", "Chine"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti communiste chinois"], "thematicThemes": ["communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Wellhauser, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur et de l'agriculture : A propos de l'\u00e9tat de sant\u00e9 des for\u00eats genevoises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ED5B70A-CB25-4D51-B05A-D9DF7413F5CD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur et de l'agriculture", "name": "Wellhauser, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 51", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4D247705-94AE-495B-BFC6-CE62E0DA5B54", "durationSec": 450, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse du comit\u00e9 d'initiative pour un moratoire nucl\u00e9aire : Interview de Daniel Br\u00e9laz, conseiller national \u00e9cologiste vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11F276A0-3997-4C0D-B021-D8CCB540D57B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Kaiseraugst"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9nerg\u00e9tique", "centrale nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national \u00e9cologiste vaudois", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 1988. D\u00e9claration de Fran\u00e7ois Mitterrand, pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E6C92372-522F-4BFE-9E2D-E42BDD077146", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Epiney, Viviane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 52", "genres": ["Animation"], "id": "sound-90D2DAB9-741A-4E18-933F-EFBF3A8945BA", "durationSec": 455, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 53", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F3145480-DC73-402F-A836-42B6F4D9E2E2", "durationSec": 600, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Didonet, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Didonet et l'art po\u00e9tique\" (Ed. Orell F\u00fcssli, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E915408-D94E-4AA6-919F-50E11ABC5E10", "durationSec": 1432, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braque", "Bill, Max"], "thematicThemes": ["sculpture", "litt\u00e9rature", "solitude", "peinture"], "excerpt": "Retour sur 25 ans de travail \u00e0 Zurich. Ces ann\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficiles. La supr\u00e9matie de Max Bill \u00e0 l'\u00e9poque a g\u00eaner Henri Didonet. L'homme a des pouvoirs de pr\u00e9monitions. La solitude est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans la vie de l'artiste.\r\nRetour sur l'enfance douloureuse. Histoire des statues permutables. Volont\u00e9 de faire r\u00eaver. Comment travaillez-vous ?. Braque et Didonet se connaissait bien. L'avant-garde ne veut rien dire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain,  peintre, sculpteur, cr\u00e9ateur de sculptures permutables dont l'une a \u00e9t\u00e9 choisie pour figurer l'Oscar qui r\u00e9compense chaque ann\u00e9e la meilleure femme d'affaire suisse ", "name": "Didonet, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Kaufman, cin\u00e9aste am\u00e9ricain [en anglais avec traduction]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEDA0A3F-8BDF-4969-B892-67C1D080EB6D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 2553, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaufman, Philip"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Propos sur sa vie et sur trois de ses films: \"La L\u00e9gende de Jessie James\", \"L'Etoffe des H\u00e9ros\", \"L'Insoutenable l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de l'\u00eatre\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Kaufman, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "L'enfance", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8B891A9E-9E21-4C1F-8D7D-C455BDB73319", "thematicGeographicals": ["G\u00e9vaudan (Loz\u00e8re)"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9natory, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["loup"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "M\u00e9natory, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Culot, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "conteur, \u00e9crivain", "name": "M\u00e9natory, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.21", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "HOMICIDE", "POLICE", "GRAND MAGASIN", "ENL\u00c8VEMENT", "TOXICOMANE", "CHIRURGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "RAYON LASER", "AVION MILITAIRE", "MISSILE", "OUVRAGE MILITAIRE", "ARME ATOMIQUE", "\u00c9LECTION", "FOULE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "OBS\u00c8QUES", "PRESSE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO"], "visualGeographicals": ["ANNEMASSE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "USA", "SALVADOR", "SAN SALVADOR", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["ESTRELLA, MIGUEL-ANGEL", "ESTRELLA, MIGUEL-ANGEL"], "id": "asset-214528", "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "431", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213723", "durationSec": 810, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.03.21", "id": "asset-116277", "durationSec": 756, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211897", "durationSec": 892, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.21", "visualThemes": ["SERINGUE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "VUE A\u00c9RIENNE", "FOR\u00caT", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualPersons": ["PETITPIERRE, GILLES"], "id": "asset-157290", "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.03.21", "id": "asset-116278", "durationSec": 1607, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.03.21", "id": "asset-124956", "durationSec": 1747, "publicationDate": "1988-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "La drogue a tu\u00e9", "id": "ece-3367611", "durationSec": 197, "publicationDate": "1988-03-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3367611", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3367611"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Stade de Bouleyres \u00e0 Bulle : Le match opposant le FC Bulle au FC B\u00e2le d\u00e9g\u00e9n\u00e8re et des spectateurs sont bless\u00e9s. Interview d'un spectacteur qui a assist\u00e9 \u00e0 cette rencontre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-946DA029-C778-4AF6-8A93-27D693F77F4D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Bulle"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1988-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "violence dans le sport", "hooliganisme", "police", "bagarre"], "excerpt": "Avant m\u00eame le d\u00e9but du match, des supporters b\u00e2lois s'en prennent \u00e0 des panneaux publicitaires, des bagarres g\u00e9n\u00e9rales ont lieu durant le match, qui a d\u00fb \u00eatre interrompu \u00e0 plusieurs reprises, intervention de la police et contr\u00f4le d'identit\u00e9 \u00e0 la sortie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateur du match", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Michelaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Conflit isra\u00e9lo-palestinien. Commentaire de Shalom Cohen, correspondant RSR \u00e0 Bethl\u00e9em : A propos du premier soldat isra\u00e9lien bless\u00e9 par balles \u00e0 Bethl\u00e9em", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E92C6816-AD94-477B-996B-E661186DC0E5", "thematicGeographicals": ["Bethl\u00e9em", "Cisjordanie"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1988-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bethl\u00e9em", "name": "Cohen, Shalom", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas, alias Jean-Dominique Bunel, d\u00e9tenu en fuite : A propos de la publication de son prochain livre \u00e9crit en prison", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE666F59-BB0C-45E5-8708-D17E979DC957", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1988-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bunel, Jean-Dominique"], "thematicThemes": ["salon du livre", "p\u00e9dophilie", "d\u00e9tenu"], "excerpt": "Thomas s'est enfui de la prison de Cr\u00eatelongue en Valais o\u00f9 il purgeait une peine de trois ans pour activit\u00e9s p\u00e9dophiles. Il a \u00e9crit son livre en prison, envoy\u00e9 son manuscrit \u00e0 un \u00e9diteur genevois et cherche \u00e0 le faire para\u00eetre au prochain salon du livre de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tenu", "name": "Bunel, Jean-Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Textes de Ren\u00e9 Berger, \u00e9crivain et conservateur du mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne jusqu'en 1981", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-059C5567-EEA2-4445-850D-0F6669EAB194", "durationSec": 2928, "publicationDate": "1988-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Berger, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9CIT\u00c9", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP PHYSIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9CIT\u00c9", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP PHYSIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9CIT\u00c9", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP PHYSIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9CIT\u00c9", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP PHYSIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9CIT\u00c9", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP PHYSIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9CIT\u00c9", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP PHYSIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9CIT\u00c9", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP PHYSIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9CIT\u00c9", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BLAN, JACQUES", "FREULER, URS", "GRESS, GILBERT", "JACQUEROD, FRANCOISE", "SALAZ, REGINE", "BLAN, JACQUES", "FREULER, URS", "GRESS, GILBERT", "JACQUEROD, FRANCOISE", "SALAZ, REGINE", "BLAN, JACQUES", "FREULER, URS", "GRESS, GILBERT", "JACQUEROD, FRANCOISE", "SALAZ, REGINE", "BLAN, JACQUES", "FREULER, URS", "GRESS, GILBERT", "JACQUEROD, FRANCOISE", "SALAZ, REGINE", "BLAN, JACQUES", "FREULER, URS", "GRESS, GILBERT", "JACQUEROD, FRANCOISE", "SALAZ, REGINE", "BLAN, JACQUES", "FREULER, URS", "GRESS, GILBERT", "JACQUEROD, FRANCOISE", "SALAZ, REGINE", "BLAN, JACQUES", "FREULER, URS", "GRESS, GILBERT", "JACQUEROD, FRANCOISE", "SALAZ, REGINE", "BLAN, JACQUES", "FREULER, URS", "GRESS, GILBERT", "JACQUEROD, FRANCOISE", "SALAZ, REGINE"], "id": "asset-211574", "durationSec": 3577, "mediaType": "video", "title": "88.03.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-03-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLAN, JACQUES", "FREULER, URS", "GRESS, GILBERT", "JACQUEROD, FRANCOISE", "SALAZ, REGINE"], "thematicThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "C\u00c9CIT\u00c9", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.20", "visualThemes": ["PRINTEMPS", "TISSAGE D'ART", "SCULPTURE", "COUTURE", "INTERVIEW", "FESTIVAL", "JAZZ", "CARNAVAL", "CORT\u00c8GE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PEINTURE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PEINTURE", "\u00c9LECTION", "HOMICIDE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "VIOLENCE", "\u00c9LECTION", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "POLICE", "POLICE SCIENTIFIQUE", "BLIND\u00c9", "JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "VAUD", "CULLY", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BADE-WURTEMBERG", "IRLANDE DU NORD", "ROYAUME-UNI", "BELFAST", "ISRAEL", "SALVADOR", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["HUMAIR, DANIEL"], "id": "asset-214527", "publicationDate": "1988-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "88.03.20", "id": "asset-213954", "durationSec": 3615, "publicationDate": "1988-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "PAYSANS SUISSES:LA FIN DES VACHES SACREE - 88.03.20", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-214135", "durationSec": 4615, "publicationDate": "1988-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["EHRLER, MELCHIOR"], "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "SUBVENTION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "title": "MYOPATHIE : DES ENFANTS EN CHAISE ROULANTE - 88.03.20", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "JEUNESSE", "MYOPATHIE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "JEUNESSE", "MYOPATHIE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-212479", "durationSec": 830, "publicationDate": "1988-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "JEUNESSE", "MYOPATHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["CEPPI, DANIEL", "LASSUEUR, YVES"], "id": "asset-213583", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1864, "mediaType": "video", "title": "88.03.20", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-03-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CEPPI, DANIEL", "LASSUEUR, YVES"], "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.20", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ENNEIGEMENT", "NEIGE", "CANON \u00c0 NEIGE", "\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "G\u00c9OLOGIE", "FORAGE", "COLLECTION", "POUP\u00c9E ANCIENNE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "GRISONS", "SUISSE", "RIEHEN", "SUISSE", "BALE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-157289", "publicationDate": "1988-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "La Clarine pour une f\u00eate. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5D652EF2-139B-4AEB-B8AA-C2435C6D985E", "durationSec": 1168, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique F\u00f6llmi, conseiller d'Etat genevois et chef du DIP : Un Iranien r\u00e9sidant \u00e0 Gen\u00e8ve dont la demande d'asile avait \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e pourra rester en Suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CC87909-9EDE-4BA9-A4F1-207D9B5296EC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arbenz, Peter"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois et chef du D\u00e9partement de l'instruction publique", "name": "F\u00f6llmi, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "L'autre sexualit\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-BD3A4766-1A09-4B56-BC34-53B09CA6961C", "durationSec": 3533, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson", "homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En question", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Mari\u00e9tan, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B431A1C0-F38D-450E-88AB-58DBDEC36B52", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1323, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mari\u00e9tan, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Balleys, cantatrice, et Madeleine Caruzzo, violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E068DF74-D725-4D8C-83AA-95E3101F547C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 830, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balleys, Brigitte", "Caruzzo, Madeleine"], "thematicThemes": ["cantatrice", "violon", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Caruzzo, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice", "name": "Balleys, Brigitte", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Club Espace 2 \u00e0 St-Maurice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FF2E322-C151-4783-A780-E1B2EB9F0686", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Valais"], "durationSec": 3755, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Broquet, Louis", "Chappaz, Maurice", "Porchet, Arthur", "Saudan, Paul", "Viatte, Norbert"], "thematicThemes": ["dialecte", "abbaye", "coll\u00e8ge"], "excerpt": "1. L'atmosph\u00e8re de l'age d'or du coll\u00e8ge de Saint-Maurice. Maurice Chappaz et Jean Quinodoz, parlent des chanoines Norbert Viatte, Paul Saudan; Louis Broquet et du compositeur Arthur Porchet (1\u00e8re partie), de Maurice Chappaz et Jean Quinodoz, par Maurice Chappaz et Jean Quinodoz, de Valais - 2. Chant gr\u00e9gorien et Extrait du Requiem de Mozart, par Ensemble vocal de Saint Maurice et  Orchestre du coll\u00e8ge (direction Marius Pasquier) - 3. L'atmosph\u00e8re de l'age d'or du coll\u00e8ge de Saint-Maurice. Maurice Chappaz et Jean Quinodoz, parlent des chanoines Norbert Viatte, Paul Saudan; Louis Broquet et du compositeur Arthur Porchet (2\u00e8re partie), de Maurice Chappaz et Jean Quinodoz, par Maurice Chappaz et Jean Quinodoz, de Valais. Orchestre du coll\u00e8ge (direction Marius Pasquier)", "alternativeExcerpt": ["Maurice Chappaz et Jean Quinodoz parlent des enseignants du Coll\u00e8ge de Saint-Maurice."], "alternativeTitle": ["Souvenirs du coll\u00e8ge\n / SIR_1988-03-19_nos-patois_4FF2E322-C151-4783-A780-E1B2EB9F0686 / Club Espace 2 \u00e0 St-Maurice", "Nos patois - 19.03.1988"], "imageURL": "//www.rts.ch/6222871.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6222592", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ami de Maurice Chappaz", "name": "Quinodoz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain valaisan", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Chappaz, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Quinodoz, Jean", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "choeur", "name": "Ensemble vocal de Saint Maurice", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6222587"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Grand Conseil genevois refuse l'initiative du TCS en faveur d'une travers\u00e9e routi\u00e8re sous la rade de Gen\u00e8ve : Interview d'Olivier Vodoz, membre du groupe lib\u00e9ral genevois d\u00e9fenseur du projet et de Jean Spielmann, d\u00e9put\u00e9 du parti du travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71F97A98-0A6C-45D8-8800-41626D8884A4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 168, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "circulation routi\u00e8re", "rade", "am\u00e9nagement urbain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 du parti du travail", "name": "Spielmann, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe lib\u00e9ral genevois", "name": "Vodoz, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschui, Marlyse", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Nos patois", "title": "Souvenirs du coll\u00e8ge", "imageURL": "http://www.rts.ch/6222871.image", "id": "ece-6222587", "durationSec": 3751, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Maurice Chappaz et Jean Quinodoz parlent des enseignants du Coll\u00e8ge de Saint-Maurice.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6222587", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6222587"}, {"source": "escenic", "program": "Plein feu", "title": "Georges Athanasiad\u00e8s", "imageURL": "http://www.rts.ch/6222187.image", "id": "ece-6207938", "durationSec": 918, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Organiste \u00e0 la basilique de Saint-Maurice, il \u00e9voque les orgues.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6207938", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6207938"}, {"source": "escenic", "program": "Plein feu", "title": "Marius Pasquier", "imageURL": "http://www.rts.ch/6227075.image", "id": "ece-6207930", "durationSec": 1471, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chanoine, il d\u00e9finit Saint-Maurice au micro d'Antoine Livio.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6207930", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6207930"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "HEIDI DENEYS : QUE SOMMES-NOUS DEVENUS ? - 88.03.19", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-213088", "durationSec": 205, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.03.19", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "SYNDICAT PATRONAL", "UNIVERSIT\u00c9", "MAMMIF\u00c8RE", "MIME", "CIRQUE", "ARM\u00c9E", "PARACHUTISME MILITAIRE", "INTERVIEW", "SIDA", "MALADIE", "\u00c9COLIER", "INTERVIEW", "DROIT D'ASILE", "EXPULSION", "MESURE DU TEMPS", "FOIRE COMMERCIALE", "CENTRE COMMERCIAL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "HOMICIDE", "OBS\u00c8QUES", "ARM\u00c9E", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOAT PEOPLE", "PORT", "PISTE DE SKI", "NEIGE", "PATINOIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "JEUX OLYMPIQUES", "H\u00d4TELLERIE", "PISTE DE SKI", "NEIGE", "PATINOIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "JEUX OLYMPIQUES", "H\u00d4TELLERIE", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "DORIGNY", "RAPPERSWIL (SG)", "ST-GALL", "SUISSE", "USA", "HONDURAS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "IRAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "VERNIER", "WALLISELLEN", "IRLANDE DU NORD", "ROYAUME-UNI", "BELFAST", "THAILANDE", "VAUD", "SUISSE", "LEYSIN", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LEYSIN", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["ASCONA, JOSE", "MANN, JONATHAN", "FOLLMI, DOMINIQUE", "WEY, JEAN-LUC"], "id": "asset-214526", "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marius Pasquier, chanoine \u00e0 Saint-Maurice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0465319-C17E-4C17-8341-7EF0AB60C62F", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Valais"], "durationSec": 1471, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasquier, Marius"], "thematicThemes": ["abbaye", "catholicisme", "coll\u00e8ge", "enseignant", "\u00e9ducation religieuse"], "alternativeExcerpt": ["Chanoine, il d\u00e9finit Saint-Maurice au micro d'Antoine Livio."], "alternativeTitle": ["Marius Pasquier / SIR_1988-03-19_plein-feu_A0465319-C17E-4C17-8341-7EF0AB60C62F / Entretien avec Marius Pasquier, chanoine \u00e0 Saint-Maurice", "Plein feu - 19.03.1988"], "imageURL": "//www.rts.ch/6227075.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6207935", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine \u00e0 Saint-Maurice", "name": "Pasquier, Marius", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6207930"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Athanasiad\u00e8s, chanoine \u00e0 Saint-Maurice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E12C5E8A-473A-4472-8B14-85B8397D7034", "thematicGeographicals": ["Valais", "Saint-Maurice"], "durationSec": 918, "publicationDate": "1988-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Athanasiad\u00e8s, Georges"], "thematicThemes": ["enseignant", "\u00e9ducation religieuse", "catholicisme", "abbaye", "coll\u00e8ge"], "alternativeExcerpt": ["Organiste \u00e0 la basilique de Saint-Maurice, il \u00e9voque les orgues."], "alternativeTitle": ["Georges Athanasiad\u00e8s\n / SIR_1988-03-19_plein-feu_E12C5E8A-473A-4472-8B14-85B8397D7034 / Entretien avec Georges Athanasiad\u00e8s, chanoine \u00e0 Saint-Maurice", "Plein feu - 19.03.1988"], "imageURL": "//www.rts.ch/6222187.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6207935", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine \u00e0 Saint-Maurice", "name": "Athanasiad\u00e8s, Georges", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6207938"]}]}}