{"response": {"numFound": 4185, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS", "DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS", "DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS", "DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS", "DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS", "DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS", "DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS", "DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS", "DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS", "DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS", "DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS"], "id": "asset-211561", "durationSec": 3675, "mediaType": "video", "title": "88.01.17", "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-01-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DAMOLIN, EZIO", "LEHMANN, ERIC", "DONZE, JEAN-CLAUDE", "ACCOLA, PAUL", "MILLER, ED", "TOMBA, ALBERTO", "KOECHLI, PAUL", "BREDESEN, TROND", "GLANZMANN, FREDDY", "SCHAAD, ANDREAS"], "thematicThemes": ["SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PATINAGE DE VITESSE", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.17", "visualThemes": ["SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE"], "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "id": "asset-157239", "publicationDate": "1988-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["BIBLE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-212466", "thematicGeographicals": ["ITALIE", "FRANCE"], "durationSec": 1109, "mediaType": "video", "title": "LA BIBLE D'OLIVETAN - 88.01.17", "visualGeographicals": ["ITALIE", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BIBLE", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "visualThemes": ["NOMADISME", "TSIGANES"], "visualPersons": ["BAUER-LAGIER, MONIQUE", "LASSUEUR, YVES"], "id": "asset-213575", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1961, "mediaType": "video", "title": "88.01.17", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-01-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BAUER-LAGIER, MONIQUE", "LASSUEUR, YVES"], "thematicThemes": ["NOMADISME", "TSIGANES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "POLITIQUE D'ASILE", "L\u00c9GISLATION", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "visualPersons": ["HADORN, URS"], "id": "asset-214126", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4472, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19880117 et archives, en direct, d\u00e9bat sur l'expulsion effectu\u00e9e le 198110111 de la famille de requ\u00e9rants d'asile za\u00efrois MUSEY ainsi que sur l'application de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'asile suite \u00e0 son entr\u00e9e en vigueur le 19880101.", "title": "REFUGIES: LE VERROU ? - 88.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRIBOURG"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-01-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE D'ASILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A SALVAN - 88.01.17", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-213313", "durationSec": 3751, "publicationDate": "1988-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.17", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PIRATERIE NAVALE", "PROC\u00c8S", "PAPIER PLI\u00c9", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CHOEUR", "DOUANE", "MAISON INDIVIDUELLE", "INTERVIEW", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "visualGeographicals": ["HAITI", "PORT-AU-PRINCE", "COSTA RICA", "NICARAGUA", "ITALIE", "LIGURIE", "GENES", "VAUD", "SUISSE", "STE-CROIX", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COUVET", "AIN", "SUISSE", "VERSONNEX", "FRANCE", "GENEVE", "GRENOBLE", "NORD (DEPT.FRANCE)", "ISERE", "LILLE", "SUISSE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["DUBIED"], "visualPersons": ["ORTEGA, DANIEL", "FELBER, RENE", "SPIELMANN, JEAN"], "id": "asset-214464", "publicationDate": "1988-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Le suicide : D\u00e9bat", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-6B2F4173-5A2F-4106-98E9-87186BFA890C", "durationSec": 3279, "publicationDate": "1988-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Blum, Sylvie", "type": "Participant"}, {"name": "Masson, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"name": "Corthay, Olivier", "type": "Participant"}, {"name": "Jaccard, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Patois d'Ajoie", "id": "sound-792DE2FA-80BD-4984-80AF-544D17B9E58C", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon - 2. La vie des mots: frayeur-frayer-effrayer, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 4. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres abord\u00e9es dans l'\u00e9mission, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. Discussion sur le patois d'Ajoie avec Raymond Erard, pr\u00e9sident de l'Amicale des patoisants de l'Ajoie et du Clos-du-Doubs, Camille R\u00e9rat, et Beno\u00eet Choffat, de Raymond Erard et Camille R\u00e9rat et Beno\u00eet Choffat et Michel [trad.] Terrapon, par Raymond Erard et Camille R\u00e9rat et Beno\u00eet Choffat et Michel [trad.] Terrapon, de Fahy, Coeuvre (JU) - 6. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 7. Lai Saint-Maitch\u00een : La Saint-Martin, de Raymond Erard et Camille R\u00e9rat, par Raymond Erard et Camille R\u00e9rat, de Fahy (JU) - 8. Lai Saint-Maitch\u00een : La Saint-Martin, de Raymond Erard et Camille R\u00e9rat, par Raymond Erard et Camille R\u00e9rat, de Fahy (JU) - 9. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 10. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 12. Lai Saint-Maitch\u00een : La Saint-Martin, de Raymond Erard et Camille R\u00e9rat, par Raymond Erard et Camille R\u00e9rat, de Fahy (JU) - 13. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 14. Les s\u00e9jons : Les saisons (printemps), de Raymond Erard et Michel Terrapon, par Raymond Erard et Michel Terrapon, de Jura - 15. Les s\u00e9jons: Les saisons (\u00e9t\u00e9), de Raymond Erard et Michel Terrapon, par Raymond Erard et Michel Terrapon, de Jura - 16. Les s\u00e9jons: Les saisons (automne), de Raymond Erard et Michel Terrapon, par Raymond Erard et Michel Terrapon, de Jura - 17. Les s\u00e9jons: Les saisons (hiver), de Raymond Erard et Michel Terrapon, par Raymond Erard et Michel Terrapon, de Jura - 18. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 19. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 20. Musique, de Inconnu, par Inconnu - 21. Discussion sur le patois d'Ajoie, avec Raymond Erard, pr\u00e9sident de l'Amicale des patoisants , de l'Ajoie et du Clos-du-Doubs, Cammille R\u00e9rat, Beno\u00eet Choffat, traduction, de Michel Terrapon, de Fahy et de Coeuve, Jura, de Raymond Erard et Camille R\u00e9rat et Beno\u00eet Choffat et Michel [trad.] Terrapon, par Raymond Erard et Camille R\u00e9rat et Beno\u00eet Choffat et Michel [trad.] Terrapon, de Fahy, Coeuve (JU) - 22. Djoset, de Beno\u00eet Choffat et Michel Terrapon, par Beno\u00eet Choffat et Michel Terrapon - 23. Discussion sur le patois d'Ajoie, avec Raymond Erard, pr\u00e9sident de l'Amicale des patoisants, de l'Ajoie et du Clos-du-Doubs, Cammille R\u00e9rat, Beno\u00eet Choffat, traduction, de Michel Terrapon, de Fahy et de Coeuve, Jura, de Raymond Erard et Camille R\u00e9rat et Beno\u00eet Choffat et Michel [trad.] Terrapon, par Raymond Erard et Camille R\u00e9rat et Beno\u00eet Choffat et Michel [trad.] Terrapon, de Fahy, Coeuvre (JU)\r\nTerrapon, Michel [trad.]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Choffat, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"name": "R\u00e9rat, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Erard, Raymond", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Erard, Raymond", "type": "Auteur"}, {"name": "Choffat, Beno\u00eet", "type": "Auteur"}, {"name": "R\u00e9rat, Camille", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Vie et survie des petits bistrots", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BFE986A-B92E-4430-A24B-55C63AF696E5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Sergey", "Penth\u00e9r\u00e9az", "Saignel\u00e9gier", "Lausanne", "Porrentruy", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1207, "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marcel", "Haldas, Georges", "Caf\u00e9 du Soleil"], "thematicThemes": ["vie sociale", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)"], "excerpt": "La fermeture du bistrot de Penth\u00e9r\u00e9az nuit \u00e0 la qualit\u00e9 des relations sociales du village. Les difficult\u00e9s des cafetiers pour tourner, la lourdeur des charges. La faute \u00e0 la TV? Le fonctionnement du caf\u00e9 du Soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier qui allie bistrot et animations culturelles. La seule solution, c'est de se sp\u00e9cialiser. Description du charme des vieux caf\u00e9s avec Marcel Imsand (Pinte Besson, \u00e0 Lausanne) et Georges Haldas (Chez Sa\u00efd, \u00e0 Gen\u00e8ve). La vie et la vocation d'un couple d'aubergistes passionn\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des programmes de la TSR", "name": "Chenevi\u00e8re, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain genevois", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "tenanci\u00e8re du Soleil \u00e0 Saignel\u00e9gier", "name": "M\u00fcller, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Penth\u00e9r\u00e9az", "name": "Mayor, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "politicien jurassien", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "tenanci\u00e8re du caf\u00e9 de Sergey", "name": "Favre, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des caf\u00e9tiers neuch\u00e2telois", "name": "Guinand, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "tenancier de deux restaurants chinois", "name": "Nicod, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "photographe d'origine fribourgeoise", "name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "tenancier du caf\u00e9 de Sergey", "name": "Favre, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En question", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Dutilleux, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED03E88C-24F9-498F-842B-7950B9D3E11C", "durationSec": 3214, "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutilleux, Henri"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Dutilleux, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "D\u00e9finition et histoire des mots : Frayeur, frayer, effrayer", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A5F08EC9-0BA7-4AC9-BA8D-1862D2A170B8", "durationSec": 370, "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "Le Bec de plume. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4725DD28-E8D9-4833-8E42-A16F907A51FE", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Art choral", "title": "Louis Broquet", "imageURL": "http://www.rts.ch/6228268.image", "id": "ece-6207863", "durationSec": 3068, "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chanoine musicien de l'Abbaye de Saint-Maurice, \u00e9voqu\u00e9 par Marius Pasquier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6207863", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6207863"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Art choral", "source": "siranau", "title": "Les vacances en musique de l'Art Choral. Hommage \u00e0 Louis Broquet, musicien, chanoine de l'abbaye de Saint-Maurice :  Interview de Marius Pasquier, chanoine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FCB21940-4B75-47A6-A37E-EBBBDAB457A3", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice"], "durationSec": 3068, "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Broquet, Louis", "Pasquier, Marius"], "thematicThemes": ["abbaye", "choeur", "chant"], "alternativeExcerpt": ["Chanoine musicien de l'Abbaye de Saint-Maurice, \u00e9voqu\u00e9 par Marius Pasquier."], "alternativeTitle": ["Louis Broquet / SIR_1988-01-16_art-choral_FCB21940-4B75-47A6-A37E-EBBBDAB457A3 / Les vacances en musique de l'Art Choral. Hommage \u00e0 Louis Broquet, musicien, chanoine de l'abbaye de Saint-Maurice :  Interview de Marius Pasquier, chanoine", "Art choral - 16.01.1988"], "imageURL": "//www.rts.ch/6228268.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6207867", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine de l'Abbaye de Saint-Maurice", "name": "Pasquier, Marius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6207863"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "Hollywood", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2295A03A-9F8D-443F-831D-B905330C4131", "thematicGeographicals": ["Hollywood"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.16", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "SKI ALPIN (LOISIR)", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "AGRICULTURE", "POTERIE", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ARM\u00c9E", "DISCOURS", "NOCTURNE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CIN\u00c9MA", "CULTURE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ARTISTE DE RUE", "ORGUE DE BARBARIE", "FOIRE COMMERCIALE", "ANIMATION", "MISSILE", "D\u00c9SARMEMENT", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ENNEIG\u00c9"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "FRANCE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MONTAGNES"], "visualPersons": ["MAZA, ALPHONSE", "CHIRAC, JACQUES", "CHIRAC, JACQUES", "KOLLER, ARNOLD", "KAMPELMANN, MAX", "OBOUKHOV, ALEXEI"], "id": "asset-214463", "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : LA VIDEO A L'ECOLE - 88.01.16", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-213204", "durationSec": 1607, "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GIRARD, Paul", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAND, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROHRBACH, Willy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-212044", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1458, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880116, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "88.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "BERNARD NICOD - 88.01.16", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-213076", "durationSec": 228, "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PROGRAMME LIBRE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "WALLISER, MARIA", "BESSE, WILLIAM", "GIGANDET, XAVIER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GENOLET, LUC", "OERTLI, BRIGITTE", "FADEEV, ALEXANDER", "MORTHIER, MICHEL", "OGUEY, FREDDY", "DE CHOUDENS, THIERRY", "REMY, MICHEL", "SALONEN, TIMO", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "WALLISER, MARIA", "BESSE, WILLIAM", "GIGANDET, XAVIER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GENOLET, LUC", "OERTLI, BRIGITTE", "FADEEV, ALEXANDER", "MORTHIER, MICHEL", "OGUEY, FREDDY", "DE CHOUDENS, THIERRY", "REMY, MICHEL", "SALONEN, TIMO", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "WALLISER, MARIA", "BESSE, WILLIAM", "GIGANDET, XAVIER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GENOLET, LUC", "OERTLI, BRIGITTE", "FADEEV, ALEXANDER", "MORTHIER, MICHEL", "OGUEY, FREDDY", "DE CHOUDENS, THIERRY", "REMY, MICHEL", "SALONEN, TIMO", "OERTLI, BRIGITTE", "FADEEV, ALEXANDER", "MORTHIER, MICHEL", "OGUEY, FREDDY", "DE CHOUDENS, THIERRY", "REMY, MICHEL", "SALONEN, TIMO", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "WALLISER, MARIA", "BESSE, WILLIAM", "GIGANDET, XAVIER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GENOLET, LUC", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "WALLISER, MARIA", "BESSE, WILLIAM", "GIGANDET, XAVIER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GENOLET, LUC", "OERTLI, BRIGITTE", "FADEEV, ALEXANDER", "MORTHIER, MICHEL", "OGUEY, FREDDY", "DE CHOUDENS, THIERRY", "REMY, MICHEL", "SALONEN, TIMO", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "WALLISER, MARIA", "BESSE, WILLIAM", "GIGANDET, XAVIER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GENOLET, LUC", "OERTLI, BRIGITTE", "FADEEV, ALEXANDER", "MORTHIER, MICHEL", "OGUEY, FREDDY", "DE CHOUDENS, THIERRY", "REMY, MICHEL", "SALONEN, TIMO", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "WALLISER, MARIA", "BESSE, WILLIAM", "GIGANDET, XAVIER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GENOLET, LUC", "OERTLI, BRIGITTE", "FADEEV, ALEXANDER", "MORTHIER, MICHEL", "OGUEY, FREDDY", "DE CHOUDENS, THIERRY", "REMY, MICHEL", "SALONEN, TIMO", "FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "WALLISER, MARIA", "BESSE, WILLIAM", "GIGANDET, XAVIER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GENOLET, LUC", "OERTLI, BRIGITTE", "FADEEV, ALEXANDER", "MORTHIER, MICHEL", "OGUEY, FREDDY", "DE CHOUDENS, THIERRY", "REMY, MICHEL", "SALONEN, TIMO"], "id": "asset-211560", "durationSec": 3711, "mediaType": "video", "title": "88.01.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-01-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FIGINI, MICHELA", "MULLER, PETER", "WALLISER, MARIA", "BESSE, WILLIAM", "GIGANDET, XAVIER", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "GENOLET, LUC", "OERTLI, BRIGITTE", "FADEEV, ALEXANDER", "MORTHIER, MICHEL", "OGUEY, FREDDY", "DE CHOUDENS, THIERRY", "REMY, MICHEL", "SALONEN, TIMO"], "thematicThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "RALENTI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "AUTOMOBILISME", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Th\u00e9\u00e2tre de campagne", "imageURL": "http://www.rts.ch/8360500.image", "id": "ece-8360506", "durationSec": 1331, "publicationDate": "1988-01-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une tradition appr\u00e9ci\u00e9e dans le village vaudois d'Orzens: la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre annuelle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8360506", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8360506"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9es du cin\u00e9ma suisse de Soleure 1988 : Tendances, lignes de force, questions autour du cin\u00e9ma suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FE9C27C-AB9B-4C8B-BF41-BFF169945526", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3749, "publicationDate": "1988-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Wey, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Baumann, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Festival de Strasbourg", "name": "Coche, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "personnes interrog\u00e9es lors d'un \"micro-trottoir\"", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Bischot, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des Journ\u00e9es de Soleure", "name": "Gantenbein, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Festival de Strasbourg", "name": "Gros, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Cosandey, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Felber, Marie-Luce", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "M.ALEXANDER / HERBIE HANCOCK / W.MARSALIS / T.MARIA - 88.01.15", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212561", "durationSec": 9546, "publicationDate": "1988-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "DEXTER GORDON QUINTET 1 - 87.07.16", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-212592", "durationSec": 1927, "publicationDate": "1988-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "395", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213687", "durationSec": 815, "publicationDate": "1988-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.15", "visualThemes": ["DROIT D'ASILE", "ENTREPRISE", "USINE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "CAMIONNAGE", "PAPIER D'\u00c9TAT CIVIL", "MARIAGE", "DROIT MATRIMONIAL", "ENTREPRISE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "PROC\u00c8S", "A\u00c9ROPORT", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DOUANE", "\u00c9COLIER", "EXPULSION", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BATEAU", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["BERNE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "SUISSE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "OUGANDA", "SOUDAN", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BERNE", "SUISSE", "SOLEURE", "SOLEURE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "ESTAVAYER-LE-LAC", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CISA", "HCR"], "visualPersons": ["MUSEY, MATHIEU", "GORDON, DEXTER", "KOPP, ELISABETH", "MUSEY, MATHIEU", "BOILLAT, MARCEL", "HOCKE, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-214462", "publicationDate": "1988-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.15", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "\u00c9COLIER", "EXPULSION", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "AUTOMOBILISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ARTISTE", "CABARET (SPECTACLE)", "ENTREPRISE", "USINE", "TRAVAIL DES FEMMES", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "M\u00c9TALLURGIE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "JURA BERNOIS", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SOLEURE", "SOLEURE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "EGYPTE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CISA", "SIP"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH", "MUSEY, MATHIEU", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-213521", "publicationDate": "1988-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211849", "durationSec": 841, "publicationDate": "1988-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.15", "id": "asset-133894", "publicationDate": "1988-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-214728", "thematicGeographicals": ["YVERDON", "LAUSANNE"], "durationSec": 1542, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Lausanne : 19880115, chaque ann\u00e9e les membres de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique de la commune d'Orzens participent \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la pr\u00e9sentation d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre. Cette op\u00e9ration qui r\u00e9unit des com\u00e9diens amateurs repr\u00e9sente une attraction qui attire de nombreux spectateurs.", "title": "THEATRE DE CAMPAGNE : LE CHOEUR DANS L'ARSENIC - 88.01.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YVERDON", "LAUSANNE", "YVERDON"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "UHLER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Alg\u00e9rie 1988", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435291.image", "id": "ece-3435292", "durationSec": 583, "publicationDate": "1988-01-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les espoirs de la jeunesse alg\u00e9rienne sont irr\u00e9pressibles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435292", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435292"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Exigeante vocation", "imageURL": "http://www.rts.ch/3477227.image", "id": "ece-3477229", "durationSec": 99, "publicationDate": "1988-01-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Maurice Zermatten, une vie consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9criture.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3477229", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3477229"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Baumgartner, correspondant RTSR au Japon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4917BAA2-1647-4889-97D9-D0AEEDF858DF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse", "Japon"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "1988-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baumgartner, Georges"], "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RTSR au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Quatre balles dans un browning. De Bernard Pichon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0E71B512-AC2F-4C3C-B75B-7BE0E7622D83", "durationSec": 1803, "publicationDate": "1988-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Henriette", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Chenu", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Joseph Caillaux", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211848", "durationSec": 921, "publicationDate": "1988-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courants d'art", "source": "gico", "visualThemes": ["CASINO", "JEU DE HASARD", "CASINO", "JEU DE HASARD", "CASINO", "JEU DE HASARD"], "visualPersons": ["BERGER, ROLAND", "DEMIERRE, BERNARD", "NAFTULE, PIERRE", "BERGER, ROLAND", "DEMIERRE, BERNARD", "NAFTULE, PIERRE", "BERGER, ROLAND", "DEMIERRE, BERNARD", "NAFTULE, PIERRE"], "id": "asset-212078", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "SAXON", "VALAIS"], "durationSec": 1448, "mediaType": "video", "title": "B.DEMIERRE / SCOOP / THEATRE DE VERDURE - 88.01.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SAXON", "VALAIS", "SUISSE", "SAXON", "VALAIS", "SUISSE", "SAXON", "VALAIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-01-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BERGER, ROLAND", "DEMIERRE, BERNARD", "NAFTULE, PIERRE"], "thematicThemes": ["CASINO", "JEU DE HASARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale pour une politique coordonn\u00e9e des transports : Interview d'Adolf Ogi, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, responsable du D\u00e9partement des transports, des communications et de l'\u00e9nergie (DFTCE) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DB302FF-5748-4F50-BBC2-00B41336DA7B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1988-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogi, Adolf", "DFTCE"], "thematicThemes": ["votation", "politique des transports"], "excerpt": "Adolf Ogi \u00e0 peine \u00e9lu, est plac\u00e9 devant le refus de la politique coordonn\u00e9e des transports, contest\u00e9e par les milieux routiers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.14", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CAMIONNAGE", "FOIRE COMMERCIALE", "PRESSE", "EXPULSION", "SOUS-MARIN MILITAIRE", "ANIMATION", "MISSILE", "ARME SPATIALE", "D\u00c9SARMEMENT", "PRESSE", "FAILLITE", "INTERVIEW", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "IMAGE SATELLITE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ARVE", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIBAN", "ISRAEL", "PALESTINE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["ZERMATTEN, MAURICE", "KAMPELMANN, MAX", "OBOUKHOV, ALEXEI", "BEJART, MAURICE"], "id": "asset-214461", "publicationDate": "1988-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "FOOTBALL EN SALLE (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "FOOTBALL EN SALLE (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-214762", "durationSec": 200, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL - VOLLEYBALL - 88.01.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-01-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "FOOTBALL EN SALLE (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTR\u00d4LE DES NAISSANCES", "\u00c9CONOMIE", "LOGEMENT", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "AGRICULTURE", "FOULE", "JEUNESSE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "\u00c9DUCATION", "TRAVAIL DES FEMMES", "ISLAM", "GRAND MAGASIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "UNIVERSIT\u00c9", "CONTR\u00d4LE DES NAISSANCES", "\u00c9CONOMIE", "LOGEMENT", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "AGRICULTURE", "FOULE", "JEUNESSE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "\u00c9DUCATION", "TRAVAIL DES FEMMES", "ISLAM", "GRAND MAGASIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "UNIVERSIT\u00c9"], "id": "asset-214640", "thematicGeographicals": ["ALGERIE", "ALGER"], "durationSec": 3604, "mediaType": "video", "title": "ALGERIE : LE POIDS DU NOMBRE - 88.01.14", "visualGeographicals": ["ALGERIE", "ALGER", "ALGERIE", "ALGER"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1988-01-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONTR\u00d4LE DES NAISSANCES", "\u00c9CONOMIE", "LOGEMENT", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "AGRICULTURE", "FOULE", "JEUNESSE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "\u00c9DUCATION", "TRAVAIL DES FEMMES", "ISLAM", "GRAND MAGASIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "UNIVERSIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "394", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213686", "durationSec": 748, "publicationDate": "1988-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.14", "visualThemes": ["VANDALISME"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR"], "id": "asset-157238", "publicationDate": "1988-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec France Schott-Billmann : A propos de la danse sur le feu en Gr\u00e8ce moderne (3 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AC5EA95-B8E7-4326-9E73-EF17806F1082", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 2004, "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["feu", "danse profane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schott-Billmann, France", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Le processus de d\u00e9cision en Suisse : l'\u00e9laboration des lois. Entretien avec Wolf Linder, professeur et directeur du Centre de recherche sur la politique suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne et Philippe Bois, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-118FC222-5CC2-4362-9030-282C30A84B47", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3058, "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "politique", "droit", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Bois, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur et directeur du centre de recherche sur la politique suisse \u00e0 l'universit\u00e9 de Berne", "name": "Linder, Wolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 L'\u00c9TALAGE", "VOL \u00c0 L'\u00c9TALAGE"], "id": "asset-211462", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1291, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 19880113, les grands magasins sont victimes de nombreux vols \u00e0 l'\u00e9talage. Pour lutter contre ces derniers, des mesures de s\u00e9curit\u00e9 sont prises et parfois des fouilles de clients suspects sont effectu\u00e9es. Pour autant, ces pratiques ne sont pas autoris\u00e9es par la loi et un client soup\u00e7onn\u00e9 peut refuser d'\u00eatre fouill\u00e9.", "title": "VOL DANS LES GRANDS MAGASINS - 88.01.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOL \u00c0 L'\u00c9TALAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Dans la 5e dimension", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1487B44C-61A6-44C5-865D-8B0C6DA8C6B9", "durationSec": 1820, "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["ERGOTH\u00c9RAPIE", "G\u00c9RIATRIE", "MALADIE", "NEUROLOGIE", "MALADIE D'ALZHEIMER", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)"], "id": "asset-214586", "durationSec": 1923, "mediaType": "video", "title": "MALADIE D'ALZHEIMER OU LA MEMOIRE BRISEE - 88.01.13", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ERGOTH\u00c9RAPIE", "G\u00c9RIATRIE", "MALADIE", "NEUROLOGIE", "MALADIE D'ALZHEIMER", "M\u00c9MOIRE (PSYCHOLOGIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BEROUD, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FLURY, Daniele", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RICKIE LEE JONES - 84.07.18", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-216224", "durationSec": 6350, "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 87.01.13", "id": "asset-212726", "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.13", "visualThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "INSECTE", "PAPILLON", "OISEAU", "HORTICULTURE", "FLEUR", "SERRE", "H\u00d4PITAL", "MUS\u00c9E", "VUE A\u00c9RIENNE", "OUVRAGE MILITAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SOLEURE", "AAR", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE"], "visualPersons": ["BEJART, MAURICE"], "id": "asset-213519", "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "FEMME"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "CARMEL", "CARMEL"], "id": "asset-214886", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1627, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Plateau : 19880113, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par FRESARD Ivan.", "title": "88.01.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESHUSSES, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "393", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213685", "durationSec": 788, "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.13", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "AFFICHE", "\u00c9LECTION", "CARNAVAL", "PUBLICIT\u00c9", "FONTAINE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["BAAR (ZG)", "ZOUG", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "GENEVE", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SECHERON", "ABB"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-157237", "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211847", "durationSec": 725, "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.13", "visualThemes": ["INTERVIEW", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "INTERVIEW", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "INTERVIEW", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "INTERVIEW", "ASSURANCE", "HOMICIDE", "POLICE", "BANDITISME", "MAFIA", "\u00c9LECTION", "PORTRAIT", "MISSILE", "DISCOURS", "D\u00c9SARMEMENT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INSTITUTION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "PALERME", "ITALIE", "SICILE", "HAITI", "PORT-AU-PRINCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BEJART, MAURICE", "BRAUNSCHWEIG, PHILIPPE", "BEJART, MAURICE", "BRAUNSCHWEIG, PHILIPPE", "BEJART, MAURICE", "BRAUNSCHWEIG, PHILIPPE", "KAMPELMANN, MAX"], "id": "asset-214460", "publicationDate": "1988-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edmonde Charles-Roux, \u00e9crivain et membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt : A propos de Coco Chanel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6E09012-C427-43E8-BE62-5464E5DBC07A", "durationSec": 1255, "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chanel, Coco", "Charles-Roux, Edmonde"], "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt", "name": "Charles-Roux, Edmonde", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Administration et innovation (en marge du Salon de l'administration \u00e0 Paris) : Entretien avec Herv\u00e9 de Charette, ministre de la fonction publique fran\u00e7ais, Herv\u00e9 Serieyx, PDG d'EUREQUIP et Gilbert Raveleau, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de l'Association Fran\u00e7aise des Cercles de Qualit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF01CD1A-C3FE-4EC7-807D-861287A524D2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3179, "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["administration publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG d'EUREQUIP", "name": "Serieyx, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de l'Association Fran\u00e7aise des Cercles de Qualit\u00e9", "name": "Raveleau, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de la fonction publique fran\u00e7ais", "name": "Charette, Herv\u00e9 de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Michel Butor, \u00e9crivain : A propos d'un symposium \u00e0 Paris sur l'identit\u00e9 europ\u00e9enne. - 2. Entretien avec Edmonde Charles-Roux, \u00e9crivain : A propos de la mode, des artistes et de la figure de Coco Chanel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FA3CCA6-8E24-4AA6-A655-687A5DB43BF3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles-Roux, Edmonde", "Chanel, Coco", "Butor, Michel"], "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "\u00e9crivaine", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "statut de la femme", "europ\u00e9anisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Charles-Roux, Edmonde", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "CIN\u00c9MA", "AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["TRAUNER, ALEXANDRE", "KINSKI, NASTASSJA", "TRAUNER, ALEXANDRE", "KINSKI, NASTASSJA"], "id": "asset-214940", "durationSec": 2197, "mediaType": "video", "title": "ALEXANDRE TRAUNER : UN ENFANT DU PARADIS - 88.01.12", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TRAUNER, ALEXANDRE", "KINSKI, NASTASSJA"], "thematicThemes": ["AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DUNE PROD.", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.12", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "DROIT D'ASILE"], "visualGeographicals": ["ST-GALL", "ST-GALL-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "KLOTEN"], "id": "asset-157236", "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "L'aspirine : Ses diverses applications, effets secondaires et zones d'action", "genres": ["Interview"], "id": "sound-301F3780-3861-4418-BC80-34FB7E04B8C4", "durationSec": 622, "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aspirine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Clinique universitaire de p\u00e9diatrie, Gen\u00e8ve", "name": "Pommier, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "chef de laboratoire, Institut Pasteur, Paris", "name": "Vargaftig, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossel, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "392", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213684", "durationSec": 792, "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nous y \u00e9tions", "source": "gico", "title": "SAILLON : CHOEUR MIXTE DE MORGES - 88.01.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213865", "durationSec": 3013, "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.12", "visualThemes": ["G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00c9COLOGISME", "FUNICULAIRE", "STATIONNEMENT", "A\u00c9ROPORT", "DROITS DE L'HOMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CATHOLICISME", "INTERVIEW", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "MAMMIF\u00c8RE", "CIRQUE", "MAQUETTE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "BASSECOURT", "SUISSE"], "visualCorporations": ["WWF"], "visualPersons": ["MUSEY, MATHIEU", "DU BOISROUVRAY, ALBINA", "BAGNOUD, BRUNO"], "id": "asset-213518", "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.12", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "D\u00c9SARMEMENT", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "STATIONNEMENT", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "COURT M\u00c9TRAGE", "INTERVIEW", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "V\u00c9LIDELTISME (LOISIR)", "AILE DELTA (APPAREIL)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXPULSION", "A\u00c9ROPORT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROIT D'ASILE", "EXPULSION", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "INFORMATIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "EXTRACTION DU GAZ", "BIOGAZ"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "COINTRIN", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SOLEURE", "SOLEURE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "ZINAL", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HCR", "OFIAMT"], "visualPersons": ["OBOUKHOV, ALEXEI", "HENDRICKS, BARBARA", "MUSEY, MATHIEU", "MUSEY, MATHIEU"], "id": "asset-214459", "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : L'OEIL SCIENTIFIQUE : MICROBES ET MALADIES - 88.01.12", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-212419", "durationSec": 1628, "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YORKSHIRE TELEVISION LTD", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SAND, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Les cendres de Tenochtitlan. De Bernard Pichon (2/2)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-91E82245-4037-4A0F-BC6F-7B897437F151", "thematicGeographicals": ["Mexico", "Tenochtitlan"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Abravanel, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211846", "durationSec": 825, "publicationDate": "1988-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Les concepts nomades", "id": "sound-E38BC4DB-5916-434F-B524-EDEB5D71A917", "durationSec": 4157, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences exactes", "sciences humaines"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Bailly, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Veuille, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe des sciences", "name": "Stengers, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "logicien", "name": "Undler, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "critique d'art", "name": "Restani, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 2", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7A052B80-8158-4396-AE67-A7E790E78457", "durationSec": 405, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "La saga des Blanchard. Episodes 1 \u00e0 5", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3DC346ED-1136-451F-BF2D-8B609FD1E126", "durationSec": 2349, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 5", "genres": ["Animation"], "id": "sound-87C217A3-4A28-45D1-A732-6A92AF349ABB", "durationSec": 447, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 4", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3D40E65D-4DE8-4298-BFFC-57D66944DFE8", "durationSec": 545, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Jouret, m\u00e9decin hom\u00e9opathe, fondateur de l'Ordre International Chevaleresque de Tradition Solaire (OICTS) , futur Ordre du Temple Solaire (OTS):  A propos de l'Apocalypse (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6DF2A57-0D32-4C55-98A2-D898B65BB4AB", "durationSec": 1289, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS (Ordre du Temple solaire)", "Jouret, Luc"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "eschatologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin hom\u00e9opathe", "name": "Jouret, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 3", "genres": ["Animation"], "id": "sound-AE964BD8-CD55-4A1C-84C6-05843E886AE2", "durationSec": 652, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF92E16E-B8D8-44F1-A462-E87EE317093E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3162, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Episode 1", "genres": ["Animation"], "id": "sound-77EF7C79-E45D-4BB0-B21B-D7B76BA2875E", "durationSec": 300, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoires \u00e0 fr\u00e9mir debout", "source": "siranau", "title": "Les cendres de Tenochtitlan. De Bernard Pichon (1/2)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-43A5DD6C-4176-4E9F-AF68-3F13AB8A3BE3", "thematicGeographicals": ["Tenochtitlan", "Mexico"], "durationSec": 1843, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Abravanel, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en onde", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Barras, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Natto, Jean", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.11", "visualThemes": ["INCENDIE"], "id": "asset-157235", "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.11", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "P\u00c9TROLE", "POLLUTION DE L'EAU", "NAUFRAGE", "AFFICHE", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "PUBLICIT\u00c9", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "INTERVIEW", "EXPULSION", "HISTOIRE", "DIPLOMATIE", "POUVOIR D'ACHAT", "INDUSTRIE TEXTILE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES TEXTILES", "DIPLOMATIE", "ESCROQUERIE", "POLITIQUE", "BANQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "FRINVILLIER", "SUISSE", "BRETAGNE", "PORTSALL", "FINISTERE", "FRANCE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "URSS", "CHINE", "SUISSE", "URI", "SUISSE", "SCHATTDORF", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AMOCO CORPORATION"], "visualPersons": ["MUSEY, MATHIEU", "STICH, OTTO"], "id": "asset-214458", "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.01.11", "visualThemes": ["AFFICHE", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "PUBLICIT\u00c9", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ISLAM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "CHAUFFAGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "GAZ NATUREL", "HUMOUR", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BERNE", "FRINVILLIER", "SUISSE", "GENEVE", "PETIT-SACONNEX", "SUISSE", "ETHIOPIE", "FRIBOURG", "BROYE, LA (FR)", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE"], "id": "asset-213517", "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mille francs par semaine", "source": "gico", "title": "391", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-213683", "durationSec": 774, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["GABIN, JEAN"], "id": "asset-214070", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2981, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880111, DEFAYE Christian s'entretient avec l'\u00e9crivain BRUNELIN Andr\u00e9 qui apubli\u00e9 une biographie compl\u00e8te du com\u00e9dien fran\u00e7ais GABIN Jean. En pr\u00e9sence de son \u00e9pouse GABIN Dominique, BRUNELIN Andr\u00e9 \u00e9voque quelques aspects m\u00e9connus de la carri\u00e8re cin\u00e9matographique de GABIN Jean ainsi que quelques anecdotes qui r\u00e9v\u00e8lent sa personnalit\u00e9.", "title": "JEAN GABIN - 88.01.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GABIN, JEAN"], "thematicThemes": ["BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "PORTRAIT", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIDI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.01.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-211845", "durationSec": 930, "publicationDate": "1988-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Jeanne Hersch, philosophe : A propos des femmes face au succ\u00e8s. - 2. Entretien avec Roger Garaudy, homme politique, philosophe et \u00e9crivain : A propos de sa r\u00e9cente conversion \u00e0 l'Islam. - 3. Entretien avec Andr\u00e9 Gl\u00fccksmann, philosophe et essayiste : A propos de son ouvrage \"Descartes c'est la France\" (Ed. Flammarion, 1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF723219-F215-46E9-AC61-2B9B47DCF2B4", "durationSec": 5379, "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garaudy, Roger", "Descartes, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "femme", "philosophie", "politique", "ambition", "pouvoir", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique, philosophe et \u00e9crivain", "name": "Garaudy, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe et essayiste", "name": "Glucksmann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Garaudy : A propos de sa r\u00e9cente conversion \u00e0 l'Islam", "genres": ["INT"], "id": "sound-A094BB37-1394-480B-86F3-8FA181105376", "durationSec": 1052, "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Garaudy, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Gl\u00fccksmann : A propos de son ouvrage \"Descartes c'est la France\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["INT"], "id": "sound-099B796F-6281-494D-A7F1-A6FF0E6DEC27", "durationSec": 1450, "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Descartes, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Glucksmann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Glucksmann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Les souvenirs d'enfance de Michel Th\u00e9voz, conservateur du Mus\u00e9e de l'art brut de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B5F0DE9-55B5-42D2-B553-B1AF6DA99109", "durationSec": 2411, "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9voz, Michel", "Collection de l'Art brut (Lausanne)"], "thematicThemes": ["jazz", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Comment faire, \u00e9crire, composer une chanson ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-265DD8F2-54C5-4D89-BC8F-50FD77C2AB7B", "durationSec": 3304, "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "scout", "name": "Deckens, Carinne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve infirmi\u00e8re, choriste", "name": "Gremaud, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, \u00e9tudiant en droit", "name": "Moritz, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en \u00e9ducation musicale", "name": "Ilg, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanne Hersch : A propos des femmes face au succ\u00e8s", "genres": ["INT"], "id": "sound-3044972B-DF88-4D1F-9367-F1C47E9E1961", "durationSec": 1672, "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail des femmes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SUPER-G", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM", "HILTEBRAND, HANS", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SCHWITZGUEBEL, PIERRE", "BREU, BEAT", "COLON, JOSE", "ELTSCHINGER, DANIEL", "FEHLMANN, URS", "RICHARD, PASCAL", "RIMAC, MATON", "SCHALLER, DAVID", "WASMEIER, MARKUS", "BESSE, WILLIAM", "HILTEBRAND, HANS", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SCHWITZGUEBEL, PIERRE", "BREU, BEAT", "COLON, JOSE", "ELTSCHINGER, DANIEL", "FEHLMANN, URS", "RICHARD, PASCAL", "RIMAC, MATON", "SCHALLER, DAVID", "WASMEIER, MARKUS", "BESSE, WILLIAM", "HILTEBRAND, HANS", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SCHWITZGUEBEL, PIERRE", "BREU, BEAT", "COLON, JOSE", "ELTSCHINGER, DANIEL", "FEHLMANN, URS", "RICHARD, PASCAL", "RIMAC, MATON", "SCHALLER, DAVID", "WASMEIER, MARKUS", "BESSE, WILLIAM", "HILTEBRAND, HANS", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SCHWITZGUEBEL, PIERRE", "BREU, BEAT", "COLON, JOSE", "ELTSCHINGER, DANIEL", "FEHLMANN, URS", "RICHARD, PASCAL", "RIMAC, MATON", "SCHALLER, DAVID", "WASMEIER, MARKUS", "BESSE, WILLIAM", "HILTEBRAND, HANS", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SCHWITZGUEBEL, PIERRE", "BREU, BEAT", "COLON, JOSE", "ELTSCHINGER, DANIEL", "FEHLMANN, URS", "RICHARD, PASCAL", "RIMAC, MATON", "SCHALLER, DAVID", "WASMEIER, MARKUS", "BESSE, WILLIAM", "HILTEBRAND, HANS", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SCHWITZGUEBEL, PIERRE", "BREU, BEAT", "COLON, JOSE", "ELTSCHINGER, DANIEL", "FEHLMANN, URS", "RICHARD, PASCAL", "RIMAC, MATON", "SCHALLER, DAVID", "WASMEIER, MARKUS", "BESSE, WILLIAM", "HILTEBRAND, HANS", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SCHWITZGUEBEL, PIERRE", "BREU, BEAT", "COLON, JOSE", "ELTSCHINGER, DANIEL", "FEHLMANN, URS", "RICHARD, PASCAL", "RIMAC, MATON", "SCHALLER, DAVID", "WASMEIER, MARKUS", "BESSE, WILLIAM", "HILTEBRAND, HANS", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SCHWITZGUEBEL, PIERRE", "BREU, BEAT", "COLON, JOSE", "ELTSCHINGER, DANIEL", "FEHLMANN, URS", "RICHARD, PASCAL", "RIMAC, MATON", "SCHALLER, DAVID", "WASMEIER, MARKUS", "BESSE, WILLIAM", "HILTEBRAND, HANS", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SCHWITZGUEBEL, PIERRE", "BREU, BEAT", "COLON, JOSE", "ELTSCHINGER, DANIEL", "FEHLMANN, URS", "RICHARD, PASCAL", "RIMAC, MATON", "SCHALLER, DAVID", "WASMEIER, MARKUS"], "id": "asset-211559", "durationSec": 3652, "mediaType": "video", "title": "88.01.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BESSE, WILLIAM", "HILTEBRAND, HANS", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "SCHWITZGUEBEL, PIERRE", "BREU, BEAT", "COLON, JOSE", "ELTSCHINGER, DANIEL", "FEHLMANN, URS", "RICHARD, PASCAL", "RIMAC, MATON", "SCHALLER, DAVID", "WASMEIER, MARKUS"], "thematicThemes": ["SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "CYCLO-CROSS", "HOCKEY SUR GLACE", "JEUX OLYMPIQUES", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.10", "visualThemes": ["HISTOIRE", "\u00c9LECTION", "VIOLENCE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "OISEAU", "FOIRE COMMERCIALE", "TERRORISME", "TERRORISME", "PAUVRET\u00c9", "MIGRATION DE POPULATION", "MAISON INDIVIDUELLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PAUVRET\u00c9", "MIGRATION DE POPULATION", "MAISON INDIVIDUELLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SUICIDE", "PONT", "INTERVIEW", "MARGINALIT\u00c9", "HOMICIDE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "AUTOROUTE", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "IMP\u00d4T", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE"], "visualGeographicals": ["PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE", "HAITI", "PANAMA", "MALLERAY", "BERNE", "SUISSE", "BEVILARD", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "FRANCE", "BRESIL", "SAO PAULO", "BRESIL", "SAO PAULO", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VAUD", "BEX", "ROYAUME-UNI", "SUISSE"], "visualPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL", "DUBCEK, ALEXANDRE", "NORIEGA, MANUEL ANTONIO", "MARTIN, PAUL"], "id": "asset-214457", "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ORGUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ORGUE", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "visualPersons": ["ROGG, LIONEL", "ROGG, LIONEL"], "id": "asset-212473", "thematicGeographicals": ["VAUD", "MOUDON", "SUISSE"], "durationSec": 887, "mediaType": "video", "title": "FERVEUR DE J.-S. BACH - 88.01.10", "visualGeographicals": ["VAUD", "MOUDON", "SUISSE", "VAUD", "MOUDON", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROGG, LIONEL"], "thematicThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ORGUE", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "CULTURE"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN", "KELLER, PIERRE", "BEER, DOUGLAS"], "id": "asset-214125", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4546, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19880110, d\u00e9bat sur le th\u00e8me de la d\u00e9coration artistique des espaces publics. Dans la plupart des cantons romands, un certain pourcentage des cr\u00e9dits de construction des lieux publics est obligatoirement consacr\u00e9 \u00e0 la d\u00e9coration de ce lieu, souvent par l'acquisition de cr\u00e9ations artistique.", "title": "DECORATION ARTISTIQUE DES LIEUX PUBLICS - 88.01.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CAVADINI, JEAN", "KELLER, PIERRE", "BEER, DOUGLAS"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "CULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Livre \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "88.01.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["CLAVEL, ANDRE", "LASSUEUR, YVES"], "id": "asset-213574", "durationSec": 1885, "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CLAVEL, ANDRE", "LASSUEUR, YVES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "88.01.10", "id": "asset-213947", "durationSec": 528, "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.01.10", "visualThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE", "PAYSAGE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "PAYSAGE"], "visualGeographicals": ["LAC DES QUATRE-CANTONS", "URI", "SUISSE", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "URI", "SUISSE"], "id": "asset-206211", "publicationDate": "1988-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine des arts", "source": "siranau", "title": "Avec Yvette Chauvir\u00e9, danseuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A8B14FE-0670-40CA-AF5E-0CDC274FB458", "durationSec": 457, "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chauvir\u00e9, Yvette"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Chauvir\u00e9, Yvette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "La fille \u00e0 la bouteille. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-34720D04-BFCE-4491-9D47-11E7CEE2C96B", "durationSec": 925, "publicationDate": "1988-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}]}}