{"response": {"numFound": 4185, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack attend Pamela sur la place St-Fran\u00e7ois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F168036B-32E4-485E-9DED-BDBAC5F6C9F3", "durationSec": 4296, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ?", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A59E8E79-83AD-4E6E-A058-E3B882493D4F", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A La Neuveville, la mairie passe en mains s\u00e9paratistes : Interview de Jacques Hirt, maire de La Neuveville, qui se d\u00e9clare maire de tous les citoyens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AD03FE1-B758-48DA-B50F-1EF6DCEB57DD", "thematicGeographicals": ["La Neuveville", "Jura bernois"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hirt, Jacques"], "thematicThemes": ["mairie", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de La Neuveville", "name": "Hirt, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Bernasconi, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.05", "visualThemes": ["CH\u00c8QUE POSTAL", "PERSONNEL POSTAL", "POSTE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT"], "id": "asset-227073", "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.12.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215336", "durationSec": 1043, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack dans un spot publicitaire pour du dentifrice", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A8139065-BFAA-499D-A39B-7DA3B3026378", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack aux 20 km d'Indianapolis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C4E3ACA6-BBA0-4F8D-8C60-861C26D10ECF", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack dans une pub pour boulettes pour chiens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F76B93CE-C558-436E-AF1B-022A5A5ACBB3", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.12.05", "visualThemes": ["AUDIOVISUEL", "JEUNESSE", "\u00c9MEUTE", "VIOLENCE", "IMMOBILIER", "VOTATION", "CH\u00c2TEAU", "VUE PANORAMIQUE", "H\u00d4PITAL", "G\u00c9RIATRIE", "VIEILLESSE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "INFIRMIER", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CORPS DE BALLET", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "\u00c9COLE DE BALLET", "ORAGEUX", "NAUFRAGE", "PLONG\u00c9E (LOISIR)", "\u00c9PAVE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "PESEUX", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "VAUD", "SUISSE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BEJART, MAURICE", "MOREN, PIERRE", "COLLOMBIN, ROLAND", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-133995", "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.12.05", "id": "asset-125552", "durationSec": 1026, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.12.05", "id": "asset-116019", "durationSec": 1911, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.05", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE"], "id": "asset-184090", "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["GIRARDOT, ANNIE", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "ANCONINA, RICHARD", "LELOUCH, CLAUDE", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "BELMONDO, JEAN-PAUL"], "id": "asset-157143", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 5620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, Paris : 19881205, DEFAYE Christian s'entretient avec le com\u00e9dien fran\u00e7ais BELMONDO Jean-Claude, le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais LELOUCH Claude et le com\u00e9dien fran\u00e7ais ANCONINA Richard, \u00e0 l'occasion de la sortie du film \"Itin\u00e9raire d'un enfant g\u00e2t\u00e9\".", "title": "BELMONDO / LELOUCH / ANCONINA - 88.12.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BELMONDO, JEAN-PAUL"], "thematicThemes": ["COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.12.05", "id": "asset-125551", "durationSec": 1842, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEEMANN, Annette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.05", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "SCIENTOLOGIE", "SECTE", "\u00c9DUCATION", "COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "SCIENTOLOGIE", "SECTE", "\u00c9DUCATION", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORGUE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CORPS DE BALLET", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "INSTITUTION COMMUNALE", "INSTITUTION POLITIQUE", "INTERVIEW", "BOUCHON ROUTIER", "ENTREPRISE", "AUTOMOBILE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "QUEBEC", "CANADA", "MONTREAL"], "visualCorporations": ["GATT", "TOYOTA", "FIAT"], "visualPersons": ["PIAF, EDITH", "BLANC, MARCEL", "SIERRO, SERGE", "DEBONS, GILBERT", "COUCHEPIN, PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-157553", "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jack", "source": "siranau", "title": "Jack dans un remake de Lili Marleen", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1EBC319D-4E72-4EEF-BDC9-019D96CAC5E4", "durationSec": 0, "publicationDate": "1988-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack arrrivera-t-il un jour \u00e0 \u00eatre responsable et \u00e0 se conduire en adulte ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Jack", "title": "Les aventures de Jack", "id": "ece-3678385", "durationSec": 95, "publicationDate": "1988-12-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack a rendez-vous avec Pamela", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678385", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678385"}, {"source": "escenic", "program": "Jack", "title": "Les aventures de Jack", "id": "ece-3678363", "durationSec": 88, "publicationDate": "1988-12-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La tenue de Jack pour affronter la jungle et le roi de animaux", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678363", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678363"}, {"source": "escenic", "program": "Jack", "title": "Les aventures de Jack", "id": "ece-3678410", "durationSec": 95, "publicationDate": "1988-12-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack attend toujours Pamela devant le 17, place St-Fran\u00e7ois", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678410", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678410"}, {"source": "escenic", "program": "Jack", "title": "Les aventures de Jack", "id": "ece-3678391", "durationSec": 99, "publicationDate": "1988-12-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jack dans le mus\u00e9e du Louvre", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3678391", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3678391"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "La fuite", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-511EC2EE-28C1-434B-9C6B-F8843AE55933", "durationSec": 3407, "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Dupont, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR ( r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault,Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistante)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Levoyer, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Th\u00e9o", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "C\u00e9sar", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Marthe", "name": "Dubois, Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Serge Diakonoff, artiste peintre : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D33B4988-6FE4-48EC-A17A-ABB9F9C02F8A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2601, "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diakonoff, Serge"], "thematicThemes": ["art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Brunschwiler, Renate", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Diakonoff, Serge", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.04", "visualThemes": ["DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH", "STICH, OTTO", "DREIFUSS, RUTH", "KOPP, ELISABETH"], "id": "asset-227072", "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["NO\u00cbL"], "id": "asset-216097", "thematicGeographicals": ["CANADA"], "durationSec": 908, "mediaType": "video", "title": "UNE CRECHE PERMANENTE - 88.12.04", "visualGeographicals": ["CANADA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves-Albert Dauge (10/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62880F34-2963-4CC2-AFE0-63CCB6455613", "durationSec": 2422, "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dauge, Yves-Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dauge, Yves-Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.12.04", "id": "asset-125062", "durationSec": 2259, "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.04", "visualThemes": ["VOTATION", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "id": "asset-219369", "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "88.12.18", "id": "asset-206166", "durationSec": 7189, "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "SCIENTOLOGIE", "SECTE MOON", "SCIENTOLOGIE", "SECTE MOON"], "visualPersons": ["NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-157204", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4676, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881204, d\u00e9bat sur les m\u00e9thodes de recrutement des sectes en Suisse, notamment l'Eglise de Scientologie et la secte Moon. L'Association pour la d\u00e9fense de la famille et de l'individu (ADFI) a r\u00e9cemment port\u00e9 de graves accusations contre ces 2 mouvements religieux.", "title": "L'ENGRENAGE DES SECTES - 88.12.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SCIENTOLOGIE", "SECTE MOON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.12.04", "id": "asset-125550", "durationSec": 914, "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOVIS, Jeanne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nous y \u00e9tions", "source": "gico", "title": "SION : EQUIPE DE SPELEOLOGIE - 88.12.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-241819", "durationSec": 3105, "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NANZER, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NANZER, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.04", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "BULLETIN DE VOTE", "INSTITUTION COMMUNALE", "INSTITUTION POLITIQUE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "DANSE FOLKLORIQUE", "SANTON", "NO\u00cbL", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "DUR\u00c9E DU TRAVAIL", "INTERVIEW", "VOTATION", "MAQUETTE", "POLICE", "CASERNE", "\u00c9LECTION", "BULLETIN DE VOTE", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BLIND\u00c9", "CAMIONNAGE", "AMBULANCE", "PRESSE", "BOURSE", "DRAPEAU", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "ANNECY", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "ARGENTINE", "TOKYO", "JAPON"], "visualPersons": ["RUFFY, VICTOR", "JEANNERET, FRANCOIS", "FREY, CLAUDE", "ALFONSIN, RAUL", "HIROHITO DU JAPON"], "id": "asset-157552", "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "88.12.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-215153", "durationSec": 3657, "publicationDate": "1988-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En question", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Lesur, compositeur (2/2) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA0D0CD9-45B2-4953-B829-38F058B9F738", "durationSec": 3745, "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lesur, Daniel"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Lesur, Daniel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Laissez passer la chanson", "source": "siranau", "title": "Les sports", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C7F6E551-0985-4A0F-A2FB-5810214080D6", "durationSec": 3536, "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "L'histoire du vignoble de la Ville de Lausanne : A l'occasion de la sortie du livre \"Les Vins de la Ville de Lausanne\" (Ed. du Grand-Pont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D25EF4A2-D161-4F14-8CA8-C5075D64E1FA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 727, "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "vigne", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste de la Ville de Lausanne", "name": "Coutaz, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Le tsat Ramina Groubic et la fameuille di Ra-Meusat", "id": "sound-2F8EA1CA-3634-499E-8349-5E823477B920", "thematicGeographicals": ["Italie", "Val d'Aoste"], "durationSec": 3614, "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La vie des mots: gens-meina, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 4. Pr\u00e9sentation du conte v\u00e2ldotain: Ramina Groubic, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. Ramina Groubic, de Tobie Deval et Michel [trad.] Terrapon, par Maurice Bossard - 6. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 7. Explication de certains termes patois sur le conte, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 8. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 9. Reflet du colloque sur l'effet fronti\u00e8res dans les Alpes, de Gaston Tuaillon, par Gaston Tuaillon - 10. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 11. Explication et entretien avec Gaston Tuaillon sur le colloque d'Aoste, de Michel Terrapon et Gaston Tuaillon, par Michel Terrapon et Gaston Tuaillon - 12. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 13. Reprise de l'entretien sur le colloque d'Aoste, de Michel Terrapon et Gaston Tuaillon, par Gaston Tuaillon - 14. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 15. Suite de l'entretien sur le colloque d'Aoste, de Michel Terrapon et Gaston Tuaillon, par Gaston Tuaillon - 16. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 17. Suite et fin de l'entretien sur le colloque d'Aoste, de Michel Terrapon et Gaston Tuaillon, par Michel Terrapon et  Tuaillon - 18. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Tuaillon, Gaston", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Tuaillon", "type": "Participant"}, {"name": "Deval, Tobie", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Tuaillon, Gaston", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve : Kermesse Centre Amiti\u00e9 organis\u00e9e par le Lions-Club de Gen\u00e8ve", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-B3C60FA4-0DF0-4738-9994-EE32774E1660", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3524, "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare Salutiste de Zurich Central, de l'Ensemble de Cuivres de la Cit\u00e9 de Meyrin, des Accord\u00e9onistes de Plan-Les-Ouates, de la musique villageoise La Brante de Bernex", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "Sur le sable. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-85C9BBE1-F1AC-4682-B2BE-D4B34688D054", "durationSec": 1310, "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "La cuisine russe des jours de f\u00eate et de tous les jours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6E08A86-F99F-4020-9C17-E9F36358AF45", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 641, "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du livre du m\u00eame titre", "name": "Lempert-Andreyev, Rosa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "COURSE DE L'ESCALADE", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["WIRZ, PETER", "DELEZE, PIERRE"], "id": "asset-215152", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2088, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19881203, victoire de l'\u00e9quipe nationale d'URSS, qui a battu l'\u00e9quipe nationale de Suisse sur le score de 7 buts \u00e0 0, lors de la 2 \u00e8me confrontation entre ces deux \u00e9quipes.\n* Gen\u00e8ve-ville : 19881203, victoire du coureur suisse DELEZE Pierre, qui remporte la 11 \u00e8me Course de l'Escalade, devant ses compatriotes WIRZ Peter et KRAHENBUHL Jacques. Chez les dames, victoire de la coureuse norv\u00e9gienne KRISTIANSEN Ingrid, devant la Britannique PARTRIDGE Ruth et la Suissesse BURKI Cornelia.", "title": "88.12.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WIRZ, PETER", "DELEZE, PIERRE"], "thematicThemes": ["DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COURSE DE L'ESCALADE", "HOCKEY SUR GLACE", "MESSIEURS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-215440", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1359, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881203, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "ROGER SCHAFTER - 88.12.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.12.03", "id": "asset-116018", "durationSec": 1384, "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.12.03", "id": "asset-125548", "durationSec": 1804, "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.12.03", "id": "asset-125549", "durationSec": 452, "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOVIS, Jeanne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.03", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "CHOEUR", "HANDICAP", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "CHOEUR", "HANDICAP", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "SAINT-NICOLAS", "FOIRE COMMERCIALE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "PRESSE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CONTRACEPTION", "CARICATURE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "PRESSE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CONTRACEPTION", "CARICATURE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "KURDES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "CHIEN D'AVALANCHE", "ALPINISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "CHIEN D'AVALANCHE", "ALPINISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BRENETS, LES", "GENEVE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BRENETS, LES", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "IRAN", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "MONTAGNES", "SUISSE", "VALAIS", "MONTAGNES", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "visualPersons": ["MATHIEU, MIREILLE", "MATHIEU, MIREILLE", "WOLINSKI", "SINE", "MARGERIN, FRANK", "WOLINSKI", "SINE", "MARGERIN, FRANK"], "id": "asset-157551", "publicationDate": "1988-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Voyage dans le Pacifique : Entretien avec Jean Chesneaux, historien, voyageur, militant \u00e9cologiste et auteur de \"Transpacifique\" (Ed. La D\u00e9couverte) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00F9418C-3D2E-4088-A164-CDB68E21C01C", "thematicGeographicals": ["Chine", "Vietnam", "Pacifique"], "durationSec": 1081, "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chesneaux, Jean"], "thematicThemes": ["histoire", "oc\u00e9an", "\u00e9cologie", "ethnologie", "voyage", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, voyageur, militant \u00e9cologiste et auteur", "name": "Chesneaux, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Wolinski, dessinateur : A propos de son album \"Il n'y a plus d'hommes\" (Ed. Flammarion, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C017A0BD-80EC-4385-9D3F-120DC08084A3", "durationSec": 1492, "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolinski, Georges"], "thematicThemes": ["sida", "femme", "humour", "bande dessin\u00e9e", "homme"], "excerpt": "Malaise entre l'homme et la femme. Il n'y a plus d'homme comme avant, pareil pour les femmes. Les femmes ont une position favoris\u00e9e dans nos contr\u00e9e par rapport \u00e0 d'autres endroits, elles sont plus intimidentes. Diff\u00e9rences entre jeunesse de l'\u00e9poque et celle de maintenant. A beaucoup de chance dans sa vie professionnelle car tr\u00e8s libre. Question du sida. On na\u00eet humoriste. Il y a une diff\u00e9rence entre avoir de l'humour et \u00eatre humoriste. Un humoriste ne peut pas se prendre au s\u00e9rieux, il est g\u00e9n\u00e9ralement ath\u00e9. Inversion des r\u00f4les entre les femmes et les hommes. D\u00e9shonneur s'il devait travailler dans des journaux de droite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " Dessinateur, \u00e9crivain, cin\u00e9aste, auteur dramatique, sc\u00e9nariste, a travaill\u00e9 pour Charlie Hebdo, L'Humanit\u00e9, Le Nouvel Observateur", "name": "Wolinski, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1987-1988)", "source": "gico", "title": "LA SUISSE A PARIS - 88.12.02", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-215574", "durationSec": 5059, "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215335", "durationSec": 960, "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.12.02", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "PORT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "CAMIONNAGE", "RADIO", "ART DRAMATIQUE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "NEIGE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "BILLARD", "VIEILLESSE", "BIENFAISANCE", "FOYER"], "visualGeographicals": ["BERNE", "TAVANNES", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "BURKINA FASO", "SUISSE", "SAHEL", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "THYON", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["VALOTTON, MICHEL", "MARTIN, PAUL-RENE", "COHEN, PHILIPPE", "FOURNIER, JEAN-MARIE"], "id": "asset-133994", "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MALOMBO - 86.07.03", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116880", "durationSec": 2270, "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualPersons": ["JULIEN, PAULINE", "SYLVESTRE, ANNE"], "id": "asset-116017", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 88.12.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" Non \u00e0 la Charte sociale europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.02", "visualThemes": ["PRISE D'OTAGE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH", "WINKLER, PETER", "BRUNNER, EDOUARD"], "id": "asset-226726", "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.02", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["LIBAN", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["LUFTHANSA"], "id": "asset-219368", "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PRISON", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "HOMICIDE", "PRISON", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "HOMICIDE", "PRISON", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "HOMICIDE", "PRISON", "PROC\u00c8S", "TERRORISME"], "visualPersons": ["MORO, ALDO", "MORO, ALDO", "MORO, ALDO", "MORO, ALDO"], "id": "asset-157798", "thematicGeographicals": ["LUGANO", "TESSIN", "LATIUM", "ITALIE", "ROME", "SUISSE"], "durationSec": 1318, "mediaType": "video", "title": "TERRORISME INTERNATIONAL : L'HONNEUR PERDU - 88.12.02", "visualGeographicals": ["LUGANO", "TESSIN", "LATIUM", "ITALIE", "ROME", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "LATIUM", "ITALIE", "ROME", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "LATIUM", "ITALIE", "ROME", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "LATIUM", "ITALIE", "ROME", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORO, ALDO"], "thematicThemes": ["HOMICIDE", "PRISON", "PROC\u00c8S", "TERRORISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NIDDAM, Igaal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.12.02", "id": "asset-125546", "durationSec": 1980, "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEEMANN, Annette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.12.02", "id": "asset-125547", "durationSec": 1405, "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.02", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "CAMIONNAGE", "RADIO", "ADOPTION", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "BIENFAISANCE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "USINE", "M\u00c9TRO", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLICE", "UNIVERSIT\u00c9", "TOXICOMANE", "CONTRAT COMMERCIAL", "\u00c9DITION", "LITT\u00c9RATURE", "PRISE D'OTAGE", "NOCTURNE", "ATTERRISSAGE", "ENTREPRISE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "PRESSE", "DRAPEAU", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "BURKINA FASO", "SUISSE", "SAHEL", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "PARIS", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LIBAN", "SUISSE", "ISRAEL", "TEL AVIV", "URSS", "GRECE", "RHODES", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TERRE DES HOMMES", "AEROFLOT", "CEE"], "visualPersons": ["MUSY, FRANK", "WINKLER, PETER", "GENSCHER, HANS-DIETRICH", "PAPANDREOU, ANDREAS", "THATCHER, MARGARET", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "COHEN, PHILIPPE"], "id": "asset-157550", "publicationDate": "1988-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Edouard Georges Mac-Avoy, peintre, portraitiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E552EA4-7089-4477-83C5-3721F843CDA6", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mac-Avoy, Edouard Georges", "Monnet, Claude", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["peinture", "portrait (art)"], "excerpt": "L'auteur doit beaucoup \u00e0 la Suisse et \u00e0 son \u00e9ducation. Pourquoi venir en Suisse ? A cause de la maladie de sa m\u00e8re. A rencontr\u00e9 les plus grands tr\u00e8s t\u00f4t. Est un passionn\u00e9 de la peinture, passion qui augmente toujours. C'est son amour du th\u00e9\u00e2tre qui l'a amen\u00e9 \u00e0 \u00eatre portraitiste. Il y a un moment particulier pour saisir les portraits. On est les t\u00e9moins d'une constante et infime \u00e9volution. Qu'est-ce que la ressemblance ? Est-elle multiple ? Il s'int\u00e9resse \u00e0 l'oeuvre avant l'artiste qu'il peint. Mac-Avoy se cache derri\u00e8re les personnalit\u00e9s qu'il peint. Un portrait n'est pas le double emploi de quelqu'un. Plus grande fiert\u00e9 ? Portrait de Mauriac.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " peintre, portraitiste", "name": "Mac-Avoy, Edouard Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Les compositeurs tessinois : Entretiens avec le chef d'orchestre Marc Andreae et les compositeurs Renzo Rota, Luigi Quadranti, Francesco Hoch, Andreas Pfl\u00fcger et Paul Glass", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35D2E5F0-CAC2-4572-B821-1725ABF47287", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse"], "durationSec": 2803, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hoch, Francesco", "Rota, Renzo", "Quadranti, Luigi", "Glass, Paul", "Andreae, Marc"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur am\u00e9ricain \u00e9tabli au Tessin", "name": "Glass, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre tessinois", "name": "Andreae, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur tessinois", "name": "Rota, Renzo", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur tessinois", "name": "Pfl\u00fcger, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur tessinois", "name": "Hoch, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur tessinois", "name": "Quadranti, Luigi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "compositeur am\u00e9ricain \u00e9tabli au Tessin", "name": "Glass, Paul", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Le myst\u00e8re des zombis en Ha\u00efti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE717C5E-EB30-4A3D-858C-5D5F6ADD0E66", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animisme", "fant\u00f4me"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie et d'anthropologie", "name": "Wingfield, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Andreae, chef d'orchestre \u00e0 la RTSI (1/2)", "genres": ["INT"], "id": "sound-8A440F68-28D4-4D09-BBF0-52DE587A8AB9", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 538, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Andreae, Marc", "RTSI", "RSI, Lugano / Orchestra"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre RTSI", "name": "Andreae, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Wildhorn. De Christine Wipf", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8796E4BC-F507-42C9-BB27-F6D9591A21B6", "durationSec": 1597, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (prise de son et mixage)", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "auteur du texte", "name": "Wipf, Christine", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Wipf, Christine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Wipf, Christine", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR (d\u00e9cor sonore)", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Andreae, chef d'orchestre \u00e0 la RTSI (2/2)", "genres": ["INT"], "id": "sound-27756402-D6BB-4DBE-9F5D-DD7F00A8D9E9", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 257, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreae, Marc", "RSI, Lugano / Orchestra"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre RTSI", "name": "Andreae, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Les zombies : Entretien avec Roland Wingfield, professeur de sociologie et d'anthropologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD475568-AEA8-45A4-842E-C410F7994B87", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 986, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fant\u00f4me", "animisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie et d'anthropologie", "name": "Wingfiled, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale en Suisse romande et en France voisine : Entretien avec Enzo Cormann, Joyet et Roll Mops, Catherine Hardy et Jean Larvego", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8F302EE-55D0-4A4C-8E7F-CB1BD8842ECD", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)", "Annemasse"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cormann, Enzo"], "thematicThemes": ["art dramatique", "th\u00e9\u00e2tre de marionnettes", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien burlesque", "name": "Joyet", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien burlesque", "name": "Mops, Roll", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Cormann, Enzo", "type": "Participant"}, {"role": "conteur, marionnettiste", "name": "Larvego, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, auteure de contes", "name": "Hardy, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.01", "visualThemes": ["TRANSPORT FERROVIAIRE", "PERSONNEL POSTAL", "POSTE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF", "PTT"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN", "OGI, ADOLF", "COUTAU, GILBERT", "MEIZOZ, BERNARD"], "id": "asset-226706", "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215334", "durationSec": 919, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.01", "visualThemes": ["TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "ENTREPRISE", "BANQUE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "ENTREPRISE", "BANQUE", "MONNAIE FIDUCIAIRE"], "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "ROYAUME-UNI", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "CREDIT SUISSE"], "id": "asset-219367", "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Les zombies : No\u00ebl vaudou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E28BD75-1BC6-44EB-ADAD-000416B12251", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 2093, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "animisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "SIDA : VIVRE MALGRE TOUT - 88.12.01", "visualThemes": ["SIDA", "MALADIE"], "visualGeographicals": ["USA", "NEW YORK"], "id": "asset-157750", "thematicGeographicals": ["USA", "NEW YORK"], "durationSec": 3461, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SIDA", "MALADIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Dreyer, ancien conseiller d'Etat et aux Etats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-458A79FF-C71C-46D6-A7F5-8B4DEDC79C2A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyer, Pierre"], "thematicThemes": ["fonction politique", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "Savary, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ancien homme politique fribourgeois", "name": "Dreyer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luigi Quadranti, compositeur tessinois et Paul Glass, compositeur am\u00e9ricain \u00e9tabli au Tessin", "genres": ["INT"], "id": "sound-08A0DE16-0186-4DDE-BEF8-80C836AD5260", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 2002, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glass, Paul", "Quadranti, Luigi"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Quadranti, Luigi", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Glass, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.12.01", "visualThemes": ["CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "HYGI\u00c8NE", "INTERVIEW", "BAIGNADE", "PISCINE", "TAXI", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ZONE INDUSTRIELLE", "VUE PANORAMIQUE", "T\u00c9MOIGNAGE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SION", "TOURBILLON", "SUISSE", "VALAIS", "VALERE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA BERNOIS", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BAGNOUD, FRANCOIS-XAVIER", "HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-133993", "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 88.12.01", "id": "asset-125545", "durationSec": 1575, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 88.12.01", "id": "asset-116008", "durationSec": 1895, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 88.12.01", "id": "asset-125544", "durationSec": 2068, "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEEMANN, Annette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.12.01", "visualThemes": ["SIDA", "MALADIE", "DISCOURS", "SIDA", "MALADIE", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "MALADIE", "SPOT PUBLICITAIRE", "IMPRESSIONNISME", "INTERVIEW", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE", "TAXI", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "ENFANT (\u00c2GE)", "ADOPTION", "BIENFAISANCE", "NOCTURNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PLATANE", "PHYTOPATHOLOGIE", "TAILLE DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "HORTICULTURE", "ARBORICULTURE", "ARBRE", "INTERVIEW", "SIDA", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MALADIE", "CH\u00c8QUE POSTAL", "POSTE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMS", "TERRE DES HOMMES", "PTT"], "visualPersons": ["MITTERRAND, DANIELLE", "VERNET, JACQUES", "BAUER-LAGIER, MONIQUE", "CHAGALL, MARC", "COUTAU, GILBERT", "MEIZOZ, BERNARD", "CLIVAZ, JEAN"], "id": "asset-157549", "publicationDate": "1988-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Claude L\u00e9vi-Strauss, ethnologue : Un homme, une vie \u00e0 travers les archives radiophonique de la RSR et de Radio-France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60DC8775-EFB4-4C3E-95B2-32631F8B1B33", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1988-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9vi-Strauss, Claude"], "thematicThemes": ["ethnologie", "anthropologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue (Archives RSR et Radio-France)", "name": "L\u00e9vi-Strauss, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes (Archives RSR et Radio-France)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour de \"Pell\u00e9as et M\u00e9lisande\" de Claude Debussy", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1649F38C-102D-43AA-B96E-3621AC335907", "durationSec": 13590, "publicationDate": "1988-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "interpr\u00e9tation musicale", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "musicologue", "name": "Massin, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "baryton", "name": "Jansen, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rousseau, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "baryton", "name": "Arzoni, Elidan", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Cuenod, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Joachim, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Hoffel\u00e9, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joseph Bochenski, professeur et philosophe dominicain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-864AA7E5-FE8D-49FF-B476-E30B3761CEED", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)", "Pologne"], "durationSec": 3218, "publicationDate": "1988-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bochenski, Joseph", "Gorbatchev, Mikha\u00efl"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "communisme", "philosophie", "dominicain", "contestation"], "excerpt": "D'origine polonaise, Joseph Bochenski habite Fribourg depuis 1945. Il a d\u00fb fuir la Pologne pour avoir rejet\u00e9 le communisme. Passionn\u00e9 par la vitesse, la voiture et l'avion. Homme de science, appartenant \u00e0 l'\u00e9cole analytique, il ressent le besoin de prendre des risques, de \"tenir sa vie dans ses mains\". Proposition d'introduire un examen de savoir-faire au bac. Evocation de la Tatra, premi\u00e8re voiture de son p\u00e8re. Achat d'une Jaguar-e. Directeur de l'Ost-Institut de Cologne, il roula jusqu'\u00e0 11 heures de suite. Il passa donc \u00e0 l'aviation et fit son brevet de pilote. Evocation des examens oraux pass\u00e9s par ses \u00e9tudiants dans sa voiture. Mise en \u00e9vidence des titres de la Libert\u00e9 du jour par Jean-Luc Piller. Mort de Paul Castella, \u00e9diteur original d'Albeuve; rencontre avec les nouvelles entreprises install\u00e9es dans le canton entre 1985-1987. Remise \u00e0 l'ordre de l'Eglise br\u00e9silienne. Apr\u00e8s la guerre, il s'installe \u00e0 Fribourg comme professeur de philosophie \u00e0 la chaire de Logique. Expert en philosophie sovi\u00e9tique, il fonde l'Institut de l'Europe orientale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. Il fut le conseiller de plusieurs gouvernements sur la pens\u00e9e sovi\u00e9tique. Soldat en Pologne en 1920, 1939 et en Italie entre 1943 et 1945. N\u00e9cessit\u00e9 de prendre les armes pour lutter contre les bandits internationaux. \"Nous vivons par terre et un morceau de fer est n\u00e9cessaire.\" N\u00e9cessit\u00e9 morale de d\u00e9fendre ceux que l'on aime. Premi\u00e8re arriv\u00e9e en Suisse en 1928, \u00e0 l'\u00e2ge de 26 ans. Fribourg, ville de confiance dans les rapports humains. Evocation de la gentillesse du peuple fribourgeois. Admirables paysages et traditions maintenues. La Pologne ressemble \u00e0 la Suisse par leur attachement \u00e0 leur ind\u00e9pendance, valeur que l'on doit d\u00e9fendre par les armes. La Pologne a beaucoup chang\u00e9 et suscite en lui l'\u00e9tonnement. La Pologne lui semble paradoxale entre libert\u00e9 de parole et contr\u00f4le de l'action. Impressionn\u00e9 par les infrastructures polonaises, il s'interroge sur les probl\u00e8mes \u00e9cologiques de son temps. Il pr\u00e9dit une r\u00e9volution men\u00e9e par la jeunesse et qu'elle sera \u00e9cras\u00e9e dans le sang. Vitalit\u00e9 de l'Eglise polonaise en raison d'une histoire fortement imbriqu\u00e9e entre le peuple et l'Eglise polonaise qui est une Eglise du peuple. Rappel de son r\u00f4le dans la prise d'otages \u00e0 l'ambassade de Pologne \u00e0 Berne en 1983. Mise en \u00e9vidence des \"g\u00e9n\u00e9rations de la bureaucratie russe\". Il pense que Gorbatchev a compris le d\u00e9fi \u00e9conomique mais doute sur les chances de r\u00e9ussite. Il se refuse de faire des prognostics sur les changements en URSS. Il rappelle que c'est son refus du communisme qui le pousse vers l'Eglise, seule force capable de r\u00e9sister au communisme.\r\nLa civilisation europ\u00e9enne repose sur 3 piliers : le droit romain, la science grecque, la religion chr\u00e9tienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur et philosophe dominicain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bochenski, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215333", "durationSec": 970, "publicationDate": "1988-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.30", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INCENDIE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9LECTION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["KLOSTERS-SERNEUS", "BERNE-VILLE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-219366", "publicationDate": "1988-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CATCH", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-157825", "durationSec": 95, "mediaType": "video", "title": "CYCLISME : 6 JOURS DE ZURICH - 88.11.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1988-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CATCH", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.30", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "FROMAGE", "SUBVENTION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EXPORTATION"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "REBEAUD, LAURENT", "FELBER, RENE", "DELALAY, EDOUARD", "JELMINI, CAMILIO", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-226641", "publicationDate": "1988-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vert pomme", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ARTISTE", "CLIP-VID\u00c9O", "HARD ROCK"], "id": "asset-157941", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1313, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881130, \u00e9mission de divertissement pour les jeunes pr\u00e9sent\u00e9e par Vanessa.", "title": "88.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1988-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PERROUD, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "88.11.30", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "WINDSURF (LOISIR)", "HIVERNAL", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "NOCTURNE", "CORT\u00c8GE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INCENDIE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "H\u00c9LIPORTAGE", "NEIGE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TRAVAIL A\u00c9RIEN", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "KLOSTERS-SERNEUS", "GRISONS", "SUISSE", "VAL D'ISERE", "FRANCE", "BERNE-VILLE"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH", "REYMOND, HUBERT", "LONGET, RENE", "KOPP, ELISABETH", "KOPP, HANS", "REBEAUD, LAURENT", "ZBINDEN, PAUL", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-157548", "publicationDate": "1988-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 88.11.30", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "PEINTURE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "URBANISME", "MAQUETTE", "VUE A\u00c9RIENNE", "GARE FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "FULLY", "SUISSE", "VALAIS", "JURA BERNOIS", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PEETERS, BENOIT", "SCHUITEN, FRANCOIS", "JOYE, PHILIPPE", "MAFLI, WALTER"], "id": "asset-133909", "publicationDate": "1988-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE"], "id": "asset-215060", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1144, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19881130, les primes de l'assurance responsabilit\u00e9 civile (RC) ne cessent d'augmenter. Les assureurs justifient cette hausse en \u00e9voquant l'augmentation des co\u00fbts m\u00e9dicaux et ceux des r\u00e9parations des v\u00e9hicules.", "title": "AUGMENTATION ASSURANCE RC - 88.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1988-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "Magazine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-173B18B3-271F-472D-B5D5-336831000CA1", "durationSec": 1590, "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommeil", "r\u00eave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, membre de la Convention internationale du commerce des animaux en voie d'extinction", "name": "Menghi, Obdulio", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Univ. de Stanford (USA)", "name": "Guilleminault, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Plessz, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Serge Reggiani, com\u00e9dien, chanteur : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-456D7014-C694-46D2-9127-9F7E74F2A371", "durationSec": 1252, "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reggiani, Serge"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur italo-fran\u00e7ais", "name": "Reggiani, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "Narcolepsie, sommeil et ph\u00e9nom\u00e8ne physiologique du r\u00eave", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97DA363A-6FD5-4C97-8E97-1B92AD5A6458", "durationSec": 2213, "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommeil", "r\u00eave"], "excerpt": "Le sommeil en relation avec le r\u00eave", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Univ. de Stanford (USA)", "name": "Guilleminault, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Quadrillage", "source": "siranau", "title": "Histoire de l'anthropologie. Entretien avec Andr\u00e9 Langaney, anthropologue et g\u00e9n\u00e9ticien, et G\u00e9rald Berthoud, anthropologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E54A8B33-DBE3-4466-A8E7-FEF745CDC602", "durationSec": 3193, "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "anthropologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Berthoud, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue et g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Langaney, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec M\u00e8re Gertrude, abbesse de la communaut\u00e9 cistercienne de La Maigrauge \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18CD0422-5EAC-40F0-9FD6-E9DAA81BCE62", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3340, "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e8re Gertrude"], "thematicThemes": ["religieuse", "monast\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abbesse cistercienne de La Maigrauge (FR)", "name": "M\u00e8re Gertrude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "La vigogne, animal en voie d'extinction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCFE5941-EFC1-4695-9BA0-DF365A50B445", "durationSec": 1571, "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des animaux", "mammif\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, membre de la Convention internationale du commerce des animaux en voie d'extinction", "name": "Menghi, Obdulio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Plessz, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["OECUM\u00c9NISME", "OECUM\u00c9NISME", "OECUM\u00c9NISME"], "visualPersons": ["WILLEBRANDS, JEAN", "RUSTERHOLZ, HEINRICH", "JEAN-PAUL II", "WILLEBRANDS, JEAN", "RUSTERHOLZ, HEINRICH", "JEAN-PAUL II", "WILLEBRANDS, JEAN", "RUSTERHOLZ, HEINRICH", "JEAN-PAUL II", "ETCHEGARAY, ROGER"], "id": "asset-206133", "thematicGeographicals": ["VATICAN"], "durationSec": 1927, "mediaType": "video", "title": "LES EGLISES CHRETIENNES A ROME - 88.11.29", "visualGeographicals": ["VATICAN", "VATICAN", "VATICAN"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WILLEBRANDS, JEAN", "RUSTERHOLZ, HEINRICH", "JEAN-PAUL II"], "thematicThemes": ["OECUM\u00c9NISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GIRARD, Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "88.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215332", "durationSec": 819, "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "88.11.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-215151", "durationSec": 1435, "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henry Bulawko, journaliste, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Anthologie de l'humour juif et isra\u00e9lien\" (Ed. Bibliophanes, 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EE62035-C3F4-45F3-8CE2-986C3F6C757F", "thematicGeographicals": ["Auschwitz", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 1503, "publicationDate": "1988-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bulawko, Henry"], "thematicThemes": ["d\u00e9portation", "solidarit\u00e9", "humour", "Juifs"], "excerpt": "Peut-on d\u00e9finir l'humour juif ?. C'est \u00e0 la fois facile et difficile de le d\u00e9finir. Nouvel humour depuis cr\u00e9ation de l'Etat d'Isra\u00ebl ? Sujet tabou: la m\u00e8re juive, tabou qui disparait chez les humoristes juifs am\u00e9ricains. Clich\u00e9s juifs. Annecdotes juives. L'\u00e2me juive est un ensemble. Quand avez-vous pris conscience que vous \u00e9tiez juif ? Depuis toujours \u00e9tant fils de rabbin. Nostalgie en h\u00e9ritage. Pourquoi n'\u00eates vous pas aller vivre en Palestine (future ISra\u00ebl) ? Des regrets ? J'ai tout fait pour en avoir le moins possible. Retour sur la p\u00e9riode des camps et surtout le fait d'en \u00eatre ressorti encore humain et digne. L'importance de la solidarit\u00e9 dans cette p\u00e9riode. Rester vigilent par rapport \u00e0 tout types d'extr\u00e9mismes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " journaliste, il a \u00e9t\u00e9 pendant 20 ans r\u00e9dacteur en chef de la revue Amiti\u00e9 France Isra\u00ebl, d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Auschwitz, il a cr\u00e9\u00e9 apr\u00e8s la guerre l'Amicale des anciens d\u00e9port\u00e9s juifs de France", "name": "Bulawko, Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}]}}