{"response": {"numFound": 9634, "start": 4400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Miljenko Dereta, opposant au r\u00e9gime de S. Milosevic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-270C11E5-AB91-49BC-8074-A508D4D2F0A4", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 57, "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "extradition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "opposant au r\u00e9gime de Slobodan Milosevic", "name": "Dereta, Miljenko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "George Bernard Shaw sur la musique (6/6) : Samson et Dalila", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B8A8E27E-5572-4206-8FE3-9E896092E396", "durationSec": 1400, "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shaw, Bernard", "Saint-Sa\u00ebns, Camille"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "critique musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Shaw, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Application de la loi sur le blanchiment d'argent insatisfaisante : Interview de Peter Jossen, conseiller national socialiste valaisan et membre de la Commission de gestion du Conseil national", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D66DA514-F718-48EC-8966-0BBF8B1C050F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 327, "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "blanchiment de capitaux"], "excerpt": "Selon la Commission de gestion du Conseil national, 3 ans apr\u00e8s son entr\u00e9e en vigueur, l'application de la loi sur le blanchiment d'argent est tr\u00e8s insatisfaisante, et son rapport est tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re \u00e0 l'\u00e9gard du DFF", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste valaisan, membre de la Commission de gestion du Conseil national", "name": "Jossen, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extradition de Slobodan Milosevic, ex-pr\u00e9sident serbe, vers le Tribunal p\u00e9nal international de La Haye : Parcours du chef d'Etat avec \u00e9l\u00e9ments d'archives", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7F935C27-97E9-4510-A780-577220769F5D", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "extradition"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "\u00e9l\u00e9ments d'archives", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Marine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E9878E35-F542-4107-BD5E-3C8868EA308B", "durationSec": 125, "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Lire le d\u00e9lire - Ali\u00e9nisme, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature en France au XIXe si\u00e8cle (5/5) : Litt\u00e9rature et folie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A51A13F2-0C12-4FD2-A849-9319942FE6A1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1781, "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, auteur de \"Lire le d\u00e9lire. Ali\u00e9nisme, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature en France au XIXe si\u00e8cle\" (Ed. Fayard, 2001)", "name": "Rigoli, Juan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.06.29", "visualThemes": ["MARCHE (LOISIR)", "GASTRONOMIE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PISCINE", "POLICE PRIV\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PISCINE", "HORLOGERIE", "FAILLITE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "\u00c9CONOMIE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "EXPOSITION NATIONALE", "CONSTITUTION", "COMMERCE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD", "NEUCHATEL", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "TRAMELAN", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "YVERDON", "VAUD", "CHAMPERY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173561", "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.06.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173632", "durationSec": 359, "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.06.29", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-185529", "durationSec": 1507, "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "VUE SUBAQUATIQUE", "\u00c9PAVE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "L\u00c9GISLATION", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "MILOSEVIC, SLOBODAN"], "id": "asset-173622", "durationSec": 1986, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.06.29", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "BOUVERET, LE", "BERNE-VILLE", "MONTPELLIER", "HAYE, LA", "USA", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "INFORMATIQUE", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "INFORMATIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "LITT\u00c9RATURE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "LITT\u00c9RATURE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "EXPLOIT SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "EXPLOIT SPORTIF"], "visualPersons": ["GUNTERN, ODILO", "HALDAS, GEORGES", "HALDAS, GEORGES", "PIVOT, BERNARD", "CAMPICHE, BERNARD"], "id": "asset-173621", "durationSec": 1102, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.06.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.06.29", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-186305", "durationSec": 1460, "publicationDate": "2001-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Claude Marthaler, le monde \u00e0 v\u00e9lo", "imageURL": "http://www.rts.ch/7289672.image", "id": "ece-7289679", "durationSec": 250, "publicationDate": "2001-06-28T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un p\u00e9riple autour de la terre mais aussi une intense aventure int\u00e9rieure pour le Genevois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7289679", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7289679"}, {"source": "escenic", "program": "Forum", "title": "Chef d'\u00e9tat inculp\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/5648841.image", "id": "ece-5037366", "durationSec": 1550, "publicationDate": "2001-06-28T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pr\u00e9sident serbe Slobodan Milosevic d\u00e9f\u00e9r\u00e9 au Tribunal de La Haye.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5037366", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5037366"}, {"source": "escenic", "program": "Tout en r\u00e9gion", "title": "Baignade moderne...", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471654.image", "id": "ece-3471656", "durationSec": 61, "publicationDate": "2001-06-28T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Se faire catapulter dans l'eau, un plaisir propos\u00e9 \u00e0 la piscine d'Aigle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471656", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471656"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes \u00e9tranges. De Nathaniel Hawthorne (4/5) : Le voyage de noce", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-52B4D1B3-DFA2-4BD6-B3E4-2F29FF5BEA63", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1600, "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Spoll, E.A.", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hawthorne, Nathaniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Visite d'Etat en Suisse de Vaclav Havel, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tch\u00e8que", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-FA85A0A5-8C2B-43BC-B04D-A47ABDD16B31", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique tch\u00e8que", "Suisse"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Havel, Vaclav"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tch\u00e8que", "name": "Havel, Vaclav", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Amandine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9D5BDDA9-EABB-4F20-874E-74F3F1DFB90D", "durationSec": 145, "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Cookie Crew ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-400AE0BC-C9E0-49E4-8866-D72CCBF7AF6E", "durationSec": 185, "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cookie Crew"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Lire le d\u00e9lire - Ali\u00e9nisme, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature en France au XIXe si\u00e8cle (4/5) : La langage comme t\u00e9moignage - Moreau de Tours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B7AD7A8-ABF4-46E0-853C-E8FEF079103E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreau, Jacques Joseph [dit Moreau de Tours]"], "thematicThemes": ["psychiatrie", "litt\u00e9rature", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, auteur de \"Lire le d\u00e9lire. Ali\u00e9nisme, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature en France au XIXe si\u00e8cle\" (Ed. Fayard, 2001)", "name": "Rigoli, Juan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.06.28", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-185410", "durationSec": 1387, "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRUE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "SIMULATION", "HORAIRE DE TRAVAIL", "PUMA (H\u00c9LICOPT\u00c8RE)", "RADIOACTIVIT\u00c9", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "visualPersons": ["SPRINGMAN, SARAH", "ZAMORA, SILVIA", "CAMENZIND, OSCAR", "ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-173620", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.06.28", "visualGeographicals": ["CH\u00c2BLE, LE", "BALE", "BERNE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "PAYERNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["EPFZ", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "EXPOSITION NATIONALE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "SUISSES ROMANDS", "MINORIT\u00c9 LINGUISTIQUE", "BILINGUISME", "SUISSES ROMANDS", "MINORIT\u00c9 LINGUISTIQUE", "BILINGUISME", "CHIEN DE COMBAT", "CHIEN DE COMBAT", "L\u00c9GISLATION", "CHIEN DE COMBAT", "L\u00c9GISLATION", "DISCRIMINATION SOCIALE", "HANDICAP", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CANTON", "AGRICULTURE INT\u00c9GR\u00c9E", "FRAMBOISE", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9", "AGRICULTURE INT\u00c9GR\u00c9E", "FRAMBOISE", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9", "PISCINE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTEUR", "AUTOMATE"], "visualPersons": ["STOECKLI, HANS", "CRAMER, ROBERT", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-173560", "durationSec": 1124, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.06.28", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "SALINS", "SION", "AIGLE", "CHAMPERY", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.06.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173631", "durationSec": 404, "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE", "AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE", "INTERNET", "LANGUE ANGLAISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "MAT\u00c9RIEL DIDACTIQUE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "HAVEL, VACLAV", "LEUENBERGER, MORITZ", "HAVEL, VACLAV"], "id": "asset-173619", "durationSec": 1194, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.06.28", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VIETNAM", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "George Bernard Shaw sur la musique (5/6) : Bach assassin\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4CAD83B4-9DA6-48D6-A575-6947EDF3D0F7", "durationSec": 1388, "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Shaw, Bernard"], "thematicThemes": ["musique classique", "critique musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Shaw, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["RELATIONS INTERNATIONALES", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RELATIONS INTERNATIONALES"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "HAVEL, VACLAV", "LEUENBERGER, MORITZ", "HAVEL, VACLAV", "LEUENBERGER, MORITZ", "HAVEL, VACLAV", "LEUENBERGER, MORITZ", "DEISS, JOSEPH", "VILLIGER, KASPAR", "HAVEL, VACLAV"], "id": "asset-173655", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 2083, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : int et ext du Palais f\u00e9d\u00e9ral, 20010628, visite d'Etat du pr\u00e9sident tch\u00e8que HAVEL Vaclav et de son \u00e9pouse VESKRNOVA Dagmar, re\u00e7us au Palais f\u00e9d\u00e9ral par les conseillers f\u00e9d\u00e9raux et le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration LEUENBERGER Moritz.", "title": "VISITE D'ETAT DU PRESIDENT TCHEQUE VACLAV HAVEL - 01.06.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "HAVEL, VACLAV"], "thematicThemes": ["RELATIONS INTERNATIONALES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCROS, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.JEUDI - 01.06.25 AU 01.06.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138275", "durationSec": 147, "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["STAROBINSKI, JEAN"], "id": "asset-138657", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1651, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20000900, dans une s\u00e9rie d'entretiens conduits par CHENEVIERE Guillaume, l'historien de la litt\u00e9rature et critique d'art STRAROBINSKI Jean nous parle de son ouvrage sur le 18 \u00e8me si\u00e8cle intitul\u00e9 \"L'invention de la libert\u00e9\". Ce livre traite de la culture, de l'art et de la litt\u00e9rature de cette p\u00e9riode qui a conduit \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise.", "title": "JEAN STAROBINSKI L'EXERCICE DE LA LIBERTE : L'INVENTION DE LA LIBERTE - 01.06.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STAROBINSKI, JEAN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "GLADIATOR - 01.06.28", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-237188", "durationSec": 1537, "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "VIADUC", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "PROTECTION DE LA NATURE", "AUTOROUTE", "CARTEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ENTRETIEN DES ROUTES", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "FAST-FOOD", "AUTOROUTE", "RESTOROUTE", "AUTOROUTE", "RESTOROUTE", "COMMUNE"], "visualPersons": ["LAESSER, CLAUDE", "CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-185294", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 3332, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 20010628, \u00e0 peine 2 mois apr\u00e8s l'inauguration de l'A1, les cons\u00e9quences sur le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de ce tron\u00e7on d'autoroute sur la r\u00e9gion fribourgeoise de La Broye restent modestes. L'aspect le plus marquant du tron\u00e7on Yverdon - Payerne reste son co\u00fbt, \u00e0 savoir 1.5 milliards de francs pour un trajet de 23 kilom\u00e8tres.", "title": "CHERE AUTOROUTE // LES CHINOIS A LA PLAGE - 01.06.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BROYE, LA (FR)", "BROYE, LA (FR)", "FRIBOURG", "BROYE, LA (FR)", "FRIBOURG-VILLE", "BROYE, LA (FR)", "ESTAVAYER-LE-LAC", "BROYE, LA (FR)", "ESTAVAYER-LE-LAC", "DOMDIDIER"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-06-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DOC EN STOCK", "type": "Organisation"}, {"name": "LA SEPT ARTE", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Bovard, musicien et compositeur : A propos de l'obtention du Grand Prix de la Fondation vaudoise pour la promotion et la cr\u00e9ation artistique", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8DC8A67F-2A2B-4AE1-BC99-54AE15BA91CA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 136, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["prix musical", "musicien", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur", "name": "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Rebecca", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E7701D8B-FEDD-48D5-8109-567DBF3406FC", "durationSec": 135, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes \u00e9tranges. De Nathaniel Hawthorne (3/5) : La statue de bois", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9BB0E3EB-F5A2-4B32-821A-0D28908C42D3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1612, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Spoll, E.A.", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hawthorne, Nathaniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Lire le d\u00e9lire - Ali\u00e9nisme, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature en France au XIXe si\u00e8cle (3/5) : Le langage de la folie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAA7971A-1D35-4416-8586-111E8B4A7D1B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1825, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, auteur de \"Lire le d\u00e9lire. Ali\u00e9nisme, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature en France au XIXe si\u00e8cle\" (Ed. Fayard, 2001)", "name": "Rigoli, Juan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Janet Jackson (2/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E666759-CD3F-4394-89B5-6B08A8101081", "durationSec": 170, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Janet", "America"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "George Bernard Shaw sur la musique (4/6) : Un critique au champs", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7F1CC073-E6D8-4252-AA85-E80F6FB7A007", "durationSec": 1384, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shaw, Bernard"], "thematicThemes": ["critique musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Shaw, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Espagne. Arriv\u00e9e des immigrants clandestins marocains \u00e0 Gibraltar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E478E25-C1DF-4247-A8DD-913AE7D3D313", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Gibraltar", "Espagne"], "durationSec": 390, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigrant", "immigration clandestine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux \u00e0 Alg\u00e9siras", "name": "Isidore (P\u00e8re)", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Centre d'immigrations au Syndicat commission ouvri\u00e8re de Cadix", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin de la Croix-Rouge de Tarifa", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "syndicaliste espagnole", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "sous-lieutenant de la Garde civile \u00e0 Tarifa", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Espagne", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Taesch. Coul\u00e9e de boue et de pierres : Interview de Jean-Daniel Rouiller, g\u00e9ologue cantonal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AFF1408-3856-407B-8D55-59F28528A593", "thematicGeographicals": ["Valais", "T\u00e4sch"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glissement de terrain", "torrent", "crue"], "excerpt": "Jean-Daniel Rouiller: \"c'est la premi\u00e8re fois que je vois une chose pareille et \u00e0 l'origine ce sont des conditions exceptionnelles\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue cantonal valaisan", "name": "Rouiller, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manque de personnel aux CFF : Interview d'Ernst Leuenberger, pr\u00e9sident des cheminots et conseiller aux Etats socialiste soleurois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92EA8CDA-CB5D-47E1-A852-0021120E9DA4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["personnel ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des cheminots, conseiller aux Etats socialiste soleurois", "name": "Leuenberger, Ernst", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "BOULEVARD DU RHUM", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-185144", "durationSec": 232, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "\u00c9COLOGISME", "PROPHYLAXIE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "SIDA", "PROPHYLAXIE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "SIDA", "COMPOSITEUR", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "POPULATION D'\u00c2GE SCOLAIRE", "ARTS MARTIAUX", "ENSEIGNEMENT DU SPORT"], "visualPersons": ["BOVARD, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SALEM, G\u00c9RARD"], "id": "asset-173617", "durationSec": 1033, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.06.27", "visualGeographicals": ["PACCOTS, LES", "BRESIL", "RIO DE JANEIRO", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "TARIF DES TRANSPORTS", "EXPOSITION NATIONALE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CRUE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "COUL\u00c9E DE BOUE", "CATASTROPHE NATURELLE", "AMBULANCE", "AMBULANCE", "AMBULANCE", "CORRUPTION", "PROC\u00c8S", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "SUPPORTER", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "ZABEL, ERIK"], "id": "asset-173618", "durationSec": 1779, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.06.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "TAESCH", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "ISRAEL", "TERRITOIRES AUTONOMES", "ISRAEL", "TERRITOIRES AUTONOMES", "LUGANO", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE DE TRI", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "D\u00c9LOCALISATION", "SYNDICAT", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "OUVRAGE D'ART", "VIGNE", "OUVRAGE D'ART", "OUVRAGE D'ART", "VIGNE", "OUVRAGE D'ART", "VIGNE", "POLICE", "ASSURANCE MALADIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "BONVIN, CHRISTOPHE"], "id": "asset-173559", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.06.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FULLY", "SAVIESE", "VALAIS", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "SION"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.06.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173630", "durationSec": 291, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CINEMATOR : MAKING OF SHREK - 01.06.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-230333", "durationSec": 1468, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.06.27", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-229870", "durationSec": 1625, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.06.27", "id": "asset-186273", "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.MERCREDI - 01.06.25 AU 01.06.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138274", "durationSec": 128, "publicationDate": "2001-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Tabatha", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4889A074-CEEA-4DC6-9EC4-A815A23C368B", "durationSec": 144, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Lombard, avocat fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-359927C0-F0EB-468A-B05F-D3BA248B7B20", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3481, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lombard, Paul"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "avocat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat fran\u00e7ais", "name": "Lombard, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes \u00e9tranges. De Nathaniel Hawthorne (2/5) : La promenade de la petite Annie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EB81C869-32F1-437A-BE77-CF329DAE245F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1654, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Spoll, E.A.", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hawthorne, Nathaniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "George Bernard Shaw sur la musique (3/6) : Le plus grand ratage de tous les temps", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-671C73A4-714A-45D1-BA01-3C5E95549B44", "durationSec": 1387, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shaw, Bernard"], "thematicThemes": ["musique classique", "critique musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Shaw, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Lire le d\u00e9lire - Ali\u00e9nisme, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature en France au XIXe si\u00e8cle (2/5) : Pinel et Esquirol", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12517BB6-4072-4539-8B5A-FAFF8DBC8A98", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1814, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinel, Philippe", "Esquirol, Jean-Etienne Dominique"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, auteur de \"Lire le d\u00e9lire. Ali\u00e9nisme, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature en France au XIXe si\u00e8cle\" (Ed. Fayard, 2001)", "name": "Rigoli, Juan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["COUL\u00c9E DE BOUE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "SYNDICAT", "HORAIRE DE TRAVAIL", "SYNDICAT PATRONAL", "SQUAT", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "PANNEAU SOLAIRE", "CENTRALE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BATEAU SOLAIRE", "VIGNE", "CADEAU", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "PEINTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "HORLOGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["PITTET, MICHEL (FRIBOURG)", "SIGGEN, JEAN-PIERRE", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "RICHARD, PASCAL", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-173558", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.06.26", "visualGeographicals": ["TAESCH", "TAESCH", "VALAIS", "MORAT", "FRIBOURG-VILLE", "CHENE-BOURG", "ST-IMIER", "BIENNE", "AIGLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHASSERAL", "TOUR-DE-TREME, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "GENERIQUE DEBUT INTRO - INTERVIEW / EXTRO - GENERIQUE FIN - 01.06.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-105771", "durationSec": 127, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les tr\u00e9sors de l'humanit\u00e9", "source": "gico", "title": "MARAKESCH - ", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-137681", "durationSec": 593, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUL\u00c9E DE BOUE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "BAVURE POLICI\u00c8RE", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "ENL\u00c8VEMENT", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "ENL\u00c8VEMENT", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "SIDA", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "WIMBLEDON", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["LEHMANN, ERIC", "MARCHAND, GILLES", "DREIFUSS, RUTH", "ARMSTRONG, LANCE", "GROSJEAN, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-173616", "durationSec": 1723, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.06.26", "visualGeographicals": ["TAESCH", "BUELACH", "VAUD", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BRUXELLES", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "LONDRES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "TSR", "SABENA", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.06.26", "visualThemes": ["SIDA"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BRESIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173615", "durationSec": 1181, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.06.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173629", "durationSec": 320, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les tr\u00e9sors de l'humanit\u00e9", "source": "gico", "title": "TAJ MAHAL - ", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-158664", "durationSec": 649, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "CRAZY - 01.06.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-105721", "durationSec": 3249, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les tr\u00e9sors de l'humanit\u00e9", "source": "gico", "title": "GOREE - ", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-137627", "durationSec": 565, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.06.26", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-237553", "durationSec": 1478, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.MARDI - 01.06.25 AU 01.06.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138271", "durationSec": 153, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ANNIV.Q.MARDI - 01.06.25 AU 01.06.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138273", "durationSec": 110, "publicationDate": "2001-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Sur le lac L\u00e9man (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58282E5D-E8B5-4C31-A391-32A388802172", "thematicGeographicals": ["France", "Evian", "Meillerie", "Vaud", "L\u00e9man (lac)", "Saint-Sulpice (VD)", "Paudex", "Pully"], "durationSec": 3267, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "\u00eele", "p\u00e9ch\u00e9"], "excerpt": "Rencontre avec Marcel Imsand. Travers\u00e9e du lac un jour d'orage. Visite du village de Meillerie. Rencontre avec le boulanger et maire de Meillerie. Evian, entre calme et casino. D\u00e9couverte du b\u00e2timent de la source Cachat. Direction Pully, rencontre avec une amoureuse du lac et championne de ski nautique. Les \"favelas\" de Suisse \u00e0 Saint-Sulpice. Rencontre avec un p\u00eacheur \u00e0 Paudex. Les \u00eeles du lac, souvent inaccessibles. Rencontre avec des passionn\u00e9s de r\u00e9gate.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "riverains, p\u00eacheurs, amoureux(ses) du lac", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Loth, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "George Bernard Shaw sur la musique (2/6) : De la critique (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EA6FDDCF-323C-42B1-9C9D-527C2D08BD4C", "durationSec": 1369, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shaw, Bernard"], "thematicThemes": ["critique musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Shaw, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes \u00e9tranges. De Nathaniel Hawthorne (1/5) : Les caprices du sort", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-74A1B987-C970-43DE-850F-90971DE1286F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1628, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Spoll, E.A.", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hawthorne, Nathaniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Affaire de l'OTS (Ordre du Temple solaire). Acquittement de Michel Tabachnik, poursuivi pour participation \u00e0 une association de malfaiteurs, devant le Tribunal correctionnel de Grenoble : Interview du chef d'orchestre suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80EA3038-2C7D-43D3-BB2A-2684E5747D34", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 352, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabachnik, Michel", "OTS"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "secte", "chef d'orchestre", "tribunal correctionnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre suisse", "name": "Tabachnik, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Sonia Heller, chanteuse du groupe lausannois Core 22 : A l'occasion de la parution de leur disque \"Massive love\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9364C39-1D2D-43B0-BA9D-9A2CC6D0E678", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1927, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Core 22", "Heller, Sonia"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse du groupe Core 22", "name": "Heller, Sonia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Van Gogh (5/5)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A341583-A0FD-4817-B820-BD7332F1614F", "durationSec": 116, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Albanie. Programme de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du d\u00e9minage financ\u00e9 par la Suisse et les Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9A0576B-DE3D-4D35-8AA2-427582CDF39B", "thematicGeographicals": ["Albanie", "Etats-Unis", "Suisse", "K\u00fckes"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9minage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mineurs albanais", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "expert du programme de la F\u00e9d\u00e9ration suisse du d\u00e9minage", "name": "Farino, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Lire le d\u00e9lire - Ali\u00e9nisme, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature en France au XIXe si\u00e8cle (1/5) : Introduction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-033D9BD8-047C-46EB-8FE9-4103CB63792C", "durationSec": 1826, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychiatrie", "histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, auteur de \"Lire le d\u00e9lire. Ali\u00e9nisme, rh\u00e9torique et litt\u00e9rature en France au XIXe si\u00e8cle\" (Ed. Fayard, 2001)", "name": "Rigoli, Juan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Sur le lac L\u00e9man (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37F2A8D2-33C8-428E-A408-F1449E33A312", "thematicGeographicals": ["Evian", "Vaud", "L\u00e9man (lac)", "Paudex", "Saint-Sulpice (VD)", "Meillerie", "Pully", "France"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9ch\u00e9", "lac", "\u00eele"], "excerpt": "Rencontre avec Marcel Imsand. Travers\u00e9e du lac un jour d'orage. Visite du village de Meillerie. Rencontre avec le boulanger et maire de Meillerie. Evian, entre calme et casino. D\u00e9couverte du b\u00e2timent de la source Cachat. Direction Pully, rencontre avec une amoureuse du lac et championne de ski nautique. Les \"favelas\" de Suisse \u00e0 Saint-Sulpice. Rencontre avec un p\u00eacheur \u00e0 Paudex. Les \u00eeles du lac, souvent inaccessibles. Rencontre avec des passionn\u00e9s de r\u00e9gate.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "riverains, p\u00eacheurs, amoureux(ses) du lac", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Loth, Matthieu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits passion", "source": "gico", "title": "LES SEDUCTEURS - 01.06.25", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-185989", "durationSec": 1920, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CONSOLATOR - 01.06.25", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-230330", "durationSec": 1400, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 Q.LUNDI - 01.06.25 AU 01.06.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185224", "durationSec": 151, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.06.25", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-185538", "durationSec": 1501, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.06.25", "visualThemes": ["INCENDIE", "STAND DE TIR", "ACCIDENT DE LA NAVIGATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "VITICULTURE", "FORTIFICATION", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "GASTRONOMIE", "PARFUM", "ROSE"], "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "PORT", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "ST-MAURICE", "TOUR-DE-TREME, LA", "FRIBOURG", "TAVANNES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MEYER, PLACIDE"], "id": "asset-173475", "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "PROC\u00c8S", "CHEF D'ORCHESTRE", "BOURSE", "BOURSE", "TUNNEL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TUNNEL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRISON", "WIMBLEDON", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE"], "visualPersons": ["TABACHNIK, MICHEL", "BARILLON, JACQUES", "MUGNY, PATRICE", "BEGUELIN, MICHEL", "HINGIS, MARTINA", "GARZELLI, STEFANO"], "id": "asset-173544", "durationSec": 1650, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.06.25", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VILLARS-SUR-OLLON", "GRENOBLE", "ZURICH-VILLE", "LONDRES", "ZURICH-VILLE", "LONDRES", "CHAMONIX", "GENEVE-VILLE", "CHAMONIX", "GENEVE-VILLE", "LANDERON, LE", "LONDRES", "NATERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TABACHNIK, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.06.25 AU 01.07.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173642", "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.06.25", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "SIDA"], "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173543", "durationSec": 919, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.ANNIV.VENDREDI - 01.06.25 AU 01.06.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138277", "durationSec": 159, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.06.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173549", "durationSec": 317, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.VENDREDI - 01.06.25 AU 01.06.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138276", "durationSec": 201, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE GODZILLA - 01.06.25", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-137808", "durationSec": 267, "publicationDate": "2001-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Damien Surdez, chanteur genevois : En compagnie de Vincent Barthassat, un ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC19C39A-1027-4C31-8BA2-A8D48E349B0E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3252, "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Surdez, Damien"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur genevois", "name": "Surdez, Damien", "type": "Participant"}, {"name": "Barthassat, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Shafique Keshavjee, pasteur et auteur du roman \"Le Roi, le sage et le bouffon\" (Ed. du Seuil) : Les religions vont-elles mourir au 21e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-084D5275-F225-43E1-B085-7A1ED340D75A", "durationSec": 1805, "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keshavjee, Shafique"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "21e si\u00e8cle", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. C\u00e9r\u00e9monie religieuse en souvenir du b\u00e9b\u00e9 de 16 mois mort de faim alors que sa m\u00e8re \u00e9tait d\u00e9tenue \u00e0 Champ-Dollon", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-85095776-605F-4F4A-ABF1-B9C26DE0CC8C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re", "b\u00e9b\u00e9", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "arrestation", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re du b\u00e9b\u00e9 mort de faim \u00e0 Meyrin", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "participants \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie religieuse \u00e0 l'Eglise Sainte-Clotilde", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Reflets du Festival Choral de Montreux 2001 (2/2) : Entretien avec Henri Baeriswyl, compositeur et chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-440AA8D2-FC74-4ADA-A6D0-CFB2ADDDB629", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux", "Suisse romande"], "durationSec": 5042, "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Choral de Montreux", "Baeriswyl, Henri"], "thematicThemes": ["musique vocale", "festival", "choeur"], "excerpt": "Impressions g\u00e9n\u00e9rales sur le concours et l'\u00e9dition 2001. Ce concours est-il repr\u00e9sentatif de ce qui se fait dans le monde ? Profusion de choeurs nordiques et de l'est de L'Europe. Les raisons des succ\u00e8s remport\u00e9s par les choeurs nordiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et chef de choeur", "name": "Baeriswyl, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ernesto Graf, fondateur, directeur et com\u00e9dien de Karl's K\u00fchne Gassenschau : A l'occasion du spectacle \"T.R.A.F.I.C.\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBD39437-AC15-48F3-96D4-1DC238F8B54B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Saint-Triphon"], "durationSec": 1120, "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karl's K\u00fchne Gassenschau", "Graf, Ernesto"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "com\u00e9dien", "carri\u00e8re", "art dramatique et art du spectacle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur, directeur, com\u00e9dien de Karl's K\u00fchne Gassenschau", "name": "Graf, Ernesto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maryse Vaillant, psychologue : A propos de son ouvrage: \"L'Adolescence au quotidien\" (Ed. Syros, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54CAD69C-38AF-43C0-8677-74FBD5AEAB94", "durationSec": 3195, "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vaillant, Maryse"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "psychologie", "adolescent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Vaillant, Maryse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le feu, mythes et symboles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05BC87D4-FE5E-4D8B-B9E2-58173146441D", "durationSec": 8732, "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saussure, Horace Benedict de", "Bachelard, Gaston", "H\u00e9raclite"], "thematicThemes": ["enfer", "gu\u00e9risseur", "feu", "histoire", "philosophie", "alchimie", "ethnologie", "br\u00fblure", "Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien et astrologue", "name": "Gehrig, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste et \"panseur\" de feu, auteur de \"Ethnologie du Feu\" (Ed. de l'Harmattan, 1996)", "name": "Rouzel, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}, {"role": "historien, auteur de \"Le Capteur solaire de Horace-B\u00e9n\u00e9dict de Saussure, gen\u00e8se d'une science empirique\" (Ed. Pass\u00e9-Pr\u00e9sent, 1993)", "name": "Sigrist, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9di\u00e9viste", "name": "Putallaz, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "philosophe (archive INA)", "name": "Bachelard, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour de \"La Symphonie des adieux, no 45 en fa mineur\" de Joseph Haydn", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-48C86474-E5A0-4C49-BF20-BA2805EB72A3", "durationSec": 8943, "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "symphonie", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "musicologue", "name": "Marnat, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Venturini, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur France-Musique Lyon", "name": "Andriot, Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Despina Chronopoulos, auteur(e) de \"Gorilles orphelins\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE4BA3F9-B4D4-42F3-8893-4D95BA5E292E", "durationSec": 3690, "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gorille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Chronopoulos, Despina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Marianne Bruchez, organisatrice de la Gay Pride. Invit\u00e9e musique: Gis\u00e8le Favre. Coup de piston humour: Les Chabada", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DD9E4286-A7F0-44A7-B4FC-45A45D868809", "durationSec": 7477, "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gay Pride"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisatrice de la Gay Pride", "name": "Bruchez, Marianne", "type": "Participant"}, {"name": "Chabada (les)", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Favre, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TAT", "FONCTIONNAIRE", "\u00c9TAT", "FONCTIONNAIRE", "\u00c9TAT", "FONCTIONNAIRE", "\u00c9TAT", "FONCTIONNAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "VIOLENCE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "VIOLENCE", "SAINT"], "visualPersons": ["EGGLY, JACQUES-SIMON", "ARBENZ, PETER", "VOYAME, JOSEPH", "BRUNNER, EDOUARD", "ARBENZ, PETER", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-185742", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2033, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20010624, portrait de ces hommes dit providentiels qui sont appel\u00e9s par le gouvernement suisse lors de crises ou de graves probl\u00e8mes qui paraissent insolubles, tels ARBENZ Peter, BRUNNER Edouard, VOYAME Joseph et le plus jeune SCHMID Walter\n* Plateau : 20010624, itw de l'enseignant au cycle d'orientation \u00e0 Gen\u00e8ve CHERVET Philippe, sur la mont\u00e9e de la violence par les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'encontre des enseignants dans les \u00e9coles.", "title": "LES POMPIERS DE LA NATION // PAS DE VEINE POUR LA CLASSE ECO - 01.06.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.06.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-186246", "durationSec": 1718, "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "WEISS, PIERRE", "EPINEY, SIMON", "POLLA, BARBARA", "PELIZZARI, ALESSANDRO"], "id": "asset-229811", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3605, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010624, d\u00e9bat sur l'avenir de la Poste suisse. La fermeture et la restructuration de La Poste provoque de nombreuses protestations des d\u00e9fenseurs du service public qui s'opposent au partisans de la privatisation.", "title": "SAUVER LA POSTE ? - 01.06.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-06-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LA POSTE"], "thematicPersons": ["KOHLER, PIERRE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "WEISS, PIERRE", "EPINEY, SIMON", "POLLA, BARBARA"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PAYOT, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}]}}