{"response": {"numFound": 9634, "start": 2800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION - 01.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230067", "durationSec": 353, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Lacroix, philosophe : A propos de son ouvrage: \"Le Culte de l'\u00e9motion\" (Ed. Flammarion, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ABE05F8-9347-4C54-BC0A-6E7F6C2E1F62", "durationSec": 3254, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacroix, Michel"], "thematicThemes": ["psychologie", "philosophie", "sentiment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Lacroix, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ORGANISATION MILITAIRE", "ATTENTAT", "TERRORISME"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "GARBANI, VAL\u00c9RIE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "LACHAT, FRANCOIS", "CHRISTEN, YVES"], "id": "asset-172989", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3678, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020923, d\u00e9bat public anim\u00e9 par BEAUD Andr\u00e9 sur les cons\u00e9quences pour la Suisse des attentats du 20010911 aux USA contre New York et Washington. Les attentats terroristes vont-ils modifier la politique de d\u00e9fense et de renseignement suisse et le principe de neutralit\u00e9.", "title": "ATTENTATS AUX USA : REPERCUSSIONS EN SUISSE ? - 01.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MUGNY, PATRICE", "GARBANI, VAL\u00c9RIE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "LACHAT, FRANCOIS", "CHRISTEN, YVES"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "ORGANISATION MILITAIRE", "ATTENTAT", "TERRORISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.09.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185760", "durationSec": 3304, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 2 - 01.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173013", "durationSec": 403, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "BANQUE", "ALLOCATION FAMILIALE", "VOTATION", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "FAVRE, CHARLES", "BALET, CHANTAL", "BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-173201", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.09.23", "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.09.23", "visualThemes": ["COMM\u00c9MORATION"], "visualGeographicals": ["NEW YORK", "LOCLE, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "DE LA REUSSILLE, DENIS"], "id": "asset-173200", "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Victor-Yves Ghebali, professeur aux HEI de Gen\u00e8ve : Apr\u00e8s les attentats anti-am\u00e9ricains du 11.09.2001", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D7A30AE-15EB-4AFE-9B59-A3C25DFA5910", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1703, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ghebali, Victor-Yves"], "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle", "terrorisme", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur aux HEI de Gen\u00e8ve", "name": "Ghebali, Victor-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, sp\u00e9cialiste de l'Islam", "name": "Haenni, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ambassadeur des Etats-Unis au Proche-Orient", "name": "Djerijan, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Caire", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Houston", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "JORDI SAVALL - 01.09.23", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-199315", "durationSec": 2957, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHEUR", "LAC", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "OBJET ARCH\u00c9OLOGIQUE", "OBJET ARCH\u00c9OLOGIQUE", "VUE SUBAQUATIQUE", "OBJET ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CATHOLICISME", "LAC"], "id": "asset-185659", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "ESTAVAYER-LE-LAC", "FONT", "LAC DE NEUCHATEL"], "durationSec": 971, "mediaType": "video", "excerpt": "* Estavayer-le-lac, Lac de Neuch\u00e2tel, Font, Fribourg : 20010923, une promenade d\u00e9couverte sur le lac de Neuch\u00e2tel dont la beaut\u00e9 et les lumi\u00e8res changeantes sont propices \u00e0 l'expression de la spiritualit\u00e9.", "title": "AVANT L'EXPO ... UNE PROMENADE SUR LE LAC - 01.09.23", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL", "FONT", "FRIBOURG"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Embargo", "title": "Paroles de musulmans", "id": "ece-3304783", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2001-09-22T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304783", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304783"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Toulouse. Explosion dans une usine chimique situ\u00e9e en p\u00e9riph\u00e9rie de la ville : L'accident a fait 26 morts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAD8F604-DDA2-4B90-8226-58A62D0F7664", "thematicGeographicals": ["Toulouse"], "durationSec": 191, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AZF"], "thematicThemes": ["usine", "accident", "industrie p\u00e9trochimique", "engrais chimique", "psychologie", "solidarit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9n\u00e9vole", "name": "Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Toulouse", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Paulhan, \u00e9crivain fran\u00e7ais : A propos de Georges Braque, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C76DE30-760C-4BD1-9BE1-EEA04EB1C88E", "durationSec": 408, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braque, Georges"], "thematicThemes": ["espace", "invention (technique)", "peinture"], "excerpt": "Toute l'oeuvre de son ami peintre lui semble essentielle, ce qu'est une perspective juste. Comment en 1912, Braque d\u00e9couvre qu'en collant un papier de couleur il donne de l'espace \u00e0 sa peinture. Le travail de Braque.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Toulouse. Explosion dans une usine chimique situ\u00e9e en p\u00e9riph\u00e9rie de la ville : L'accident a fait 26 morts et environ 650 bless\u00e9s. Interview du colonel Delain, responsable des secours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D0AA4C6-92F1-4364-913C-C76B79FC8AF2", "thematicGeographicals": ["Toulouse"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AZF"], "thematicThemes": ["secourisme", "industrie p\u00e9trochimique", "engrais chimique", "usine", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des secours", "name": "Delain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Toulouse", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Deux directeurs de la NRF (Nouvelles Revue Fran\u00e7aise) : Jean Paulhan (1884-1968) et Marcel Arland (1899-1987)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19882A1C-4D87-4D5D-B226-1DCF198EDB50", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 4933, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arland, Marcel", "Paulhan, Jean", "Braque, Georges", "Nouvelle Revue Fran\u00e7aise (NRF)"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de la NRF (archives RSR 1951 et 1973)", "name": "Arland, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de la NRF de 1925 \u00e0 1940 et de 1953 \u00e0 1963 (archives RSR 1951, 1953, 1963)", "name": "Paulhan, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archives RSR 1973)", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR 1951)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "(archives RSR 1953)", "name": "Barthes, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant de Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris (archives RSR 1951)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Otho Raymann, moine franciscain et restaurateur de livres d'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC4F6BD1-21B9-4B21-BA89-A0D55E89A726", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3487, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couvent des Cordeliers", "Raymann, Otho"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "reliure", "document manuscrit", "monast\u00e8re", "restauration des oeuvres d'art", "biblioth\u00e8que (service)", "restauration de documents", "franciscain", "reliure d'art"], "excerpt": "P\u00e8re Cordelier (franciscain) habitant Fribourg, r\u00e9cit de son itin\u00e9raire de vie et de sa passion pour les livres. Etudes \u00e0 Rome pour apprendre son m\u00e9tier de restaurateur. Les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la constitution de son atelier de restauration \u00e0 Fribourg. Description des tr\u00e9sors de la biblioth\u00e8que du monast\u00e8re qui contient de tr\u00e8s vieux manuscrits du haut Moyen-Age, extrait de plein-chant. R\u00e9flexion sur la pauvret\u00e9 propre \u00e0 Saint-Fran\u00e7ois et ses rapports avec la r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine franciscain et restaurateur de livres d'art au couvent des Cordeliers", "name": "Raymann, Otho", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "La notion de plaisir (3/4) : Hedonisme et tradition mystique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BABF7908-AE8B-4A64-BC3D-442E62ACD0B1", "durationSec": 1798, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "mysticisme", "philosophie", "bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Toulouse. Explosion dans une usine chimique situ\u00e9e en p\u00e9riph\u00e9rie de la ville : L'accident a fait 26 morts et pr\u00e8s de 2'200 personnes ont d\u00fb recevoir des soins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EBDBCAE-7100-4116-9844-4C61DB07A1B8", "thematicGeographicals": ["Toulouse"], "durationSec": 174, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AZF"], "thematicThemes": ["engrais chimique", "accident", "usine", "industrie p\u00e9trochimique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjoint au maire de Toulouse", "name": "Serp, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Toulouse", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Karachi. Affrontements avec les forces de l'ordre apr\u00e8s l'annonce de George W. Bush, pr\u00e9sident des Etats-Unis, de mener une guerre contre le terrorisme : 4 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es. Interview de Na\u00efma Khan, professeur de fran\u00e7ais \u00e0 Islamabad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F054C5DE-2703-4CD1-84F6-7C612B41A465", "thematicGeographicals": ["Pakistan", "Etats-Unis"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "terrorisme", "affrontement de rue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de fran\u00e7ais \u00e0 Islamabad", "name": "Khan, Na\u00efma", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Pakistan", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Portrait de la famille de Tariq Ramadan : L'islam au quotidien. Comment les enfants vivent-ils en tant que musulmans les retomb\u00e9es des attentats du 11 septembre 2001. Que signifie \u00eatre musulman en Suisse?", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E8918293-B1C5-4DE0-BBEF-F956525186CA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2495, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramadan, Tariq"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "cohabitation sociale", "famille", "islam", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse et les 3 enfants de T. Ramadan", "name": "Ramadan (\u00e9pouse de Tariq)", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Gen\u00e8ve", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.09.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-185798", "durationSec": 915, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.09.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-230074", "durationSec": 122, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "1 ERE PARTIE - 01.09.22", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-230092", "durationSec": 1175, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "title": "01.09.22", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-230038", "durationSec": 875, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION - 01.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230064", "durationSec": 355, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 2 - 01.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172999", "durationSec": 390, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "POLKA", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "COUNTRY AND WESTERN", "CHEVAL", "DILIGENCE"], "id": "asset-229957", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1414, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20010800, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion du gros de Vaud\n* Vaud : Villars-sur-Terroir, 20010800, portrait de PITTET Martial qui s'occupe de chevaux d'attelage avec lesquels il fait des promenades en cal\u00e8che dans la r\u00e9gion.", "title": "LES ATTELAGES DU GROS DE VAUD - 01.09.22", "visualGeographicals": ["VAUD", "VILLARS-LE-TERROIR"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LE RETOUR DES RHINOS", "id": "asset-130656", "durationSec": 3060, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 01.09.22", "visualThemes": ["SOLDAT", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "COMM\u00c9MORATION"], "visualGeographicals": ["ISLAMABAD", "CAROLINE DU NORD", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["FELBER, RENE"], "id": "asset-173199", "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.09.22", "visualThemes": ["AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "CUISINIER", "CHANTAGE", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["SION", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173198", "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.09.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-230112", "durationSec": 2657, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "2 EME PARTIE - 01.09.22", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-137381", "durationSec": 1039, "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Qu'est-ce qui fait rire...", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CIRQUE", "RIRE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["KNIE, FRANCO"], "id": "asset-186053", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2441, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010922 et archives, rencontre et entretien avec KNIE Franco, directeur du cirque Knie, sur sa vie et sa carri\u00e8re, ainsi que sur le rire et ce qui le fait rire.", "title": "FRANCO KNIE - 01.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-09-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KNIE, FRANCO"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "CIRQUE", "RIRE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : R\u00e9actions d'Am\u00e9ricains \u00e0 New York avec extrait du discours de George W. Bush, pr\u00e9sident des Etats-Unis (en anglais, avec trad.), devant le Congr\u00e8s \u00e0 Washington", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-37A49565-6222-441E-8910-3A14D5AA2702", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["terrorisme", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Am\u00e9ricains \u00e0 New York", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nedim G\u00fcrsel, \u00e9crivain turc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4930B210-BF1B-4AA4-88B6-A9862B8A09F3", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 2746, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00fcrsel, Nedim"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain turc", "name": "G\u00fcrsel, Nedim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Charles-Albert Cingria et la nationalit\u00e9 de la civilisation (5/5) : Cingria \u00e0 venir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13CE412F-6EC8-430B-8B2B-D0F5F81DBDDE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1822, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cingria, Charles-Albert"], "thematicThemes": ["nationalisme", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, enseignant, auteur d'un m\u00e9moire de licence en litt\u00e9rature fran\u00e7aise sur Cingria", "name": "Rossier, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives Gen\u00e8ve 1953)", "name": "Cingria, Charles-Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80507380-3365-4390-AF1E-92465410B116", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 409, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giuliani, Rudolph"], "thematicThemes": ["attentat", "maire", "piraterie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9nateur d\u00e9mocrate", "name": "Clinton, Hillary", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Islamia Primary School \u00e0 Londres", "name": "Trevathan, Abdullah", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de New York", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "enfants new-yorkais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Auteur"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Derder, Fathi", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart [S\u00e9rie III] - Mannheim, 1777 (5/5) : A son p\u00e8re et \u00e0 sa cousine, 31 octobre - 5 novembre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E599D962-1532-4B8B-A145-9932F2C5FC91", "thematicGeographicals": ["Vienne"], "durationSec": 1455, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La popularit\u00e9 grandissante de Rudolph Giuliani, maire de New York", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3E28B55-541D-4E50-AF02-A448619A1B9A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giuliani, Rudolph"], "thematicThemes": ["piraterie a\u00e9rienne", "attentat", "maire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de New York", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9nateur d\u00e9mocrate", "name": "Clinton, Hillary", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Il va y avoir du sport", "source": "siranau", "title": "Il va y avoir du sport : Andr\u00e9 Bucher", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C4FAFF0-3655-4B40-A4C8-0CD432EAAAB1", "durationSec": 74, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bucher, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["athl\u00e9tisme", "sport"], "excerpt": "Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la guerre civile \u00e0 l'exil: la difficile survie des cultures musicales afghanes (5/5) : L'art du Rub\u00e2b: disparition et renaissance d'un instrument embl\u00e9matique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB53B2B4-22D7-405A-9C6E-A423D35005E1", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 3604, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arman, Khaled"], "thematicThemes": ["conflit afghan", "musique ethnique et folklorique", "peuple d'Asie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien afghan", "name": "Arman, Khaled", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage dans les pr\u00e9aux de New York", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAD3BADB-8ADC-4D74-A659-25289127A399", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piraterie a\u00e9rienne", "\u00e9colier", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants new-yorkais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Auteur"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Derder, Fathi", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Bioman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31F44693-26E2-4307-B938-3F1A45526C0F", "durationSec": 25, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Londres dans la premi\u00e8re \u00e9cole islamique financ\u00e9e par les deniers publics, et dont le sponsor est Cats Stevens. Interview d'Abdullah Trevathan, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-642F1B59-91F9-4815-A343-FF8B3AFDD62C", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Londres"], "durationSec": 152, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e2timent scolaire", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Islamia Primary School \u00e0 Londres", "name": "Trevathan, Abdullah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Chronique de Davitt Moroney : Terminologie fugale (1/5)", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-0EC117AD-E46E-4245-8843-0172B9D465DC", "thematicGeographicals": ["Europe", "Europe"], "durationSec": 544, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "fugue (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "claveciniste, musicologue", "name": "Moroney, Davitt", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Extrait du discours de George W. Bush, pr\u00e9sident des Etats-Unis (en anglais, avec trad.), devant le Congr\u00e8s \u00e0 Washington", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-60C2FA93-DDDB-4FB5-8D78-FB0FC9D753E1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Afghanistan"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "action militaire"], "excerpt": "George W. Bush a promis que justice sera faite et que les Am\u00e9ricains devaient se pr\u00e9parer \u00e0 une longue campagne contre le terrorisme", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "ALAIN GRAND : J. GRAND / P. GRAND / KAREN-DIT-GRIEURIN / G. DIGGELMANN / M.\n\nDAMI / F. GRAF - 01.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-185717", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3022, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010921 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s afin d'\u00e9voquer l'artiste et \u00e9crivain GRAND Alain, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 21 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "VOYAGE D'\u00c9TUDES", "VOYAGE D'\u00c9TUDES", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "FONCTIONNAIRE", "FONCTIONNAIRE", "SANS-ABRI", "LICENCIEMENT", "STATION DE SKI", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9", "FAVRE, CHARLES", "BARRENSE-DIAS, JOSE"], "id": "asset-173128", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.09.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "ZERMATT", "DELEMONT", "GENEVE"], "visualCorporations": ["TL", "SSP", "SWATCH GROUP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Sylvia Plath (5/5) : Dans les montagnes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-08BEEDE8-BA7C-45FB-8C47-3F484B412124", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Gasser, Caroline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Plath, Sylvia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "01.09.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-173220", "durationSec": 1526, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LES VINS DE SAVOIE / ANTIQUITES / LA DAURADE AU CITRON - 01.09.21", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-158692", "durationSec": 1271, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ESTEBE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIETRI, Maxime", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est amusant !!", "source": "gico", "title": "01.09.21", "id": "asset-162014", "durationSec": 465, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 21 - 01.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172981", "durationSec": 421, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 21 - 01.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172938", "durationSec": 326, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 21 - 01.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172945", "durationSec": 120, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 21 - 01.09.17 AU 01.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172985", "durationSec": 119, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MASS M\u00c9DIA", "PRESSE"], "visualPersons": ["MESSIER, JEAN-MARIE"], "id": "asset-173195", "durationSec": 1118, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.09.21", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.09.21", "visualThemes": ["PRESSE", "SONDAGE D'OPINION", "JOURNALISTE", "PRESSE", "SONDAGE D'OPINION", "JOURNALISTE", "TAXI"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["MONNIER, CLAUDE", "DAYER, ARIANE"], "id": "asset-173197", "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 01.09.21", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MOSQU\u00c9E", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "TERRORISME", "POLITIQUE AGRICOLE", "LOGEMENT", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "LOGEMENT", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "VILLA", "ISLAM", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "TERRORISME", "ISLAM", "TERRORISME", "ISLAM", "ISLAM"], "visualGeographicals": ["RAWALPINDI", "PETIT-SACONNEX, LE", "LONDRES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "COLOGNY", "LAUSANNE", "ST-SULPICE (VD)", "YVERDON", "LAUSANNE", "PORRENTRUY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "MULLER, MARK"], "id": "asset-173196", "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.09.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185682", "durationSec": 2082, "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9BAT", "LOGEMENT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9BAT", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["HILER, DAVID", "GROBET, CHRISTIAN", "DUPRAZ, JOHN", "CHEVROLET, MICHEL", "HALPERIN, MICHEL"], "id": "asset-185910", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 5075, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20020921, d\u00e9bat public anim\u00e9 par PERNOUD Manuel et les journalistes de la Tribune de Gen\u00e8ve DUPRAZ Alain, le journaliste de Gen\u00e8ve R\u00e9gion FEHLBAUM Christian, et le journaliste de la t\u00e9l\u00e9vision locale L\u00e9man Bleu CHEVROLET Michel, avec les candidats \u00e0 l'\u00e9lection au Grand Conseil genevois du 20011007 sur les th\u00e8mes de la politique genevoise comme la crise du logement, le ch\u00f4mage, l'instruction publique, l'ONU, l'assurance maladie et le revenu minimum de r\u00e9insertion RMR, la BCGe et les irr\u00e9gularit\u00e9s de l'Office des poursuites et faillites (OPF)\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010921, portrait de SORDET Dominique, n\u00e9gociant en vin en faillite qui s'estime flou\u00e9 par les huissiers de l'Office des poursuites et faillites (OPF)\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010921, \u00e0 l'exemple de BERTHIAUD, Mich\u00e8le, m\u00e8re de famille il est tr\u00e8s difficile de changer d'appartement \u00e0 Gen\u00e8ve. La crise du logement dans le canton est \u00e0 imputer \u00e0 la sp\u00e9culation des r\u00e9gies et au manque de constructions nouvelles\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010921, la circulation en ville de Gen\u00e8ve est perturb\u00e9e par l'absence de travers\u00e9e de la rade. Le trafic routier dans la ville de Gen\u00e8ve et le d\u00e9bat entre automobiles et transports publics sera un des enjeux de la prochaines l\u00e9gislature.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : ELECTIONS CANTONALES GENEVOISES - 01.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-09-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Chr\u00e9tiens et techniques de m\u00e9ditation : Entretien avec Jane Royston, professeure \u00e0 l'EPFL et quaker", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC700EFC-68F8-4842-8743-802FF0698522", "durationSec": 992, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royston, Jane"], "thematicThemes": ["quaker", "religion et croyances", "m\u00e9ditation"], "excerpt": "Sa vie, sa religion et la m\u00e9ditation quaker.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'Entrepreneurship et d'innovation \u00e0 l'EPFL et quaker", "name": "Royston, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Extrait de la d\u00e9claration de Jacques Chirac, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, qui a survol\u00e9 les tours du World Trade Center", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E85D732A-038F-4E35-8720-470BD74C52AD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 44, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "piraterie a\u00e9rienne"], "excerpt": "\"cela d\u00e9passe l'imagination, je n'avais pas r\u00e9alis\u00e9 combien on avait touch\u00e9 le fond de la b\u00eatise humaine\"", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart [S\u00e9rie III] - Mannheim, 1777 (4/5) : A son p\u00e8re et \u00e0 sa cousine, 31 octobre - 5 novembre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3892BD22-D2B2-4B16-84D7-BBE558F27B68", "thematicGeographicals": ["Vienne"], "durationSec": 1531, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la guerre civile \u00e0 l'exil: la difficile survie des cultures musicales afghanes (4/5) : Un pays \u00e0 l'ombre de deux empires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEC5B26B-55BB-4A0F-88A3-D45D2908E364", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 3647, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arman, Khaled"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "conflit afghan", "peuple d'Asie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien afghan", "name": "Arman, Khaled", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8D031D3-B629-4BCA-9710-9E998AF4285A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 205, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "piraterie a\u00e9rienne", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "touriste fran\u00e7aise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "guide new-yorkais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de New York", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "touriste fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "2 soeurs du Maryland", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Jadakiss (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-166095AE-3E3E-47E8-B7EA-01E345881D6E", "durationSec": 160, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jadakiss"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Dark Vador", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-60049D0B-0F28-41E4-B8F8-161C185B84A5", "durationSec": 23, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Arch\u00e9ologue, un m\u00e9tier hors du temps? : Avec un reportage sur le chantier de l'autoroute A5", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E4B9E98-47E9-4B1F-BC1F-CCC31889A1A4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5139, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "resp. des chantiers arch\u00e9ologiques de l'autoroute A5", "name": "Falquet, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e romain de Lausanne", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'arch\u00e9ologie", "name": "Paunier, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Il va y avoir du sport", "source": "siranau", "title": "Il va y avoir du sport : Le football am\u00e9ricain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE521125-D330-488D-AE0B-A2D1CD64CEFF", "durationSec": 97, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hornuss", "sport"], "excerpt": "Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Il va y avoir du sport : Le football am\u00e9ricain / SIR_2001-09-20_il-va-y-avoir-du-sport_BE521125-D330-488D-AE0B-A2D1CD64CEFF / Il va y avoir du sport : Le football am\u00e9ricain", "Il va y avoir du sport - 20.09.2001"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673386", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673384"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Interview de Kalid Rashid Asi, pr\u00eatre catholique au Pakistan (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA77A2D2-0235-496C-88B2-A36B7EAB290B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Pakistan", "Afghanistan"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "catholicisme", "int\u00e9grisme"], "excerpt": "Au Pakistan, o\u00f9 vivent 10 millions de chr\u00e9tiens qui craignent pour leur vie dans les pays islamiques en cas d'attaque am\u00e9ricaine en Afghanistan", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre catholique au Pakistan", "name": "Asi, Kalid Rashid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques de Decker, \u00e9crivain et journaliste belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B56B35A-223D-45B5-8BE0-430C206D0622", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 2863, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Decker, Jacques de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Decker, Jacques de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Saison Contrechamps 2001-2002. Nouveaux Territoires : Pr\u00e9sentation par Philippe Alb\u00e8ra du concert du 20.09.01 (oeuvres de Pierre Boulez, Isang Yun, Gyorgy Ligeti, Wen Deqing et Thomas Ad\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E1ECAD3-A367-42E2-AE10-378EEFD901D7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2716, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wen, Deqing", "Yun, Isang", "Boulez, Pierre", "Ad\u00e8s, Thomas", "Ligeti, Gy\u00f6rgy"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "musicologue, directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Sylvia Plath (4/5) : Temp\u00eate de neige", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C09451A8-ABED-49BC-984F-508DC7569F20", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Gasser, Caroline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Plath, Sylvia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Charles-Albert Cingria et la nationalit\u00e9 de la civilisation (4/5) : Les id\u00e9es \u00e0 l'oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-349E5073-CA81-426B-A237-E24AA4AFA850", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1845, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cingria, Charles-Albert"], "thematicThemes": ["nationalisme", "politique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, enseignant, auteur d'un m\u00e9moire de licence en litt\u00e9rature fran\u00e7aise sur Cingria", "name": "Rossier, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.09.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-186285", "durationSec": 2291, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230094", "durationSec": 135, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 20 - 01.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172992", "durationSec": 358, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 20 - 01.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172993", "durationSec": 424, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.09.20", "visualThemes": ["CHIEN", "\u00c9LEVAGE CANIN", "HANDICAP PHYSIQUE", "ASSOCIATION CULTURELLE", "RAISIN", "VIGNE"], "visualGeographicals": ["MANNENS-GRANDSIVAZ", "GENEVE", "LOCLE, LE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "CHALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DIAKONOFF, SERGE", "DE LA REUSSILLE, DENIS"], "id": "asset-173127", "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ART BRUT"], "visualPersons": ["THEVOZ, MICHEL", "THEVOZ, MICHEL", "THEVOZ, MICHEL", "THEVOZ, MICHEL", "THEVOZ, MICHEL"], "id": "asset-173496", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3150, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20010701, entretien avec THEVOZ Michel, men\u00e9 par la journaliste BELILOS Marl\u00e8ne o\u00f9 il \u00e9voque son d\u00e9part du mus\u00e9e de l'Art Brut, ses d\u00e9buts professionnels, ses artistes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s et l'art brut.", "title": "MICHEL THEVOZ PAR MARLENE BELILOS - 01.09.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["THEVOZ, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["POUPIN, JEAN-YVES"], "id": "asset-230072", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3089, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010920 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le fils de Charlie Chaplin CHAPLIN Eug\u00e8ne, le r\u00e9alisateur DAMI Michel, le pianiste aveugle POUPIN Jean-Yves, le styliste MERCIER Jean-Claude et la chanteuse FRELAT Fran\u00e7oise pour parler de Charlie Chaplin et de sa famille.", "title": "LA FAMILLE CHAPLIN : EUGENE CHAPLIN / MICHEL DAMI - 01.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "NUISANCE DES TRAVAUX / PASTEUR-BOXEUR / LES ANGES - 01.09.20", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-229916", "durationSec": 1284, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HARTMANN, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPAHR, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 20 - 01.09.17 AU 01.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172984", "durationSec": 131, "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE", "ATTENTAT", "FICHIER DE RENSEIGNEMENTS", "PRISON", "FAMILLE", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "L\u00c9GISLATION", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GARBANI, VAL\u00c9RIE", "VILLIGER, KASPAR", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "TRIPONEZ, PIERRE", "SEYDOUX, YVES", "SCHMID, CARLO", "DREIFUSS, RUTH", "GENTIL, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-173193", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.09.20", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "COIRE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["LEU", "SWISS RE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.09.20", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["FOURNIER, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-173194", "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRET, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.09.20", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173192", "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTENTAT", "ATTENTAT", "TERRORISME", "ANTIAM\u00c9RICANISME", "RELATIONS INTERNATIONALES", "ANTIAM\u00c9RICANISME", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "MASS M\u00c9DIA", "TERRORISME", "ATTENTAT", "MASS M\u00c9DIA", "CONFLIT ARM\u00c9", "TERRORISME", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["FERGUSON, JON", "BUSH, GEORGE WALKER"], "id": "asset-185833", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA"], "durationSec": 4927, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20010920, analyse de certains aspects pouvant expliquer les raisons pour lesquelles l'organisation terroriste islamiste int\u00e9griste Al-Qaida a commis les attentats du 20010911 visant les USA. Ces actes terroristes ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s alors que la politique internationale men\u00e9e par les USA depuis plus de 50 ans et l'identit\u00e9 am\u00e9ricaine font de plus en plus l'objet d'une r\u00e9flexion critique.", "title": "L'AMERIQUE HUMILIEE // AU COEUR DE LA TERREUR L'AFGHANISTAN DES TALIBANS - 01.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEW YORK", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["AL-QA\u00cfDA", "AL-QA\u00cfDA", "AL-QA\u00cfDA", "AL-QA\u00cfDA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2001-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHANNEL FOUR TELEVISION", "type": "Organisation"}, {"name": "ARTE", "type": "Organisation"}], "Documentaliste": [{"name": "CHAROLLAIS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Il va y avoir du sport", "title": "Il va y avoir du sport : Le football am\u00e9ricain", "id": "ece-3673384", "durationSec": 97, "publicationDate": "2001-09-19T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673384", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673384"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Sylvia Plath (3/5) : Dimanche chez les Minton", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0E68EA57-4B36-4133-976F-1AE43FC93261", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "2001-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Gasser, Caroline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Plath, Sylvia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : P.Diddy", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A06A0204-4A64-4700-B8F0-D390C4C248CA", "durationSec": 142, "publicationDate": "2001-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P. Diddy"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Charles-Albert Cingria et la nationalit\u00e9 de la civilisation (3/5) : Les grandes influences venues de France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EC7A5D7-3625-4A0A-BC51-05EF62CFE7B9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1809, "publicationDate": "2001-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cingria, Charles-Albert", "Bertrand, Louis", "Barres, Maurice", "Maurras, Charles"], "thematicThemes": ["nationalisme", "politique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, enseignant, auteur d'un m\u00e9moire de licence en litt\u00e9rature fran\u00e7aise sur Cingria", "name": "Rossier, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, fondateur de l'Action fran\u00e7aise (archives 1939)", "name": "Maurras, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Tennisman (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58D27178-DFD9-4CFC-9CF7-35DB98A8B394", "durationSec": 22, "publicationDate": "2001-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Qu'est-ce que la trag\u00e9die du World Trade Center a chang\u00e9 dans votre vie? : Avec interventions d'auditeurs (+ \u00e9l\u00e9ments d'archives sur l'attentat du WTC en 1993)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-79BAA548-B9D8-4C9A-BBD6-E4DA2082CD7B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 5053, "publicationDate": "2001-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Trade Center (WTC), New-York", "RSR"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "comportement", "terrorisme", "communication de l'information", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Info \u00e0 la RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur(trice) RSR", "name": "Inconnu/e", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Avez-vous l'\u00e2me grecque? : Avec interventions d'auditeurs (+ interview de gymnasiens vaudois qui \u00e9tudient le grec ancien) et entretien avec Jacques Lacarri\u00e8re, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Dictionnaire amoureux de la Gr\u00e8ce\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-084CB0E4-1C41-404C-931F-E1EE92849D4C", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce ancienne", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 5065, "publicationDate": "2001-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacarri\u00e8re, Jacques"], "thematicThemes": ["grec ancien", "histoire", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Pr\u00e8s de 50 ans de voyages et de rencontres en Gr\u00e8ce. Le pays est en mutation et c'est toujours plus difficile pour un petit pays que pour un grand. La Gr\u00e8ce est faite d'abord pour les Grecs et pas pour les touristes. Les touristes aident au d\u00e9veloppement \u00e9conomique, mais am\u00e8nent aussi des changements moins positifs. La libert\u00e9 de r\u00e9daction qu'implique l'\u00e9criture d'un dictionnaire amoureux. D\u00e8s l'\u00e2ge de 7 ans il a eu le coup de foudre pour ce pays. Il a choisi de faire du grec ancien, ce qui a \u00e9tonn\u00e9 ses parents. Reportage au gymnase de Burier dans une classe d'\u00e9l\u00e8ves \u00e9tudiant le grec, qui expliquent ce que cette langue leur am\u00e8ne. J. Lacarri\u00e8re est heureux que ces jeunes voient aussi le grec comme la langue de la rationalit\u00e9 et de la science, et non pas uniquement celle de la philosophie. Son premier d\u00e9part pour la Gr\u00e8ce en 1947 avec la troupe de th\u00e9\u00e2tre de la Sorbonne. La guerre civile n'\u00e9tait pas termin\u00e9e. Premi\u00e8re repr\u00e9sentation dans le th\u00e9\u00e2tre d'Epidaure depuis la fin de l'Antiquit\u00e9 devant 10'000 paysans grecs. Il venait de s'apercevoir que les Grecs \"existaient toujours\" et il a d\u00e9couvert une culture vivante. En 1950, il \u00e9tait le seul \u00e9tranger dans toute la Cr\u00e8te et a v\u00e9cu comme les Cr\u00e9tois. La langue actuelle est directement d\u00e9riv\u00e9e du grec ancien. Le grec \u00e9tait la grande langue de communication. Le pass\u00e9 grec est rest\u00e9 tr\u00e8s longtemps enfoui sous terre et c'est les pays \u00e9trangers qui ont aid\u00e9 la Gr\u00e8ce \u00e0 se lib\u00e9rer, qui ont obtenu le droit de faire des fouilles arch\u00e9ologiques. Passage en revue de quelques termes qui sont dans le dictionnaire : ic\u00f4ne. Sur le Mont Athos, il se souvient avoir demand\u00e9 une fois une chambre sans d\u00e9mon. La sensualit\u00e9 de la liturgie orthodoxe a \u00e9t\u00e9 pour lui une r\u00e9v\u00e9lation. Pr\u00e9sence et r\u00f4le d'H\u00e9rodote : partir pour conna\u00eetre et comprendre. Compte-rendu des appels et questions d'auditeurs. L'\u00e9volution de la langue sur 3'000 ans. Une auditrice parle de son int\u00e9r\u00eat et de son amour pour la Gr\u00e8ce, alors qu'elle n'y a jamais \u00e9t\u00e9. La figure de Jocaste, l'op\u00e9ra qu'il a \u00e9crit \u00e0 son sujet. Cassandre, Pasipha\u00e9. Intervention d'Ang\u00e9lique Kourounis qui parle du rapport que les Grecs entretiennent avec leur pass\u00e9. Les travaux actuels qui permettent de d\u00e9couvrir des sites arch\u00e9ologiques. Le go\u00fbt des grecs pour le th\u00e9\u00e2tre et la satire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gymnasiens et auditeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante en Gr\u00e8ce", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Interview de Mouwafac El-Rifai, imam de la Mosqu\u00e9e de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-480F659A-3CA8-460A-95EC-DECD07FC6E8A", "durationSec": 69, "publicationDate": "2001-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "int\u00e9grisme", "mouvement politique"], "excerpt": "Les communaut\u00e9s musulmanes d'Europe dont celle de la Suisse suivent la situation avec inqui\u00e9tudes. Elles ont peur de l'amalgame entre Musulmans et Fondamentalistes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "imam de la Mosqu\u00e9e de Lausanne", "name": "El-Rifai, Mouwafac", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Correspondance de Wolfgang Amadeus Mozart [S\u00e9rie III] - Mannheim, 1777 (3/5) : A son p\u00e8re et \u00e0 sa cousine, 31 octobre - 5 novembre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-561469FA-291A-40AA-AE88-EA75E8993390", "thematicGeographicals": ["Vienne"], "durationSec": 1339, "publicationDate": "2001-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Il va y avoir du sport", "source": "siranau", "title": "Il va y avoir du sport : La voile", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A193C6FD-27E1-49B4-9946-ECBF4EB51735", "durationSec": 83, "publicationDate": "2001-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "voile (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Il va y avoir du sport : La voile / SIR_2001-09-19_il-va-y-avoir-du-sport_A193C6FD-27E1-49B4-9946-ECBF4EB51735 / Il va y avoir du sport : La voile", "Il va y avoir du sport - 19.09.2001"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673602", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673600"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Manifestation \u00e0 Londres, devant l'ambassade du Pakistan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B01C1E1B-0877-43B5-9E3E-5AC027FAE918", "thematicGeographicals": ["Washington", "Londres", "New York (ville)", "Grande-Bretagne", "Afghanistan", "Pakistan", "Etats-Unis"], "durationSec": 385, "publicationDate": "2001-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "attentat", "piraterie a\u00e9rienne", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "imam de la Mosqu\u00e9e de Lausanne", "name": "El-Rifai, Mouwafac", "type": "Participant"}, {"role": "manifestant islamique \u00e0 Londres", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "De la guerre civile \u00e0 l'exil: la difficile survie des cultures musicales afghanes (3/5) : Chroniques d'une crise culturelle end\u00e9mique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-049A89A6-74E9-418A-837E-DB8DBEE91FAA", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 3560, "publicationDate": "2001-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arman, Khaled"], "thematicThemes": ["peuple d'Asie", "conflit afghan", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien afghan", "name": "Arman, Khaled", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}]}}