{"response": {"numFound": 9634, "start": 5900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (6/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B6CFC54A-03E6-4253-884C-D1A3CB98E844", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 913, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "proc\u00e8s", "justice militaire", "erreur judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Les Intouchables", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-5157BD03-3F82-403F-BB40-D1B23F0E04FC", "durationSec": 516, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lepote, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (3/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9BE32045-9D7B-4E07-B823-DB8A8D07F0BC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 642, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["justice militaire", "erreur judiciaire", "antis\u00e9mitisme", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Madeleine Butignot, secr\u00e9taire de l'Abb\u00e9 Bovet (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ED13F3A6-18F9-4EA2-AB37-DBC4E40E9912", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1324, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph", "Butignot, Madeleine"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "histoire", "chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de \"Le Si\u00e8cle de Madeleine\" (Ed. de la Sarine, 2000)", "name": "Repond, Jean-Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (8/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-161252EE-95A5-4492-A5DE-F57E9791895B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 857, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["justice militaire", "proc\u00e8s", "erreur judiciaire", "antis\u00e9mitisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Michel Piccoli. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films (3/5) : Vincent, Fran\u00e7ois, Paul et les autres", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-BA5BB249-F235-4164-94AF-EB75D92882E7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccoli, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Une vraie poire. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9EA7EC9E-52F3-4ABC-8119-E38E8DFBB93C", "durationSec": 530, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (9/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-91585D57-C415-41F6-9095-FB1C9C51912F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 727, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "antis\u00e9mitisme", "erreur judiciaire", "justice militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Contre nature. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4547E0D2-5B8A-4C05-ACB1-43486D0F44C5", "durationSec": 327, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Les V\u00e9g\u00e9taux baladeurs. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F7A6812B-9BB6-4497-800A-4E05B79E810C", "durationSec": 434, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Belmondo. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films (4/5) : Pierrot le fou", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-410662A4-0B6A-49C7-A343-4F7BE2B6E18D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 613, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belmondo, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Belmondo, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 01 - 01.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191692", "durationSec": 101, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.09.13", "id": "asset-191706", "durationSec": 1589, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "title": "JEAN-MICHEL DAMASE COMPOSITEUR DE L'OPERA \"MADAME DE\" - 01.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-198648", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 990, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010501, MATEA Flavia re\u00e7oit le compositeur DAMASE Jean-Michel pour l'op\u00e9ra \"Madame De\" qu'il a compos\u00e9 et qui est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.05.01", "id": "asset-198976", "durationSec": 713, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (11/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7052AE00-4D20-4A96-BD27-9D9136BB02E5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 874, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["justice militaire", "erreur judiciaire", "antis\u00e9mitisme", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Belmondo. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films (2/5) : Un Singe en hiver", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3E14D357-202E-4F5A-B2EE-7E2FD1FB89C0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 424, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belmondo, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Belmondo, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.04.30", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-135421", "durationSec": 104, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.05.01", "visualThemes": ["CHANT POPULAIRE", "CHANT POPULAIRE", "ENSEIGNEMENT \u00c0 DISTANCE", "ENSEIGNEMENT DE L'HISTOIRE", "INTERNET", "PARC DE LOISIRS", "BRASS BAND", "CABARET (SPECTACLE)", "TECHNIQUE AUDIOVISUELLE ET SC\u00c9NIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AIGLE", "VETROZ", "COLOGNY", "TERRITET"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BOVET, JOSEPH"], "id": "asset-135412", "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "CES SUISSES OUBLIES 2 : E. MORENZONI / L. REYMOND / P. BAVAUD / J.-M. BEGUIN /\n\nO. GIACOMETTI - 01.05.01", "visualThemes": ["GUERRE D'ESPAGNE", "PORTRAIT", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BURTIGNY"], "id": "asset-138298", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3350, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010501 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le r\u00e9dacteur en chef adjoint du journal Le Temps BEGUIN Jean-Marc, le journaliste RSR BAVAUD Pierre et les ex-membres des brigades internationales REYMOND Lucien et MORENZONI Eolo pour parler de la participation des Suisses au sein des brigades internationales lors de la guerre d'Espagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 01 - 01.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135399", "durationSec": 517, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ01 - SEM. DU 30.04. AU 04.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235347", "durationSec": 101, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 01 - 01.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191689", "durationSec": 297, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.05.01", "id": "asset-158589", "durationSec": 613, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "SOLDAT", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "SONDAGE D'OPINION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "JOURNALISTE", "JOURNALISTE", "MATH\u00c9MATIQUE", "CIVILISATION GRECQUE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "FEHR, HANS", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "BERBERAT, DIDIER", "PAUPE, PIERRE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE"], "id": "asset-105573", "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.05.01", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SIERRE", "LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE", "LONDRES", "GRANGES (VS)", "SUISSE", "KOSOVO", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.05.01", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-105605", "durationSec": 117, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.05.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-105586", "durationSec": 313, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-105572", "durationSec": 1087, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.05.01", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "MOUTIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" AELLIG, Rapha\u00eblle, embrassant BERTHET, Luc, r\u00e9gisseur de plateau."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PRIX DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES", "WALPEN, ARMIN"], "id": "asset-198261", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "durationSec": 386, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20010501, RIHS David pr\u00e9sente le journal de la 41 \u00e8me \u00e9dition de la Rose d'Or, festival d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision dont le jury a d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, puis remis le prix \u00e0 l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision humoristique britannique intitul\u00e9e \"Lenny Henry in pieces\".", "title": "JOURNAL - 01.05.01", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ROSE D'OR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.05.01", "id": "asset-192644", "durationSec": 519, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Laryngite. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-31F36F1A-C2E0-4C9B-B81D-8FDB088CB7B2", "durationSec": 502, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEWING-GUM", "CHEWING-GUM", "CHEWING-GUM", "CHEWING-GUM", "CHEWING-GUM"], "id": "asset-192835", "thematicGeographicals": ["DANEMARK", "USA", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 1567, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA, FRANCE : 20010501, petit historique sur l'origine du chewing-gum et sa fabrication industrielle\n* DANEMARK : 20010501, enqu\u00eate sur les proc\u00e9d\u00e9s et secrets de fabrication du chewing-gum industriel en drag\u00e9es avec l'exemple de l'entreprise Dandy produisant notamment pour la marque Stimorol\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010501, les chewing-gums contiennent de plus en plus d'additifs tels que les colorants, les agents conservateurs et les antioxydants dont les effets sur notre sant\u00e9 ne sont pas toujours bien \u00e9tablis\n* Plateau : 20010501, itw du m\u00e9decin clinicien SAUDAN Patrick et du m\u00e9decin hygi\u00e9niste KIEFER Bertrand sur les chewing-gums m\u00e9dicaments tels que ceux \u00e0 la nicotine pour arr\u00eater de fumer, ou ceux susceptibles de nous faire maigrir\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010501, les employ\u00e9s de la voirie ont fort \u00e0 faire pour d\u00e9coller les chewing-gums qui jonchent nos trottoirs.", "title": "CHEWING-GUM - 01.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "FRANCE", "SUISSE", "DANEMARK", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne-Sports. Les motifs du renvoi de Pierre-Andr\u00e9 Schurmann, ex-entra\u00eeneur : Interview de Bernard Jaton, pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1ABE0A2-5523-470E-B061-6E2891170BF8", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 526, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lausanne-Sports (1920-2003)"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "licenciement", "club sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Lausanne-Sports", "name": "Jaton, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Le petit Poucet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1A85BDCA-1110-451C-8FAF-A740D1BA5AE1", "durationSec": 92, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Le Bras de Saint Nicolas et autres contes de Chanoines. De Jean Steinauer (1/5) : Le Bras de Saint Nicolas", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D1F9B6BD-81FD-4CA2-9F97-1D45C6C649E1", "durationSec": 1678, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Steinauer, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Malika Mokeddem, femme-m\u00e9decin alg\u00e9rienne : A propos de son ouvrage \"N'zid\", un livre-m\u00e9taphore sur son pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02712E77-3F1F-45A2-9FF6-06064E2BB113", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 2749, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mokeddem, Malika"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Mokeddem, Malika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Nancy Huston, \u00e9crivain(e), de passage au Salon du Livre et de la presse \u00e0 Gen\u00e8ve : A propos de son dernier roman \"Dolce Agonia\" (Ed. Actes Sud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D0867C5-42C8-4F5B-ADE7-242F6B898837", "durationSec": 429, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huston, Nancy"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Huston, Nancy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur l'enseignement des langues \u00e0 l'\u00e9cole", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-10167BD4-10A7-4236-91B1-A9F455C7EBB1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1163, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue anglaise", "enseignement public", "langue allemande", "enseignement des langues"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur d'allemand au coll\u00e8ge Voltaire de Gen\u00e8ve", "name": "Polly, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise: cheffe du DIP", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "10 ans de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision ARTE : Interview de Victor Rocaries, directeur des programmes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B54FAE7-3022-4903-921E-E899C33352A5", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 319, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ARTE"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des programmes d'ARTE", "name": "Rocaries, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Belmondo. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films (1/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-10A79356-3466-45B5-A1A4-D9D942305FC3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 611, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belmondo, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Belmondo, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Dawn Penn ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F92F65AF-8134-47CF-8638-EFBF48D36728", "durationSec": 177, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dawn Penn and Bounty Killer"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Dans la Dr\u00f4me (1/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-42EF984F-9D3D-416B-8C5F-EFFDA81A796E", "thematicGeographicals": ["Dr\u00f4me", "France", "Vercors (Lieu)"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "excerpt": "Le Vercors. Hauterives, le facteur Cheval et Valence. Die et Grignan, le ch\u00e2teau de Mme de S\u00e9vign\u00e9. Nyons et la truffe. Buis-les-Baronnies et les olives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants(e)s de la Dr\u00f4me", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UDC dit non \u00e0 5 contre 1 \u00e0 l'envoi de soldats arm\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger : Interview de Samuel Schmid, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA74EE64-2C05-4D70-BF10-41C63AD21FBA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "paix", "soldat", "parti politique", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "La d\u00e9faite de Samuel Schmid face \u00e0 Christoph Blocher \u00e9tait pr\u00e9visible. Les attaques de Ch. Blocher ne le touchent pas car il a \u00e9t\u00e9 longtemps avocat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hocine A\u00eft Ahmed, l'un des leaders de l'opposition alg\u00e9rienne : A propos des \u00e9meutes en Kabylie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAAF3A26-E336-41F8-B6E4-513EFF6873B0", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Kabylie"], "durationSec": 336, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FFS"], "thematicThemes": ["\u00e9meute", "r\u00e9pression politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader de l'opposition alg\u00e9rienne, dirigeant du Front des forces socialistes", "name": "A\u00eft Ahmed, Hocine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Universit\u00e9 de Fribourg et son histoire (1/5) : Les p\u00e8res fondateurs en 1889", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50088124-A83A-47D8-8DC5-9390E3D2B24F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1847, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg Mis\u00e9ricorde", "name": "Python, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Les 100 premiers jours de la pr\u00e9sidence de George W. Bush", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EB9FC2BB-4F29-4D05-9C47-817A5315F539", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de la d\u00e9fense", "name": "Rumsfeld, Donald", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 ABC", "name": "Morand, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de George W. Bush", "name": "Fleischer, Ari", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 G. Washington", "name": "Feigenbaum, Harvey", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.04.30", "visualThemes": ["BATEAU \u00c0 VAPEUR", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "UNIVERSIT\u00c9", "PARKING", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "VIN", "VIN", "VIN", "MARCHE (LOISIR)", "PROTECTION DE LA NATURE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MOUTIER", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "CAROUGE", "VALLORBE", "VALLORBE", "AIGLE", "SIERRE", "AIGLE", "LAUSANNE", "GORGES DE L'AREUSE"], "visualCorporations": ["CGN", "RSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191682", "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.04.30", "id": "asset-198825", "durationSec": 538, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "GLADIATOR - 01.04.30", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-205826", "durationSec": 1535, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Alexandre le gros prince", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-19F07BDE-9697-416D-9231-9B8015FB3300", "durationSec": 152, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Madeleine Butignot, secr\u00e9taire de l'Abb\u00e9 Bovet (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-04AE1DE4-41AA-4C96-B7BE-62BEA74D2165", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1341, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph", "Butignot, Madeleine"], "thematicThemes": ["chorale", "histoire", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de \"Le Si\u00e8cle de Madeleine\" (Ed. de la Sarine, 2000)", "name": "Repond, Jean-Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "HOMICIDE", "AVION CIVIL", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "VUE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "TOURISME", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["EBNER, MARTIN", "VILLIGER, KASPAR", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-138321", "durationSec": 1610, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.04.30", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "WASHINGTON", "COLOGNE", "FLORENCE"], "visualCorporations": ["AIR FRANCE", "CICR", "ROCHE", "FMI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-141493", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "durationSec": 353, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20010430, RHIS David pr\u00e9sente le journal de la 41 \u00e8me \u00e9dition de la Rose d'Or, festival d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision pour lequel est concurrent l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision de la TSR intitul\u00e9e \"L'Echapp\u00e9e belle\".", "title": "JOURNAL - 01.04.30", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ROSE D'OR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE", "SYNDICAT", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SC\u00c8NE DE RUE", "SYNDICAT", "BIOGRAPHIE"], "visualPersons": ["BEERLI, CHRISTINE", "FASEL, HUGO", "MALRAUX, ANDRE"], "id": "asset-138320", "durationSec": 912, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.04.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 01.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235159", "durationSec": 83, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 BJ30 - SEM. DU 30.04. AU 04.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198980", "durationSec": 83, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.04.30", "id": "asset-192733", "durationSec": 683, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.09.13", "id": "asset-191705", "durationSec": 1574, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.04.30 AU 01.05.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-105610", "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.04.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-138325", "durationSec": 310, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.04.30", "id": "asset-137647", "durationSec": 532, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Dans la Dr\u00f4me (2/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FDC227E4-79D7-4ACF-9EB1-91478A461247", "thematicGeographicals": ["Vercors (Lieu)", "France", "Dr\u00f4me"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "excerpt": "Le Vercors. Hauterives, le facteur Cheval et Valence. Die et Grignan, le ch\u00e2teau de Mme de S\u00e9vign\u00e9. Nyons et la truffe. Buis-les-Baronnies et les olives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants(e)s de la Dr\u00f4me", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "CES SUISSES OUBLIES 1 : EOLO MORENZONI / PIERRE BAVAUD / J.-M. BEGUIN / MANUEL\n\nTORRES - 01.04.30", "visualThemes": ["GUERRE D'ESPAGNE", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "id": "asset-141442", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3486, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010430 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le r\u00e9dacteur en chef adjoint du journal Le Temps, le journaliste RSR BAVAUD Pierre, le sculpteur TORRES Manuel, l'ex-membre des brigades internationales MORENZONI Eolo et le conseiller municipal de Gen\u00e8ve BREGUET Georges pour parler de la participation des Suisses au sein des brigades internationales lors de la Guerre d'Espagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "01.04.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-141555", "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE ASTERIX ET OBELIX CONTRE CESAR - 01.04.30", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-198940", "durationSec": 195, "publicationDate": "2001-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Occupation de l'Eglise de Bellevaux par des Kosovars menac\u00e9s de renvoi dans leur pays : Interviews sur place", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCFDDF74-862D-4D51-8B2C-802FB0FCE754", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Suisse", "Lausanne", "Kosovo"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "population \u00e9trang\u00e8re", "\u00e9glise (\u00e9difice)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes dans l'Eglise de Bellevaux \u00e0 Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Odile Montavon, premi\u00e8re femme \u00e9lue au gouvernement du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6B459EF-6C75-4C4F-A713-366A854FC8CD", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1123, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montavon, Odile"], "thematicThemes": ["femme", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-conseill\u00e8re d'Etat jurassienne", "name": "Montavon, Odile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Samuel Monachon, cin\u00e9aste naturaliste vaudois : En compagnie de Jacques Bataillard, retrait\u00e9 et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0BBB888-BCFE-4163-8BAE-5C159D8FA71A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3498, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monachon, Samuel"], "thematicThemes": ["film documentaire", "art animalier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ami de Samuel Monachon", "name": "Bataillard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Monachon, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Le cabaret-th\u00e9\u00e2tre des Faux-Nez: une aventure lausannoise : A l'occasion de la sortie du CD \"Faux-Nez, vrais t\u00e9moins\" \u00e9dit\u00e9 par les Archives de la Ville de Lausanne et la Radio Suisse Romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00C81739-9C12-4B90-AD7F-9BA0FB76E65B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 8501, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faux-Nez (Cabaret-th\u00e9\u00e2tre)"], "thematicThemes": ["art dramatique", "ann\u00e9es 1950", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "cabaret (spectacle)", "histoire", "ann\u00e9es 1960"], "excerpt": "Histoire de Lausanne (1950-1990). Les d\u00e9buts du Th\u00e9\u00e2tre des Faux-Nez. Le th\u00e9\u00e2tre en Suisse Romande dans les ann\u00e9es 50-60. Avec des documents d'archives (voix de Charles Apoth\u00e9loz, de Jacques Guhl, extraits de pi\u00e8ces par les acteurs des Faux-Nez, extraits du CD des Archives de la Ville de Lausanne).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne des Faux-Nez d\u00e8s 1953", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Archives de la Ville de Lausanne", "name": "Sardet, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien des Faux-Nez d\u00e8s 1954", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de l'audio-visuel aux Archives de la Ville de Lausanne", "name": "Aeby, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "historien du Th\u00e9\u00e2tre", "name": "Aguet, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeremy Rifkin, directeur de la Fondation sur les tendances \u00e9conomiques \u00e0 Washington (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B3BF202-15D1-45D2-8F92-6154012CF190", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1819, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rifkin, Jeremy"], "thematicThemes": ["syst\u00e8me \u00e9conomique", "futurologie", "21e si\u00e8cle", "travail (activit\u00e9)", "commerce", "technologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fondation sur les tendances \u00e9conomiques \u00e0 Washington", "name": "Rifkin, Jeremy", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Peyer, Nicole", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Camille Desmarais, consultant en management et philosophe : A propos de l'ouvrage: \"Des Lendemains qui mentent. Peut-on civiliser le management ?\" (Ed. Les Emp\u00e9cheurs de Penser en Rond, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10C3F1A7-B907-4D13-84DB-6E23FB0BA9B2", "durationSec": 2956, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desmarais, Camille"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "restructuration de l'entreprise", "lib\u00e9ralisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultant en management et philosophe", "name": "Desmarais, Camille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Rufus, com\u00e9dien fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20B1F315-6732-4FA3-AFC5-22634D0C50CC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2775, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rufus"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Rufus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration", "source": "siranau", "title": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration : Humeurs et s\u00e9cr\u00e9tions (17/25)", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-0E5A0B1E-C5C2-4021-9072-E603B1988C56", "durationSec": 528, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Pierre-Marcel Favre, \u00e9diteur. Invit\u00e9 musique: Plain. Coup de piston humour: Karim Slama", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A2C088F9-2B3C-4246-A6B5-EDC44F31B5A9", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 7450, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plain", "Favre, Pierre-Marcel", "Slama, Karim"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Favre, Pierre-Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Slama, Karim", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "groupe rock", "name": "Plain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Qu\u00e9bec: le regard de la rel\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A514DA5C-751C-4160-910F-4FE8F67F1782", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "violon", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Schabot, Rahim", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Hemieux, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Beland, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Genest, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO FOUR SEASONS (BALLET) - 01.04.29", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-191746", "durationSec": 37, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION - 01.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192866", "durationSec": 356, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "HUMOUR", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "HUMOUR"], "id": "asset-191691", "thematicGeographicals": ["MONTREUX", "ROYAUME-UNI"], "durationSec": 371, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux, ROYAUME-UNI : 20010429, RHIS David pr\u00e9sente le journal de la 41 \u00e8me \u00e9dition de la Rose d'Or, festival d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision, parmi lesquelles figure une \u00e9mission humoristique britannique intitul\u00e9e \"Smack the Pony\" et une \u00e9mission britannique consacr\u00e9e \u00e0 la s\u00e9lection des membres du boy's band Hear'say.", "title": "JOURNAL - 01.04.29", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "ROYAUME-UNI"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ROSE D'OR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "PILET, JACQUES", "CAVALLI, FRANCO"], "id": "asset-186226", "thematicGeographicals": ["LUGANO", "PLATEAU"], "durationSec": 3849, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lugano : 20010429, d\u00e9bat sur le th\u00e8me de la faillite de SAirGroup et le d\u00e9part du pr\u00e9sident du conseil d'administration HONEGGER Eric, remplac\u00e9 par CORTI Mario \u00e0 la t\u00eate de la nouvelle soci\u00e9t\u00e9 baptis\u00e9e Swissair Group et l'instauration d'un contr\u00f4le sp\u00e9cial des comptes de l'ann\u00e9e 2000. Le groupe a accumul\u00e9 une perte financi\u00e8re de 3 milliards de francs en 2000.", "title": "SWISSAIR: LECONS D'UNE DEBACLE - 01.04.29", "visualGeographicals": ["LUGANO", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "SWISSAIR GROUP"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SAIRGROUP", "SWISSAIR GROUP"], "thematicPersons": ["FAVRE, CHARLES", "CAVALLI, FRANCO"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["COLLECTION", "SI\u00c8GE (MEUBLE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "COUPE DAVIS", "SUPPORTER", "MOD\u00c9LISME", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "PROSTITUTION"], "id": "asset-204730", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "USA", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1926, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20010429, rencontre avec TRACHSEL Olivier, stewart de la compagnie a\u00e9rienne Balair, qui d\u00e9crit sa passion pour les si\u00e8ges d'avion, qu'il collectionne chez lui pour leur aspect esth\u00e9tique et leur confort\n* SUISSE : 20010429, parmi les 550 concurrents au Championnats de Suisse de danse pour amateurs figurent tr\u00e8s peu de concurrents romands. Ces derniers ont particip\u00e9 \u00e0 cette comp\u00e9tition en y mettant toute leur passion\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20010429, itw de supporters suisses, fran\u00e7ais et franco-suisses qui d\u00e9clarent leur soutien aux \u00e9quipes de France et de Suisse qui s'affrontent pour les quarts de finale de la Coupe Davis de tennis\n* Gen\u00e8ve, USA : 20010429, portrait de NEIDHART Philippe, directeur de l'entreprise Team Orion, dont la passion pour le mod\u00e9lisme a amen\u00e9 \u00e0 la conception de batteries \u00e9lectriques r\u00e9put\u00e9es dans le monde entier pour leur endurance et leur fiabilit\u00e9\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010429, rencontre avec Ana\u00efs, qui exerce le m\u00e9tier d'escort girl \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 New York.", "title": "FIRST CLASS MAISON / DANSE DE SALON / COUPE DAVIS CHAUVINISME / GONFLEUR DE\nPILES / ESCORT GIRL - 01.04.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "USA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 CFF - 01.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198843", "durationSec": 404, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO  FOUR SEASONS (BALLET) - 01.04.29", "id": "asset-201063", "durationSec": 39, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.04.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198823", "durationSec": 2997, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "ASSEMBLEE DIOCESAINE 2000 ET APRES ? - 01.04.29", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-201069", "durationSec": 887, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les forums Louis-Jeantet de la sant\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "STRESS", "STRESS"], "id": "asset-199314", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3994, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Fondation Louis-Jeantet de m\u00e9decine, 20010308, d\u00e9bat en public entre des m\u00e9decins et des patients sur les causes du stress, ses effets, et les moyens d'y rem\u00e9dier.", "title": "LE STRESS : NOS CONDITIONS DE VIE SONT-ELLES SEULES RESPONSABLES ? - 01.04.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["STRESS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FONDATION JEANTET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Two/Cage et 30 ans Bourges", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-730D11EE-4E85-4345-8445-65E602A8F6F5", "durationSec": 5604, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourges"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Variations discographiques trapues (dixit Jean Nicole) !!!", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "GRAND PRIX D'ESPAGNE AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["BRUNNER, EDOUARD", "HAKKINEN, MIKA", "VILLENEUVE, JACQUES", "MONTOYA, JUAN PABLO", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-138319", "durationSec": 1291, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.04.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BARCELONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AMITI\u00c9", "JUIFS", "PALESTINIENS", "AMITI\u00c9", "JUIFS", "PALESTINIENS", "PALESTINIENS", "ARM\u00c9E", "C\u00c9R\u00c9MONIE MILITAIRE", "DIALECTE", "VILLAGE"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-138318", "durationSec": 740, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.04.29", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "GAZA", "LUCERNE-VILLE", "THOUNE", "EVOLENE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "FOUR SEASONS (BALLET) - 01.04.29", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-136666", "durationSec": 2748, "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.04.29", "visualThemes": ["PANNE", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ESCRIME", "TRIATHLON", "INAUGURATION", "STADE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["BARCELONE", "SUISSE", "BRESIL", "SUISSE", "BARCELONE", "COLOGNE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "FLORIDE", "ULSAN", "SUISSE", "WINTERTHUR", "LUCERNE", "SUISSE", "WIL", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION", "LUGANO", "ANGLETERRE"], "visualCorporations": ["SAUBER", "SAUBER", "LUGANO TIGERS", "FRIBOURG OLYMPIC", "FC WINTERTHUR", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUCERNE", "FC AARAU", "AC BELLINZONE", "YOUNG BOYS", "LAUSANNE-SPORTS", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["BARRICHELLO, RUBENS", "HAKKINEN, MIKA", "COULTHARD, DAVID", "SCHUMACHER, MICHAEL", "RAIKKONEN, KIMI", "HEIDFELD, NICK", "SAUBER, PETER", "HEIDFELD, NICK", "KRUEGER, RALPH", "FISCHER, MARCEL", "REY, ALEXANDRE", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "YAKIN, HAKAN", "FAVRE, LUCIEN", "PEDAT, ERIC", "MAGNIN, LUDOVIC", "THURRE, L\u00c9ONARD", "TURKYILMAZ, KUBILAY"], "id": "asset-141511", "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "FEMME", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "FEMME", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "FEMME", "TIMBRE-POSTE", "STATION M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "INSTRUMENT DE MESURE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "id": "asset-135534", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "AMMAN", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 3014, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Zurich, Paris : 20010424 et 20010425, rencontre avec une d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise du personnel des filiales de SAirGroup France (Air Libert\u00e9, AOM, Air Littoral) qui manifestent lors de l'Assemble G\u00e9n\u00e9rale des actionnaires de SAirGroup\n* Amman, SUISSE : 20010429 et archives, rencontre avec la repr\u00e9sentante du Front d\u00e9mocratique pour la Lib\u00e9ration de la Palestine (FDLP) KHALED Leila et une ancienne h\u00f4tesse de l'air STEINEGGER Beta, victime d'un d\u00e9tournement d'avion organis\u00e9 par KHALED Leila\n* Gen\u00e8ve : 20010429, pr\u00e9sentation du service de M\u00e9t\u00e9oSuisse qui pr\u00e9voit la situation m\u00e9t\u00e9orologique de la Suisse.", "title": "DEBARQUEMENT IMMEDIAT // JE NE REGRETTE RIEN // A L'EAU METEO BOBO - 01.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH", "PARIS", "GENEVE", "PLATEAU", "DAMAS", "AMMAN", "LONDRES", "JORDANIE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["AIR LIBERT\u00c9", "AOM", "SAIRGROUP", "AIR LIBERT\u00c9", "AOM", "AIR LIBERT\u00c9", "SAIRGROUP", "SWISSAIR"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-158793", "thematicGeographicals": ["DOUALA", "CAMEROUN", "CHERMIGNON"], "durationSec": 947, "mediaType": "video", "excerpt": "* Douala, Chermignon : Abong Mbang, Yaound\u00e9 et Chermignon, 20010429, la congr\u00e9gation des p\u00e8res du Saint-Esprit en collaboration avec l'association Apprentis du monde, a mis en place un centre d'apprentissage des m\u00e9tiers du bois. Ceci afin de former des apprentis de la r\u00e9gion d'Abong Mbang au m\u00e9tier de menuisier.", "title": "C'EST UN BON METIER - 01.04.29", "visualGeographicals": ["CAMEROUN", "CAMEROUN", "CAMEROUN", "CHERMIGNON", "DOUALA", "CAMEROUN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Vasella, patron de Novartis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13932314-46B4-4787-8FE9-2BA12153AF3F", "durationSec": 1218, "publicationDate": "2001-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vasella, Daniel", "Novartis"], "thematicThemes": ["chef d'entreprise", "m\u00e9dicament"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Novartis", "name": "Vasella, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Brunet, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "Le probl\u00e8me de la sexualit\u00e9 au tournant du XXe si\u00e8cle (1/5) : Nietzsche et la diff\u00e9rence des sexes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9187BC84-C997-4202-BE9E-82259F499ED2", "durationSec": 1811, "publicationDate": "2001-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nietzsche, Friedrich"], "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Binswanger, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Microm\u00e9gas", "source": "siranau", "title": "Les chr\u00e9tiens, les juifs et le cochon : Entretien avec Claudine Fabre-Vassas, ethnologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE84D50C-DC05-45C6-9073-C7FF05049C58", "durationSec": 3461, "publicationDate": "2001-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fabre-Vassas, Claudine"], "thematicThemes": ["christianisme", "ethnologie", "porc", "coutume alimentaire", "juda\u00efsme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, auteure de \"La B\u00eate singuli\u00e8re. Les juifs, les chr\u00e9tiens et le cochon\" (Ed. Gallimard, 1994)", "name": "Fabre-Vassas, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Gross, cheminot et peintre du dimanche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EA420D5-8C57-477C-A8E6-9CBFEAEE0AAB", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "2001-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gross, Paul", "Saint-Phalle, Niki de", "Th\u00e9voz, Jacques"], "thematicThemes": ["histoire", "prol\u00e9tariat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "personnel ferroviaire", "gare ferroviaire", "quartier"], "excerpt": "Description du quartier de l'Auge dans la basse ville de Fribourg. Une vie de cheminot et de peintre du dimanche. Conditions de la vie ouvri\u00e8re pendant la 2\u00e8me guerre mondiale, la gare de Fribourg pendant la guerre. Les personnages du quartier (Niki de Saint-Phalle, Jacques Th\u00e9voz, les clochards...), l'attachement au quartier. Sa peinture figurative et l'h\u00e9ritage artistique qu'il l\u00e9guera \u00e0 sa famille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheminot et peintre du dimanche", "name": "Gross, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Quand voir faire lire : Le Festival \"Visions du r\u00e9el\" de Nyon accueille \"Les Hommes-livres\", collection de portraits d'\u00e9crivains con\u00e7ue par J\u00e9r\u00f4me Prieur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D351FBB-1BCE-42D3-AE7D-8195E0D50E80", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Nyon"], "durationSec": 4543, "publicationDate": "2001-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Visions du r\u00e9el"], "thematicThemes": ["film documentaire", "litt\u00e9rature", "festival de cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Litt\u00e9rature et documentaire font parfois bon m\u00e9nage. Preuve en est le rendez-vous donn\u00e9 cette ann\u00e9e par le Festival \"Visions du R\u00e9el\" de Nyon avec les \"Hommes-livres\", collection de portraits d'\u00e9crivains con\u00e7ue par J\u00e9r\u00f4me Prieur, produite par l'Institut National de l'Audiovisuel (INA). Depuis 1988, cette entreprise \u00e9ditoriale riche d'une vingtaine de portraits se propose de faire conna\u00eetre les grands \u00e9crivains francophones contemporains, souvent n\u00e9glig\u00e9 par la t\u00e9l\u00e9vision. Plus que des plans fixes, ces portrait \u00e9pousent dans leur forme et leur atmosph\u00e8re l'univers de l'\u00e9crivain croqu\u00e9. Rencontre publique autour de cette initiative originale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "initiateur du projet \"Les Hommes-livres\"", "name": "Prieur, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Milliard, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Capnist, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Thomas, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "programmateur au Festival \"Visions du R\u00e9el\"", "name": "Bacqu\u00e9, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival \"Visions du R\u00e9el\"", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistjournaliste", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.09.13", "id": "asset-191743", "durationSec": 1569, "publicationDate": "2001-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "REALITY SHOW", "REALITY SHOW"], "id": "asset-192649", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "durationSec": 350, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20010428, RIHS David pr\u00e9sente le journal de la 41 \u00e8me \u00e9dition du festival de la Rose d'Or de Montreux, qui accueille notamment des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision telles que des reality show. Pr\u00e9sentation des nouvelles m\u00e9thodes de mesure de l'audimat.", "title": "JOURNAL - 01.04.28", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2001-04-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["REALITY SHOW"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ROSE D'OR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.04.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-198833", "durationSec": 1010, "publicationDate": "2001-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}]}}