{"response": {"numFound": 9634, "start": 4100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ren\u00e9e Auphan, directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A410C0F3-496A-4FE2-BB55-6D50B3BE95E7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve(canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4895, "publicationDate": "2001-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auphan, Ren\u00e9e"], "thematicThemes": ["musicologie", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Auphan, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Schilt, syndic de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E804657-FCEA-4BCA-9B9C-17495665F354", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1209, "publicationDate": "2001-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO", "Samaranch, Juan Antonio", "Schilt, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["syndic"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Lausanne", "name": "Schilt, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Moscou", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de vacances : Marianne James, cantatrice et humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93BBDE3C-1459-4301-9974-69CE7DB49B8B", "durationSec": 1011, "publicationDate": "2001-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["James, Marianne"], "thematicThemes": ["vacances", "vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, humoriste", "name": "James, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Claude Simon, participe pr\u00e9sent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA9B3C4D-E3AE-449D-8161-FC16C82CB64B", "durationSec": 5388, "publicationDate": "2001-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, prix Nobel de litt\u00e9rature (Archives RSR 1981, 1970, 1960 et 1967)", "name": "Simon, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Claudio, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 12.06.1970)", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 26.07.1960 et 29.11.67)", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 17.12.1981)", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Johler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.07.14", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-230303", "durationSec": 1483, "publicationDate": "2001-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.07.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173750", "durationSec": 426, "publicationDate": "2001-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "MOBBING"], "id": "asset-173740", "durationSec": 494, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.07.14", "visualGeographicals": ["GOMA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUCHON ROUTIER", "GRAND PRIX D'ANGLETERRE AUTOMOBILE", "RELATIONS PUBLIQUES", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "CYCLISME (LOISIR)", "MOYEN AGE", "F\u00caTE", "FESTIVAL", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "PERQUISITION", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["SCHUMACHER, MICHAEL", "JALABERT, LAURENT"], "id": "asset-173741", "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.07.14", "visualGeographicals": ["GOTHARD", "ANGLETERRE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "LIDDES", "GENES", "ST-URSANNE", "LAUSANNE", "COLMAR", "ITALIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ren\u00e9e Auphan, directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3811C123-AB3E-453B-8DD2-8B5B8DCA3677", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve(canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 5649, "publicationDate": "2001-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auphan, Ren\u00e9e"], "thematicThemes": ["musicologie", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Auphan, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La revue d'Axel", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR"], "visualPersons": ["MEURY, THIERRY", "GORGONI, JOSEPH", "HENRIQUEZ, CARLOS", "GORGONI, JOSEPH", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "NICOLET, LAURENT"], "id": "asset-105838", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1088, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Berne-ville : 20010714, \u00e9mission anim\u00e9e par VON EXTER Axel qui parcourt l'actualit\u00e9 nationale et internationale \u00e0 travers des sketches. Le th\u00e8me de l'\u00e9mission est la f\u00eate nationale fran\u00e7aise du 14 juillet.", "title": "01.07.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CRISSIER", "YVERDON", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2001-07-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040918 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VAN EXTER, Axel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.07.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-105836", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2001-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Dysfonctionnements au sein de l'Office des poursuites et faillites : Interview de G\u00e9rard Ramseyer, conseiller d'Etat et chef du D\u00e9partement de justice et police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1D0C0F5-9F81-46D5-BC6B-2A0711A68A2E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 394, "publicationDate": "2001-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office des poursuites et faillites (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["fonctionnaire", "d\u00e9tournement de fonds"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de justice et police", "name": "Ramseyer, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Moscou. Le CIO attribue les Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 2008 \u00e0 P\u00e9kin", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-9973771E-F2AC-4D2C-95F4-ED95D621EF20", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin", "Chine"], "durationSec": 1990, "publicationDate": "2001-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "droits de l'homme", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de Soci\u00e9t\u00e9 Radio Canada", "name": "Cl\u00e9rent, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, militante en faveur du Tibet", "name": "Levenson, Claude B.", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint auadjoint au maire de Paris", "name": "Cherki, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Ligue internationale de hockey sur glace, membre du CIO en Suisse", "name": "Fasel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre du CIO", "name": "Oswald, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'Amnesty International Suisse", "name": "Bolomey, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Moscou", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Moscou", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Moscou", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Puel, Caroline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "pr\u00e9sident du CIO", "name": "Samaranch, Juan Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A tous les temps", "source": "siranau", "title": "Natures bourguignonnes (5/5) : La Bourgogne vineuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBD92E56-C796-4A63-958B-991E5264626B", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "France"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "2001-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viticulture", "oenologie"], "excerpt": "Avec d\u00e9gustation d'une bouteille de blanc et bruit de bouchon...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur, \u00e9crivain, auteur de \"Histoire de la Bourgogne\" (Ed. Ouest-France, 1998)", "name": "Bazin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Rossini, conseiller national socialiste valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-799AE2D3-5D9A-4FE9-BDC4-668462FEB588", "thematicGeographicals": ["Grand-Saint-Bernard"], "durationSec": 391, "publicationDate": "2001-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rossini, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["montagne", "col (montagne)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste valaisan", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.VENDREDI - 01.07.09 AU 01.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185095", "durationSec": 163, "publicationDate": "2001-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.ANNIV.VENDREDI - 01.07.09 AU 01.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185096", "durationSec": 123, "publicationDate": "2001-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.07.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173749", "durationSec": 377, "publicationDate": "2001-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "GUICHET", "GARE FERROVIAIRE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "GUICHET", "GARE FERROVIAIRE", "HOMICIDE", "T\u00c9MOIGNAGE (JUSTICE)", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "URINE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "TOILETTES", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "JOSPIN, LIONEL", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "KRATOCHVIL, MICHEL", "NOVAK, JIRI"], "id": "asset-173739", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.07.13", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "MOSCOU", "BEX", "JURA BERNOIS", "ST-IMIER", "BERNE", "ST-IMIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GSTAAD"], "visualCorporations": ["CIO", "CIO", "CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.07.13", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-185567", "durationSec": 1592, "publicationDate": "2001-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "G\u00c9NOCIDE", "PURIFICATION ETHNIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-173738", "durationSec": 450, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.07.13", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "RWANDA", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (5/19) : 9h - 10h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F997F3D5-15D4-41D0-B53E-FEAA44965612", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (14/19) : 18h - 19h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F046EA44-E193-4063-8E0F-FEC0599F68CD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (3/19) : 7h - 8h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E85ED633-5641-42D6-9C25-54FF5A619917", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (18/19) : 22h - 23h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-80B94560-B31F-4287-8DAC-88D64D29A723", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (19/19) : 23h - 24h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-04B44A6F-C776-4EBC-9FCE-D2998E833BC0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (13/19) : 17h - 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B9A62E07-818F-4239-AB61-B067C72D4DA8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Montreux Jazz Festival. Retour de Jo\u00e3o Gilberto, chanteur br\u00e9silien : Interview de Jos\u00e9 Barrense-Dias, chanteur br\u00e9silien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E36FEA3-B7AF-4333-9E1B-D9C7C5B5A372", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 725, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilberto, Jo\u00e3o", "Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["guitare", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur br\u00e9silien", "name": "Barrens\u00e9-Dias, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (4/19) : 8h - 9h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-41B457DA-8007-4A74-9E07-6E21DDE4D3A7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Antoine Gobet, nouveau secr\u00e9taire politique du PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84512ECB-AF12-4BB3-9D4A-1BE17025EA39", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 668, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gobet, Pierre-Antoine", "PDC"], "thematicThemes": ["fonction politique", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau secr\u00e9taire politique du PDC", "name": "Gobet, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (8/19) : 12h - 13h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E61D5711-260B-467D-A407-9544582F01AD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-H\u00e9l\u00e8ne Miauton, directrice de l'Institut de sondage MIS Trend", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19FDE1B7-5FFF-47E7-A070-CBE7B4DEA268", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 367, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miauton, Marie-H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["stand de tir", "tir (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Institut de sondage MIS Trend", "name": "Miauton, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (9/19) : 13h - 14h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3ADC9A85-6FD5-4EC1-912E-0D7EFEA0A366", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (10/19) : 14h - 15h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-40CF93DC-0E94-494E-87D3-11A18B23F22C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A tous les temps", "source": "siranau", "title": "Natures bourguignonnes (4/5) : La Bourgogne des XVIIIe au XXe si\u00e8cles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42078A6E-0C93-4823-8B85-667B603A9297", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "France"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "histoire", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur, \u00e9crivain, auteur de \"Histoire de la Bourgogne\" (Ed. Ouest-France, 1998)", "name": "Bazin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (16/19) : 20h - 21h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-67D5D477-91F2-43A3-B69F-B75C438E3BAB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (12/19) : 16h - 17h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7275BA56-DAA2-4999-A89C-B770022C4CF5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (11/19) : 15h - 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-23D1B492-BD1B-4471-A26D-BA9D8F21A520", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (17/19) : 21h - 22h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-86658177-E74A-4777-B0E2-37CA0C641F73", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (7/19) : 11h - 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-74930DB2-E48A-4F84-8AA3-E5408D062B85", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (6/19) : 10h - 11h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E7FEE271-3B2B-42BF-B0CA-E6084E6A1129", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Portrait de famille : Philippe Joye, ancien conseiller d'Etat genevois, qui a un fr\u00e8re jumeau dont il a \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9 \u00e0 la naissance suite \u00e0 une erreur \u00e0 la maternit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-514F0DC3-1A29-4D9E-A169-F5E6D4BF0A26", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1477, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joye, Philippe"], "thematicThemes": ["naissance", "erreur m\u00e9dicale", "jumeau", "famille", "gemellit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat genevois", "name": "Joye, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (15/19) : 19h - 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-381908FF-0173-4E42-8FD1-5940FA2F22DC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (1/19) : 5h - 6h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EA4D3AF1-8652-4207-906C-008EC3D2D841", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "01.07.12", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266777", "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.JEUDI - 01.07.09 AU 01.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185094", "durationSec": 123, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.07.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173748", "durationSec": 300, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Jeudi 12 juillet 2001 (2/19) : 6h - 7h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E5CD8281-8441-4889-9DDE-E93E16FDDF8C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.07.12", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-185566", "durationSec": 1446, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.07.12", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-185621", "durationSec": 1370, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "ARRESTATION", "G\u00c9NOCIDE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TOURISME", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PRISON", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS"], "visualPersons": ["CORTI, MARIO", "CORTI, MARIO", "GENOUD, BERNARD", "DEL PONTE, CARLA", "WALPEN, LAURENT", "NOBS, CLAUDE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-173737", "durationSec": 1645, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.07.12", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "KIGALI", "GENES", "MONTREUX", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP", "TPIR", "TPI", "TPIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "ART CONCEPTUEL", "ART CIN\u00c9TIQUE", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["RITTER, MICHEL"], "id": "asset-173736", "durationSec": 563, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.07.12", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["SABENA", "SABENA", "SWISSAIR GROUP", "SSP", "SWISSAIR GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["STAROBINSKI, JEAN", "STAROBINSKI, JEAN"], "id": "asset-138034", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1622, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20000900, dans une s\u00e9rie d'entretiens men\u00e9s par CHENEVIERE Guillaume, l'historien de la litt\u00e9rature et critique d'art STAROBINSKI Jean \u00e9voque ses travaux sur la m\u00e9lancolie, en particulier \"La M\u00e9lancolie au miroir\", et ses lectures du po\u00e8te BAUDELAIRE Charles.", "title": "JEAN STAROBINSKI L'EXERCICE DE LA LIBERTE : BAUDELAIRE : LES FLEURS DE LA\n\nMELANCOLIE - 01.07.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "TOUS TOUT NUS // EXPEDITION ROBINSON - 01.07.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-191698", "durationSec": 3678, "publicationDate": "2001-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV2/ZULU", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires de go\u00fbts", "title": "Lolita et le chocolat", "imageURL": "http://www.rts.ch/5774474.image", "id": "ece-5774475", "durationSec": 753, "publicationDate": "2001-07-11T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le bonheur des enfants d\u00e9gustant du chocolat avec Lolita.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5774475", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5774475"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Katzikas, vice-pr\u00e9sident de la Recherche de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB84887F-33F7-48CE-A706-583993CC5803", "thematicGeographicals": ["Rivaz"], "durationSec": 402, "publicationDate": "2001-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Katzikas, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["lac", "plong\u00e9e (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Recherche de l'EPFL", "name": "Katzikas, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le TPI (Tribunal p\u00e9nal international) a-t-il oui ou non le droit de juger Slobodan Milosevic, ancien pr\u00e9sident serbe ? : Interview de Jacques Verg\u00e8s, avocat fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9642AC3-2B6B-4FF4-9A05-A8A4821B6340", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 797, "publicationDate": "2001-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "extradition", "crime contre l'humanit\u00e9", "crime de guerre", "juridiction internationale", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat fran\u00e7ais", "name": "Verg\u00e8s, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gstaad. 1er tournoi de tennis. Roger Federer et Marc Rosset, joueurs suisses, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s : Interview de Marc Rosset, joueur genevois: \"je ne suis pas bien dans ma t\u00eate, ce n'est pas un probl\u00e8me tennistique\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A266EA6-166E-4288-A083-DA6F3ECDC43B", "thematicGeographicals": ["Gstaad"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2001-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concours (tennis)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis genevois", "name": "Rosset, Marc (tennisman)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A tous les temps", "source": "siranau", "title": "Natures bourguignonnes (3/5) : Grandes heures des ducs de Bourgogne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D38D191-C4CF-48C9-AF53-EA55503FAC81", "thematicGeographicals": ["France", "Bourgogne"], "durationSec": 1868, "publicationDate": "2001-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "16e si\u00e8cle", "noblesse", "17e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur, \u00e9crivain, auteur de \"Histoire de la Bourgogne\" (Ed. Ouest-France, 1998)", "name": "Bazin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.07.11", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-186212", "durationSec": 1478, "publicationDate": "2001-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.MERCREDI - 01.07.09 AU 01.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185093", "durationSec": 121, "publicationDate": "2001-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.07.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173734", "durationSec": 384, "publicationDate": "2001-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.07.11", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-185433", "durationSec": 1398, "publicationDate": "2001-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAIT DIVERS", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "FAIT DIVERS", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "FAIT DIVERS", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "FAIT DIVERS", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "ACCIDENT ROUTIER", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE", "ACCIDENT ROUTIER", "PROC\u00c8S", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE", "AVORTEMENT", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "VOYAGE", "JUSTICE", "VOYAGE", "JUSTICE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CHARNIER", "MORGUE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CHARNIER", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "MUSIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "CHIRAC, BERNADETTE", "CHIRAC, JACQUES", "JALABERT, LAURENT"], "id": "asset-173735", "durationSec": 1637, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.07.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "COURTEPIN", "FRIBOURG-VILLE", "DEVELIER", "PORRENTRUY", "BERNE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "SREBRENICA", "SREBRENICA", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "MEUSE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.07.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-230291", "durationSec": 138, "publicationDate": "2001-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.07.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173747", "durationSec": 275, "publicationDate": "2001-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Banja Luka. A la recherche de Radovan Karadzic, ancien chef serbe, dans l'Eglise de la Sainte-Trinit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A971C6D6-4CAD-4803-92FB-8491B36DD69F", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "R\u00e9publique Srpska", "Serbie", "Banja Luka", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 450, "publicationDate": "2001-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mladic, Ratko", "Karadzic, Radovan"], "thematicThemes": ["crime de guerre", "fonction politique", "arrestation", "crime contre l'humanit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "officiant dans l'Eglise de la Sainte-Trinit\u00e9 \u00e0 Banja Luka", "name": "Raduskovic (P\u00e8re)", "type": "Participant"}, {"role": "major du contingent canadien \u00e0 la base de la SFOR", "name": "Genest, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "jeune fille de Banja Luka", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A tous les temps", "source": "siranau", "title": "Natures bourguignonnes (2/5) : Le message roman ou la Bourgogne des moines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F89FE766-764E-4866-AB23-EDD21AA1DAAE", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "France"], "durationSec": 1788, "publicationDate": "2001-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art roman", "\u00e9difice religieux", "histoire", "moine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur, \u00e9crivain, auteur de \"Histoire de la Bourgogne\" (Ed. Ouest-France, 1998)", "name": "Bazin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Banja Luka. A l'heure d'une possible extradition de Radovan Karadzic et de Ratko Mladic, anciens leaders de Bosnie, \u00e0 La Haye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5021719-3D91-451B-B8CC-07D45D6E42F2", "thematicGeographicals": ["Serbie", "R\u00e9publique Srpska", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Banja Luka", "Yougoslavie"], "durationSec": 351, "publicationDate": "2001-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karadzic, Radovan", "Mladic, Ratko"], "thematicThemes": ["fonction politique", "crime de guerre", "extradition", "crime contre l'humanit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien militaire fran\u00e7ais", "name": "Gueillot, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Banja Luka", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Ruth Metzler, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF9440B7-890D-4D47-AF74-931CEE7D9301", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 373, "publicationDate": "2001-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Metzler, Ruth"], "thematicThemes": ["peinture", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "mobilier", "femme", "bureau (local)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Metzler, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.07.10", "visualThemes": ["DIOXINE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "D\u00c9CONTAMINATION", "POP", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["SEVESO", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173732", "durationSec": 553, "publicationDate": "2001-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "HAMEAU", "POLIOMY\u00c9LITE", "VACCINATION", "TECHNOLOGIE", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "RENSEIGNEMENT T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "RENSEIGNEMENT T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE", "ZABEL, ERIK", "LJUBICIC, IVAN", "FEDERER, ROGER", "ROSSET, MARC", "GAUDIO, GASTON"], "id": "asset-173733", "durationSec": 1741, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.07.10", "visualGeographicals": ["FANG", "PULLY", "INDE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAMEROUN", "BONFOL", "JURA (CANTON)", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "WALLONIE", "GSTAAD", "GSTAAD"], "visualCorporations": ["PNUD", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.07.10", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-185705", "durationSec": 1520, "publicationDate": "2001-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.07.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173746", "durationSec": 335, "publicationDate": "2001-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ANNIV.Q.MARDI - 01.07.09 AU 01.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185092", "durationSec": 124, "publicationDate": "2001-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.MARDI - 01.07.09 AU 01.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185091", "durationSec": 164, "publicationDate": "2001-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Cherix, conservateur du Mus\u00e9e cantonal vaudois de zoologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D6919CA-5031-4ED5-8043-71849BDF0041", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 377, "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherix, Daniel"], "thematicThemes": ["a\u00e9roport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e cantonal vaudois de zoologie", "name": "Cherix, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de la chanteuse am\u00e9ricain, Nikka Costa, \u00e0 l'occasion de son passage au Montreux Jazz Festival 2001", "id": "sound-8BE1C72D-7110-4060-97C8-C9AAEBF80885", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1139, "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Costa, Nikka"], "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse ", "name": "Costa, Nikka", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Saudan, Dominique", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A tous les temps", "source": "siranau", "title": "Natures bourguignonnes (1/5) : La Bourgogne pr\u00e9historique, romaine et burgonde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7030C767-79BD-4D85-A033-17B21B92F79E", "thematicGeographicals": ["France", "Bourgogne"], "durationSec": 1834, "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation romaine", "arch\u00e9ologie", "pr\u00e9histoire", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur, \u00e9crivain, auteur de \"Histoire de la Bourgogne\" (Ed. Ouest-France, 1998)", "name": "Bazin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Joey Burns, membre du groupe am\u00e9ricain Calexico, \u00e0 l'occasion de leur passage au Montreux Jazz Festival 2001. Parle de la naissance du groupe et de leur direction musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB0E01DB-0627-4B8B-A5E2-3E44057987F4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 944, "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burns, Joey", "Calexico"], "thematicThemes": ["tex mex", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien du groupe Calexico", "name": "Burns, Joey", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Saudan, Dominique", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.07.09 AU 01.07.15", "visualThemes": ["ATHL\u00c9TISME"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["ROCHAT-MOSER, FRANZISKA"], "id": "asset-173673", "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits passion", "source": "gico", "title": "L'INDIEN DES ACACIAS - 01.07.09", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-185628", "durationSec": 1837, "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.07.09 AU 01.07.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185499", "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.07.09", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-229881", "durationSec": 1531, "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.07.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185581", "durationSec": 283, "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "01.07.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185932", "durationSec": 1984, "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 Q.LUNDI - 01.07.09 AU 01.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185162", "durationSec": 121, "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "M\u00c9DIATEUR", "SERVICE MILITAIRE", "RECRUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "ARME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "TRANSFERT DE JOUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "TRANSFERT DE JOUEUR", "WIMBLEDON", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["PILLER, OTTO", "GRANDJEAN, PIERRE", "ZIDANE, ZINEDINE", "ZIDANE, ZINEDINE", "IVANISEVIC, GORAN", "VILLENEUVE, JACQUES"], "id": "asset-186318", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.07.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-MAURICE", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "MADRID", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "ANVERS", "MONT-PELERIN, LE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "REAL MADRID", "REAL MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.07.09", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "TRAFIC D'ARMES", "ARME", "TRAFIC D'ARMES", "ARME"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-186260", "durationSec": 480, "publicationDate": "2001-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vassilis Vassilikos, \u00e9crivain, ambassadeur de Gr\u00e8ce \u00e0 l'Unesco : L'avenir de la litt\u00e9rature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5749D20A-0B5F-4B9B-B812-345337751F56", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2001-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vassilikos, Vassilis"], "thematicThemes": ["futurologie", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "21e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ambassadeur de Gr\u00e8ce \u00e0 l'Unesco", "name": "Vassilikos, Vassilis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour de la \"Symphonie no 8 en fa majeur\" de Ludwig van Beethoven", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-8ED207D4-BE34-470F-B890-318AC8CC1475", "durationSec": 8884, "publicationDate": "2001-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "interpr\u00e9tation musicale", "symphonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Venturini, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Spruijtenburg, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Ascher, architecte et urbaniste : A propos de son ouvrage: \"Ces Ev\u00e9nements nous d\u00e9passent, feignons d'en \u00eatre les organisateurs\" (Ed. de l'Aube, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F0A757D-E312-4530-8104-D95C4CFC6B25", "durationSec": 3215, "publicationDate": "2001-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ascher, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["sociologie", "urbanisme", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte, urbaniste, professeur d'\u00e9conomie et de sociologie urbaine", "name": "Ascher, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Suter, directeur du Belluard-Bollwerk, Festival fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1006E1B0-DD72-403A-A177-4EA0857D8028", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1129, "publicationDate": "2001-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du Belluard", "Suter, Olivier"], "thematicThemes": ["festival", "manifestation culturelle"], "alternativeExcerpt": ["R\u00e9flexion sur l'art contemporain avec Olivier Suter, directeur du festival."], "alternativeTitle": ["Belluard Bollwerk / SIR_2001-07-08_reflexe_1006E1B0-DD72-403A-A177-4EA0857D8028 / Entretien avec Olivier Suter, directeur du Belluard-Bollwerk, Festival fribourgeois", "R\u00e9flexe - 08.07.2001"], "imageURL": "//www.rts.ch/7829820.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/7829030", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Belluard-Bollwerk", "name": "Suter, Olivier", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2016", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-7829025"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Portrait des King's Singers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-167F86EB-8B07-4C72-8B1F-3E721CB64BCC", "thematicGeographicals": ["Royaume-Uni"], "durationSec": 5171, "publicationDate": "2001-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King's Singers"], "thematicThemes": ["voix (musique)", "choeur", "musique vocale"], "excerpt": "Naissance du groupe. Tradition britannique du chant choral. Les premiers enregistrements. Quelques anecdotes savoureuses. Rencontre avec Penderecki, Patterson et Ligeti. Chanter les Beatles. L'exotisme des King's Singers. Le recrutement des nouveaux membres.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "L'ennui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0569AB65-BBB1-4714-9715-3596BF9FE196", "durationSec": 8693, "publicationDate": "2001-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie", "paresse", "neurobiologie", "psychiatrie", "d\u00e9pression nerveuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Comte-Sponville, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9dagogue", "name": "Meirieu, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "historien d'art", "name": "Pernoud, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "neurobiologiste", "name": "Natali, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Juliet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Forthomme, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Zarifian, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Chautard, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYST\u00c8ME \u00c9DUCATIF", "HOMOSEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["CARRARD, FRAN\u00c7OIS", "CARRARD, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-186008", "thematicGeographicals": ["SION", "FRIBOURG", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1946, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lausanne : 20010708, itw du directeur g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 international olympique (CIO), CARRARD Fran\u00e7ois sur l'\u00e9ventuelle attribution des Jeux olympiques \u00e0 P\u00e9kin sur les droits de l'homme et sur la relation entre les Jeux olympiques et la politique\n* Sion, Fribourg : 20010708, la Gay Pride de Sion du 20010707 permet \u00e9galement de constater que l'enseignement suisse ne fait rien pour aider les jeunes \u00e0 comprendre leur sexualit\u00e9 et leurs orientations sexuels.", "title": "THE GAMES MUST GO ON ! // L'ECOLE C'EST PAS TOUJOURS GAY - 01.07.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SION", "SION", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["CIO", "CIO"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2001-07-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" Fran\u00e7ois Carrard, directeur du CIO r\u00e9pond en images au reportage de Mise au point"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN DE COMBAT", "JEUNE (\u00c2GE)", "INTIFADA (DEUXI\u00c8ME)", "CIMETI\u00c8RE", "CONSULAT", "ENSEIGNEMENT DE L'ART DRAMATIQUE", "ENSEIGNEMENT DE L'ART DRAMATIQUE", "ENSEIGNEMENT DE L'ART DRAMATIQUE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "WIMBLEDON", "PERFORMANCE", "PHOTOGRAPHIE", "NU (ART)"], "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS", "WILLIAMS, VENUS", "HENIN, JUSTINE"], "id": "asset-186200", "durationSec": 1534, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.07.08", "visualGeographicals": ["VILLENEUVE (VD)", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "ISTANBUL", "LAUSANNE", "CAROUGE", "MIES", "PAS-DE-CALAIS", "LONDRES", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CROISSANT-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.07.08", "visualThemes": ["PYROTECHNIE", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION", "FESTIVAL", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "ROCK"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-186181", "durationSec": 390, "publicationDate": "2001-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.07.08", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-230024", "durationSec": 1572, "publicationDate": "2001-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Romands d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPAGE", "L\u00c9GENDE", "PEINTURE", "ALPAGE", "MOUVEMENT ALTERNATIF"], "visualPersons": ["CESA, JACQUES", "DYLAN, BOB", "BAEZ, JOAN", "DYLAN, BOB"], "id": "asset-229923", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1938, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20010708 et archives, GOERG Roland nous emm\u00e8ne \u00e0 la rencontre d'un artiste peintre, d'un groupe de jeunes gardes g\u00e9nisses et d'un conteur pour d\u00e9couvrir la r\u00e9gion de la Gruy\u00e8re. Il \u00e9voque ensuite un des \u00e9v\u00e9nements culturels de l'\u00e9t\u00e9, le concert de la pop star DYLAN Bob au Festival Jazz de Montreux.", "title": "GRUYERE - 01.07.08", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUYERES", "TANNAY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "MONTREUX", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2001-07-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" des alpages de Gruy\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}]}}