{"response": {"numFound": 9634, "start": 3800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sence de Samuel Schmid, chef du DMF, \u00e0 la f\u00eate du 1er ao\u00fbt au Kosovo avec les soldats de la Swisscoy : Interview d'Eric Rudaz, soldat de la Swisscoy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B7F18B8-9FBE-4B1D-8243-70D5135E595D", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Suisse", "Kosovo"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "paix", "arm\u00e9e", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldat de la Swisscoy au Kosovo", "name": "Rudaz, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Pr\u00e9sent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A0403C3-CAE5-4CBE-A015-55A31BD17E55", "durationSec": 863, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Mort \u00e0 Memphis. Le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King (2/5)", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-D54A81EB-6544-46CE-BA16-2F2CD66574E4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1815, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King, Martin Luther"], "thematicThemes": ["pasteur", "assassinat politique", "race noire", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur noir am\u00e9ricain (archives)", "name": "King, Martin Luther", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DBC2313-2BD6-46BF-982F-2A2563B6FA32", "durationSec": 1096, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "sentiment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9on Francioli, musicien vaudois : Son rapport au plaisir, \u00e0 l'h\u00e9donisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8713B3B-0E7D-4300-BDA8-86EC27E467D1", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francioli, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Francioli, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Sensualisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-655AD1BE-2548-4380-8ACD-F24D8F0C066B", "durationSec": 1241, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A tous les temps", "source": "siranau", "title": "Petite histoire de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise (3/10) : Le second XVIIe si\u00e8cle (l'\u00e2ge classique)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05B052CC-5914-418C-832B-F2C7D3C198F9", "durationSec": 1846, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "17e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature", "name": "Giraudo, Lucien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "r\u00e9alisateur des entetiens film\u00e9s", "name": "Steinmann, Jean-Lou", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Surhomme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-602BF5B0-843F-4AAC-AA7A-FCEF03F70309", "durationSec": 1115, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "Interview de Josef Zisyadis, homme politique vaudois, membre du POP : Son rapport au plaisir, \u00e0 l'h\u00e9donisme. Le plaisir en politique. L'injustice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC6CA8B6-52F9-48E4-A251-E7165E2CBC28", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3512, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zisyadis, Josef"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "fonction politique", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Politesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18D8AFAB-2C71-4E64-A55F-F0FF56B09306", "durationSec": 1132, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["savoir-vivre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Vol de nuit vers la mort. La fin violente de Dag Hammarskj\u00f6ld (1/5)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-D4D0B903-2D53-437B-AB53-F22ABE355560", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 1924, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Hammarskj\u00f6ld, Dag"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "guerre \u00e9conomique", "paix", "attentat", "colonialisme", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "secr. g\u00e9n. des Nations Unies (Archives)", "name": "Hammarskj\u00f6ld, Dag", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Zarathoustra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D30860FB-C26F-4EE2-BF71-CC3A4EF86077", "durationSec": 836, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Henri Gouyon, g\u00e9n\u00e9ticien de l'\u00e9volution : Son rapport au plaisir, \u00e0 l'h\u00e9donisme. Le tout-culturel et le tout-g\u00e9n\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67B571AA-CECA-48F2-AA02-96493BA57B55", "durationSec": 3780, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gouyon, Pierre-Henri"], "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "vie (philosophie)", "soci\u00e9t\u00e9", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Gouyon, Pierre-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Suicide", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DBF3988-1B35-43BF-9A53-88C92BAB0B2D", "durationSec": 1160, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Santini, com\u00e9dien : Son rapport au plaisir, \u00e0 l'h\u00e9donisme. Le plaisir de jouer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E84960F-D8AE-4BA6-B085-B9C930EE1F69", "durationSec": 2383, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Santini, Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Santini, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-529EAE98-F7EC-4480-A0D7-D500C6B1EC47", "durationSec": 705, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arts"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Ind\u00e9pendance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB4462CE-859D-4814-B4D7-D51381DA5333", "durationSec": 1099, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Amiti\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFC04B93-E31F-4500-AA9F-9207306678C0", "durationSec": 785, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amiti\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Individu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83E18D68-F126-438B-A35F-9C37A9484122", "durationSec": 1063, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Passion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-672B66F6-DDF2-4E32-99A0-DD929874E0E2", "durationSec": 1050, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sentiment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Solaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8E6A051-8B87-4AAA-8CEB-FA40EE24149E", "durationSec": 1199, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "soleil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "L'Afrique et les d\u00e9rives alimentaires occidentales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2884C600-1143-450B-841A-EFA66D8A6EAC", "thematicGeographicals": ["Afrique", "B\u00e9nin"], "durationSec": 2966, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contr\u00f4le alimentaire", "\u00e9pid\u00e9mie", "alimentation", "poule", "gastronomie", "\u00e9levage en batterie", "aliment pour animaux", "viande"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9nag\u00e8re au march\u00e9 de Cotonou", "name": "Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais de l'agroalimentaire au march\u00e9 de Cotonou", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur togolais de gastronomie fran\u00e7aise (L'Atelier)", "name": "Achille", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue au B\u00e9nin", "name": "Agbo, Ambroise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur de poules en batterie au B\u00e9nin", "name": "Soglo, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'abattoir de Cotonou", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Responsabilit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94C68A10-B7CE-4ECE-A286-407DF09D9187", "durationSec": 1242, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Aristocratie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7964AEB0-3942-4266-9E5D-106691813839", "durationSec": 440, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aristocratie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Passion/Hapax", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D2BE04B-C96C-41D8-9628-941CA8FA2220", "durationSec": 875, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Corps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3B7079C-8C56-4141-8340-832C331C0E55", "durationSec": 817, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Nature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85DD57DE-0385-4144-BB92-0EDDC84527F8", "durationSec": 1461, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.MERCREDI - 01.07.30 AU 01.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185104", "durationSec": 156, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Festival du film de Locarno. Conf\u00e9rence de presse de John Singleton, r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma et Peter Bogdanovich, r\u00e9alisateur et com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1744D66C-930F-4949-B727-000280D5D4D9", "durationSec": 2817, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Singleton, John", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur et com\u00e9dien", "name": "Bogdanovich, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Mort \u00e0 Memphis. Le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King (4/5)", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-EDE51D5D-5819-4EA0-95F4-8A373E96CC81", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1923, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King, Martin Luther"], "thematicThemes": ["pasteur", "racisme", "race noire", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur noir am\u00e9ricain (archives)", "name": "King, Martin Luther", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Luc Bideau, com\u00e9dien, et son \u00e9pouse Marcella : Sa femme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C90029B6-C259-43EC-9E6A-58EA7FA93DB7", "durationSec": 2114, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bideau, Marcella", "Bideau, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["femme", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Jean-Luc Bideau", "name": "Bideau, Marcella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Humour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B756776C-1677-4883-B339-8D542EAB4CC3", "durationSec": 606, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.08.01 AU 01.08.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173432", "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.08.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173458", "durationSec": 294, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME SUR ROUTE"], "visualPersons": ["DUFAUX, LAURENT", "EVANS, CADEL", "ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-173444", "durationSec": 425, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.08.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation de Jean-Baptiste Guillet"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "title": "FETE NATIONALE DU PREMIER AOUT 2001 A TARASP (GRISONS) - 01.08.01", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-158531", "durationSec": 3760, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.08.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-186103", "durationSec": 138, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "SKINHEAD", "AMBASSADE", "EXTR\u00caME DROITE", "PREMIER AO\u00dbT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "OZONE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "OZONE", "VIRUS INFORMATIQUE"], "visualPersons": ["BORER, THOMAS", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-173445", "durationSec": 1227, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.08.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GRUETLI", "BERLIN", "INTERLAKEN", "GENEVE", "LYON", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Interview de Willy Agbo, commer\u00e7ant africain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24A0CC6C-39AD-4353-B82B-91744D1370EB", "thematicGeographicals": ["B\u00e9nin", "Cotonou", "France"], "durationSec": 435, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agbo, Willy"], "thematicThemes": ["produit agricole et alimentaire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commer\u00e7ant africain", "name": "Agbo, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Frank Black", "id": "ece-3304039", "durationSec": 1657, "publicationDate": "2001-07-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304039", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304039"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cortaillod. Fermeture de la soci\u00e9t\u00e9 informatique am\u00e9ricaine Silicon Graphics. 300 emplois seront supprim\u00e9s : Interview de Pierre Comte, conseiller \u00e0 la promotion \u00e9conomique du canton de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03B0AD9B-7857-4F87-87E9-9EC6869BD568", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Cortaillod"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silicon Graphics"], "thematicThemes": ["perte d'emploi", "informatique", "concentration d'entreprises"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller \u00e0 la promotion \u00e9conomique du canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Comte, Pierre (conseiller \u00e0 la promotion \u00e9conomique)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cortaillod. Fermeture de la soci\u00e9t\u00e9 informatique am\u00e9ricaine Silicon Graphics. 300 emplois seront supprim\u00e9s : Interview de Michel Bernard, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F452EABB-8A6D-494B-951D-776CC19B6894", "thematicGeographicals": ["Cortaillod", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silicon Graphics"], "thematicThemes": ["concentration d'entreprises", "informatique", "perte d'emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Silicon Graphics \u00e0 Cortaillod", "name": "Bernard, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andrea Pfeiffer, directrice du Centre de recherche Nestl\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF8D2521-1F9D-4640-9142-0BA0E0223821", "durationSec": 539, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pfeiffer, Andrea"], "thematicThemes": ["nutrition", "alimentation", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Centre de recherche Nestl\u00e9", "name": "Pfeiffer, Andrea", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cortaillod. Fermeture de la soci\u00e9t\u00e9 informatique am\u00e9ricaine Silicon Graphics. 300 emplois seront supprim\u00e9s : Interview de Bernard Soguel, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois et chef de l'Economie publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-335D98CC-7EC7-4F1D-9117-EAA30049D839", "thematicGeographicals": ["Cortaillod", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silicon Graphics"], "thematicThemes": ["perte d'emploi", "informatique", "concentration d'entreprises"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef de l'Economie publique", "name": "Soguel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Aliments fonctionnels. Bienfaits pour la sant\u00e9 ou pour l'industrie agroalimentaire ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAA0CF1D-DB27-422D-B2BB-E6AFD56E3A97", "durationSec": 3022, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "alimentation", "jus de fruit", "yaourt", "nutrition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en microbiologie au Centre de recherche Nestl\u00e9 \u00e0 Vers-chez-les-Blanc", "name": "Delmas, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "nutritioniste au CHUV", "name": "Roulet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la production \u00e0 l'usine Migros de Bischofszell", "name": "Egli, Gerhard", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Centre de recherche Nestl\u00e9 \u00e0 Vers-chez-les-Blanc", "name": "Pfeiffer, Andrea", "type": "Participant"}, {"role": "chef des ventes \u00e0 l'usine Migros de Bishofszell", "name": "Jenny, Rolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A tous les temps", "source": "siranau", "title": "Petite histoire de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise (2/10) : Le premier XVIIe si\u00e8cle (l'\u00e2ge baroque)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA5E9B46-EEA5-435A-9585-D9420C230214", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel"], "thematicThemes": ["art baroque", "17e si\u00e8cle", "histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature", "name": "Giraudo, Lucien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "r\u00e9alisateur des entetiens film\u00e9s", "name": "Steinmann, Jean-Lou", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Argentine. Crise \u00e9conomique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCF7C07A-BE80-4DEB-86BC-DD81CFC1383E", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Les mesures prises par le gouvernement pour endiguer la crise, r\u00e9duction des salaires et des retraites, ne vont pas arranger la situation, les Argentins sont inquiets pour leur avenir", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Alvares, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante \u00e0 Buenos Aires", "name": "Herbon, Alicia", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Bourse de Buenos Aires", "name": "Carrier, Enrique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Argentine. Crise \u00e9conomique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8520370-7DDC-424E-AC5A-E9E7F9508416", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 420, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "bourse"], "excerpt": "Le plan d'aust\u00e9rit\u00e9 du gouvernement suscite la col\u00e8re du peuple qui appelle \u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de Nestl\u00e9", "name": "Del Solar, Fernando", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Bourse de Buenos Aires", "name": "Carrier, Enrique", "type": "Participant"}, {"role": "Argentine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.MARDI - 01.07.30 AU 01.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185102", "durationSec": 169, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.09.13", "id": "asset-186319", "durationSec": 1626, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.07.31", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["CORTAILLOD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173442", "durationSec": 489, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.07.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173457", "durationSec": 282, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "CADASTRE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "POLICE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "OZONE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ESCLAVAGE", "ESCLAVAGE", "PATRIOTISME", "COR DES ALPES", "PREMIER AO\u00dbT", "TOURNAGE DE FILM", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GUISAN, HENRI", "DUFAUX, LAURENT", "EVANS, CADEL", "ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-173443", "durationSec": 1519, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.07.31", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BIENNE", "SUISSE", "DELEMONT", "SION", "GENEVE", "AFRIQUE", "GENEVE", "GRUETLI", "BEVAIX", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "A BOUT DE SOUFFLE - ECOLE DE RECRUES", "id": "asset-201653", "durationSec": 1501, "publicationDate": "2001-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Caserne Story", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443832.image", "id": "ece-3443834", "durationSec": 1594, "publicationDate": "2001-07-30T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le quotidien d'une \u00e9cole de recrues de la place d'armes de Thoune.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443834", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443834"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Le quorn, faux steak \u00e0 base de champignon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB98808F-49EC-4DB2-A213-44E1297DBA8F", "thematicGeographicals": ["North Yorkshire", "Stokesley"], "durationSec": 2969, "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aliment de remplacement", "alimentation", "contr\u00f4le alimentaire", "champignon (denr\u00e9e)", "produit industriel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de mycologie industrielle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Job, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de l'usine Morlow Foods \u00e0 Stokesley", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur commercial de Marlow Foods en Angleterre", "name": "Banks, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de l'usine Marlow Foods \u00e0 Stokesley", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante en mycologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Giovanini, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des ventes de quorn pour l'Europe", "name": "Jesson, David", "type": "Participant"}, {"role": "clients d'un supermarch\u00e9 \u00e0 Stokesley", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Manu Chao, chanteur et musicien fran\u00e7ais : A l'occasion de son concert au Pal\u00e9o Festival de Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8AC580E-51FA-4BF2-817A-6F3AC782A4A4", "durationSec": 45, "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["musicien", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien fran\u00e7ais", "name": "Chao, Manu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Interviews de Daniel Job, professeur de mycologie industrielle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, et de Phil, amateur de quorn", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90EF1BC5-4981-45DC-91C9-265EF7A9CB4C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Angleterre"], "durationSec": 382, "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Phil", "Job, Daniel"], "thematicThemes": ["aliment de remplacement", "champignon (denr\u00e9e)", "produit v\u00e9g\u00e9tal", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de mycologie industrielle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Job, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "amateur de quorn", "name": "Phil", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A tous les temps", "source": "siranau", "title": "Petite histoire de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise (1/10) : Le Moyen Age et le XVIe si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-477942E4-6425-4CE8-B3C4-517D782CCC2F", "durationSec": 2022, "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "16e si\u00e8cle", "histoire", "Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature", "name": "Giraudo, Lucien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "r\u00e9alisateur des entetiens film\u00e9s", "name": "Steinmann, Jean-Lou", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 Q.LUNDI - 01.07.30 AU 01.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185166", "durationSec": 144, "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ANNIV.Q.MARDI - 01.07.30 AU 01.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185103", "durationSec": 156, "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.07.30 AU 01.08.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-229997", "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.07.30 AU 01.08.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-229992", "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.07.30", "visualThemes": ["CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CONTREBASSE"], "visualGeographicals": ["NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173825", "durationSec": 416, "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.07.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173831", "durationSec": 315, "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INFORMATIQUE", "CONSEILLER D'ETAT", "CORRUPTION", "CONSEILLER D'ETAT", "CORRUPTION", "CORRUPTION", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "ASSURANCE MALADIE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FEU D'ARTIFICE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PYROTECHNIE"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL"], "id": "asset-173826", "durationSec": 1579, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.07.30", "visualGeographicals": ["CORTAILLOD", "ZURICH-VILLE", "GRISONS", "DAVOS", "ST-MORITZ", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "NYON", "BOGOTA", "BULLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits passion", "source": "gico", "title": "MARGOT, LA DANSEUSE - 01.07.30", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-158628", "durationSec": 1744, "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "01.07.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185525", "durationSec": 1757, "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.ANNIV.VENDREDI - 01.07.30 AU 01.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185107", "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "UN CHANGEMENT RADICAL - ECOLE DE RECRUES", "id": "asset-204026", "durationSec": 1536, "publicationDate": "2001-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Trop imprudents", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473771.image", "id": "ece-3473773", "durationSec": 584, "publicationDate": "2001-07-29T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Suisses aiment le bronzage. Un peu trop...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473773", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473773"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Preljocaj, auteur(e) de \"Le Bonheur pour une orange... n'est pas d'\u00eatre un abricot\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF19D848-D0D7-4857-A68E-39FD94C102BE", "durationSec": 2560, "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bonheur", "psychologie appliqu\u00e9e", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Preljocaj, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Au-del\u00e0 2001", "source": "siranau", "title": "Odyss\u00e9e de l'esprit (3/8)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47AD7AF7-FABF-42ED-8B29-C77365E3996A", "durationSec": 3453, "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie", "biochimie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, philosophe, directeur de recherche en neurosciences au CNRS et \u00e0 l'h\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00e9tri\u00e8re", "name": "Chapouthier, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, directeur de recherche au CNRS, directeur du HKU-Pasteur Research Centre \u00e0 Hong Kong", "name": "Danchin, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Noel, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Le dire troubl\u00e9 des choses. De Patrick Lerch (2/2)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-38BD8FC8-D805-46CC-8A45-3B1D111FD6CF", "durationSec": 2835, "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaobrateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lerch, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Lannuzel, Nathalie", "type": "Participant"}, {"name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Revaz, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Romain Brodbeck, initiateur de la collection exp\u00e9rimentale de disques de L'association Suisse des musiciens (ASM)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FDEE1B7B-0BC1-49BC-A4C9-156BB8C77689", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5473, "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Association Suisse des musiciens (ASM)"], "thematicThemes": ["disque compact", "musique \u00e9lectronique", "musique contemporaine", "\u00e9dition", "musique acoustique", "musique exp\u00e9rimentale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "initiateur d'une nouvelle collection exp\u00e9rimentale de disques de l'Association Suisse des musiciens (ASM)", "name": "Brodbeck, Romain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rika Zara\u00ef, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1FD5D52-5DF9-4195-9E9D-2C48A4562FC1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3085, "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zara\u00ef, Rika"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Zara\u00ef, Rika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'abb\u00e9 Daniel Reynard, cur\u00e9 de Chalais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50B37BEB-CEE6-4205-9F7F-E70291784806", "thematicGeographicals": ["Chalais", "Valais"], "durationSec": 1126, "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reynard, Daniel"], "thematicThemes": ["jardinage", "fleur", "plante m\u00e9dicinale", "cur\u00e9", "herbe aromatique", "jardin", "plante", "cactus"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9 de Chalais", "name": "Reynard, Daniel (abb\u00e9)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Au-del\u00e0 2001", "source": "siranau", "title": "Entre pas encore et d\u00e9j\u00e0 plus (entretien avec Antoine Danchin, biologiste).", "genres": ["Interview"], "id": "sound-950E9400-3BA1-46DE-AA68-F08D12452C7E", "durationSec": 1653, "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie", "biochimie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, directeur de recherche au CNRS, directeur du HKU-Pasteur Research Centre \u00e0 Hong Kong", "name": "Danchin, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Noel, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Cr\u00e9ation d'une oeuvre chorale originale pr\u00e9par\u00e9e lors d'un stage pour chanteurs amateurs aux Diablerets, \u00e0 la Cath\u00e9drale : Interview d'Antoine Auberson, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0974049-CE66-45FD-A9DC-95818D07B9AF", "thematicGeographicals": ["Diablerets (Les)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musique montagne"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Auberson, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Romands d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "AUTOMOBILE", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "id": "asset-229942", "thematicGeographicals": ["ANNIVIERS", "GRIMENTZ", "CHANDOLIN", "VALAIS", "VISSOIE"], "durationSec": 1971, "mediaType": "video", "excerpt": "* Anniviers, Chandolin, Vissoie, Grimentz, Valais : 20010729, GEORG Roland nous emm\u00e8ne \u00e0 la red\u00e9couverte du film suisse \"Visages d'enfants\" du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais FEYDER Jacques et nous pr\u00e9sente diff\u00e9rents \u00e9v\u00e9nements culturels de l'\u00e9t\u00e9.", "title": "VAL D'ANNIVIERS - 01.07.29", "visualGeographicals": ["CHANDOLIN", "VISSOIE", "GRIMENTZ", "VALAIS", "VALAIS", "NYON", "VALAIS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" Roland Goerg jouant guitare \u00e9lectrique avec 2 musiciens"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Au-del\u00e0 2001", "source": "siranau", "title": "Encore plus complexe : le cerveau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4502CBD9-0166-434D-8BE9-014D36B061A7", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cerveau", "biologie", "neurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Danchin, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, philosophe, directeur de recherche en neurosciences au CNRS et \u00e0 l'h\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00e9tri\u00e8re", "name": "Chapouthier, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Noel, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PEAU", "BRONZAGE", "CANCER", "BRONZAGE", "H\u00d4PITAL", "PEAU", "DERMATOLOGIE", "CANCER", "BRONZAGE"], "id": "asset-173504", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1970, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20010729, malgr\u00e9 les efforts de pr\u00e9vention et de campagne d'information, le nombre de cancers de la peau augmente au lieu de diminuer. Historiquement, la Suisse entretient des liens particuliers avec le soleil, imagerie de la vie aux alpages et le r\u00f4le bienfaiteur du soleil pour gu\u00e9rir les maladies.", "title": "LES BRONZES FONT DE LA RESISTANCE // LES NOUVELLES LOLITAS - 01.07.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAYOT, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "2001 - 01.07.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185475", "durationSec": 2918, "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "MUNITION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "CHAUVE-SOURIS", "MATH\u00c9MATIQUE", "VOILIER", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["ARMSTRONG, LANCE", "ZIDANE, ZINEDINE", "ZIDANE, ZINEDINE", "AGA KHAN, SADRUDDIN", "SCHUMACHER, RALF", "BARRICHELLO, RUBENS", "VILLENEUVE, JACQUES", "SCHUMACHER, MICHAEL", "SALVADOR, HENRI"], "id": "asset-173824", "durationSec": 1613, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.07.29", "visualGeographicals": ["PARIS", "BERNE-VILLE", "NYON", "LAUSANNE", "GRANGES (VS)", "ST-AUBIN (NE)", "LAC LEMAN", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "ALLEMAGNE", "NYON", "SION"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "REAL MADRID", "LAUSANNE-SPORTS", "REAL MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.07.29", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "ACCORD\u00c9ON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "MUSIQUE TSIGANE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173823", "durationSec": 411, "publicationDate": "2001-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "SOS chauve-souris", "imageURL": "http://www.rts.ch/7737431.image", "id": "ece-7736981", "durationSec": 138, "publicationDate": "2001-07-28T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ces petits mammif\u00e8res s'installent sous votre toit? Pas d'inqui\u00e9tude.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7736981", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7736981"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Zinedine Zidane, footballeur fran\u00e7ais : A l'occasion d'un match amical au Stade de Vidy, rebaptis\u00e9 Juan Antonio Samaranch, avec l'\u00e9quipe de Real Madrid contre Lausanne-Sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6691BEF9-BA93-4B73-86C0-692E1622D09D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 186, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Real Madrid", "Zidane, Zinedine"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur fran\u00e7ais", "name": "Zidane, Zinedine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Philippot, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jacques Mercanton, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6E68F3B-D13F-40FF-9EBF-A394CFA488EB", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 5249, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mann, Thomas", "Mercanton, Jacques", "Joyce, James"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Extraits de La Librairie des ondes 1980 - Entretien de Jacques Mercanton avec Yves Bridel sur James Joyce. Idem sur Thomas Mann. L'Art choral 1987 - Entretien de Jacques Mercanton avec Andr\u00e9 Charlet et Christian Sulzer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives RSR)", "name": "Mercanton, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archives RSR)", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (archives RSR)", "name": "Bridel, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (archives RSR)", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilles Marchand, directeur de la TSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E11BB0E0-355D-4E1F-8DD5-05ED08CC485D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1203, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchand, Gilles", "TSR"], "thematicThemes": ["jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la TSR", "name": "Marchand, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Schaad, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de vacances : G\u00e9rald M\u00e9troz, journaliste et agent sportif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2CC8C9A-44F6-40E4-B074-AE60192E8313", "durationSec": 635, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9troz, G\u00e9rald"], "thematicThemes": ["famille", "vacances", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "M\u00e9troz, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Salvador, chanteur fran\u00e7ais : A l'occasion de son r\u00e9cital au Pal\u00e9o Festival de Nyon o\u00f9 il pr\u00e9sente son dernier album \"Chambre avec vue\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-825B8A41-5654-4B47-AEC8-6BF159F68ABA", "durationSec": 95, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salvador, Henri", "Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique", "chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Salvador, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal de commerce de Cr\u00e9teil approuve la reprise du p\u00f4le a\u00e9rien fran\u00e7ais AOM : Interview de Paul Fourrier, repr\u00e9sentant syndical CGT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9756AA26-1D03-4548-8A7A-19ED5A9ABD88", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 53, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AOM"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant syndical CGT", "name": "Fourrier, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal de commerce de Cr\u00e9teil approuve la reprise du p\u00f4le a\u00e9rien fran\u00e7ais AOM : Interview de Patrick Jeandrain, porte-parole de Swissair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EA7A725-BC42-4ED1-9287-630302CD0538", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 103, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AOM", "Air Libert\u00e9", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Swissair", "name": "Jeandrain, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marc-Andr\u00e9 Rappaz, compositeur et professeur au Conservatoire de Gen\u00e8ve (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED085550-DF2D-416A-93E5-5CFE314660AD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 6135, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappaz, Marc-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et professeur au Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Rappaz, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marc-Andr\u00e9 Rappaz, compositeur et professeur au Conservatoire de Gen\u00e8ve (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF7B041C-91BE-4568-BA9A-921DE56B03F9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4529, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rappaz, Marc-Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et professeur au Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Rappaz, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "2001 - 01.07.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-186270", "durationSec": 1983, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.07.28", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualGeographicals": ["NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173821", "durationSec": 448, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "CROISI\u00c8RE", "CROISI\u00c8RE", "F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "TOURISME", "CENTRE THERMAL", "CIRQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["RIGAMONTI, FLAVIA"], "id": "asset-173822", "durationSec": 1652, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.07.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GONDO", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "GENES", "NIOUC", "VISSOIE", "GRISONS", "SAIGNELEGIER", "NEUCHATEL-VILLE", "JAPON", "NYON"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.07.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173830", "durationSec": 441, "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La revue d'Axel", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR"], "visualPersons": ["MEURY, THIERRY", "GORGONI, JOSEPH", "HENRIQUEZ, CARLOS", "GORGONI, JOSEPH", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "NICOLET, LAURENT"], "id": "asset-185670", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "GRUETLI", "PLATEAU", "MORAT"], "durationSec": 1040, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gruetli, Morat, Berne-ville : 20010728, \u00e9mission anim\u00e9e par VON EXTER Axel qui parcourt l'actualit\u00e9 nationale et internationale \u00e0 travers des sketches. Le th\u00e8me de l'\u00e9mission est la f\u00eate nationale suisse du Premier ao\u00fbt.", "title": "01.07.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRUETLI", "MORAT", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2001-07-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041030 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VAN EXTER, Axel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}]}}