{"response": {"numFound": 9634, "start": 3700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Humain, non humain (1/5) : L'humain, l'animal, la chose: d\u00e9marcations juridiques et politiques", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-C1EE352E-FABB-42DE-9232-7613F8604BA0", "durationSec": 3400, "publicationDate": "2001-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "politique", "\u00eatre humain", "droit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-Sud, vice-pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 des Droits de l'Homme (Commission nationale fran\u00e7aise pour l'UNESCO)", "name": "Guillaume-Hofnung, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Versailles/St Quentin en", "name": "Le Bras-Chopard, Armelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Yvelines collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Le foie gras de Vend\u00e9e. De l'\u00e9levage fermier traditionnel \u00e0 la production de masse et industrielle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92978587-822C-43D2-A960-D0BB5A45D019", "thematicGeographicals": ["Vend\u00e9e"], "durationSec": 3086, "publicationDate": "2001-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foie gras", "alimentation", "ma\u00efs", "\u00e9levage", "canard", "gavage", "produit de luxe", "aliment pour animaux", "\u00e9levage industriel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur fermier \u00e0 Ch\u00e2teauneuf", "name": "Roccand, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "technicienne en aviculture \u00e0 la Chambre d'agriculture vend\u00e9enne", "name": "Bourdette, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Rougi\u00e9 Bizac \u00e0 Sarlat", "name": "Schneider, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "PDG de Palmilor", "name": "Bonnin, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur artisanal de canards \u00e0 Saint-Gervais", "name": "Pitaud, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9leveur artisanal de canards \u00e0 Saint Denis la Chavasse", "name": "Gu\u00e9rin, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A tous les temps", "source": "siranau", "title": "Petite histoire de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise (6/10) : Le premier XIXe si\u00e8cle (Chateaubriand, Hugo, Balzac)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE134DFA-96D4-47E4-B0DF-22A546A582BE", "durationSec": 1991, "publicationDate": "2001-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balzac, Honor\u00e9 de", "Chateaubriand, Fran\u00e7ois Ren\u00e9 de", "Hugo, Victor", "Butor, Michel"], "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature", "name": "Giraudo, Lucien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "r\u00e9alisateur des entetiens film\u00e9s", "name": "Steinmann, Jean-Lou", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Pitaud, premier \u00e9leveur \u00e0 avoir fait du foie gras en Vend\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C11A761F-37CC-4899-9DD9-E433FD97A37A", "thematicGeographicals": ["Vend\u00e9e"], "durationSec": 519, "publicationDate": "2001-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pitaud, Henri"], "thematicThemes": ["canard", "gavage", "alimentation", "foie gras"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9leveur de canards en Vend\u00e9e", "name": "Pitaud, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.09.13", "id": "asset-185181", "durationSec": 1561, "publicationDate": "2001-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 Q.LUNDI - 01.08.06 AU 01.08.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186030", "durationSec": 110, "publicationDate": "2001-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.08.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173462", "durationSec": 282, "publicationDate": "2001-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.08.06 AU 01.08.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173431", "publicationDate": "2001-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.08.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173455", "durationSec": 410, "publicationDate": "2001-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PRISON", "\u00c9VASION", "PRISON", "\u00c9VASION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "CONSEILLER D'ETAT", "CORRUPTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["GREENE, MAURICE", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "GREENE, MAURICE", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "CUNEO, ANNE"], "id": "asset-173456", "durationSec": 1543, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.08.06", "visualGeographicals": ["EDMONTON", "EDMONTON", "GENEVE", "COIRE", "BERNE", "GRISONS", "LOCARNO", "SUISSE", "LOCARNO", "SION", "TESSIN", "GOTHARD", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits passion", "source": "gico", "title": "SOSIES - 01.08.06", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-158558", "durationSec": 1802, "publicationDate": "2001-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040724 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Au-del\u00e0 2001", "source": "siranau", "title": "Odyss\u00e9e de l'esprit (4/8)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D6CB308-76DD-4357-A156-72BF916F1C3F", "durationSec": 3320, "publicationDate": "2001-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrulnik, Boris"], "thematicThemes": ["psychiatrie", "cerveau", "neurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychalyste, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie", "name": "Wildl\u00f6cher, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "neuropsychiatre, directeur d'enseignement en \u00e9thologie clinique \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres et Sciences humaines de Toulon", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Noel, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Auberson, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43541DBA-4E7B-4CEC-B713-DA1319D92456", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3063, "publicationDate": "2001-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Pascal"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Au-del\u00e0 2001", "source": "siranau", "title": "Sous les mots... l'inconscient (entretien avec Daniel Wildl\u00f6cher, psychanalyste)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBA490D7-14D1-42D3-A6F0-9540E606CDDC", "durationSec": 3320, "publicationDate": "2001-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wildl\u00f6cher, Daniel"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "linguistique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychalyste, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie", "name": "Wildl\u00f6cher, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Noel, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Monnet, pasteur de Villeneuve, et son \u00e9pouse B\u00e9atrice Monnet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD18FC93-3F75-40FD-A74A-872B1348C76E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Villeneuve (VD)"], "durationSec": 1126, "publicationDate": "2001-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monnet, Jean-Pierre", "Monnet, B\u00e9atrice"], "thematicThemes": ["pasteur", "fleur", "jardin potager", "jardinage", "jardin", "herbe aromatique", "plante", "l\u00e9gume"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voisin", "name": "Salvadore, Felice", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur de Villeneuve", "name": "Monnet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Jean-Pierre Monnet", "name": "Monnet, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Au-del\u00e0 2001", "source": "siranau", "title": "De l'imm\u00e9diat \u00e0 l'inaper\u00e7u. (entretien avec Boris Cyrulnik, \u00e9thologue)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92621E89-EE65-4C59-AF22-9F6C04B6EB9F", "durationSec": 3320, "publicationDate": "2001-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrulnik, Boris"], "thematicThemes": ["cerveau", "psychiatrie", "neurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neuropsychiatre, directeur d'enseignement en \u00e9thologie clinique \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres et Sciences humaines de Toulon", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Noel, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Romands d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL", "SPECTACLE DE RUE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "CIN\u00c9MA MUET", "LUTHIER", "VIOLON", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-185701", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 2267, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 20010805, GOERG Roland nous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte de la ville de la Chaux-de-Fonds \u00e0 travers son festival de th\u00e9\u00e2tre et de spectacles de rue \"La plage des 6 pompes\", son th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l'italienne", "title": "CHAUX-DE-FONDS - 01.08.05", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2001-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.08.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-229827", "durationSec": 2956, "publicationDate": "2001-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE"], "id": "asset-229975", "thematicGeographicals": ["MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "GONDO", "ITALIE", "CRANS-MONTANA", "VALAIS", "GENES"], "durationSec": 1905, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gondo, ITALIE, G\u00eanes, Valais, Mer M\u00e9diterran\u00e9e, Crans-Montana : 20010805, un milliardaire gr\u00e9co-suisse, POULIDES Georges, armateur de bateaux de croisi\u00e8re, a offert \u00e0 tous les habitants de Gondo une semaine de vacances sur un de ses navires de luxe. Il a en effet \u00e9t\u00e9 \u00e9mu du destin de ce village, presque totalement d\u00e9truit par un \u00e9boulement.", "title": "ICI BERNE // UN VILLAGE A LA MER // A LA RECHERCHE DU VIAGRA NATUREL - 01.08.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "CRANS-MONTANA", "GONDO", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "ITALIE", "GENES"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2001-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARBELY, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "CORRUPTION", "CORRUPTION", "CORRUPTION", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "TECHNO (MUSIQUE)", "MODE VESTIMENTAIRE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "TECHNO (MUSIQUE)", "MODE VESTIMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "STEINEGGER, FRANZ", "DREIFUSS, RUTH", "WENGER, NELLY"], "id": "asset-173453", "durationSec": 538, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.08.05", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "DAVOS", "GRISONS", "GRISONS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Laurent Wolf, journaliste (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-563DA20C-46A9-4740-B31D-60D5C03AC106", "durationSec": 5317, "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolf, Laurent"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, responsable de la rubrique culturelle du journal \"Le Temps\"", "name": "Wolf, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Laurent Wolf, journaliste (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E420A7B-DF50-404B-A25E-1DCDA9AF11A9", "durationSec": 5324, "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolf, Laurent"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, responsable de la rubrique culturelle du journal \"Le Temps\"", "name": "Wolf, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Madame Olga. T\u00e9moignage d'une femme de 97 ans ayant quitt\u00e9 Yverdon \u00e0 16 ans pour Paris afin d'y suivre une \u00e9cole de nurse : Toute une vie consacr\u00e9e \u00e0 s'occuper des enfants des autres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFCC5F65-D624-410F-8784-0B0BAAD3D4C4", "durationSec": 3673, "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "pu\u00e9riculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nurse retrait\u00e9e", "name": "Olga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Wolton, auteur d'ouvrages sur les m\u00e9dias et sp\u00e9cialiste de la communication au Centre fran\u00e7ais de la recherche scientifique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D83BE9FD-E200-4015-9223-2332783DB279", "durationSec": 1194, "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolton, Dominique"], "thematicThemes": ["Internet", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9", "communication sociale", "t\u00e9l\u00e9vision", "jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'ouvrages sur les m\u00e9dias, sp\u00e9cialiste de la communication au Centre fran\u00e7ais de la recherche scientifique", "name": "Wolton, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.08.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-230000", "durationSec": 2168, "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.08.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173450", "durationSec": 331, "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 01.08.04", "visualThemes": ["ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "TECHNO (MUSIQUE)", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "CORT\u00c8GE", "HOMICIDE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GUERRE CIVILE", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "SAC \u00c0 DOS", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "SAC \u00c0 DOS", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CELTES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CELTES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GROZNY", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-MAURICE", "LAUSANNE", "LOCARNO", "GLASGOW", "ECOSSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173452", "durationSec": 1654, "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La revue d'Axel", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR"], "visualPersons": ["MEURY, THIERRY", "GORGONI, JOSEPH", "HENRIQUEZ, CARLOS", "NICOLET, LAURENT"], "id": "asset-229873", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Berne-ville : 20010804, \u00e9mission anim\u00e9e par VON EXTER Axel qui parcourt l'actualit\u00e9 nationale et internationale \u00e0 travers des sketches. Le th\u00e8me de l'\u00e9mission est les festivals.", "title": "01.08.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VAN EXTER, Axel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NAFTULE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Henri Guillemin raconte (1/4) : Jean Racine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43E75036-736A-48FE-80CE-4405029C1E1B", "durationSec": 5013, "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Racine, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "art dramatique", "histoire"], "excerpt": "Quatres \"entretiens\" d'Henri Guillemin concernant Racine.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "historien, \u00e9crivain (Archives RSR 06.61)", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.08.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-186142", "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.08.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173461", "durationSec": 434, "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "L'HEURE DES ADIEUX - ECOLE DE RECRUES", "id": "asset-201662", "durationSec": 1550, "publicationDate": "2001-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Condamnation du g\u00e9n\u00e9ral bosno-serbe Radislav Krstic \u00e0 46 ans de prison par le TPI (Tribunal p\u00e9nal international) de La Haye : Interview d'Alain Franco, correspondant RSR \u00e0 La Haye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F02B853A-DDA8-49C1-8C91-5F4D43445D92", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Serbie", "Yougoslavie", "Srebrenica"], "durationSec": 429, "publicationDate": "2001-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krstic, Radislav"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "crime contre l'humanit\u00e9", "crime de guerre", "g\u00e9nocide", "peine d'emprisonnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Jordan, inspecteur du Service genevois de la protection de la consommation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22871F24-9CF9-4619-AE15-0C2FB1A560E8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 493, "publicationDate": "2001-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["produit alimentaire", "contr\u00f4le alimentaire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "inspecteur du Service genevois de la protection de la consommation", "name": "Jordan, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A tous les temps", "source": "siranau", "title": "Petite histoire de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise (5/10) : Le second XVIIIe si\u00e8cle (les id\u00e9es pr\u00e9r\u00e9volutionnaires)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA8F29BF-0A9F-41C7-B9E6-5DC6CB3184D6", "durationSec": 1984, "publicationDate": "2001-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature", "name": "Giraudo, Lucien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "r\u00e9alisateur des entetiens film\u00e9s", "name": "Steinmann, Jean-Lou", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "B\u00e2le. Finale du tournoi de tennis : Interview de Marie-Ga\u00efan\u00e9 Mikaelian, joueuse lausannoise, qui a choisi de jouer sous les couleurs de l'Arm\u00e9nie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-839A5BB1-61C0-48BD-935F-BA5B5BAEF55E", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2001-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)", "concours (tennis)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueuse de tennis suisse", "name": "Mikaelian, Marie-Ga\u00efan\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.VENDREDI - 01.07.30 AU 01.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185106", "durationSec": 127, "publicationDate": "2001-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPLOSIF", "D\u00c9MOLITION", "STADE DE FOOTBALL", "EXPLOSION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PROPHYLAXIE", "ALCOOLISME", "TOXICOMANIE", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "MEETING A\u00c9RIEN", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "D\u00c9MOLITION", "STADE DE FOOTBALL"], "id": "asset-173449", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.08.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-08-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.08.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173451", "durationSec": 318, "publicationDate": "2001-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.08.03", "visualThemes": ["EXPLOSIF", "STADE DE FOOTBALL", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GOUMOIS (FRANCE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173448", "durationSec": 480, "publicationDate": "2001-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Berne. Dynamitage du Stade de football du Wankdorf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D617531-4AED-410A-8D04-8784D746B052", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2001-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stade de football", "d\u00e9molition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association du Wankdorf", "name": "Morzani, Orlando", "type": "Participant"}, {"role": "artificier", "name": "Pasche, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "La cong\u00e9lation. Une solution de conservation id\u00e9ale, mais \u00e0 quel prix ?", "genres": ["INT"], "id": "sound-7B0D6926-61B5-40D1-9609-7CD22790F8DC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3042, "publicationDate": "2001-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gume", "\u00e9pinard", "contr\u00f4le alimentaire", "conservation des aliments", "alimentation", "produit industriel", "produit surgel\u00e9", "cong\u00e9lation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable qualit\u00e9 au Centre Coop des Eaux-Vives \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Di Virgilio, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "chef de fabrication chez Frisco-Findus \u00e0 Rorschach", "name": "Frey, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "consommatrice d'un magasin", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "producteur de l\u00e9gumes \u00e0 Au (SG)", "name": "Gasser, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "patron de Friodis Suisse, vente de distributeurs de froid (Migros)", "name": "Bigler, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "consommatrice d'un magasin", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "chef du centre de distribution Frisco-Findus \u00e0 Crissier", "name": "Nicolet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chef de vente chez Coop Gen\u00e8ve", "name": "Mislin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur du Service genevois de la protection de la consommation", "name": "Jordan, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du centre de stockage chez Frisco-Findus \u00e0 Rorschach", "name": "Kempter, Werner", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "PAR MONTS ET PAR VAUX - ECOLE DE RECRUES", "id": "asset-201661", "durationSec": 1557, "publicationDate": "2001-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Locarno. Ouverture du 54e Festival international du film : Interview d'Ir\u00e8ne Bignardi, ancienne critique cin\u00e9matographique \u00e0 La Republica et nouvelle directrice", "genres": ["INT"], "id": "sound-76B87FF2-D5CD-4709-9C22-9A7FA01CA211", "thematicGeographicals": ["Locarno"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne critique cin\u00e9matographique \u00e0 La Republica, nouvelle directrice du Festival international du film de Locarno", "name": "Bignardi, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A tous les temps", "source": "siranau", "title": "Petite histoire de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise (4/10) : Le premier XVIIIe si\u00e8cle (les salons et l'Encyclop\u00e9die)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBD92326-55E9-4D59-859A-A030C344BDDF", "durationSec": 1798, "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature", "name": "Giraudo, Lucien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "r\u00e9alisateur des entetiens film\u00e9s", "name": "Steinmann, Jean-Lou", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Le riz parfum\u00e9. Du paysan au consommateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5FDF520-AA64-438F-82E9-4DD7CC887F6A", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande"], "durationSec": 3141, "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture du riz", "importation", "alimentation", "rizi\u00e8re", "riz", "insecticide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre international de recherche du riz", "name": "Sekay Litankun", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Viriyaroj Company \u00e0 Bangkok", "name": "Viriyaroj, Jitipot", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Chambre de commerce \u00e0 Bangkok", "name": "Suchay Jahovisidah", "type": "Participant"}, {"role": "paysanne tha\u00eflandaise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du riz \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 HBI \u00e0 Paris, agent exclusif de l'importation du riz parfum\u00e9 de Tha\u00eflande en Europe", "name": "Pitaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant des paysans tha\u00eflandais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "cuisini\u00e8re tha\u00eflandaise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "paysan, membre d'une coop\u00e9rative tha\u00eflandaise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "patron d'une coop\u00e9rative tha\u00eflandaise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "Tha\u00eflandaise", "name": "Van Pen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 2001 - 01.08.02", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-230013", "durationSec": 1642, "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.08.02", "visualThemes": ["INCENDIE", "PNEU D'AUTOMOBILE", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["GAMSEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-173446", "durationSec": 600, "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.09.13", "id": "asset-185524", "durationSec": 1620, "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.08.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173459", "durationSec": 299, "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCHE (LOISIR)", "CABANE DE MONTAGNE", "MARCHE (LOISIR)", "CABANE DE MONTAGNE", "STATION M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "BRONZAGE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CANICULE", "\u00c9T\u00c9", "A\u00c9ROPORT", "FERME", "CIGOGNE", "MUS\u00c9E", "AVEUGLE", "CONCERT CLASSIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-173447", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.08.02", "visualGeographicals": ["BAGNES", "VALAIS", "JUNGFRAU", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "FRIBOURG", "SUISSE", "SOLEURE", "GENEVE-VILLE", "LOCARNO"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "CROISSANT-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleue comme une orange (2000-2001)", "source": "siranau", "title": "Interviews de Pierre Pitaud, collaborateur de l'Agence fran\u00e7aise du riz \u00e0 Paris, et de Jitipot Viriyaroj, directeur d'une entreprise familiale de grossiste en riz \u00e0 Bangkok", "genres": ["Interview"], "id": "sound-553A364F-AA78-46C5-849A-355AB195CE32", "thematicGeographicals": ["France", "Tha\u00eflande"], "durationSec": 521, "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viriyaroj, Jitipot", "Pitaud, Pierre"], "thematicThemes": ["riz", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de l'Agence fran\u00e7aise du riz \u00e0 Paris", "name": "Pitaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une entreprise familiale de grossiste en riz \u00e0 Bangkok", "name": "Viriyaroj, Jitipot", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "Tha\u00eflandaise", "name": "Inconnue", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["STAROBINSKI, JEAN", "STAROBINSKI, JEAN"], "id": "asset-138037", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1640, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20000900, dans une s\u00e9rie d'entretiens men\u00e9s par CHENEVIERE Guillaume, l'historien de la litt\u00e9rature et critique d'art STAROBINSKI Jean parle de son ouvrage \"Action et r\u00e9action\", une histoire s\u00e9mantique des deux termes au cours des si\u00e8cles.", "title": "JEAN STAROBINSKI L'EXERCICE DE LA LIBERTE : ACTION-REACTION : LES AVATARS DU\n\nPROGRES - 01.08.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STAROBINSKI, JEAN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "Q.JEUDI - 01.07.30 AU 01.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185105", "durationSec": 114, "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN", "WEBER, FRANZ", "BUGNON, ANDRE"], "id": "asset-104540", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "MONTREUX", "ST-PREX", "GLAND", "LAUSANNE"], "durationSec": 3933, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, lac L\u00e9man, Vaud, Montreux, Lausanne, St-Prex, Gland : 20010802, dans la l\u00e9gislation, le lac et les bords du L\u00e9man appartiennent \u00e0 tous. Mais, dans la r\u00e9alit\u00e9, il est impossible de faire le tour du lac \u00e0 pied. Les propri\u00e9taires de villa dissuadent les promeneurs en leur interdisant l'acc\u00e8s des rives du lac par de nombreux moyens d\u00e9fensifs. Les communes et les cantons n'ont pour l'instant pas de v\u00e9ritables politiques. Ils m\u00e9nagent les propri\u00e9taires, important lobbying, la protection de la nature et les habitants.", "title": "LEMAN : PROPRIETE PRIVEE ? // TOUT CE QUE VOS ENFANTS ONT TOUJOURS VOULU SAVOIR\n\nSUR LE SEXE - 01.08.02", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "PLATEAU", "GENEVE", "LAC LEMAN", "LAC LEMAN", "MONTREUX", "LAC LEMAN", "VAUD", "LAC LEMAN", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "LAC LEMAN", "ST-PREX", "LAC LEMAN", "LAC LEMAN", "GLAND", "LAC LEMAN", "VAUD"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "STALKER FILMS", "type": "Organisation"}, {"name": "ATHENAISE", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LA TREVE", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-230877", "durationSec": 6894, "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LE LIEUTENANT-COLONEL AMHOF MET LA PRESSION - ECOLE DE RECRUES", "id": "asset-201660", "durationSec": 1533, "publicationDate": "2001-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Anarchisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BF65AEE-62EB-4008-8596-3479663CBB53", "durationSec": 658, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anarchisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Mort \u00e0 Memphis. Le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King (5/5)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-2AF720E2-A9AF-4DEB-A2AF-3494645678FB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1804, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King, Martin Luther"], "thematicThemes": ["racisme", "pasteur", "assassinat politique", "race noire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur noir am\u00e9ricain (archives)", "name": "King, Martin Luther", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Mort \u00e0 Rome. L'Affaire Aldo Moro (1/5)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-759243C5-D954-4EC5-A720-2B69B9EDE083", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1870, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brigades Rouges", "Moro, Aldo"], "thematicThemes": ["terrorisme", "enl\u00e8vement", "lutte politique", "assassinat politique", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil italien (Archives)", "name": "Moro, Aldo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Mort \u00e0 Rome. L'Affaire Aldo Moro (3/5)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-2E05BFCB-7917-4CB6-B458-2D835BB0C6C1", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1847, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brigades Rouges", "Moro, Aldo"], "thematicThemes": ["terrorisme", "assassinat politique", "communisme", "lutte politique", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil italien (Archives)", "name": "Moro, Aldo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Gastronomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E56EAA8A-EF6C-4ADE-8F2A-2DEE93DC9918", "durationSec": 968, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gourmandise", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F820C781-8EC7-458F-97D9-4692EFDD6F1D", "durationSec": 1384, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : F\u00e9minin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66DD8379-F532-4AE6-BB25-46C919C4B5FA", "durationSec": 868, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Vol de nuit vers la mort. La fin violente de Dag Hammarskj\u00f6ld (4/5)", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-894E4EAD-EBF3-42E5-A955-486221D04F19", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 1916, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Hammarskj\u00f6ld, Dag"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "assassinat politique", "paix", "colonialisme", "attentat", "guerre \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "secr. g\u00e9n. des Nations Unies (Archives)", "name": "Hammarskj\u00f6ld, Dag", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Isabelle Graessl\u00e9, th\u00e9ologienne, pasteure : Son rapport au plaisir, \u00e0 l'h\u00e9donisme. Une th\u00e9ologie f\u00e9ministe?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6B5ED07-0CFF-49D6-8EB1-49ED6F3CAE84", "durationSec": 4241, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Graessl\u00e9, Isabelle"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "pasteur", "protestantisme", "religion et croyances", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne, pasteure", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Vol de nuit vers la mort. La fin violente de Dag Hammarskj\u00f6ld (5/5)", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-A80DD11A-49EE-484E-98D7-4A19C49B28BA", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 1825, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hammarskj\u00f6ld, Dag", "ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "colonialisme", "guerre \u00e9conomique", "assassinat politique", "paix", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr. g\u00e9n. des Nations Unies (Archives)", "name": "Hammarskj\u00f6ld, Dag", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Mort \u00e0 Memphis. Le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King (2/5)", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-D54A81EB-6544-46CE-BA16-2F2CD66574E4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1815, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King, Martin Luther"], "thematicThemes": ["pasteur", "assassinat politique", "race noire", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur noir am\u00e9ricain (archives)", "name": "King, Martin Luther", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : R\u00e9volte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E993CA47-AB39-4D27-868A-2AA3DA106A02", "durationSec": 792, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sentiment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sence de Samuel Schmid, chef du DMF, \u00e0 la f\u00eate du 1er ao\u00fbt au Kosovo avec les soldats de la Swisscoy : Interview d'Eric Rudaz, soldat de la Swisscoy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B7F18B8-9FBE-4B1D-8243-70D5135E595D", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Suisse", "Kosovo"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "paix", "arm\u00e9e", "f\u00eate nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldat de la Swisscoy au Kosovo", "name": "Rudaz, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Pr\u00e9sent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A0403C3-CAE5-4CBE-A015-55A31BD17E55", "durationSec": 863, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DBC2313-2BD6-46BF-982F-2A2563B6FA32", "durationSec": 1096, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "sentiment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9on Francioli, musicien vaudois : Son rapport au plaisir, \u00e0 l'h\u00e9donisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8713B3B-0E7D-4300-BDA8-86EC27E467D1", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francioli, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Francioli, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "Interview de Marianne James, com\u00e9dienne, chanteuse : Son rapport au plaisir, \u00e0 l'h\u00e9donisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-460E3EFD-A225-4959-8391-787C25FBD6BA", "durationSec": 3941, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["James, Marianne"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse", "name": "James, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Ecrire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE458608-477A-4321-8368-78C84D2DF130", "durationSec": 1333, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A38C3DA6-29BA-46A2-B6F0-C3209BFE0E37", "durationSec": 879, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arts"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Henri Gouyon, g\u00e9n\u00e9ticien de l'\u00e9volution : Son rapport au plaisir, \u00e0 l'h\u00e9donisme. Le tout-culturel et le tout-g\u00e9n\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67B571AA-CECA-48F2-AA02-96493BA57B55", "durationSec": 3780, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gouyon, Pierre-Henri"], "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "vie (philosophie)", "soci\u00e9t\u00e9", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Gouyon, Pierre-Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Suicide", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DBF3988-1B35-43BF-9A53-88C92BAB0B2D", "durationSec": 1160, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Libertin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9BF67BC-7AC2-4AB9-838F-BB922D011C2B", "durationSec": 983, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ion Iliescu, pr\u00e9sident de l'Etat roumain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77DB5172-8875-4189-A50B-AFEAB576497C", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 2151, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Iliescu, Ion"], "thematicThemes": ["communisme", "chef d'Etat", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Etat roumain", "name": "Iliescu, Ion", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Cynisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E1D54E4-5802-4CA1-BAC3-CA4D49593B63", "durationSec": 781, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "sentiment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-529EAE98-F7EC-4480-A0D7-D500C6B1EC47", "durationSec": 705, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arts"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Ind\u00e9pendance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB4462CE-859D-4814-B4D7-D51381DA5333", "durationSec": 1099, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Santini, com\u00e9dien : Son rapport au plaisir, \u00e0 l'h\u00e9donisme. Le plaisir de jouer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E84960F-D8AE-4BA6-B085-B9C930EE1F69", "durationSec": 2383, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Santini, Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Santini, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Amiti\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFC04B93-E31F-4500-AA9F-9207306678C0", "durationSec": 785, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amiti\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Vol de nuit vers la mort. La fin violente de Dag Hammarskj\u00f6ld (3/5)", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-431B429B-2A1E-41D3-96DE-1AE8A45A81B9", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 1801, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hammarskj\u00f6ld, Dag", "ONU"], "thematicThemes": ["colonialisme", "paix", "assassinat politique", "guerre \u00e9conomique", "organisation internationale", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr. g\u00e9n. des Nations Unies (Archives)", "name": "Hammarskj\u00f6ld, Dag", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Morand, com\u00e9dien : Son rapport au plaisir, \u00e0 l'h\u00e9donisme. Le plaisir du th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39604E88-5F10-472A-A812-9E28E85C33B0", "durationSec": 3637, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morand, Philippe"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Mort \u00e0 Memphis. Le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King (3/5)", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-84D24889-35BA-4030-92E4-9E645E9522C0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1913, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King, Martin Luther"], "thematicThemes": ["pasteur", "race noire", "racisme", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur noir am\u00e9ricain (archives)", "name": "King, Martin Luther", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Mort \u00e0 Rome. L'Affaire Aldo Moro (4/5)", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-8FB181D3-F713-45C5-9CF8-A7E1FBE22FEA", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1900, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moro, Aldo", "Brigades Rouges"], "thematicThemes": ["terrorisme", "lutte politique", "communisme", "assassinat politique", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil italien (Archives)", "name": "Moro, Aldo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Mort \u00e0 Memphis. Le myst\u00e9rieux assassinat de Martin Luther King (1/5)", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-07B1748B-E500-44EA-9611-0358C98D5439", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1930, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King, Martin Luther"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "pasteur", "race noire", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur noir am\u00e9ricain (archives)", "name": "King, Martin Luther", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : St\u00e9rilit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25DB3236-432F-435D-8F2A-17984E112654", "durationSec": 895, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "st\u00e9rilit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Course cycliste \u00e0 travers Lausanne : Ultime \u00e9dition sous cette forme. Interview de Laurent Dufaux, coureur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B159387-C320-42AC-859B-0C4E6FD98330", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 43, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "cyclisme sur route"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Dufaux, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Dandysme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8B76CCA-53C5-4BD6-AED7-1FED0EFAA643", "durationSec": 564, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Chow Ching Lie, auteur(e) de \"Dans la main de Bouddha\" (Ed. Presses de la Renaissance)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AC4BC66-BE47-4486-A8E7-20A26F8F24D6", "thematicGeographicals": ["France", "Chine"], "durationSec": 3431, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "exil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Chow Ching Lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDAD5AEF-09FC-46FD-8F09-129D8BB09F37", "durationSec": 858, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Vol de nuit vers la mort. La fin violente de Dag Hammarskj\u00f6ld (2/5)", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A86AD04B-6409-4286-BC68-0A5DC22F8047", "thematicGeographicals": ["Congo"], "durationSec": 1917, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Hammarskj\u00f6ld, Dag"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "colonialisme", "guerre \u00e9conomique", "attentat", "assassinat politique", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr. g\u00e9n. des Nations Unies (Archives)", "name": "Hammarskj\u00f6ld, Dag", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Aristocratie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7964AEB0-3942-4266-9E5D-106691813839", "durationSec": 440, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aristocratie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Assassinats politiques", "source": "siranau", "title": "Mort \u00e0 Rome. L'Affaire Aldo Moro (5/5)", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CFAAF6E9-955A-457A-A48F-C39E000B3C1B", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1922, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brigades Rouges", "Moro, Aldo"], "thematicThemes": ["communisme", "terrorisme", "lutte politique", "enl\u00e8vement", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil italien (Archives)", "name": "Moro, Aldo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : D\u00e9sert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B749F88-4B92-4833-94A0-C41587DEE61B", "durationSec": 809, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rouages du plaisir", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire h\u00e9doniste de Michel Onfray, philosophe : Narcissisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3252A180-9149-4376-936C-755D86A5C8ED", "durationSec": 790, "publicationDate": "2001-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["narcissisme", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}]}}