{"response": {"numFound": 9634, "start": 8300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142359", "durationSec": 455, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.02.05 AU 01.02.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["COMISETTI, ALEXANDRE", "ROUX, GUY"], "id": "asset-202021", "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.02.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203898", "durationSec": 1600, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BILLET DE BANQUE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SERVICE MILITAIRE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VIE FAMILIALE"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "ADDOR, JEAN-LUC", "SHARON, ARIEL", "STAMM, BERNARD"], "id": "asset-201997", "durationSec": 1923, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.02.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "VALAIS", "VERBIER", "BIERE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ORLY", "PLAN-LES-OUATES", "ISRAEL", "ISRAEL", "TEL AVIV", "ISRAEL", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE"], "visualCorporations": ["AIR LIBERT\u00c9", "AOM", "SAIRGROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 : RUBRIQUE ANIMAUX ET ANIMAUX A ADOPTER - 01.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-202016", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 557, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010205, GOECKING Antoine re\u00e7oit le v\u00e9t\u00e9rinaire FREI-PERRIN Danielle et l'avocate de la Soci\u00e9t\u00e9 protectrice des animaux (SPA) FLOURNOY Fr\u00e9d\u00e9rique pour expliquer l'utilisation de ferromones synth\u00e9tiques afin d'aider un animal domestique \u00e0 se familiariser avec un nouvel environnement.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 : COMPTES BANCAIRES EPARGNE JEUNESSE - 01.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-199129", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 537, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20010205, GOECKING Antoine re\u00e7oit le juriste de l'\u00e9mission TSR A bon entendeur HARTMANN Thierry pour parler de la l\u00e9gislation bancaire des comptes \u00e9pargne jeunesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE REVE DE GROSSIR - 01.02.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203923", "durationSec": 2567, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Diaspora (1/5) : La diaspora irlandaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DA9995A-328F-475A-B9B2-8D75D345DA60", "thematicGeographicals": ["Irlande", "Etats-Unis"], "durationSec": 1935, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "moeurs et coutumes", "migration de population", "int\u00e9gration sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Rennes", "name": "Deutsch, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Michel Cassagne, com\u00e9dien : A l'occasion d'un spectacle Pirandello au Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4058F546-9750-4EA0-9EB9-9CD4E8A8E148", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2815, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassagne, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE KUNDUM - 01.02.05", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-158712", "durationSec": 264, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.02.05 AU 01.02.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198782", "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 01.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198364", "durationSec": 78, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU VID\u00c9O"], "id": "asset-204151", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1400, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010205, Garci et Sylvain pr\u00e9sentent les nouveaut\u00e9s de la semaine en mati\u00e8re de jeu vid\u00e9o.", "title": "CONSOLATOR - 01.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU VID\u00c9O"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.02.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-201988", "durationSec": 578, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.02.05", "visualThemes": ["CD-ROM", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "SERVICE MILITAIRE", "FORT", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "CONCOURS", "COIFFURE", "COIFFEUR"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG", "VERNAYAZ", "V\u00c9SENAZ", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ISRAEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-201996", "durationSec": 1126, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142358", "durationSec": 117, "publicationDate": "2001-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration", "source": "siranau", "title": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration : Tatoo (5/25)", "genres": ["Sketch", "D\u00e9bat"], "id": "sound-58A38471-EA43-4992-93DA-49582571BE82", "durationSec": 559, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge", "tatouage"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emile Gardaz, parolier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32AB70B5-BD6D-49BB-997C-52567AB95484", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 5188, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guibat, Franck", "Voumard, G\u00e9o", "Gardaz, Emile", "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["auteur musical", "chanson d'auteur", "choeur"], "excerpt": "Histoire de \"Soir d'octobre\". Le parolier est souvent cach\u00e9 derri\u00e8re le compositeur. Premi\u00e8res exp\u00e9riences de parolier. Les spectacles populaires. Processus de cr\u00e9ation d'une oeuvre paroles et musique. Consid\u00e9ration du parolier sur le monde choral. L'auteur face \u00e0 la r\u00e9ception du public. Souvenirs de collaboration avec Frank Guibat, Julien-Fran\u00e7ois Zbinden et G\u00e9o Voumard. Des styles d'\u00e9criture adapt\u00e9s au profil des compositeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parolier", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Avalanche \u00e0 Zinal. D\u00e9c\u00e8s d'un secouriste en voulant sauver une jeune Zurichoise : Interview de Georges-Alain Zuber, pr\u00e9sident de la commune d'Ayer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21E5C45F-502B-4CEA-A3B9-AB0E103E7EC8", "thematicGeographicals": ["Valais", "Zinal"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secourisme", "accident", "avalanche"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commune d'Ayer", "name": "Zuber, Georges-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Luc Bideau, com\u00e9dien : A Paris, Gare de Lyon", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-F9C98F04-A386-4FFF-B0F7-7A17B19C25F5", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Suisse romande", "Paris", "France", "Suisse romande"], "durationSec": 2984, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bideau, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Narcisse Praz, \u00e9crivain, libre-penseur : En compagnie d'Alain Lenoir, psychiatre et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-453DEB66-B199-472C-B6C6-AFB5553812A5", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 4603, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Praz, Narcisse"], "thematicThemes": ["libert\u00e9 d'expression", "anarchisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Lenoir, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur valaisan", "name": "Praz, Narcisse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Irina Anghel, compositrice et pianiste roumaine", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-772C8E03-450F-4F95-A666-CD7D4246D388", "durationSec": 5489, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anghel, Irina"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice et pianiste roumaine", "name": "Anghel, Irina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Irlande: accord\u00e9on et concertina : Extraits du concert donn\u00e9 par Aogan Lynch et Gavin Ralston le 6.8.99 au Festival folk de l'UER \u00e0 Dranouter ranouter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B2021CB-5D4E-42BC-AE1B-B687286FAF53", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 4288, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lynch, Aogan", "Festival folk de l'UER", "Ralson,Gavin"], "thematicThemes": ["peuple d'Europe", "musique vocale", "musique ethnique et folklorique", "accord\u00e9on"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bienne. Le pr\u00eatre Hans Erni a \u00e9t\u00e9 remerci\u00e9 par l'archev\u00eaque de B\u00e2le pour cause de paternit\u00e9 : Interview de l'ex-pr\u00eatre, qui a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 sa derni\u00e8re messe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF9DFC5E-F631-4A27-95E5-0B18EA0575D6", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erni, Hans"], "thematicThemes": ["catholicisme", "p\u00e8re", "paternit\u00e9", "clerg\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-pr\u00eatre, p\u00e8re d'un enfant", "name": "Erni, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "World Economic Forum de Davos. Pirates informatiques : Interview de Claude Smadja, directeur ex\u00e9cutif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CBBB6CC-00B0-44FB-B5AB-CBEF9093E8D0", "durationSec": 73, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["carte de cr\u00e9dit", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "piratage informatique", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur ex\u00e9cutif du World Forum Economic de Davos", "name": "Smadja, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Paul Reutlinger, pr\u00e9sident de SAirgroup, apr\u00e8s celle de Philippe Bruggisser : Interview de Jean-Claude Donzel, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A6AB266-DADA-4E8B-9007-CFFABE7E200A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reutlinger, Paul", "SAirgroup"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de SAirgroup", "name": "Donzel, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Brice Zufferey, fondateur et pr\u00e9sident de l'Association valaisanne Chez Paou. Invit\u00e9 musique: Farenheit. Coup de piston humour: Les Ouahs", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C93AD7DE-7399-497A-8585-E1B5045210BD", "durationSec": 7464, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zufferey, Brice", "Farenheit", "Chez Paou (Association)", "Ouahs (Les)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de l'Association Chez Paou", "name": "Zufferey, Brice", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes", "name": "Ouahs (Les)", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Farenheit", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fred Bourquin, ancien directeur du Centre europ\u00e9en de la culture \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E9C7503-B599-479A-A43A-F320CC2F0636", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1728, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE", "Bourquin, Jean-Fred"], "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle", "politique", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur du Centre europ\u00e9en de la culture \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bourquin, Jean-Fred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Rime, peintre animalier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA525325-FB0C-46B6-87A4-F5D612FAF88C", "durationSec": 1114, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rime, Jacques", "Hainard, Robert"], "thematicThemes": ["art animalier", "astronomie", "peinture", "lynx", "blaireau", "renard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre animalier", "name": "Rime, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.02.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-203918", "durationSec": 2978, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142076", "durationSec": 396, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO LES VEPRES DE LA VIERGE DE MONTEVERDI - 01.02.04", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-142369", "durationSec": 49, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "TRISTESSE", "DEUIL", "MILICE", "OBS\u00c8QUES", "PALESTINIENS", "MILICE", "OBS\u00c8QUES", "PALESTINIENS"], "id": "asset-201994", "durationSec": 906, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.02.04", "visualGeographicals": ["ZINAL", "ZINAL", "BELGIQUE", "SUISSE", "FRANCE", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "CHIEN D'AVALANCHE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "GUIDE DE MONTAGNE", "HORS-PISTE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CD-ROM", "PROTECTION DES DONN\u00c9ES", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "FILM POLICIER", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "ESTERMANN, JOSEF", "COHN-BENDIT, DANIEL", "RUEY, CLAUDE", "SMADJA, CLAUDE", "ANNAN, KOFI", "PENN, SEAN", "NICHOLSON, JACK"], "id": "asset-201995", "durationSec": 1296, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.02.04", "visualGeographicals": ["ZINAL", "ZINAL", "ZINAL", "VALAIS", "SAMNAUN", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "DAVOS", "GRISONS", "USA"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO LES VEPRES DE LA VIERGE DE MONTEVERDI - 01.02.04", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-198889", "durationSec": 36, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Torture en Alg\u00e9rie : En marge d'un reportage r\u00e9alis\u00e9 par Andr\u00e9 Gazut, de la TSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7A76588-167F-4A01-81D4-8B68BA60E8CD", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 2942, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "guerre d'Alg\u00e9rie", "torture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien soldat fran\u00e7ais, t\u00e9moin", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "ancien r\u00e9alisateur \u00e0 la TSR", "name": "Gazut, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "femme du G\u00e9n\u00e9ral de Boillardi\u00e8re", "name": "Bollardi\u00e8re, de", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique", "name": "Le Pen, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "UN NOUVEL ORDRE MONDIAL - LA GUERRE EN COULEUR", "id": "asset-198429", "durationSec": 2986, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "NOBLESSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "NOBLESSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "NOBLESSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualPersons": ["BLAIR, TONY", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "PHILIPPE D'EDIMBOURG", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-130472", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "VAUD", "MANCHESTER", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3077, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010204, itw en duplex de Porto du d\u00e9put\u00e9 au Parlement portugais NETO Jorge qui s'exprime sur le retrait de Swissair de la compagnie a\u00e9rienne portugaise Air Portugal (TAP)\n* SUISSE, Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20010204 et archives, itw de l'ex-commissaire de police suisse CATTANEO Fausto dit Tato, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Comment j'ai infiltr\u00e9 les cartels de la drogue\"\n* Londres, Angleterre, Manchester : 20010204 et archives, la Chambre des Lords se d\u00e9mocratise en ouvrant ses portes \u00e0 de simples citoyens qui seront choisis parmi 3000 candidats. Les pairs h\u00e9r\u00e9ditaires devront ainsi si\u00e9ger \u00e0 la Chambre haute du Parlement britannique en compagnie de \"Lords populaires\"\n* SUISSE, Berne-ville, Vaud : 20010204 et archives, les caisses maladies et les pharmaciens ont mis en place une nouvelle tarification des m\u00e9dicaments, ceci en r\u00e9ponse \u00e0 l'initiative Denner. Cependant ce syst\u00e8me tr\u00e8s complexe qui doublera le prix de certains m\u00e9dicaments, ne fait pas l'unanimit\u00e9.", "title": "TATO LA TAUPE // OH MY LORD // MEDICAMENTS : RIEN NE VA PLUS - 01.02.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DAVOS", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "ANGLETERRE", "MANCHESTER", "LONDRES", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "VAUD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "NEW YORK - LAS VEGAS - HAWAI - ILE DE PAQUES - KYOTO - ESCALES AUTOUR DU MONDE", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-129221", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN", "ART PLASTIQUE", "M\u00c9T\u00c9ORITE", "PARAPLUIE", "CHIMIE", "ART CULINAIRE"], "id": "asset-135535", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "CHAMONIX", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1611, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20010204, PARISIEN Danielle, 60 ans, et PILLET Jean-Pierre, la cinquantaine, sont 2 mod\u00e8les acad\u00e9miques qui posent nus pour les peintres et les \u00e9l\u00e8ves en art plastique\n* Chamonix : 20010204, FRANCO Michel et FRANCO Fran\u00e7oise sont 2 chercheurs de m\u00e9t\u00e9orites. Lors de leurs exp\u00e9ditions, ils parcourent le d\u00e9sert du Sahara \u00e0 la recherche de fragments de m\u00e9t\u00e9orites susceptibles d'int\u00e9resser les scientifiques et les collectionneurs\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010204, la cr\u00e9atrice BERGER Anne a depuis toujours \u00e9prouv\u00e9 une grande passion pour les parapluies. D\u00e9sormais elle propose ses propres cr\u00e9ations dans une boutique qu'elle vient d'inaugurer\n* Paris : 20010204, le chef cuisinier CONTICINI Christian et le chimiste THIS Herv\u00e9 proposent un spectacle conf\u00e9rence ludique sur les ph\u00e9nom\u00e8nes chimiques mis en action lors de la r\u00e9alisation de plats cuisin\u00e9s.", "title": "MODELE ACADEMIQUES / CHASSEURS DE METEORITES / HISTOIRE DE PEPINS / LES\n\nALCHIMISTES DE LA CASSEROLE - 01.02.04", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE", "CHAMONIX", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 01.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199167", "durationSec": 309, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "ADOLESCENCE", "SUICIDE", "ADOLESCENCE"], "id": "asset-204715", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 921, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20010204, SPEZIALI Laure re\u00e7oit l'enseignant RYSER Andr\u00e9, dont la fille Myriam s'est suicid\u00e9e, qui \u00e9voque sa douleur et l'\u00e9criture de son livre \"M\u00e9morial d'une mort volontaire, survivre au suicide de ma fille\".", "title": "SURVIVRE AU SUICIDE D'UN JEUNE - 01.02.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUICIDE", "ADOLESCENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les forums Louis-Jeantet de la sant\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "M\u00c9NOPAUSE", "FEMME", "M\u00c9NOPAUSE"], "id": "asset-204711", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 4672, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 20001123, d\u00e9bat entre des m\u00e9decins et des sociologues \u00e0 propos des aspects m\u00e9dicaux, sociologiques, culturels et \u00e9conomiques de la m\u00e9nopause chez la femme.", "title": "LA MENOPAUSE : AVEC OU SANS TRAITEMENT HORMONAL ? - 01.02.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "M\u00c9NOPAUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FONDATION JEANTET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "MONDIALISATION"], "visualPersons": ["BALET, CHANTAL", "MUGNY, PATRICE", "WEISS, PIERRE", "SMADJA, CLAUDE", "PELIZZARI, ALESSANDRO"], "id": "asset-198655", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3703, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010204, d\u00e9bat anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle entre SMADJA Claude, directeur du Forum \u00e9conomique mondial de Davos et MUGNY Patrice, conseiller national genevois \u00e9cologiste, sur la port\u00e9e de la r\u00e9union annuelle des chefs politiques et \u00e9conomiques \u00e0 Davos, sur la r\u00e9pression qui, cette ann\u00e9e, a entour\u00e9 ce forum et emp\u00each\u00e9 toute manifestation antimondialisation et sur les alternatives \u00e0 la mondialisation propos\u00e9es au Sommet social de Porto Alegre.", "title": "DAVOS - PORTO ALEGRE : ECHEC GLOBAL ? - 01.02.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WEISS, PIERRE"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "MONDIALISATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "LES VEPRES DE LA VIERGE DE MONTEVERDI - 01.02.04", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-136057", "durationSec": 3354, "publicationDate": "2001-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Reportage : \"Ecrire par devoir de m\u00e9moire\", le g\u00e9nocide rwandais (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-034DAA8E-C843-469D-93A7-2B8FD2876999", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Afrique"], "durationSec": 2848, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "guerre civile", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "En 1998, une dizaine d'auteurs africains se sont rendus en r\u00e9sidence d'\u00e9criture au Rwanda. Pendant deux mois, ils ont rencontr\u00e9s les rescap\u00e9s du g\u00e9nocide et visit\u00e9 les lieux des massacres, manifestant leur solidarit\u00e9 avec la population en deuil. Dans le contrat qui les liait avec les organisateurs du s\u00e9jour, il n'y avait pas d'obligation d'\u00e9criture, mais deux ans plus tard, chacun d'entre eux a publi\u00e9 un livre: po\u00e8mes, r\u00e9cits, romans, entretiens, t\u00e9moignages, pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre. Des voix et des genres multiples pour raconter l'horreur, la reconstituer et donner \u00e0 partager la douleur. Des \u00e9crivains font part de leur exp\u00e9rience et de la diffice \u00e9laboration de l'\u00e9criture sur le g\u00e9nocide.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain rwandais", "name": "Vianney Rurangwa, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Diop, Boubacar Boris", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine burkinab\u00e9", "name": "IIboudo, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine ivoirienne", "name": "Tadjo, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain tchadien", "name": "Lamko, Koulsy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Urban, Marion", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP famille: Philippe Candeloro, patineur artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44DB9BFA-0855-4859-8F19-5520C4B686D9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 818, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Candeloro, Philippe"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patineur artistique", "name": "Candeloro, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Roth, pr\u00e9sident de la Banque nationale suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-266F54D1-E69F-4957-B95E-D613CFCC3904", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1174, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roth, Jean-Pierre", "BNS", "UE"], "thematicThemes": ["secret bancaire", "\u00e9conomie", "politique mon\u00e9taire", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Banque nationale suisse", "name": "Roth, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Le Condor. de Jo\u00ebl Jouanneau", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B964D26F-9709-4A7F-A5F7-03AC8A13C2F9", "durationSec": 3098, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fiction r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec les \u00e9l\u00e8ves de l'Ecole Sup\u00e9rieure d'Art Dramatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Lafrance, Olivier", "type": "Participant"}, {"name": "Thys, Alexandra", "type": "Participant"}, {"name": "Dubey, Nathalie", "type": "Participant"}, {"name": "Auderset, Tatiana", "type": "Participant"}, {"name": "Tsongas, Julien", "type": "Participant"}, {"name": "Tobola, Barbara", "type": "Participant"}, {"name": "Weber, Elodie", "type": "Participant"}, {"name": "Prin, Guillaume", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jouanneau, Jo\u00ebl", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "Gorgias (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10DCA17C-8F88-40A3-AFE0-F37C070D0073", "durationSec": 1856, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Platon"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Microm\u00e9gas", "source": "siranau", "title": "Nouvelle donne savoyarde : Le malaise savoyard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D2A5B3B-7791-4C73-A666-F3AFB06409B4", "thematicGeographicals": ["Savoie"], "durationSec": 3451, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["\"Ligue Savoisienne\""], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "politique"], "excerpt": "L'\u00e9mission d\u00e9crit les tensions ressenties par les savoyards vis \u00e0 vis du jacobinisme fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du mouvement \"R\u00e9gion Savoie\"", "name": "Bro, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "militant de la \"Ligue Savoisienne\"", "name": "Jacquier, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la \"Ligue Savoisienne\"", "name": "Abeille, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9fenseur de la langue savoyarde", "name": "Bron, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de la Vie Nouvelle", "name": "Revil, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de la \"Ligue Savoisienne\"", "name": "Pingon, Jean de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marguerite Haenni (1/2) : Souvenirs de jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A742BCF9-01FC-472E-A4B4-F577FECFA245", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Valais", "Jura (r\u00e9gion)", "Paris"], "durationSec": 3558, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haenni, Marguerite"], "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "histoire", "accouchement"], "excerpt": "Marguerite Haenni raconte sa m\u00e8re, femme du d\u00e9but du si\u00e8cle (h\u00f4tels en 1903, d\u00e9part du Valais), son enfance en Suisse allemande et dans le Jura. Description de la vie ouvri\u00e8re dans les grands usines du Jura. Accouchement de Sima (la m\u00e8re) en 1947 (pas encore de p\u00e9nicilline), histoire de son fr\u00e8re qui vit \u00e0 Paris en 1936.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Haenni, Marguerite", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.02.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-143145", "durationSec": 131, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142107", "durationSec": 320, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-158719", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "TYROL", "CANTAL", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 933, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Tyrol, Zurich-Ville, Gen\u00e8ve-Ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Cantal : 20010203, JIMENEZ Iris et MUNDWILLER Phil pr\u00e9sentent les coulisses de la TSR, s'int\u00e9ressant en particulier \u00e0 l'\u00e9quipe du d\u00e9partement des Sports aux Championnats du monde de ski alpin \u00e0 St-Anton et aux \u00e9missions jeunesse ou destin\u00e9es \u00e0 un public jeune \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision suisse al\u00e9manique SF-DRS.", "title": "01.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TYROL", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "CANTAL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.02.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203896", "durationSec": 1590, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.02.03", "visualThemes": ["JUIFS", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "INT\u00c9GRISME", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "URBANISME", "QUARTIER", "ZONE INDUSTRIELLE", "DISSIDENCE", "ROCK", "ROCK"], "visualGeographicals": ["ISRAEL", "ISRAEL", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "EUROPE", "PEKIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-201992", "durationSec": 818, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 01.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199138", "durationSec": 346, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.02.02", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-206430", "durationSec": 110, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.02.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198878", "durationSec": 2590, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "FRANCOIS DAYER : 2 EME PARTIE - 01.02.03", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-200929", "durationSec": 890, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jacques Copeau ou le th\u00e9\u00e2tre retrouv\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB6AAFD7-4E75-4E8A-A788-81467BF39012", "durationSec": 4758, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Copeau, Jacques"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR, 1993)", "name": "Mignon, Paul-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "(Archives RSR, 1959)", "name": "Dusane, B\u00e9atrix", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives INA et RSR, non dat\u00e9)", "name": "Copeau, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR, 1959)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR, 1959)", "name": "Chanderel, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR, 1969)", "name": "Cavadaski, Marguerite", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "COLLECTION", "TH\u00c9 (BOISSON)"], "id": "asset-198613", "thematicGeographicals": ["RIDDES"], "durationSec": 1349, "mediaType": "video", "excerpt": "* Riddes : 20010203, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion de Riddes, dans les montagnes valaisannes, avec le portrait de l'inventeur BETRISEY Marcel, qui fabrique des instruments de musique, et du collectionneur de boules \u00e0 th\u00e9 SAUTHIER Gilbert.", "title": "BILLES D'ACIER ET BOULES DE THE - RIDDES - 01.02.03", "visualGeographicals": ["RIDDES", "RIDDES", "RIDDES"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "FRANCOIS DAYER : 1 ERE PARTIE - 01.02.03", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-130544", "durationSec": 914, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "faussaires.ch", "source": "gico", "visualThemes": ["AMOUR", "AUTOMOBILE", "INTERNET"], "visualPersons": ["ROMANENS, THIERRY", "RAUSIS, DANIEL", "METTRAL, MARIA", "PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-138259", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3706, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010203, \u00e9mission en public pr\u00e9sent\u00e9e par MOISSON Serge avec l'athl\u00e8te suisse MESSMER Magali en tant que marraine de l'\u00e9mission, et les faussaires METTRAL Maria, ROSSION Gilbert, journalistes TSR, RAUSIS Daniel, humoriste, ROMANENS Thierry, chanteur et DIRREN Sarah, po\u00e8te. Le principe de l'\u00e9mission consiste pour les faussaires \u00e0 pr\u00e9senter des reportages et \u00e0 la marraine de d\u00e9terminer s'il est vrai ou faux.", "title": "01.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHARMEY", "VAUD", "ECUBLENS", "VERBIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 01.02.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-203952", "durationSec": 1499, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["SANDOZ, SUZETTE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "POLLA, BARBARA", "BECK, SERGE", "RICH, MARC", "RICH, MARC"], "id": "asset-201993", "durationSec": 1657, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.02.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZOUG-VILLE", "ZURICH", "ST-MORITZ", "TYROL"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.02.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202001", "durationSec": 565, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.02.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-138340", "durationSec": 784, "publicationDate": "2001-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Chronique de Davitt Moroney : Pavane", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EBABF8F0-BEFF-4D1D-A9E6-79042D44DB00", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 593, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "pavane"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "claveciniste, musicologue", "name": "Moroney, Davitt", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo. Joseph Kabila, nouveau pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE79D40A-2F99-4125-A099-C72BF0D5687B", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 399, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kabila, Joseph"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Kinshasa", "name": "Okitundu, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "2 \u00e9tudiants en droit \u00e0 Kinshasa", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Kinshasa", "name": "Selemani, Chrispin", "type": "Participant"}, {"role": "fonctionnaire \u00e0 Kinshasa", "name": "Kasongo, Ngondavi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Saki (5/5) : Les sept pots de cr\u00e8me", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1E8D8231-F4F5-476E-B537-98F3431AADED", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Narratrice", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Saki", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Joseph Bovet, une l\u00e9gende en cinq r\u00e9alit\u00e9s (5/5) : Le mythe, l'homme de pouvoir. Avec la participation de Jean Steinauer, journaliste et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E8F5AE0-4324-46C4-8D77-042A4408C825", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (r\u00e9gion, FR)", "Les Colombettes", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3577, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["musique vocale", "histoire", "musique religieuse", "chant populaire"], "excerpt": "Les Colombettes, symbole de la Gruy\u00e8re. Deux ic\u00f4nes significatives: Bovet et Guisan. Le r\u00e8gne politico-religieux \u00e0 Fribourg. La mise en place de \"l'\u00e9difice Bovet\", les poches de r\u00e9sistance. Bovet vu de l'ext\u00e9rieur du canton. Les derni\u00e8res ann\u00e9es et les fun\u00e9railles de Bovet. Quel place aujourd'hui pour Bovet? Une valeur refuge, Bovet statufi\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Steinauer, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"La Gruy\u00e8re\" et auteur d'un th\u00e8se sur l'Abb\u00e9 Bovet", "name": "Borcard, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Jessica", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6980F1B1-34BC-4497-A58B-0E3FB5AEF027", "durationSec": 113, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Les Beatles (5/10) : 1960-1962: les d\u00e9buts professionnels", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D4056CAC-91B5-403A-81CC-6374DD1D9B94", "durationSec": 1461, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beatles"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "rock", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Interviews des 4 Beatles.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Paringaux, Philippe", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Ringo Starr", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "John Lennon", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "George Harrison", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Paul MacCartney", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sion ne veut pas de la Lesbian et Gay Pride : Interview de Fran\u00e7ois Mudry, pr\u00e9sident de la ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B79B3D7-858D-408F-8454-570A872CE341", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 301, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "homosexualit\u00e9", "cort\u00e8ge", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la ville de Sion", "name": "Mudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : King Tee ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4267071-3419-47FD-8F7C-224A66A52B94", "durationSec": 127, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King Tee", "Mister Ed Jumps the Gun"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MEFIEZ-VS JE SUIS EXTREMEMENT - 01.02.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203922", "durationSec": 3061, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.02.01", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-206429", "durationSec": 105, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.02.02", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-130424", "durationSec": 652, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (FILIATION)", "FEMME", "ENFANT (FILIATION)", "FEMME"], "id": "asset-199094", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2285, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20001209, PEKMEZ Sofia, ses invit\u00e9s et t\u00e9moins \u00e9voquent le choix pour une femme d'avoir un enfant apr\u00e8s l'\u00e2ge de 40 ans.", "title": "MAMAN APRES 40 ANS - 01.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (FILIATION)", "FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["URANIUM", "SOLDAT", "BOMBARDEMENT", "B52", "FONDATION", "OR", "ESCROQUERIE", "R\u00c9SEAU A\u00c9RIEN", "GUICHET POSTAL", "POSTE", "GUICHET POSTAL", "POSTE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ANN\u00c9ES 1980", "VEND\u00c9E GLOBE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SPOERRY, VRENI", "BERTOSSA, BERNARD", "LAMPRECHT, CARLO", "FRIEDRICH, RUDOLF", "AUBERT, PIERRE", "RITSCHARD, WILLY", "FRIEDRICH, RUDOLF", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "MACARTHUR, ELLEN", "REY-BELLET, CORINNE"], "id": "asset-201991", "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.02.02", "visualGeographicals": ["KOSOVO", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "DIVONNE", "FERNEY-VOLTAIRE", "WINTERTHUR", "BERNE-VILLE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "TYROL"], "visualCorporations": ["ELF", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.02.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203895", "durationSec": 1590, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.02.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-202000", "durationSec": 540, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "BUSH, GEORGE WALKER"], "id": "asset-200958", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3153, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20010100, entretien en anglais avec l'\u00e9diteur du Herald Tribune GOLDMARK Peter.", "title": "PETER GOLDMARK PAR FRANK PEEL - 01.02.02 - IN CONVERSATION WITH FRANK PEEL", "visualGeographicals": ["GENEVE", "USA"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEEL, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PEEL, Frank", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'utopie ou la qu\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale en Occident (10/10) : Voyage en Utopie: de l'image \u00e0 la sc\u00e9nographie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3271B2E5-E3D3-4D57-A62C-83D1D086B72E", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 1784, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "utopie", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es, auteur avec Beno\u00eet Peeters des \"Cit\u00e9s obscures\" (Ed. Casterman)", "name": "Schuiten, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Rudolf Friedrich", "imageURL": "http://www.rts.ch/5318543.image", "id": "ece-5316743", "durationSec": 102, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans, l'ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait un Europ\u00e9en convaincu.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5316743", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5316743"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.02.02", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-137704", "durationSec": 559, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235714", "durationSec": 128, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235715", "durationSec": 475, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "ART DRAMATIQUE", "DESCENTE"], "visualPersons": ["BENDER, L\u00c9ONARD", "SALLIN, GISELE"], "id": "asset-235698", "durationSec": 1065, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.02.02", "visualGeographicals": ["SION", "FULLY", "FRIBOURG-VILLE", "TYROL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "PHYLACTOR - 01.02.02", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-204590", "durationSec": 1636, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" intro de VON ARX Chlo\u00e9 d\u00e9guis\u00e9e avec lunettes et fausses oreilles"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "KESSI, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN", "DRESSAGE"], "id": "asset-204117", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3197, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010202, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le biologiste valaisan ARLETTAZ Rapha\u00ebl et ses invit\u00e9s du jour GINGER, pr\u00e9sentatrice \u00e0 la TSR, MERMOUD Laurence, v\u00e9t\u00e9rinaire cantonale adjointe du canton de Gen\u00e8ve, AGUSTONI Charly, ma\u00eetre de classe de jeux pour chiots et PILLONEL Colette, v\u00e9t\u00e9rinaire comportementaliste pour \u00e9voquer la question des chiens dangereux et agressifs et la r\u00e9glementation concernant leur possession.", "title": "ATTENTION CHIENS DANGEREUX - 01.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIENNE", "LONDRES", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "STATION DE SKI", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CENTRE COMMERCIAL", "COMMUNE", "VIE POLITIQUE", "FUSION", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "ORCHESTRE"], "visualPersons": ["GUENIAT, OLIVIER", "LUTHY, JACQUES", "BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-203710", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.02.02", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHARMEY", "BUGNENETS, LES", "SAVAGNI\u00c8RES, LES", "JURA BERNOIS", "CAROUGE", "LAUSANNE", "MOUTIER", "CORTAILLOD", "SION"], "visualCorporations": ["TORNOS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.02.02", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-198666", "durationSec": 582, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "A LA RECHERCHE DE KUNDUN", "id": "asset-198663", "durationSec": 5243, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 01.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138344", "durationSec": 79, "publicationDate": "2001-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Marc Rich, homme d'affaires suisse, graci\u00e9 par Bill Clinton et soutenu par des notables suisses : Interview de Joseph Lang, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil de Zoug, et membre d'Alternative socialiste verte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B20EE20-0978-4466-A752-7837064337BE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2001-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rich, Marc"], "thematicThemes": ["fraude fiscale", "homme d'affaires"], "excerpt": "La justice des Etats-Unis lui reproche la plus vaste \u00e9vasion fiscale des Etats-Unis; des personnes suisses sont indign\u00e9es par cet appui", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil de Zoug, membre d'Alternative socialiste verte", "name": "Lang, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Parrains et marraines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D19D31D-5FC4-4C18-9A51-475C7D019199", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2001-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Les Lumi\u00e8res X: la Nuit de Varennes (4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-13E9076C-E159-46CE-9085-39215E6E8F2C", "durationSec": 454, "publicationDate": "2001-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}]}}