{"response": {"numFound": 9634, "start": 7000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "PORTRAIT", "FEMME", "PORTRAIT", "SINGE", "FEMME", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PORTRAIT", "CHIEN", "OURS", "OURS"], "id": "asset-198597", "thematicGeographicals": ["THAILANDE", "KENYA", "LAOS", "PLATEAU"], "durationSec": 3453, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, KENYA, THAILANDE, LAOS : 20010322 et archives, DECOTTE Alex re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine la v\u00e9t\u00e9rinaire TSCHANEN Catherine pour parler de son association en Tha\u00eflande destin\u00e9e \u00e0 soigner et prot\u00e9ger des animaux sauvages.", "title": "CATHERINE TSCHANEN LA SAUVAGE 4 - 01.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "KENYA", "THAILANDE", "LAOS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOURSE", "BOURSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "STATION DE SKI", "CANON \u00c0 NEIGE", "STATION DE SKI", "CANON \u00c0 NEIGE", "STATION ORBITALE", "AUTONOMISME"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "BIELER, PHILIPPE"], "id": "asset-195446", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.03.22", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "LUGANO", "VILLARS-SUR-OLLON", "LAUSANNE", "COSMOS", "LUGANO", "SERBIE", "KOSOVO", "TETOVO"], "visualCorporations": ["PROCTER AND GAMBLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.03.22", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-137739", "durationSec": 612, "publicationDate": "2001-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "DES PRISONNIERS QUI RAPPORTENT GROS - 01.03.22", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-143181", "durationSec": 3196, "publicationDate": "2001-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "AUSTRALIAN FILM FINANCE", "type": "Organisation"}, {"name": "CORPORATION LTD AND SCOTT FISKE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Faudel, chanteur : A l'occasion de la sortie de son disque \"Samra\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56797CDB-9B27-46B1-B1FA-2C66B4572FFE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2602, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faudel"], "thematicThemes": ["ra\u00ef", "chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Faudel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Mentha, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne : A l'occasion de sa mise en sc\u00e8ne et son r\u00f4le dans \"L'Homme du hasard\" de Yasmina Reza", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FEE92C8-D87A-44FD-A806-88B14499B66D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2888, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mentha, Philippe", "Reza, Yasmina"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Madame Trique fait une ode au printemps", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-663448D9-7752-4D7B-BB88-06C689B4CB16", "durationSec": 67, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les itin\u00e9raires d'un ethnologue, Christophe Gros (3/5) : L'\u00e9conomie de l'objet. Circulation et valeur des objets dans la soci\u00e9t\u00e9 marchande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55594FEE-F5CD-4AEB-964E-1779B6A743FF", "durationSec": 1805, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["objet de collection", "mus\u00e9e d'ethnologie", "ethnologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant-conservateur au D\u00e9partement Europe du Mus\u00e9e d'Ethnographie de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Gros, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Mangez baroque et restez mince (3/5) : La cuisine de Mme Couperin: potage d'oignons - potage de citrouille au beurre - chapon aux hu\u00eetres. D\u00e9gustez du Couperin maison: melon \u00e0 l'aigre-doux - buisson d'\u00e9crevisse - perdrix \u00e0 l'\u00e9cossaise - mousseline d'artichauts - cr\u00e8me \u00e0 la religieuse.", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-501825AE-21C0-4C30-9C4F-0C0BFB1CFAC0", "durationSec": 1462, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["art culinaire", "art baroque", "gastronomie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Restructuration de la Poste. Entre 600 et 800 bureaux doivent \u00eatre ferm\u00e9s d'ici 5 ans : Interview de Moritz Leuenberger, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BE843FF-8070-478F-A663-BF44C3703D90", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste"], "thematicThemes": ["poste", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLUIE", "INONDATION", "CHEVAL", "HYGI\u00c8NE DENTAIRE", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["NOUGARO, CLAUDE"], "id": "asset-195449", "durationSec": 1124, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.03.21", "visualGeographicals": ["VAUD", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.03.21", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-192636", "durationSec": 118, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.03.21", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-204572", "durationSec": 542, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.03.21", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-206230", "durationSec": 638, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Duel", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "R\u00c9CLUSION \u00c0 VIE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "POLICE", "PIRATAGE INFORMATIQUE"], "visualPersons": ["GROS, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-143249", "thematicGeographicals": ["BONNEVILLE", "GENEVE", "BALI (\u00ceLE)", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 3230, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, SUISSE : 20010321 et archives, le canton de Gen\u00e8ve a mis un place un projet de loi sur le partenariat civil entre couple h\u00e9t\u00e9rosexuel ou homosexuel. Rencontre avec 2 homosexuels qui attentent la mise en place de cette loi qui permettra une reconnaissance juridique de leur couple\n* Bonneville, Bali (\u00eele), Berne-ville : 20010321 et archives, un jeune fran\u00e7ais de 27 ans BLANC Micha\u00ebl a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en Indon\u00e9sie \u00e0 la prison \u00e0 vie pour trafic de stup\u00e9fiants. Il avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport de Bali en possession de 3,8 kilos de haschich cach\u00e9s dans des bouteilles de plong\u00e9es\n* Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville : 20010321, le piratage informatique prend de l'ampleur et menace les syst\u00e8mes informatiques d'institutions telles que le Forum \u00e9conomique mondial (WEF). La police genevoise a mis en place une unit\u00e9 sp\u00e9ciale, le groupe criminalit\u00e9 informatique (GCI), charg\u00e9e de lutter contre les hackers.", "title": "PACTE CIVIL DE SOLIDARITE / PRISON A VIE A BALI / CYBER-FLICS GENEVOIS - 01.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "SUISSE", "BONNEVILLE", "BALI (\u00ceLE)", "BALI (\u00ceLE)", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.03.21", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-198797", "durationSec": 555, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "UN AMERICAIN A PARIS - 01.03.21", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-199221", "durationSec": 298, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "KERNATOR - 01.03.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-199269", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 01.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198844", "durationSec": 90, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.03.19 AU 01.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162217", "durationSec": 90, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162235", "durationSec": 412, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162236", "durationSec": 459, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.03.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-198611", "durationSec": 141, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "PORTRAIT", "PROTECTION DES ANIMAUX", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FEMME", "PORTRAIT", "VOYAGE", "TIGRE", "SINGE", "FEMME", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PORTRAIT", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "RHINOC\u00c9ROS", "\u00c9L\u00c9PHANT", "TOURISME", "\u00c9L\u00c9PHANT", "TIGRE", "PROTECTION DES ANIMAUX"], "id": "asset-198739", "thematicGeographicals": ["THAILANDE", "KENYA", "NEPAL", "PLATEAU"], "durationSec": 3241, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, KENYA, NEPAL, THAILANDE : 20010321 et archives, DECOTTE Alex re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, la v\u00e9t\u00e9rinaire TSCHANEN Catherine, pour parler de la protection des animaux sauvages.", "title": "CATHERINE TSCHANEN LA SAUVAGE 3 - 01.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "KENYA", "NEPAL", "NEPAL", "THAILANDE", "PATTAYA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" tigres du Bengales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "FAMILLE", "GARDERIE", "FAMILLE", "ASSISTANCE SOCIALE", "FAMILLE", "ASSISTANCE SOCIALE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "LICENCIEMENT", "PROC\u00c8S", "LICENCIEMENT", "PROC\u00c8S", "STUP\u00c9FIANT", "TOXICOMANE", "STUP\u00c9FIANT", "TOXICOMANE", "ESB", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "MALADIE DE CREUTZFELDT-JAKOB", "CHIRURGIE PLASTIQUE", "NOMA", "CHIRURGIE PLASTIQUE", "NOMA", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME"], "visualPersons": ["PESENTI, PATRIZIA", "LEUENBERGER, MORITZ", "FASEL, HUGO", "BECK, SERGE", "LAMPRECHT, CARLO", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "MUEHLEMANN, LUKAS", "LEFEBVRE, MARCEL"], "id": "asset-195448", "durationSec": 1686, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.03.21", "visualGeographicals": ["LUGANO", "LUGANO", "TESSIN", "TESSIN", "LUGANO", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ANGLETERRE", "NIGER", "GENEVE-VILLE", "EC\u00d4NE", "SIERRE", "FRIBOURG-VILLE", "EC\u00d4NE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.03.21", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DU SOL", "FONDERIE", "CONDITION DE TRAVAIL", "FONDERIE", "CONDITION DE TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "TOURISME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "TOURISME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "AM\u00c9NAGEMENT RURAL", "AM\u00c9NAGEMENT RURAL", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "DELEMONT", "DELEMONT", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ST-MAURICE", "SION", "TROINEX", "GENEVE-VILLE", "HAUDERES, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-204076", "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.03.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-195444", "durationSec": 333, "publicationDate": "2001-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Adolf Ogi, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et conseiller sp\u00e9cial pour le sport au service du d\u00e9veloppement et de la paix : De retour de New York o\u00f9 il a discut\u00e9 avec plusieurs responsables de l'ONU de sa nouvelle fonction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC998058-3E6C-4DE4-BE06-46C77E5BEF4B", "durationSec": 393, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["paix", "sport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, conseiller sp\u00e9cial pour le sport au service du d\u00e9veloppement et de la paix", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re de \"Volo CH 004\", pi\u00e8ce de Flavio Maspoli, d\u00e9put\u00e9, Lega", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CFCCBF7-4585-4B4F-923B-27B36781F834", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maspoli, Flavio"], "thematicThemes": ["d\u00e9put\u00e9", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Schwaab, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9, Lega", "name": "Maspoli, Flavio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats PDC tessinois", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale genevoise", "name": "Polla, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats radicale neuch\u00e2teloise", "name": "Berger-Wildhaber, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Sheena Easton ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-244B9F68-7F76-455B-B8BF-6D7E96CBDA2A", "durationSec": 181, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Three Degrees", "Easton, Sheena"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Tch\u00e9tch\u00e9nie dans la tourmente : Reportage en Ingouchie o\u00f9 travaillent les organisations humanitaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D01A73AF-9C64-47AA-9F50-DC4B5E051B3E", "thematicGeographicals": ["Russie", "Ingouchie", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "ind\u00e9pendantisme", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne habitante de Komsomolsko\u00efe pr\u00e8s de Grozny", "name": "Osmadirova, Le\u00efla", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de l'Association Human Right Watch en Ingouchie", "name": "Sololov, Arsen", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9e dans le camp Spoutnik", "name": "Ostomivova, Leila", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentante de Memorial en Ingouchie", "name": "Estemirova, Natacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Augmentation des salaires des cadres sup\u00e9rieurs des CFF : Interview de Moritz Leuenberger, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F47BE27-E5F4-47CC-9D66-AF3B6D1DE2B3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["salaire", "cadre"], "excerpt": "Le Conseil national estime que les augmentations de salaires des cadres sup\u00e9rieurs des CFF sont disproportionn\u00e9es, il veut que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe des directives plus pr\u00e9cises en mati\u00e8re de hauts salaires", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les itin\u00e9raires d'un ethnologue, Christophe Gros (2/5) : Pens\u00e9e de l'objet/Objets de pens\u00e9e, les usages et la r\u00e9colte des objets en ethnologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC673420-C172-4988-9014-AF8370CD1D23", "durationSec": 1843, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie", "mus\u00e9e d'ethnologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant-conservateur au D\u00e9partement Europe du Mus\u00e9e d'Ethnographie de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Gros, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les int\u00e9gristes d'Ec\u00f4ne pourraient r\u00e9int\u00e9grer l'Eglise catholique : Interview de Mgr Joseph Roduit, abb\u00e9 de Saint-Maurice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA907969-E8C6-42A7-8B75-4DAC4D943F44", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Valais", "Ec\u00f4ne"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "schisme", "int\u00e9grisme", "abbaye"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9 de Saint-Maurice", "name": "Roduit, Joseph (Mgr)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zinedine Zidane, footballeur, nomm\u00e9 ambassadeur itin\u00e9rant du PNUD (Programme des Nations-Unies pour le D\u00e9veloppement) : Interview de la star de l'\u00e9quipe de France et de la Juventus de Turin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-944436C0-0398-46A8-AC06-E626FCCB673B", "thematicGeographicals": ["Italie", "France"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Zidane, Zinedine"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur de l'\u00e9quipe de France et de la Juventus de Turin", "name": "Zidane, Zinedine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Louise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3B035251-3E57-446D-9029-E2A33F4A84D0", "durationSec": 136, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 01.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199090", "durationSec": 79, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162205", "durationSec": 213, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualPersons": ["ROWLING, JOANNE KATHLEEN"], "id": "asset-201022", "thematicGeographicals": ["CORMINBOEUF", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20010320, la fr\u00e9quence et le nombre d'allergies alimentaires n'ont cess\u00e9 d'augmenter ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Les consommateurs victimes de ce type d'allergies sont souvent d\u00e9munis face \u00e0 la politique d'\u00e9tiquetage des produits de consommation qui n'oblige pas \u00e0 une \u00e9num\u00e9ration claire et exhaustive des ingr\u00e9dients\n* Corminboeuf : 20010320, 80 % des ventes de livres en Suisse sont des \u00e9ditions fran\u00e7aises dont le prix est fix\u00e9 d'avance par l'\u00e9diteur et sur lequel les distributeurs et libraires suisses pr\u00e9l\u00e8vent leurs marges b\u00e9n\u00e9ficiaires. R\u00e9sultat, le prix de ces livres est 15 \u00e0 30 % sup\u00e9rieur au prix de vente fran\u00e7ais\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010320, enqu\u00eate sur la politique des prix pratiqu\u00e9e par la FNAC en comparaison de ses concurrents directs Payot et le Forum de la Coop, et des petites librairies\n* Londres : 20010320, avec la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 du livre en Angleterre depuis 1995, la politique des prix des petites et grandes librairies se joue sur les rabais et autres offres promotionnelles. Certaines petites librairies n'ont ainsi pas surv\u00e9cu\n* Berne-ville : 20010320, itw du responsable de la section Livres de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture TRIBOLET Thomas sur la r\u00e9forme possible du march\u00e9 du livre en Suisse.", "title": "ALLERGIES / PRIX DU LIVRE - 01.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "CORMINBOEUF", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["FNAC"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COMTESSE, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["MOBBING", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "ACTION POLICI\u00c8RE", "POLICE", "SIGNATURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GARDERIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GARDERIE", "HUILE V\u00c9G\u00c9TALE", "NOIX", "POLLUTION DU SOL", "RESTAURANT", "ENFANT (\u00c2GE)"], "visualPersons": ["METRAUX, BERNARD", "SCHILT, JEAN-JACQUES", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "GUENIAT, OLIVIER", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "DEISS, NICOLAS", "DEBONS, GILBERT"], "id": "asset-204075", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.03.20", "visualGeographicals": ["PLAN-LES-OUATES", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "MATRAN", "AVRY-SUR-MATRAN", "LULLY (GE)", "PETIT-LANCY", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "RENENS", "SION", "YVERDON", "MEZIERES", "FRIBOURG", "MOUTIER"], "visualCorporations": ["FTMH", "PATEK PHILIPPE", "PROCTER AND GAMBLE", "PHILIP MORRIS", "PHILIP MORRIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.03.20", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-201055", "durationSec": 680, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.03.19", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-204086", "durationSec": 116, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Mangez baroque et restez mince (2/5) : Mon lapin aux pruneaux - Ma tourte \u00e0 la brandade de morue - Ma perdrix au chou", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EE10CCE5-C7BE-4F93-B4D5-7CC015555098", "durationSec": 1523, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["gastronomie", "litt\u00e9rature", "art culinaire", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.03.19 AU 01.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162216", "durationSec": 79, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.03.20", "id": "asset-158715", "durationSec": 550, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162214", "durationSec": 507, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "PORTRAIT", "FEMME", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PORTRAIT", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "FEMME", "PROTECTION DES ANIMAUX", "PORTRAIT", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "PROTECTION DES ANIMAUX", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "RHINOC\u00c9ROS", "BRACONNAGE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "\u00c9L\u00c9PHANT"], "id": "asset-137703", "thematicGeographicals": ["KENYA", "PLATEAU", "AFRIQUE"], "durationSec": 3304, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Kenya, AFRIQUE : 20010320 et archives, DECOTTE Alex re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine, la v\u00e9t\u00e9rinaire TSCHANEN Catherine, pour parler des \u00e9l\u00e9phants et de leur protection.", "title": "CATHERINE TSCHANEN LA SAUVAGE 2 - 01.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "KENYA", "KENYA", "KENYA", "AFRIQUE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" Alex D\u00e9cotte jouant avec la trompe d'un \u00e9l\u00e9phant", " \u00e9l\u00e9phants", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081130"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "title": "HELENE GRIMAUD PIANISTE - 01.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-198672", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 873, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010220, MATEA Flavia re\u00e7oit la pianiste fran\u00e7aise GRIMAUD H\u00e9l\u00e8ne install\u00e9e au USA, passionn\u00e9e des loups.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO FESTIVAL SIBELIUS ORCHESTRE SYMPHONIQUE DE LATHI PAR OSMO VANSKA SOLISTE\n\nLEONIDAS KAVAKOS - 01.03.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-192642", "durationSec": 34, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "PATRONYME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "SC\u00c8NE DE RUE", "FAMILLE", "PATRONYME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FAMILLE", "PATRONYME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT", "ART DRAMATIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "STATION SPATIALE", "HUMOUR", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "BARILLON, JACQUES", "SCHWENTER, JEAN-MARC", "SCHUMACHER, PASCAL", "PASTORI, KATIA", "BERNASCONI, MADELEINE", "LOMBARDI, FILIPPO", "MASPOLI, FLAVIO", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "NICOLET, LAURENT"], "id": "asset-195451", "durationSec": 1172, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.03.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CRESSIER (NE)", "LUGANO", "LAUSANNE", "BELLINZONE", "BERNE", "COSMOS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.03.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-195419", "durationSec": 317, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.03.20", "id": "asset-135508", "durationSec": 616, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.03.20", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-192635", "durationSec": 109, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "\u00c9BOULEMENT", "PLUIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "FEMME", "PRIVATISATION", "BANQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PARACHUTE", "PARACHUTISME"], "visualPersons": ["FASEL, HUGO", "PERSSON, GORAN", "LOMBARDI, FILIPPO", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-195450", "durationSec": 1736, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.03.20", "visualGeographicals": ["LUGANO", "GRISONS", "NEUCHATEL", "UPPSALA", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "BCV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO FESTIVAL SIBELIUS ORCHESTRE SYMPHONIQUE DE LATHI PAR OSMO VANSKA SOLISTE\n\nLEONIDAS KAVAKOS - 01.03.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-198700", "durationSec": 45, "publicationDate": "2001-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les itin\u00e9raires d'un ethnologue, Christophe Gros (1/5) : Quelle place pour l'ethnologie dans notre soci\u00e9t\u00e9 ? Profession de foi d'un ethnologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-897452CB-4E18-4A1A-93EA-2F8B40468D16", "durationSec": 1758, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'ethnologie", "ethnologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant-conservateur au D\u00e9partement Europe du Mus\u00e9e d'Ethnographie de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Gros, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christine Arnothy, \u00e9crivain(e) : A propos de son ouvrage \"Embrasser la vie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4262CF65-11F9-4F45-8F14-A8E0D59CFDCA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2926, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arnothy, Christine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Arnothy, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Mangez baroque et restez mince (1/5) : En guise de hors d'oeuvre - Cuisine bien ordonn\u00e9e commence par soi-m\u00eame: mon chou farci aux ch\u00e2taignes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-16909581-BC88-4591-BA0D-C6EBD30C8606", "durationSec": 1365, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["gastronomie", "art baroque", "art culinaire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Susie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BB4B998C-48B6-4856-9AD8-9E7DAA74359D", "durationSec": 120, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Sur l'autoroute A12 (3/4)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-76C61696-62AF-4807-90D4-AAB3209CF7EF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 3318, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re"], "excerpt": "1. Le centre d'entretien de Fribourg-Nord. - 2. Le photographe et l'ing\u00e9nieur. - 3. L'ordinaire du pendulaire. - 4. Le bitume et les gendarmes. - 5. Le Centre autoroutier de surveillance du trafic.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur EPFL", "name": "Dumont, Andr\u00e9-Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "personnel d'entretien", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Centre autoroutier de surveillance du trafic et de gestion op\u00e9rationnelle des routes nationales du Canton de Gen\u00e8ve collaborateur RSR", "name": "Holman, Thierry Giouse", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Faure, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "gendarmes de la route", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pendulaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Nouvelles communaut\u00e9s: entre traditions et innovations : La communaut\u00e9 oecum\u00e9nique de Bose, avec Fr\u00e8re Enzo Bianchi, son fondateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7945238A-966D-4B5F-8046-0F7DE122F5D1", "thematicGeographicals": ["Italie", "Pi\u00e9mont"], "durationSec": 931, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Communaut\u00e9 oecum\u00e9mique de Bose"], "thematicThemes": ["ordre religieux", "religion et croyances", "oecum\u00e9nisme", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "La communaut\u00e9 oecum\u00e9nique de Bose dans le Pi\u00e9mont s'offre un cadre novateur et rassemble des femmes et des hommes autour d'une nouvelle r\u00e8gle inspir\u00e9e par les traditions d'Orient et d'Occident.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de la communaut\u00e9 oecum\u00e9nique de Bose", "name": "Bianchi, Enzo (fr\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Rousseau, alias Ignatus, chanteur fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie de son disque \"Le Physique\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88834F8B-E928-4601-8511-4516F9E769BE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2814, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ignatus"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Ignatus [= Rousseau, J\u00e9r\u00f4me]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9chauffement du climat en Suisse : Interview de Martin Beniston, climatologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1391B805-C40F-491A-A747-F4999D44A325", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 313, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ph\u00e9nom\u00e8ne climatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "climatologue", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Sur l'autoroute A12 (4/4)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0F94D5A4-E497-4AFE-BF6A-6C83E9A5341A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3299, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", "autoroute"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gendarmes de la route", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur EPFL", "name": "Dumont, Andr\u00e9-Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Faure, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Centre autoroutier de surveillance du trafic et de gestion op\u00e9rationnelle des routes nationales du Canton de Gen\u00e8ve collaborateur RSR", "name": "Holman, Thierry Giouse", "type": "Participant"}, {"role": "personnel d'entretien", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pendulaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout en r\u00e9gion", "title": "Mama Leone", "imageURL": "http://www.rts.ch/8305955.image", "id": "ece-8305956", "durationSec": 152, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La tenanci\u00e8re du Caf\u00e9 du Tunnel \u00e0 Fribourg a su cr\u00e9er un lieu chaleureux, pour tous.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8305956", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8305956"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "GLADIATOR - 01.03.19", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-137659", "durationSec": 1571, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.03.19", "id": "asset-203707", "durationSec": 661, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.03.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-204062", "durationSec": 332, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.03.19", "id": "asset-198960", "durationSec": 649, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBERT\u00c9 RELIGIEUSE", "SECTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9 RELIGIEUSE", "SECTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AMBASSADEUR", "AMBASSADEUR", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "GAUCHE", "MAIRE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "GAUCHE", "MAIRE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "DROITE", "GAUCHE", "MAIRE", "MIGRATION ANIMALE", "OISEAU", "PROTECTION DES ANIMAUX", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DROITS DE L'HOMME", "D\u00c9MISSION", "DROITS DE L'HOMME", "D\u00c9MISSION"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "ZIDANE, ZINEDINE", "DELANOE, BERTRAND", "SEGUIN, PHILIPPE", "TIBERI, JEAN", "DELANOE, BERTRAND", "DELANOE, BERTRAND", "WEBER, FRANZ", "ROBINSON, MARY", "ROBINSON, MARY"], "id": "asset-204064", "durationSec": 1168, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.03.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "ARDECHE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PNUD", "PNUD", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LA VIE EST BELLE - 01.03.19", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-158697", "durationSec": 229, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.03.19 AU 01.03.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-158580", "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "MASS M\u00c9DIA", "SYNDICAT", "ACTION POLICI\u00c8RE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MASS M\u00c9DIA", "SYNDICAT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MASS M\u00c9DIA", "SYNDICAT", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "BANQUE", "FAILLITE", "JUSTICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "CIN\u00c9MA", "SUBVENTION", "VINIFICATION", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)"], "visualPersons": ["SCHILT, JEAN-JACQUES", "SCHILT, JEAN-JACQUES", "CALMY-REY, MICHELINE", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-162188", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.03.19", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "BOUDRY", "CAROUGE", "VILLENEUVE (VD)", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["L'IMPARTIAL", "L'EXPRESS", "L'IMPARTIAL", "BCGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162212", "durationSec": 472, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162211", "durationSec": 344, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.03.19", "id": "asset-130434", "durationSec": 507, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "SE CONSA LA VI (THAT'S LIFE)", "id": "asset-138675", "durationSec": 3159, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.03.19 AU 01.03.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-137749", "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EFFET DE SERRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "EFFET DE SERRE", "CLIMATOLOGIE", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "GAUCHE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MAIRE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "UNIVERSIT\u00c9", "SPORT"], "visualPersons": ["BENISTON, MARTIN", "PEDAT, ERIC"], "id": "asset-204065", "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.03.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SION", "LYON", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 01.03.19 AU 01.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203893", "durationSec": 88, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "PORTRAIT", "FEMME", "PORTRAIT", "CLIP-VID\u00c9O", "FEMME", "PORTRAIT", "FEMME", "PORTRAIT", "OURS", "PROTECTION DES ANIMAUX", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "\u00c9L\u00c9PHANT"], "id": "asset-198770", "thematicGeographicals": ["THAILANDE", "ABIDJAN", "FRIBOURG", "PLATEAU"], "durationSec": 3172, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Fribourg, Abidjan, THAILANDE : 20010319 et archives, DECOTTE Alex re\u00e7oit son invit\u00e9e la v\u00e9t\u00e9rinaire TSCHANEN Catherine pour parler notamment des animaux sauvages.", "title": "CATHERINE TSCHANEN LA SAUVAGE 1 - 01.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG", "ABIDJAN", "THAILANDE", "KENYA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 01.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-138327", "durationSec": 88, "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "01.03.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-141512", "publicationDate": "2001-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre de Senarclens, professeur de relations internationales : A l'occasion de la sortie de l'ouvrage: \"Ma\u00eetriser la mondialisation\" (Presses de Science Po, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3606859E-A13B-4601-B756-34FD9FD28830", "durationSec": 3021, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senarclens, Pierre de"], "thematicThemes": ["politique", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "aide humanitaire", "lib\u00e9ralisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Senarclens, Pierre de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Michel Olivier, \u00e9crivain romand. En compagnie de son ami Georges Br\u00e9guet, professeur (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C59A329B-4202-4C23-ADDB-46FCAA41F9E4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 849, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Olivier, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Olivier, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Br\u00e9guet, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Michel Olivier, \u00e9crivain romand. En compagnie de son ami Georges Br\u00e9guet, professeur (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6299F120-A8C3-4F35-847B-49AD6F37F943", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1278, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Olivier, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Olivier, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Br\u00e9guet, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Werber, auteur de l'Encyclop\u00e9die du savoir relatif et absolu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFD8D113-6012-4967-B8F9-610AB2F5A1BA", "durationSec": 3205, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "Werber, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Fr\u00e9d\u00e9ric Guerne, ing\u00e9nieur en d\u00e9minage. Invit\u00e9e musique: Fran\u00e7oise Frelat", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B874437C-5874-4D47-A2DF-294F29B27BBB", "durationSec": 7538, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guerne, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Frelat, Fran\u00e7oise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Frelat, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur en d\u00e9minage", "name": "Guerne, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nelly Wenger, directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-926F26B6-376F-4BEA-A72C-796814E612F6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1122, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02", "Wenger, Nelly"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice g\u00e9n\u00e9rale d'Expo 2002", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation des Choralies de Vaison-la-Romaine (2-11 ao\u00fbt 2001) : Entretien avec Jean-Jacques Margueritat, directeur des Editions \"A Coeur Joie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC48A9AA-5D61-438B-ADA0-CD9631292B70", "thematicGeographicals": ["Vaison-la-Romaine", "Vaucluse"], "durationSec": 3304, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A Coeur Joie (choeur)"], "thematicThemes": ["voix (musique)", "musique vocale", "jeune (\u00e2ge)", "choeur"], "excerpt": "Historique des Choralies de Vaison, cr\u00e9er des possibilit\u00e9s d'\u00e9changes, une lente \u00e9volution en 17 \u00e9ditions. Le programme des Choralies, les temps forts de l'\u00e9ditions 2001, quelques aspects pratiques. Les choeurs de jeunes, nouvelles perspectives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'\"A Coeur Joie-France\" et responsable artistique des Choralies", "name": "Margueritat, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausammann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Interview de Sa\u00efdou Abatcha, humoriste et conteur camerounais en tourn\u00e9e en Suisse romande dans le cadre de la campagne oecum\u00e9nique de Car\u00eame \"Civiliser l'argent\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBBEC823-F15A-41A5-8459-18D6A9E55F9A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afrique"], "durationSec": 897, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abatcha, Sa\u00efdou"], "thematicThemes": ["richesse", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "argent (monnaie)", "pauvret\u00e9", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, conteur camerounais", "name": "Abatcha, Sa\u00efdou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Charte oecum\u00e9nique europ\u00e9enne : Contributions suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-301F55C1-6548-4C94-AB7B-C40A0FBEDF9D", "durationSec": 1144, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "oecum\u00e9nisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "B\u00fcrki, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Vergauwen, Guido", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration", "source": "siranau", "title": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration : Le jeu (11/25)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat"], "id": "sound-B445DCA8-CE7D-445F-9EC6-CD47BD189E04", "durationSec": 562, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu", "classe d'\u00e2ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Musiques du Cap-Vert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00FB8D97-2E89-4A7B-87E9-CF7785DB9D16", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 4095, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "langue cr\u00e9ole", "peuple d'Afrique", "esclavage"], "excerpt": "Morna. Coladeira. Cr\u00e9ole: Esclavage et musique", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Buddhabed Dasgupta, r\u00e9alisateur indien (Bangladesh) \u00e0 propos de son film \"Les Lutteurs\" : Extrait de la Soir\u00e9e Th\u00e9matique sur le Festival International de Film s de Fribourg 2001", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3009AE86-84E8-485B-BDF2-D884BDDD75D0", "thematicGeographicals": ["Inde", "Bangladesh"], "durationSec": 1504, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dasgupta, Buddhabed"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur indien (Bangladesh)", "name": "Dasgupta, Buddhabed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Buffo [= Howard Buten], clown, \u00e9crivain, th\u00e9rapeute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC3FEB25-5FA7-4D25-880A-426AADE07E7B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2686, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buten, Howard \"Buffo\""], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown, \u00e9crivain", "name": "Buten, Howard \"Buffo\"", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Valais. 2e tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat. Pas de femmes au gouvernement : Interview de Cilette Cretton, dissidente radicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-584ACECC-6585-492D-9AEA-43A3CF4281C4", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "ex\u00e9cutif cantonal", "\u00e9lection"], "excerpt": "Cilette Cretton impute sa non-\u00e9lection \u00e0 la peur de soutenir une dissidente et aux votes r\u00e9gionalistes. Elle d\u00e9plore la non-ouverture du gouvernement \u00e0 une femme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dissidente radicale valaisanne", "name": "Cretton, Cilette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Michel Olivier, \u00e9crivain romand. En compagnie de son ami Georges Br\u00e9guet, professeur (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67836110-8D3C-4ADF-8665-FF083B038B7D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1085, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Olivier, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Br\u00e9guet, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Olivier, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Langendorf, sp\u00e9cialiste en question militaire : Sur les strat\u00e9gies et les conflits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58E65B6F-CFD5-4D2E-8F23-2A3D22D88095", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Langendorf, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle", "futurologie", "conflit arm\u00e9", "strat\u00e9gie militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en question militaire", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "FEMME", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSEILLER D'ETAT", "CONSEILLER D'ETAT", "PARC DE LOISIRS", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BENDER, L\u00c9ONARD", "ROCH, CLAUDE", "ROCH, CLAUDE", "ROCH, CLAUDE", "ROCH, CLAUDE", "ROCH, CLAUDE", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-204063", "durationSec": 1255, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.03.18", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "PORT-VALAIS", "PORT-VALAIS", "BOUVERET, LE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "TAIWAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}