{"response": {"numFound": 9634, "start": 6600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Russie. Mise en cause de la libert\u00e9 de la presse : Interview de Gregory Kritchesky, directeur-adjoint de NTV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D267B59-CECF-4AEE-86EA-E6C5A467AEBE", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["NTV"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "libert\u00e9 de la presse", "t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e"], "excerpt": "La cha\u00eene priv\u00e9e NTV est pass\u00e9e sous contr\u00f4le de Gazprom, une soci\u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9e par l'Etat. NTV est en gr\u00e8ve. Les employ\u00e9s d\u00e9noncent une reprise en main politique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur-adjoint de NTV", "name": "Kritchesky, Gregory", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tron\u00e7on d'autoroute A1 entre Payerne et Yverdon-les-Bains : Aspect technologique et impact sur la vie de la population", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A15D213D-685F-4BF9-B585-5AEB1105CC50", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 307, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nie civil", "circulation routi\u00e8re", "autoroute", "g\u00e9ographie physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service vaudois des autoroutes", "name": "Daucher, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "L\u00e4sser, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Bureau fribourgeois des autoroutes", "name": "Piller, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Domdidier", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "10e anniversaire de la mort de Max Frisch, \u00e9crivain suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88941C2C-825E-4AED-97F4-4110F995770D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 374, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frisch, Max"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la Neue Z\u00fcrcher Zeitung", "name": "Franquel, Max", "type": "Participant"}, {"role": "cabarettiste al\u00e9manique", "name": "Holer, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, sculpteur zurichois, socialiste", "name": "Honegger, Gottfried", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.04.03", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-192836", "durationSec": 99, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.04.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192818", "durationSec": 299, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 04 - 01.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192656", "durationSec": 364, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 04 - DU 01.04.02 AU 01.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192676", "durationSec": 79, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 04 - 01.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192657", "durationSec": 431, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.04.04", "id": "asset-199170", "durationSec": 644, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.04.04", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-192837", "durationSec": 104, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VEND\u00c9E GLOBE"], "visualPersons": ["RIELLE, JEAN-CHARLES", "PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-199031", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3058, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010404 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le navigateur suisse WAVRE Dominique, la navigatrice et compagne de Dominique Wavre PARET Mich\u00e8le, le m\u00e9decin \"Carrefour pr\u00e9vention\" et sponsor RIELLE Jean-Charles, de la soci\u00e9t\u00e9 sponsor Temenos COHEN Laurence, de la soci\u00e9t\u00e9 sponsor UPB WILLER Michael et les enseignantes PAHUD Nathalie et WENGER D\u00e9borah pour parler de la course \u00e0 la voile autour du monde, en solitaire et sans escale du Vend\u00e9e Globe.", "title": "DOMINIQUE WAVRE : 105 JOURS EN MER 3 : M PARET / L COHEN / N PAHUD / J-C RIELLE\n\n/ D WENGER - 01.04.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Snoop Dogg ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FDCCEA4-C303-4F4B-894B-7FB82363F88F", "durationSec": 138, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Snoop Dogg", "Wright, Bernard"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.04.04", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CURLING", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "ISTANBUL", "MANCHESTER"], "visualCorporations": ["GALATASARAY", "REAL MADRID", "BAYERN MUNICH", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "DENIAU, GEORGES", "HLASEK, JAKOB"], "id": "asset-135411", "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "PARTI POLITIQUE", "RUMEUR", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "FEMME", "T\u00c9MOIGNAGE", "CONFLIT ARM\u00c9", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CAM\u00c9RA \u00c9LECTRONIQUE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "FLEUR", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "FLEUR", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "FLORICULTURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TENNIS (LOISIR)"], "visualPersons": ["MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-143238", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.04.04", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "RUSSIE", "USA", "ZURICH-VILLE", "KENYA", "MARIN-EPAGNIER"], "visualCorporations": ["MAX HAVELAAR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.04.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-143174", "durationSec": 141, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.04.04", "id": "asset-137657", "durationSec": 676, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["FINANCEMENT", "PAPILLON", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "JARDIN BOTANIQUE", "RECOURS", "CLUB DE RENCONTRE", "\u00c9CHANGISME", "ARM\u00c9E", "PLACE DE TIR", "BRUIT", "P\u00c9TITION", "ARM\u00c9E", "PLACE DE TIR", "BRUIT", "P\u00c9NURIE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "LOGEMENT LOCATIF", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "P\u00c9NURIE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "LOGEMENT LOCATIF", "P\u00c9NURIE", "AGENCE IMMOBILI\u00c8RE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "LOGEMENT LOCATIF", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT", "MUS\u00c9E", "OUTIL P\u00c9DAGOGIQUE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "MOUFLON", "CHEF D'ENTREPRISE", "BICYCLETTE", "LIVREUR"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "MOUTINOT, LAURENT", "MULLER, MARK"], "id": "asset-192720", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.04.04", "visualGeographicals": ["MARIN-EPAGNIER", "SATIGNY", "VAUD", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "VIONNAZ", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "ZICATOR - 01.04.04", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-192786", "durationSec": 1533, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.04.04", "id": "asset-199142", "durationSec": 538, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE", "EXPOSITION D'ART", "ART PLASTIQUE", "D\u00c9TENTION", "D\u00c9LIT SEXUEL", "INITIATIVE POPULAIRE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH"], "id": "asset-143234", "durationSec": 1159, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.04.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["DESIGN", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "DESIGN", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "SCULPTURE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "PARC DE LOISIRS", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "EXODE RURAL", "AUTOMOBILE", "EXODE RURAL", "AUTOMOBILE", "EXODE RURAL"], "id": "asset-158844", "thematicGeographicals": ["PARIS", "ILLE-ET-VILAINE", "HAUTS-DE-SEINE", "PLATEAU", "WOLFSBURG", "YVELINES"], "durationSec": 4234, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010404, LORENZI Massimo re\u00e7oit le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre de recherche pour l'\u00e9tude et l'observation des conditions de vie (CREDOC) ROCHEFORT Robert pour \u00e9voquer le th\u00e8me de l'automobile dans sa relation avec l'Homme\n* Hauts-de-Seine, Paris, Yvelines : 20010404, le constructeur automobile Renault veut devenir la marque la plus innovante d'Europe. Toutes les phases de r\u00e9alisation d'une voiture sont aujourd'hui rassembl\u00e9es dans un seul centre de recherche des Yvelines, le Technocentre\n* Wolfsburg : 20010404, le constructeur automobile allemand Volkswagen a r\u00e9alis\u00e9 un parc de loisirs d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'automobile baptis\u00e9 Autostadt \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des usines de construction. L'objectif est de fid\u00e9liser le client aux marques du groupe par l'\u00e9motion\n* Ille-et-Vilaine : 20010404, portrait de HOMMELL Michel, \u00e9diteur de presse parisien et passionn\u00e9 d'automobile qui a d\u00e9cid\u00e9 d'enrayer l'exode rural du village de Loh\u00e9ac en cr\u00e9ant un mus\u00e9e vivant de l'automobile.", "title": "UN DESIR NOMME VOITURE ! - 01.04.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HAUTS-DE-SEINE", "PARIS", "YVELINES", "YVELINES", "WOLFSBURG", "WOLFSBURG", "ILLE-ET-VILAINE", "ILLE-ET-VILAINE", "ILLE-ET-VILAINE"], "visualCorporations": ["RENAULT", "RENAULT", "RENAULT", "VOLKSWAGEN", "VOLKSWAGEN"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 04 - 01.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198502", "durationSec": 77, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Igor Stravinski: portrait en forme de mosa\u00efque (3/5) : La Suisse - L'inspiration religieuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC86101C-BF1D-4F03-9A68-9CCB857C225F", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "2001-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (20e)", "musique religieuse", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre (Archives RSR)", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur et \u00e9crivain russe (Archives Radio-Canada)", "name": "Nabokov, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur et discographe fran\u00e7ais (Archives RSR)", "name": "Boucourechliev, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Auric, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier vaudois (Archives RSR)", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Morax, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives Radio-Canada)", "name": "Stravinsky, Igor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Louis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B285C0F0-33CA-421D-BDF3-447EB3AD4FEA", "durationSec": 127, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Nomination de Christophe M\u00fcller, patron de Sabena, qui reprend une partie du poste vacant laiss\u00e9 par Moritz Sutter \u00e0 SAirGroup : Interview de Fr\u00e9dy Tag, secr\u00e9taire syndical belge", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3993ACE8-AADA-4BAF-94E5-3643626F5662", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Belgique"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SAirgroup", "Sabena"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire syndical belge", "name": "Tag, Fr\u00e9dy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Igor Stravinski: portrait en forme de mosa\u00efque (2/5) : Le Sacre du printemps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-943196E4-F469-4D20-B694-37BB4B566A3B", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["musique classique", "courant artistique (20e)", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre (Archives Radio-Canada)", "name": "Monteux, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue (Archives RTBF)", "name": "Collaer, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, critique musical (Archives RSR)", "name": "Gol\u00e9a, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre (Archives RSR)", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives Radio-Canada) Radio-Canada)", "name": "Schl\u00f6zer, Boris de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RTBF)", "name": "Doisy, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Georges Borgeaud (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCEF5BFC-AE70-4C9D-BBA0-6158FD628372", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse romande"], "durationSec": 1944, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacometti, Alberto", "Editions Gallimard", "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Service militaire, souvenirs parisiens, Giacometti, Gallimard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview des membres du duo fran\u00e7ais Les Valentins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9875CAC-2A6C-48D1-B58A-0C87A3FEBD02", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3058, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valentins (les)"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du duo Les Valentins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Licenciement de Jean-Philippe Ceppi, r\u00e9dacteur en chef de dimanche.ch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09DE42CA-41C5-4CA0-9EAE-0D32A506F04E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ceppi, Jean-Philippe", "Dimanche.ch"], "thematicThemes": ["presse hebdomadaire"], "excerpt": "L'int\u00e9rim sera assur\u00e9 par Jacques Pilet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Ringier", "name": "Ringier, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de dimanche.ch", "name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes de Villiers de L'Isle-Adam (2/5) : V\u00e9ra", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A5CF5817-BA41-4D27-8266-A95AD3145504", "durationSec": 1685, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Villier de L'Isle-Adam", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un avion militaire suisse est parti pour une mission de paix au Kosovo : Interview d'Andr\u00e9 Leyvraz, commissaire de la Police f\u00e9d\u00e9rale, charg\u00e9 de l'instruction des policiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA647A8F-2DDC-441D-A5BD-2F2914EC5A31", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yougoslavie", "Kosovo"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OSCE", "ONU"], "thematicThemes": ["police", "paix"], "excerpt": "4 policiers ont \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 la disposition de l'ONU et de l'OSCE, parmi eux un gendarme vaudois et un garde-fronti\u00e8re valaisan", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de la Police f\u00e9d\u00e9rale, charg\u00e9 de l'instruction des policiers", "name": "Leyvraz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Queen Latifah ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0DB46537-4AAD-4C50-AE37-FCD64CB7486C", "durationSec": 92, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crusaders", "Queen Latifah"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.04.03", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "AUTOROUTE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "A\u00c9ROPORT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ANTHROPOLOGIE", "ETHNOGRAPHIE", "ETHNOLOGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MONTRE", "ESCALADE", "VARAPPE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "LUMINAIRE"], "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "BERNE-VILLE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "NENDAZ", "CAROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME"], "id": "asset-192719", "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 03 - 01.04.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192655", "durationSec": 470, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.04.03", "id": "asset-198999", "durationSec": 553, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "title": "LEONARD GIANADDA, DIRECTEUR DE LA FONDATION PIERRE GIANADDA - 01.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-201062", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1029, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010423, MATEA Flavia re\u00e7oit le directeur de la Fondation Gianadda, \u00e0 Martigny, GIANADDA Pierre pour parler des expositions de la fondation et des saisons de concert.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.04.03", "id": "asset-137642", "durationSec": 670, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.04.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137754", "durationSec": 79, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.04.03", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CURLING", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "MARSEILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "TAPIE, BERNARD"], "id": "asset-237629", "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.04.03", "id": "asset-203889", "durationSec": 591, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 03 - DU 01.04.02 AU 01.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192675", "durationSec": 89, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.04.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192817", "durationSec": 324, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.04.02", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-192728", "durationSec": 96, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "EXTRADITION", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "EXTRADITION", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "BOURSE", "BOURSE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE CLIMATIQUE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "PH\u00c9NOM\u00c8NE CLIMATIQUE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)"], "visualPersons": ["BORODINE, PAVEL", "BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-143218", "durationSec": 1711, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.04.03", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "VERSOIX", "VALAIS", "RIEDERALP"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "SABENA", "ANDR\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "SCIERIE", "PRESSE", "PRESSE", "PUITS", "LAIT", "PALESTINIENS", "CONFLIT ARM\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PALESTINIENS", "CONFLIT ARM\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CULTURE", "AUTOBUS"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD", "ROBINSON, MARY", "ROBINSON, MARY"], "id": "asset-143200", "durationSec": 1016, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.04.03", "visualGeographicals": ["SERVION", "MONTREUX", "YVERDON", "MONTREUX", "GENEVE-VILLE", "NENDAZ", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ISRAEL", "ISRAEL", "BIENNE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualPersons": ["LORETAN, ERHARD", "PARET, MICH\u00c8LE", "HORN, MIKE", "WAVRE, DOMINIQUE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-143224", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3213, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010403 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le navigateur suisse WAVRE Dominique, la navigatrice et compagne de Dominique Wavre PARET Mich\u00e8le, le navigateur DUBOIS Thierry, l'instituteur BEAUD Jacques, l'alpiniste LORETAN Erhard et l'aventurier HORN Mike pour parler de la course \u00e0 la voile autour du monde, en solitaire et sans escale du Vend\u00e9e Globe.", "title": "DOMINIQUE WAVRE : 105 JOURS EN MER 2 : M. PARET / T. DUBOIS / M. HORN / E.\nLORETAN / J. BEAUD - 01.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 03 - 01.04.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162150", "durationSec": 166, "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SI\u00c8GE DE VOITURE POUR ENFANT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SI\u00c8GE DE VOITURE POUR ENFANT"], "id": "asset-192648", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ALLEMAGNE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1505, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20010403, dans la rubrique Nos amis les assureurs t\u00e9moignage de BOTTIN Philippe sur les tracasseries administratives impos\u00e9es par la caisse maladie Supra \u00e0 son p\u00e8re atteint d'un cancer des poumons pour la prise en charge d'un m\u00e9dicament non reconnu par l'OFAS\n* ALLEMAGNE, Gen\u00e8ve : Landsberg, Gen\u00e8ve, 20010403, r\u00e9sultats de crah tests effectu\u00e9s par le Club automobile Adac avec le soutien de l'Association des consommateurs Euro Ncap sur 5 marques de monospace familial. Ces tests ne tiennent toutefois pas assez compte de la s\u00e9curit\u00e9 des enfants install\u00e9s sur les si\u00e8ges arri\u00e8re et des pi\u00e9tons.", "title": "NOS AMIS LES ASSUREURS / CRASH TEST - 01.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "ALLEMAGNE", "GENEVE", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE"], "visualCorporations": ["OPEL"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2001-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Igor Stravinski: portrait en forme de mosa\u00efque (1/5) : Les ann\u00e9es de formation - Les ballets russes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5F7A8EF-4CBC-4A2E-8821-C0AD3F7387E5", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue (Archives RTBF) ", "name": "Collaer, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur fran\u00e7ais (Archives Radio-Canada)", "name": "Sauguet, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre (Archives RSR)", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais d'origine russe (Archives Radio-Canada)", "name": "Kochno, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "danseur et chor\u00e9graphe (Archives Radio-Canada)", "name": "Lifar, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre (Archives Radio-Canada)", "name": "Monteux, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives RSR)", "name": "Stravinsky, Igor", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur et \u00e9crivain suisse (Archives Radio-Canada)", "name": "Nabokov, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Besco, responsable de la CGT pour le transport a\u00e9rien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-317CAB3D-1F5C-4CC6-B685-A4803ADDDE63", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 110, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AOM", "Air Libert\u00e9", "SAirgroup"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la CGT pour le transport a\u00e9rien", "name": "Besco, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Italie, de Bologne \u00e0 Rome (2/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-373A0A12-97FA-4D71-A0A7-5CAD06259A09", "thematicGeographicals": ["Bologne", "Rome", "Italie"], "durationSec": 3357, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Italiens(nnes)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Ziegler, rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU pour le droit \u00e0 l'alimentation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AB6C691-2DA7-48E2-B492-64B9B78FCCA8", "durationSec": 435, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "famine", "droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU pour le droit \u00e0 l'alimentation", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En 2000 SAirGroup a essuy\u00e9 une perte nette de 2,8 milliards contre un b\u00e9n\u00e9fice de 273 millions", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1336067E-3612-4F7C-B456-181122F79D7C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 712, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "SAirgroup"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la CGT pour le transport a\u00e9rien", "name": "Besco, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 la revue Air et Cosmos \u00e0 Paris", "name": "Cochennec, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du SSP", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du SAirGroup", "name": "Corti, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaquet, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Italie, de Bologne \u00e0 Rome (1/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E2424EFD-9BBA-4FCC-94E2-1D2D0A176463", "thematicGeographicals": ["Bologne", "Rome", "Italie"], "durationSec": 3282, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Italiens(nnes)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Mario Corti, pr\u00e9sident (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5863E4B8-00FF-45A2-96C3-A02337F81630", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "SAirgroup"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du SAirGroup", "name": "Corti, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yann Cochennec, journaliste \u00e0 la revue Air et Cosmos \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A16765D6-151B-484A-977B-75D875D72C97", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SAirgroup", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la revue Air et Cosmos \u00e0 Paris", "name": "Cochennec, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Belgrade. Arrestation de Slobodan Milosevic, ancien pr\u00e9sident serbe : Interview de Carla Del Ponte, procureur g\u00e9n\u00e9ral du Tribunal p\u00e9nal international de La Haye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C5553CF-94D0-47D8-B227-614DAB3865DC", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Belgrade", "Yougoslavie"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "arrestation", "chef d'Etat", "juridiction internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du Tribunal p\u00e9nal international de La Haye", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Claudine Salamin, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5383BBF-683A-4253-AAA9-6E0FEC7B48F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SAirgroup", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Salamin, Claudine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Salvator", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1854277A-89F4-4DBE-A988-0AC716ECB5B6", "durationSec": 126, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Extrait de la d\u00e9claration de Mario Corti, pr\u00e9sident (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C271964-CF88-4438-A89C-2869FF0AB4D8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SAirgroup", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du SAirGroup", "name": "Corti, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Gregor Rutz, nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94E47147-4142-4213-8126-E87E30DC4220", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC", "name": "Rutz, Gregor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de R\u00e9my Pagani, porte-parole du syndicat SSP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7D22776-06B9-49CD-88AA-FFA10DF8A21D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "SAirgroup"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du SSP", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaquet, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Contes de Villiers de L'Isle-Adam (1/5) : Les demoiselles de Bienfil\u00e2tre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-30D2FB1A-C88F-4599-9C83-CC36F075C16E", "durationSec": 1671, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Villier de L'Isle-Adam", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Belgrade. Arrestation de Slobodan Milosevic, ancien pr\u00e9sident serbe : Interview de Carla Del Ponte, procureur g\u00e9n\u00e9ral du Tribunal p\u00e9nal international de La Haye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8C6F279-FD2C-4E7A-ABFD-CC3B99D0FB7A", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "arrestation", "conflit yougoslave", "juridiction internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du Tribunal p\u00e9nal international de La Haye", "name": "Del Ponte, Carla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jacques Allaman, correspondant RSR \u00e0 Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF544C54-5D3E-4A9F-B7F9-B97BE3033A4D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air Littoral", "SAirgroup", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Rick Daems, vice-ministre belge des Transports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEB2BEB4-F79D-4901-96ED-D2915938CF18", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Suisse"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Sabena", "SAirgroup"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-ministre belge des Transports", "name": "Daems, Rick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Georges Borgeaud (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52D6ADBB-D875-4D6A-9520-D6E1D1C0752C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Bruxelles", "Paris"], "durationSec": 1897, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand", "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Enfance, \u00e9tudes, s\u00e9jours bruxellois et parisien. Evocation de Ramuz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jean-Bernard Desfayes, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EEC7DF5D-2343-47E6-87A1-50E769749B46", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "SAirgroup"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "SAirGroup l\u00e2che Air Littoral. Une d\u00e9cision sera prise ult\u00e9rieurement pour Air Libert\u00e9 et AOM", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En 2000 SAirGroup a essuy\u00e9 une perte nette de 2,8 milliards", "genres": ["Interview"], "id": "sound-179552ED-4AFF-458C-892D-675C3EFF6830", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 295, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SAirgroup", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-ministre belge des Transports", "name": "Daems, Rick", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Salamin, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du SAirGroup", "name": "Corti, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ARM\u00c9E", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD", "ZIEGLER, JEAN", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "CORTI, MARIO", "CORTI, MARIO", "SCHMID, SAMUEL", "BADINTER, ROBERT", "FURGLER, KURT"], "id": "asset-192705", "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.04.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "BELGRADE", "KOSOVO", "LAUSANNE", "RIEHEN"], "visualCorporations": ["ONU", "AIR LIBERT\u00c9", "SABENA", "AOM", "SAIRGROUP", "SAIRGROUP", "AIR LIBERT\u00c9", "AOM", "SAIRGROUP", "AOM-AIR LIBERT\u00c9", "CIO", "FONDATION BEYELER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CONSOLATOR - 01.04.02", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-192641", "durationSec": 1456, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.04.02", "id": "asset-198598", "durationSec": 625, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.04.02", "id": "asset-203884", "durationSec": 580, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.04.02", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION", "FORMULE 1", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BRESIL", "KEY BISCAYNE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["MONTOYA, JUAN PABLO", "COULTHARD, DAVID", "SCHUMACHER, MICHAEL", "AGASSI, ANDRE"], "id": "asset-198857", "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 02 - 01.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200913", "durationSec": 369, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 BONJOUR 02 - DU 01.04.02 AU 01.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206427", "durationSec": 74, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 02 - 01.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203891", "durationSec": 74, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les religions traditionnelles africaines : Entretien avec Nafugo Coulibaly, malien de la tribu des Senufo et animiste par naissance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8C34061-404E-47E6-9DC2-97CEA84D677C", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Mali"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "\u00e9vang\u00e9lisation", "religion et croyances", "animisme"], "excerpt": "1. Les religions traditionnelles africaines. 2. R\u00e9sistance de l'animisme aux religions nouvelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "malien de la tribu des Senufo, animiste par naissance et connaisseur des autres religions pratiqu\u00e9es en Afrique, dont le catholicisme", "name": "Coulibaly, Nafugo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action du DFAE. Commentaire d'Alain Maillard, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F890CC1A-ED2F-4600-BE0C-9825AC7ECDE4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 34, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SAirgroup", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.04.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-192710", "durationSec": 302, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.04.02 AU 01.04.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-141438", "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "01.04.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198647", "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualPersons": ["PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-143159", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3421, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010402 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le navigateur suisse WAVRE Dominique, la navigatrice et compagne de Dominique Wavre PARET Mich\u00e8le, le pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o JEANNERET Philippe, le cam\u00e9raman et r\u00e9alisateur CHARLET Lionel et le navigateur COVILLE Thomas pour parler de la course \u00e0 la voile autour du monde, en solitaire et sans escale du Vend\u00e9e Globe.", "title": "DOMINIQUE WAVRE : 105 JOURS EN MER 1 : M. PARET / T. COVILLE / L. CHARLET / P.\n\nJEANNERET - 01.04.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE UN INDIEN A NEW YORK - 01.04.02", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-162202", "durationSec": 224, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 02 - 01.04.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-162149", "durationSec": 516, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.04.02", "id": "asset-162175", "durationSec": 610, "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MACHINE \u00c0 SOUS", "PRESSE GRATUITE", "PETITE ANNONCE", "JUSTICE", "SALLE DE CONCERT", "SUPERMARCH\u00c9"], "visualPersons": ["CORNU, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-192634", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.04.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "COURTELARY", "BIENNE"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["CORTI, MARIO", "CORTI, MARIO", "CORTI, MARIO", "CORTI, MARIO", "CORTI, MARIO"], "id": "asset-192841", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 4486, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20010402, conf\u00e9rence de presse du nouveau pr\u00e9sident du Conseil d'administration de SAirGroup CORTI Mario \u00e0 propos de la perte de pr\u00e8s de 3 milliards de francs en 2000 et sur les mesures prises pour enrayer ce lourd d\u00e9ficit.", "title": "CONFERENCE DE PRESSE SWISSAIR (SAIRGROUP) - 01.04.02", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "SAIRGROUP", "SAIRGROUP", "SAIRGROUP", "SAIRGROUP"], "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SAIRGROUP"], "thematicPersons": ["CORTI, MARIO"], "thematicThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["CORTI, MARIO", "BONNAIRE, SANDRINE", "GAMBLIN, JACQUES"], "id": "asset-192704", "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.04.02", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "FRANCE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["SABENA", "BALAIR", "AOM", "SAIRGROUP", "SWISSAIR", "AIR FRANCE", "BRITISH AIRWAYS", "LUFTHANSA", "AIR FRANCE", "BRITISH AIRWAYS", "LUFTHANSA", "AIR FRANCE", "BRITISH AIRWAYS", "LUFTHANSA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicole Prieur, philosophe et psychoth\u00e9rapeute d'enfants : A propos de son ouvrage: \"Grandir avec ses enfants, comment vivre l'aventure parentale\" (Ed. Syros, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00D0220B-C4FB-4FF5-8B46-6E64C450BCED", "durationSec": 3162, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prieur, Nicole"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "psychologie de l'enfant", "d\u00e9veloppement de l'enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et psychoth\u00e9rapeute d'enfants", "name": "Prieu, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Dalcan, alias Snooze, musicien, chanteur : A l'occasion de la sortie de son disque \"Goingmobile\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C983ADFE-6151-402D-BF0A-4B6DA5927008", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1985, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dalcan, Dominique", "Snooze"], "thematicThemes": ["d\u00e9portation", "chanson fran\u00e7aise", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Dalcan, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "La pierre philosophale (1/2)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-698C718C-5F6A-41AF-AFFB-48B3DFEFCB0D", "durationSec": 508, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lepote, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Alain Franco, correspondant RSR \u00e0 La Haye", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B328E5F4-08C3-4118-8A08-B55298ACB344", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["extradition", "chef d'Etat", "arrestation", "crime contre l'humanit\u00e9", "crime de guerre", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Le TPI souhaite l'extradition de Slobodan Milosevic pour crimmes de guerre et contre l'humanit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : Le retour de Varennes (7/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F92ED75E-CFC3-4A73-BE05-B3CCF5D9F337", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 696, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Plan\u00e8te: carrefour musical des cultures minoritaires \u00e0 Montr\u00e9al", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A73203C-34ED-4D99-BFE2-C080155C9D43", "thematicGeographicals": ["Canada", "Montr\u00e9al"], "durationSec": 3565, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique ethnique et folklorique", "tango (musique)", "harmonie"], "excerpt": "M\u00e9tissages musicaux. Chant harmonique. Tango", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Animatrice et productrice Radio-Canada", "name": "Gagnon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Natacha Atlas, chanteuse [en anglais] : A l'occasion de la sortie de son disque \"Ayesteni\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B3CEDE7-2091-4C3D-A2CC-A14F4F424EAF", "durationSec": 1974, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Atlas, Natacha"], "thematicThemes": ["chanteuse", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Atlas, Natacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Belgrade. Slobodan Milosevic, ancien pr\u00e9sident serbe, en d\u00e9tention pr\u00e9ventive pour 30 jours", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-39B76EE6-9EFB-4B8D-9E22-17E4A8192E2F", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milosevic, Slobodan"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "chef d'Etat", "arrestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Zanolari, Livio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 La Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante Radio France", "name": "Door, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fausto Cattaneo, comissaire de police : A propos de son ouvrage \"Comment j'ai infiltr\u00e9 les cartels de la drogue\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC55F9A6-E834-41B5-A262-1D93A569FCCE", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 3266, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enqu\u00eate criminelle", "trafic de stup\u00e9fiants", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "policier tessinois", "name": "Cattaneo, Fausto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bouillon [=Meylan, Denis], humoriste vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5921C5B1-C344-4137-A9D3-1A2D594DBF45", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1117, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouillon [=Meylan, Denis]"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste vaudois", "name": "Bouillon [=Meylan, Denis]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Chaux-de-Fonds. 2 femmes d'origine marocaine ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es mortes dans un appartement : Commentaire d'Alexandre Bardet, correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56039786-BEE6-4A34-937B-CDA5994AFBB6", "thematicGeographicals": ["Chaux-de-Fonds (La)", "La Chaux-de-Fonds", "Maroc", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2001-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re", "population \u00e9trang\u00e8re", "femme", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bardet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}]}}