{"response": {"numFound": 9634, "start": 7200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.03.14", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-198738", "durationSec": 598, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203979", "durationSec": 313, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "SESSION DERNIERE - 01.03.14", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-143156", "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - DU 01.03.12 AU 01.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200983", "durationSec": 88, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISANAT", "SCULPTURE SUR BOIS", "BISSE", "SCULPTURE", "VACHE", "ARTISANAT", "MINE (SITE)", "ART CULINAIRE", "CHEVREUIL", "MONTAGNE", "ALPINISME", "ARTISANAT", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-201060", "thematicGeographicals": ["VAL-D'AOSTE"], "durationSec": 3420, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val-d'Aoste : 20010314, pr\u00e9sentation du Val-d'Aoste et rencontres insolites avec quelques habitants de cette r\u00e9gion italienne limitrophe avec la Suisse et la France, notamment des artisans.", "title": "LE VAL D'AOSTE, EN LONG ET EN LARGE - 01.03.14", "visualGeographicals": ["VAL-D'AOSTE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "VAL-D'AOSTE", "VAL-D'AOSTE", "VAL-D'AOSTE", "VAL-D'AOSTE", "VAL-D'AOSTE", "VAL-D'AOSTE", "VAL-D'AOSTE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" paysages, villages, montagnes, artisans et sc\u00e8nes de rue dans le val d'Aoste, vues a\u00e9riennes de ch\u00e2teaux dans le val d'Aoste", " paysages, villages, montagnes, artisans et sc\u00e8nes de rue dans le val d'Aoste, vues a\u00e9riennes de ch\u00e2teaux dans le val d'Aoste"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISQUE COMPACT", "N\u00c9O-NAZISME", "SKINHEAD", "PROC\u00c8S", "AVORTEMENT", "L\u00c9GISLATION", "AVORTEMENT", "L\u00c9GISLATION", "PLANNING FAMILIAL", "AVORTEMENT", "GYN\u00c9COLOGIE", "L\u00c9GISLATION", "AVORTEMENT", "M\u00c9DECIN", "CABINET M\u00c9DICAL", "GYN\u00c9COLOGIE", "\u00c9LEVAGE", "FI\u00c8VRE APHTEUSE", "VACHE", "PSYCHOLOGIE", "PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "\u00c9LEVAGE", "\u00c9LEVEUR", "FI\u00c8VRE APHTEUSE", "VACHE"], "visualPersons": ["HAERING, BARBARA", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "GENOUD, BERNARD", "GENOUD, BERNARD", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-201618", "durationSec": 1650, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.03.14", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LUGANO", "LUGANO", "LAUSANNE", "V\u00c9SENAZ", "VALAIS", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "LYON", "LYON", "TESSIN", "TESSIN", "LUGANO", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200974", "durationSec": 301, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.03.14", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-201013", "durationSec": 597, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national rejette le postulat de Josef Zisyadis, d\u00e9put\u00e9 POP, demandant de reconna\u00eetre le g\u00e9nocide arm\u00e9nien de 1915 : Interview d'Aram Djambazian, survivant des d\u00e9portations lors du g\u00e9nocide", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6042327-1D1A-4F23-8FD0-816E1958DB0C", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Suisse", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 29, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "Arm\u00e9niens", "g\u00e9nocide", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "survivant des d\u00e9portations lors du g\u00e9nocide arm\u00e9nien", "name": "Djambazian, Aram", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Italie. Campagne pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives : Reportage dans l'Ulivo Express, le train du candidat de gauche Francesco Rutelli", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-9A652A06-79AB-4BD4-B804-74B69B25702F", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 271, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rutelli, Francesco"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant milanais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre d'\u00e9cole primaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat de gauche aux \u00e9lections l\u00e9gislatives italiennes", "name": "Rutelli, Francesco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME SCOLAIRE", "FI\u00c8VRE APHTEUSE", "VACHE", "FOIRE COMMERCIALE", "JAZZ", "BUREAUTIQUE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "INFORMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "CONFISERIE (ALIMENT)", "EXPOSITION NATIONALE", "ART CULINAIRE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "ASTHME", "ALLERGIE", "ASTHME", "ALLERGIE", "LAVE-LINGE", "LAVAGE DU LINGE"], "visualPersons": ["HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9", "JEANPRETRE, FRANCINE"], "id": "asset-162185", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.03.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BULLE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["AMR", "EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["GESTION FINANCI\u00c8RE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "GESTION ADMINISTRATIVE", "ORCHESTRE"], "visualPersons": ["ARDITI, METIN", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-137744", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3586, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20010314 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, le pr\u00e9sident du Conseil de la Fondation de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) ARDITI M\u00e9tin et le pr\u00e9sident de l'Association des Amis de l'OSR PIGUET Andr\u00e9 pour parler du fonctionnement et de la gestion de l'OSR.", "title": "QUAND LES MUSICIENS SORTENT DE LA FOSSE 3 - 01.03.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "CHERIE C'EST A TOI DE FAIRE - 01.03.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198725", "durationSec": 3165, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 01.03.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135453", "durationSec": 99, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.03.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-199145", "durationSec": 138, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CINEMATOR - 01.03.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-204114", "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.03.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-204067", "durationSec": 274, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.03.14", "visualThemes": ["CIRQUE", "AUTRUCHE", "ANIMAL DE TRAVAIL", "FI\u00c8VRE APHTEUSE", "HISTOIRE", "G\u00c9NOCIDE", "HISTOIRE", "G\u00c9NOCIDE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["ITALIE", "EMPIRE OTTOMAN", "ARMENIE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-201619", "durationSec": 1091, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.03.14", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-137641", "durationSec": 594, "publicationDate": "2001-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le \"mal \u00eatre\" des paysans suisses : Les prix du lait et de la viande sont \u00e0 la baisse alors que les charges augmentent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7E7879C-2304-4C0F-BB2D-7FD7EE0A48A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 411, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur", "lait", "paysan", "viande", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme de G\u00e9rard Guignard", "name": "Guignard, Anita", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur \u00e0 Sermuz", "name": "Gruet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur \u00e0 Chapelle-sur-Moudon", "name": "Guignard, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'une cellule de crise de Prom\u00e9terre", "name": "Rossy, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Corminboeuf, conseiller d'Etat fribourgeois en charge du Dpt de l'int\u00e9rieur et de l'agriculture : Sa carri\u00e8re de politicien atypique. Objecteur de conscience, il entre au gouvernement en 1996, contre toute attente", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54C9CC71-D632-4263-B563-2E1FA907E18C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 2931, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corminboeuf, Pascal"], "thematicThemes": ["politique agricole", "objection de conscience", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Manau (1/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17632DF2-C2B9-45AD-8B6D-6EA76ED8EB32", "durationSec": 122, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stivell, Alan", "Manau"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Anouschka", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0BF98AEB-2303-4897-9AF7-276309B8483C", "durationSec": 125, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Licenciement de Daniel Pillard, r\u00e9dacteur en chef du \"Matin\" : Interview \u00e0 propos de son d\u00e9part", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90767512-8054-404A-B072-D61FEB6F0627", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 750, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pillard, Daniel", "Matin (Le)"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "licenciement"], "excerpt": "Le nouveau r\u00e9dacteur en chef ad int\u00e9rim n'est autre que l'actuel directeur des publications d'Edipresse pour la Suisse, Th\u00e9o Bouchat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien r\u00e9dacteur en chef du \"Matin\"", "name": "Pillard, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "France. Premier foyer de fi\u00e8vre aphteuse dans une exploitation d'une centaine de bovins dans la Mayenne : Interview de Jean Glavany, ministre de l'agriculture", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D0D4435B-A0BA-4C91-BC36-6DC49F7F43D9", "thematicGeographicals": ["France", "Mayenne"], "durationSec": 148, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fi\u00e8vre aphteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de l'agriculture", "name": "Glavany, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Robert Schumann: des lettres aux notes (2/5) : Les voix du lointain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4099370-628D-4A78-9996-431F604DAAC9", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3576, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Clara", "Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Entre secrets et myst\u00e8re. R\u00e9v\u00e9lation de la voix de Clara \u00e0 travers ses propres th\u00e8mes (quinte descendante) ou ceux de Beethoven (bien-aim\u00e9e lointaine), ou des motifs cod\u00e9s, mais aussi de spatialisation sonore, voire d'hallucination sonore.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Fran\u00e7ois-Sapey, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "D\u00e9chiffrer le volcanisme (2/5) : L'activit\u00e9 volcanique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C57E73D-66BF-4FD3-893E-36E443874355", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcan", "volcanologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de physique du globe", "name": "Jaupart, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. L'Unesco confirme la destruction des Bouddhas g\u00e9ants ordonn\u00e9e par les Talibans : Interview de Christian Manhart, responsable du patrimoine culturel afghan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D4E26FC-B8BB-44A0-B0B3-7ED51863C74A", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["islam", "patrimoine culturel", "statue", "d\u00e9molition", "bouddhisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du patrimoine culturel afghan \u00e0 l'Unesco", "name": "Manhart, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.03.13", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-204079", "durationSec": 124, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.03.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-135462", "durationSec": 928, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 01.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200956", "durationSec": 80, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "POMPIER", "\u00c9V\u00c9NEMENT DU 20E SI\u00c8CLE", "GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)", "G\u00c9NOCIDE", "\u00c9V\u00c9NEMENT DU 20E SI\u00c8CLE", "G\u00c9NOCIDE", "\u00c9V\u00c9NEMENT DU 20E SI\u00c8CLE", "G\u00c9NOCIDE", "RACISME", "\u00c9DUCATION", "TRADUCTION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["ECEVIT, BULENT"], "id": "asset-201621", "durationSec": 1164, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.03.13", "visualGeographicals": ["LYSS", "TURQUIE", "PARIS", "ANKARA", "FERNEY-VOLTAIRE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200976", "durationSec": 215, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.03.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200977", "durationSec": 449, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ORCHESTRE"], "id": "asset-201033", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3302, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010313 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, des musiciens de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) pour parler de musique et du fondateur et ex-chef d'orchestre de l'OSR ANSERMET Ernest.", "title": "QUAND LES MUSICIENS SORTENT DE LA FOSSE 2 - 01.03.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9PID\u00c9MIE", "IMPORTATION", "FI\u00c8VRE APHTEUSE", "VACHE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "IMPORTATION", "FI\u00c8VRE APHTEUSE", "LICENCIEMENT", "PRESSE", "\u00c9V\u00c9NEMENT DU 20E SI\u00c8CLE", "G\u00c9NOCIDE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ODORAT", "EXCR\u00c9MENT CANIN", "PARFUM", "INFORMATIQUE", "ODORAT", "PARFUM", "INFORMATIQUE", "PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT", "LEUC\u00c9MIE", "URANIUM", "MUNITION", "LEUC\u00c9MIE", "URANIUM", "MUNITION", "LEUC\u00c9MIE", "URANIUM", "MUNITION", "P\u00c9TITION", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["WALTER, HANSJOERG", "ZISYADIS, JOSEF", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "GUTZWILLER, FELIX", "MUEHLEMANN, LUKAS", "BARILLON, JACQUES", "WARLUZEL, DOMINIQUE", "SCHUMACHER, PASCAL", "PASTORI, KATIA"], "id": "asset-201620", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.03.13", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "DUEBENDORF", "LAUSANNE", "ITALIE", "KOSOVO", "GENEVE-VILLE", "SION", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LE MATIN", "EDIPRESSE", "CREDIT SUISSE GROUP", "SAIRGROUP", "SAIRGROUP", "SWISSAIR", "GIVAUDAN", "GIVAUDAN", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.03.13", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-201054", "durationSec": 671, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - DU 01.03.12 AU 01.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200982", "durationSec": 81, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "title": "BERNARD FOURNIER MUSICOLOGUE - 01.03.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-198920", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 968, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010313, MATEA Flavia re\u00e7oit l'\u00e9crivain musicologue et violoniste FOURNIER Bernard, prix des Muses 2000, auteur de \"L'esth\u00e9tique du quatuor \u00e0 cordes\" et de \"L'histoire du quatuaor \u00e0 corde\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE"], "id": "asset-203965", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "DELEMONT", "AIX-EN-PROVENCE", "PLATEAU", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "SUISSE"], "durationSec": 1362, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Aix-en-Provence, Gen\u00e8ve : 20010313, r\u00e9sultats de tests pratiqu\u00e9s sur 9 marques diff\u00e9rentes de couches-culottes jetables pour b\u00e9b\u00e9s afin d'appr\u00e9cier leurs qualit\u00e9s d'absorption et de garde au sec\n* Rh\u00f4ne (Dept.FRANCE) : Villefranche, 20010313, explications sur les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de fabrication de la couche-culotte jetable avec l'exemple de l'usine Prod'hygia\n* Del\u00e9mont : 20010313, t\u00e9moignage de l'assur\u00e9e FRESARD Fabienne affili\u00e9e \u00e0 caisse maladie Concordia qui s'est vue facturer d'importants frais administratifs pour son assurance compl\u00e9mentaire suite \u00e0 la r\u00e9siliation de son assurance maladie de base chez cette compagnie.", "title": "COUCHES-CULOTTES ET CONCORDIA - 01.03.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "RHONE (DEPT.FRANCE)", "AIX-EN-PROVENCE", "PLATEAU", "GENEVE", "DELEMONT"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.03.13", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "INONDATION", "\u00c9BOULEMENT", "BUDGET DE L'ETAT", "PAUVRET\u00c9", "SC\u00c8NE DE RUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "\u00c9CONOMIE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "\u00c9CONOMIE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "\u00c9CONOMIE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "\u00c9CONOMIE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "\u00c9CONOMIE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "PLATANE", "GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)", "H\u00d4TEL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "ENSEIGNEMENT TECHNIQUE", "VITRAIL", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["EVOLENE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "VAUD", "AVENCHES", "DOMDIDIER", "PAYERNE", "FRIBOURG", "CAROUGE", "COURGENAY", "ROMONT", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "JORIS, CHARLES"], "id": "asset-162184", "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.03.12", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-162195", "durationSec": 108, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.03.13", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-203905", "durationSec": 494, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.03.13", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-204197", "durationSec": 568, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.03.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-204066", "durationSec": 268, "publicationDate": "2001-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral touch\u00e9 par le sort de Swissair a mandat\u00e9 un groupe de travail : Interview de Moritz Leuenberger, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09BDD095-B197-4866-AC36-49020F12EB2D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral n'a pas l'intention d'aider financi\u00e8rement Swissair", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Sur les autoroutes A1 et A2 (2/4)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-DEBBE186-8B7B-4860-945C-29A0B86B01D4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Pomy", "Fribourg (canton)", "Cronay", "Baulmes"], "durationSec": 3323, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pont", "autoroute"], "excerpt": "1. Le tunnelier-percussionniste du tunnel de Pomy. - 2. Sur le chantier de l'A1 avec les arch\u00e9ologues. - 3. Les ponts de Baulmes et de Cronay. - 4. Les infractions et les carambolages. - 5. Le restauroute de la Gruy\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur finlandais", "name": "Skoo, Heindrich", "type": "Participant"}, {"role": "policiers, arch\u00e9ologues...", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "tunnelier-percussionniste du tunnel de Pomy", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chef de chantier", "name": "Schmitt, Gutti", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Robert Schumann: des lettres aux notes (1/5) : La fantaisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFFCECD0-0E49-4C56-8793-D2DE6EB900DE", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3650, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "L'imagination litt\u00e9raire et musicale sans limite de Schumann. Comment utilise-t-il son humor(esque) personnelle pour fa\u00e7onner son art ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Fran\u00e7ois-Sapey, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mexico. Arriv\u00e9e sur le Zocalo de la caravane pour la paix de l'arm\u00e9e zapatiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2DC8D53-8632-4F94-A5BA-B4A7DCCDC565", "thematicGeographicals": ["Chiapas", "Mexico", "Mexique"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "Indiens d'Am\u00e9rique", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste des populations indiennes", "name": "Aubry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "v\u00e9t\u00e9rinaire, gu\u00e9risseur", "name": "Castro", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4telier montreusien \u00e0 Mexico", "name": "Sutter, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Mexico", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Mexico, la plus grande ville du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30A1FF2A-6591-42F4-9BF5-C4C426006A82", "thematicGeographicals": ["Mexique", "Mexico"], "durationSec": 715, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution atmosph\u00e9rique", "\u00e9gout", "circulation routi\u00e8re", "am\u00e9nagement urbain", "eau potable", "d\u00e9linquance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Mexico", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Mexico", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Sur les autoroutes A1 et A2 (1/4)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E60C426F-9863-4807-84B9-6688F3192451", "thematicGeographicals": ["Cronay", "Gruy\u00e8re (r\u00e9gion, FR)", "Baulmes", "Vaud", "Fribourg (canton)", "Pomy"], "durationSec": 3255, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "pont"], "excerpt": "1. Le tunnelier-percussionniste du tunnel de Pomy. - 2. Sur le chantier de l'A1 avec les arch\u00e9ologues. - 3. Les ponts de Baulmes et de Cronay. - 4. Les infractions et les carambolages. - 5. Le restauroute de la Gruy\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de chantier", "name": "Schmitt, Gutti", "type": "Participant"}, {"role": "tunnelier-percussionniste du tunnel de Pomy", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur finlandais", "name": "Skoo, Heindrich", "type": "Participant"}, {"role": "policiers, arch\u00e9ologues...", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Penilene", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E06D1C79-F226-40EB-9256-5D3D3991975C", "durationSec": 137, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mexico. Tourn\u00e9e du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve : Interview de Ren\u00e9e Auphan, directrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-176C91F6-339C-425B-827C-C0D7477EDA7C", "thematicGeographicals": ["Mexique", "Mexico"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Participation \u00e0 l'ouverture du Festival du Centre historique de Mexico avec 3 repr\u00e9sentations de l'op\u00e9ra \"Scourge of Yacinths\" de Tania Leon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Auphan, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Mexico", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mexico. Entr\u00e9e triomphale de l'arm\u00e9e zapatiste dans la ville, apr\u00e8s une marche de 3'000 km \u00e0 travers le pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECB3BB57-821C-446B-88FE-F6501BC828DB", "thematicGeographicals": ["Mexico", "Chiapas", "Mexique"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "Indiens d'Am\u00e9rique", "aide aux indigents"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur agronome", "name": "Castro, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur agronome", "name": "Cortes, Norberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Mexico", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mexico. Arriv\u00e9e des dirigeants zapatistes dans la ville, apr\u00e8s une marche de 3'000 km \u00e0 travers le pays", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-6B93598B-C884-4FBD-A6B4-E119A4168265", "thematicGeographicals": ["Mexique", "Chiapas", "Mexico"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "sous-commandant zapatiste", "name": "Marcos", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Mexico", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique sur la Gay Pride de Sion : Une association proche du milieu int\u00e9griste d'Ec\u00f4ne a fait para\u00eetre dans \"Le Nouvelliste\", une page publicitaire qui d\u00e9nonce l'homosexualit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDB30301-6A4E-4031-B009-FBBD87E2DF58", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 1097, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pub", "homme", "journal", "cort\u00e8ge", "femme", "homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du \"Nouvelliste\"", "name": "Dayer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Mouvement chr\u00e9tien conservateur", "name": "Germanier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Licra, section suisse (archives)", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice de la Gay Pride de Sion", "name": "Bruchez, Marianne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Joe ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A12C82C8-6B14-4298-9FC5-8DF5713BA8DA", "durationSec": 239, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joe", "Quincy, Jones"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "01.03.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198644", "durationSec": 730, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.03.12", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-130551", "durationSec": 568, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.03.12", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-130595", "durationSec": 563, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "VENDUES", "id": "asset-138574", "durationSec": 3138, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 01.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200955", "durationSec": 76, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE SUIS SANS-GENE - 01.03.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-201040", "durationSec": 3240, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.03.12 AU 01.03.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198896", "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - DU 01.03.12 AU 01.03.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198998", "durationSec": 76, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200988", "durationSec": 339, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.03.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-200960", "durationSec": 1555, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ORCHESTRE", "MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ORCHESTRE", "INTERNET", "CONCERT", "ORCHESTRE", "ORGUE", "TEMPLE", "MUSICIEN", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-199013", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20010312 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, des musiciens de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) pour parler de musique et de concerts.", "title": "QUAND LES MUSICIENS SORTENT DE LA FOSSE 1 - 01.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LULLY (GE)", "SUISSE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200989", "durationSec": 486, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Gay Pride de Sion. Page publicitaire du \"Nouvelliste\" : Interview de Claude Torracinta, pr\u00e9sident de la Licra (Ligue internationale contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme), section suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F92D9A2-CBA3-4961-9D73-83E223B6BE74", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvelliste (Le)"], "thematicThemes": ["homme", "cort\u00e8ge", "homosexualit\u00e9", "journal", "pub", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Licra, section suisse", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "D\u00e9chiffrer le volcanisme (1/5) : L'aventure volcanologique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1734AF3A-2479-4D09-A1D7-8B4530B42A2E", "durationSec": 1873, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcan", "volcanologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de physique du globe", "name": "Jaupart, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT", "PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT", "CATHOLICISME", "HOMOPHOBIE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "INT\u00c9GRISME", "CATHOLICISME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "INT\u00c9GRISME", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "FRONTALIER", "APPRENTI", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "FRONTALIER", "APPRENTI", "ARME", "ARME", "D\u00c9SARMEMENT"], "visualPersons": ["LAGONICO, ST\u00c9PHANE", "LAGONICO, ST\u00c9PHANE", "GIROUD, DOMINIQUE", "DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-162168", "durationSec": 998, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.03.12", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION", "VALAIS", "SION", "LUGANO", "LUGANO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AFRIQUE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "DROITE", "GAUCHE", "MAIRE"], "visualPersons": ["HONEGGER, ERIC", "LEUENBERGER, MORITZ", "SANDOZ, MARCEL", "BUEHRER, GEROLD", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES", "DELANOE, BERTRAND", "SEGUIN, PHILIPPE", "TIBERI, JEAN"], "id": "asset-162169", "durationSec": 1736, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.03.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "LUGANO", "SUISSE", "PARIS"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "SWISSAIR", "SAIRGROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.03.12", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-158866", "durationSec": 659, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.03.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-162166", "durationSec": 244, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "KERNATOR - 01.03.12", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-130379", "durationSec": 1474, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE NEGOCIATEUR - 01.03.12", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-203708", "durationSec": 193, "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMOPHOBIE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "INT\u00c9GRISME", "INONDATION", "PLUIE", "PLUIE", "INONDATION", "\u00c9MIGRATION", "CONSULAT", "BANQUE", "BANQUE", "MATH\u00c9MATIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PROTECTION DE LA NATURE", "JONQUILLE", "TRAVAIL DES FEMMES", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "M\u00c9TALLURGIE", "CATHOLICISME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "INT\u00c9GRISME"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-204097", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.03.12", "visualGeographicals": ["SION", "VAUD", "VENOGE", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "AJOIE", "DELEMONT", "SION"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Gaudin, pr\u00e9sident de l'association Prospective 2100", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87DB933C-758C-40C4-9C00-384239973757", "durationSec": 1843, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaudin, Thierry"], "thematicThemes": ["futurologie", "21e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association Prospective 2100", "name": "Gaudin, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean-Pierre Darroussin, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE8C8892-C47F-4BB7-AC0E-631C15B03F27", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 846, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darroussin, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["enfance", "vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Darroussin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marc Pillonel, \u00e9diteur et chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B86F004C-7660-48D6-809F-90B19C8D578B", "durationSec": 3223, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pillonel, Jean-Marc", "Sympaphonie"], "thematicThemes": ["musique vocale", "direction chorale", "choeur", "\u00e9dition"], "excerpt": "Les d\u00e9buts de Sympaphonie. Rendre les catalogues d'\u00e9dition \"parlant\". Mener les oeuvres nouvelles vers la notori\u00e9t\u00e9. Les rencontres entre compositeurs et interpr\u00eates. Les compositeurs interventionnistes et les autres... Les objectifs de Sympaphonie. L'importance du support sonore pour promouvoir les partitions. L'outil \u00e9ditorial \"Sympafolio\". L'activit\u00e9 d'impr\u00e9sario.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur et chef de choeur", "name": "Pillonel, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dubas, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Teresa Hoefert de Turegano, sp\u00e9cialiste de politique de cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5223FD9-573E-436A-AF45-929AF1866AED", "durationSec": 3337, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hoefert de Turegano, Teresa"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "lib\u00e9ralisme", "politique \u00e9conomique", "politique culturelle", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de politique de cin\u00e9ma, Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Hoefert de Turegano, Teresa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Roch Piat, patron de Mazda Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB2004A3-8F2C-443B-A4A4-A214C406D275", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Japon"], "durationSec": 1126, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mazda", "Piat, Jean-Roch"], "thematicThemes": ["industrie automobile", "automobile", "importation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Mazda Suisse", "name": "Piat, Jean-Roch", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Mexique: f\u00eates et musiques populaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08ABF512-3617-4A0C-8FFB-B458C6FBA76F", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 3703, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple d'Am\u00e9rique", "musique ethnique et folklorique", "guitare", "f\u00eate"], "excerpt": "Musiques m\u00e9tisses. Traditions indiennes. Guitares mexicaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Zwang, psychanalyste : A propos de son livre \"Les Comportements humains. Ethologie humaine\" (Ed. Masson)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18DD14D1-4739-4D16-86ED-B271082CCD86", "durationSec": 3074, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "\u00e9thologie", "psychologie sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Zwang, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yann Arthus-Bertrand, photographe fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58069C2D-4ED2-4EF4-BD09-BC787A8029CD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3103, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arthus-Bertrand, Yann"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Arthus-Bertrand, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Mexique: \u00e0 la vie, \u00e0 la mort ! : A l'occasion de la pr\u00e9sence du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve au Festival de Mexico", "genres": ["Interview"], "id": "sound-598B4A9A-2C67-421C-B046-B6732DED1AF4", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 8712, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature", "peinture", "musique ethnique et folklorique", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"La Religieuse mexicaine\" (Ed. M\u00e9tropolis, 2000)", "name": "Wissmer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature latino-am\u00e9ricaine, Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Gimelfarb, Norberto", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, sp\u00e9cialiste de la musique baroque latino-am\u00e9ricaine", "name": "Pacquier, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "auteure d'une biographie de Frida Kahlo (Coll. Babel, 2000) et traductrice d'Elena Poniatowska", "name": "Jamis, Rauda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Marc F. Suter, conseiller national radical bernois. Invit\u00e9 musique: Edouard Desyon, chanteur", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B91B5545-D399-47C1-A7E2-BFD0380B066F", "thematicGeographicals": ["Jura bernois"], "durationSec": 7364, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Suter, Marc", "Desyon, Edouard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "Suter, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Desyon, Edouard", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Catholicisme: qui paie la fracture? : Le pouvoir dans l'Eglise catholique, les femmes, la sexualit\u00e9. Le foss\u00e9 entre la base catholique et la hi\u00e9rarchie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2061DFAF-68F9-4231-8724-AE0216C82EBD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3380, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["la\u00efcit\u00e9", "pouvoir", "statut de la femme", "sexualit\u00e9", "clerg\u00e9", "catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre \u00e0 Fribourg", "name": "Donz\u00e9, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Duruz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "la\u00efc, auteur de \"Ep\u00eetre \u00e0 Rome\"", "name": "Bavaud, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, catholique", "name": "Dubouloz, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "la\u00efque catholique", "name": "D\u00fcrrer, Maryse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration", "source": "siranau", "title": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration : Chauvinisme (10/25)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat"], "id": "sound-7595680D-3C18-43E7-A05E-8A4D896F2B0A", "durationSec": 609, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Tage f\u00fcr Neue Musik 2000 : Entretien avec Walter Feldmann, responsable de la programmation", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ADC507AC-29A3-439B-B547-5AE5E1BE649C", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 5473, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tage f\u00fcr Neue Musik"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "manifestation culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et responsable du programme de Tage f\u00fcr neue Musik 2000", "name": "Feldmann, Walter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.03.11", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "ATHL\u00c9TISME", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MARATHON DE L'ENGADINE", "HOCKEY SUR GLACE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["LISBONNE", "ARE", "TYROL", "ARE", "ARE", "ARE", "GRISONS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "WINTERTHUR", "AARAU", "SUISSE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MUNICH"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "CP BERNE", "HC LUGANO", "CP BERNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "YOUNG BOYS", "FC WINTERTHUR", "FC AARAU", "FC LUGANO", "FC ST-GALL", "SERVETTE FC", "FC ST-GALL", "SERVETTE FC", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["NEF, SONJA", "KOSTELIC, JANICA", "PAERSON, ANJA", "DORFMEISTER, MICHAELA", "NEF, SONJA", "PAERSON, ANJA", "RAICH, BENJAMIN", "MORISOD, PATRICE", "MAIER, HERMANN", "YAKIN, HAKAN", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "LONFAT, JOHANN", "FREI, ALEXANDER", "LONFAT, JOHANN", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-191745", "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "TERRORISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TERRORISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TERRORISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "CASINO", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POLICE FERROVIAIRE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "POLICE FERROVIAIRE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "POLICE FERROVIAIRE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["NEF, SONJA", "KOSTELIC, JANICA"], "id": "asset-162165", "durationSec": 871, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.03.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LONDRES", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MONTREUX", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG", "VAUD", "ARE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "L'OEIL DU CONSUL", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-138501", "durationSec": 2988, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200975", "durationSec": 466, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["BALET, CHANTAL", "CHERIX, FRAN\u00c7OIS", "GUISAN, YVES", "DEISS, JOSEPH", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "FATTEBERT, JEAN", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-198794", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3634, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Berne-Ville : 20010311 et archives, BALLIF Eliane et ses invit\u00e9s questionnent le grand invit\u00e9 de l'\u00e9mission, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral DEISS Joseph, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res, sur le th\u00e8me de l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, une semaine apr\u00e8s le refus de l'initiative \"Oui \u00e0 l'Europe\".", "title": "MONSIEUR DEISS A QUAND L'EUROPE ? - 01.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DEISS, JOSEPH"], "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SONDAGE D'OPINION", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "ACTION", "VIE DE L'ENTREPRISE", "ACTION", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "FISCALIT\u00c9", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "IMP\u00d4T", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "FISCALIT\u00c9", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "IMP\u00d4T", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "FISCALIT\u00c9", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "IMP\u00d4T", "OBJET DE COLLECTION", "AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["HONEGGER, ERIC", "GAILLARD, SERGE"], "id": "asset-162167", "durationSec": 1265, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.03.11", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "WINTERTHUR", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "JURA (DEPT.FRANCE)"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "SAIRGROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "MALADIE PROFESSIONNELLE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "MALADIE", "MALADIE PROFESSIONNELLE", "MALADIE", "EMPLOY\u00c9 DE BUREAU", "MALADIE PROFESSIONNELLE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "DESSIN ANIM\u00c9", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN ANIM\u00c9", "BRUITAGE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "\u00c9PID\u00c9MIOLOGIE", "M\u00c9NINGITE", "\u00c9PID\u00c9MIOLOGIE", "M\u00c9NINGITE"], "visualPersons": ["STEINEGGER, FRANZ", "STEINEGGER, FRANZ", "PILLER, OTTO", "ZEP"], "id": "asset-158550", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "ALTDORF (UR)", "FRIBOURG", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "HAUTS-DE-SEINE", "AFGHANISTAN", "SUISSE", "BAMIYAN"], "durationSec": 3150, "mediaType": "video", "excerpt": "* Altdorf (UR) : 20010300, itw du pr\u00e9sident du comit\u00e9 de l'exposition nationale Expo.02 STEINEGGER Franz qui r\u00e9agit aux r\u00e9sultats d'un sondage et qui s'exprime sur les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es lors de la mise sur pied de l'exposition nationale\n* SUISSE : 20010311, les maladies professionnelles sont difficiles \u00e0 prouver. Or, sans cette preuve, c'est \u00e0 l'assur\u00e9 et \u00e0 son assurance maladie de financer le traitement m\u00e9dical. Ce type de situation engendre des co\u00fbts de la sant\u00e9 suppl\u00e9mentaires pour toute la collectivit\u00e9 au lieu d'\u00eatre support\u00e9s par la Caisse Nationale d'accident (CNA) et les assurances des entreprises\n* Paris, Hauts-de-Seine : 20010311, cr\u00e9\u00e9 par Zep, le personnage de bande dessin\u00e9e Titeuf d\u00e9bute une nouvelle carri\u00e8re car un dessin anim\u00e9 est en pr\u00e9paration dans les studios de France-Animations. Pour cette aventure, le dessinateur Zep a d\u00fb faire des concessions sur son personnage, c'est le prix \u00e0 payer pour obtenir un succ\u00e8s plan\u00e9taire\n* AFGHANISTAN, Bamiyan, Gen\u00e8ve : 20010311, le professeur honoraire de l'Institut Universitaire des Hautes Etudes Internationales ETIENNE Gilbert \u00e9voque la destruction des 2 statues de bouddhas de Bamiyan par les Talibans qui suscite plus de r\u00e9actions que la terrible famine que conna\u00eet cette r\u00e9gion\n* SUISSE, Fribourg, Fribourg-ville, Gen\u00e8ve-ville : 20010311, en raison de la recrudescence des cas de m\u00e9ningites en Suisse, des m\u00e9decins pr\u00e9sentent les diff\u00e9rentes typologies de m\u00e9ningites connues, leurs sympt\u00f4mes et les traitements disponibles alors qu'une campagne de vaccination de la population a lieu en Gruy\u00e8re.", "title": "ALLO PATRON BOBO // TITEUF FAIT SON CINOCHE // MENINGITE LA COTE D'ALERTE - 01.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ALTDORF (UR)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "PARIS", "HAUTS-DE-SEINE", "BAMIYAN", "SUISSE", "AFGHANISTAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "backgrounds": ["Personnalit\u00e9s : Franz Steinegger"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO L'ART DU VIOLON PREMIERE PARTIE : LE DEMON DU VIOLON - 01.03.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-135482", "durationSec": 42, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 01.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235170", "durationSec": 390, "publicationDate": "2001-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}