{"response": {"numFound": 9634, "start": 6100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ras jumeaux (2/5) : Concurrence d\u00e9loyale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-059944B1-11F5-4DF0-A847-C1CADD6B8F5A", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 3624, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Puccini, Giacomo", "Leoncavallo, Ruggero", "Massenet, Jules", "Toscanini, Arturo"], "thematicThemes": ["musique vocale", "livret d'op\u00e9ra", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "excerpt": "\"La Boh\u00e8me\" de Massenet, celle qui n'a jamais vu le jour. R\u00e9habilitation de \"La Boh\u00e8me\" de Leoncavallo, beaucoup plus fid\u00e8le \u00e0 l'esprit de Murger que l'op\u00e9ra de Puccini. Leoncavallo s'est fait voler son sujet par son \"ami\" Puccini. Cr\u00e9ation de \"La Boh\u00e8me\" de Puccini par Toscanini en 1896, qui l'enregistra 50 ans apr\u00e8s. L'\u00e9dition critique de Chailly et Degrada.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Grenoble. Proc\u00e8s de l'OTS (Ordre du Temple Solaire) et de Michel Tabachnik, chef d'orchestre suisse principal accus\u00e9 : Interview de Jean-Marie Abgrall, psychiatre expert des sectes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84EA14E9-4BC6-4FA1-BF31-A7481BDCF2A1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabachnik, Michel", "OTS"], "thematicThemes": ["secte", "chef d'orchestre", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, expert des secte", "name": "Abgrall, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Charlet (2/5) : Les ann\u00e9es viennoises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EBD136D-AA23-4E8A-81FD-57CFDE62A653", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Autriche"], "durationSec": 1921, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien vaudois, chef de choeur, chef d'orchestre et ancien collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique de Villepin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e : A propos de son livre \"Les Cent-Jours, ou l'esprit de sacrifice\" (Ed. Librairie Acad\u00e9mique Perrin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23123910-0E32-479E-BB1C-3C9407143E2F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 856, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonaparte, Napol\u00e9on"], "thematicThemes": ["histoire", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e", "name": "Villepin, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Ruey qui ne briguera pas un 4e mandat au Conseil d'Etat vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B7B4654-6DC5-44E6-905E-2E1C9715E63C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruey, Claude"], "thematicThemes": ["conseiller national", "conseiller aux Etats"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats vaudois, conseiller national lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Benno Besson, metteur en sc\u00e8ne : A propos de sa mise en sc\u00e8ne du \"Cercle de craie caucasien\" de B. Brecht au Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B92DCFF-E231-49E7-8D1C-2BFA74E50185", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 2815, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Benno"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Besson, Benno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Delegation ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-37E09A70-8BF4-4C4C-8913-F4B3D145D74D", "durationSec": 207, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UDC estime que la Suisse n'a pas besoin d'une taxe pour r\u00e9duire ses \u00e9missions d'oxyde de carbone : Interview de Philippe Roch, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31F377D0-BA4D-4D44-AF31-CC823FFE663F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["imp\u00f4t", "carburant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Compromis entre l'Allemagne et la Suisse concernant le trafic a\u00e9rien au-dessus de l'a\u00e9roport de Kloten : Interview de Moritz Leuenberger, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EA4B9D2-0E4E-419A-A707-4FDCC19F5487", "thematicGeographicals": ["Kloten", "Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["navigation a\u00e9rienne", "a\u00e9roport", "bruit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFTCE", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "CULTURE DE LA TOMATE", "SERRE", "PRODUCTION AGRICOLE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "PRODUCTION AGRICOLE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "SUPERMARCH\u00c9", "TRANSPORT DE MARCHANDISES"], "id": "asset-191780", "thematicGeographicals": ["ALMERIA", "GENEVE-VILLE", "ANDALOUSIE", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1594, "mediaType": "video", "excerpt": "* Almeria, SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 20010424, 35000 hectares de serres sont d\u00e9volues \u00e0 la production intensive de l\u00e9gumes et notamment de tomates. Les conditions de vie et de travail des ouvriers agricoles, en majorit\u00e9 des immigr\u00e9s clandestins d'origine marocaine, sont pr\u00e9caires et inacceptables. A l'int des serres ils travaillent durement \u00e0 plus de 40 degr\u00e9s pour un salaire de mis\u00e8re et sont log\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur des villes dans des hangars d\u00e9saffect\u00e9s souvent d\u00e9pourvus d'eau potable, de sanitaires et d'\u00e9lectricit\u00e9\n* Almeria : 20010424, la production mara\u00eech\u00e8re intensive a conduit \u00e0 une surexploitation des nappes phr\u00e9atiques qui sont d\u00e9sormais inutilisables. Pour rem\u00e9dier \u00e0 ce probl\u00e8me, le gouvernement espagnol envisage de transf\u00e9rer de l'eau du Nord vers le Sud gr\u00e2ce \u00e0 des canaux\n* Andalousie, Gen\u00e8ve-ville : les producteurs de tomates espagnoles utilisent abondamment des engrais chimiques, des pesticides, des fongicides et des insecticides. R\u00e9sultats des tests sur les r\u00e9sidus chimiques contenus dans les tomates espagnoles vendues dans les grandes surfaces en Suisse\n* Andalousie, FRANCE : 20010424, 1 million 8 cent milles camions et poids lourds transportent chaque ann\u00e9e les marchandises espagnoles vers l'Europe provoquant surcharge sur les routes et pollution\n* Plateau : 20010424, itw du responsable qualit\u00e9 de Migros Zurich ZUBLIN Johan et du vice-directeur de Coop Gen\u00e8ve sur les conditions de production des l\u00e9gumes d'origine espagnole.", "title": "TOMATES ESPAGNOLES - 01.04.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ALMERIA", "GENEVE-VILLE", "ANDALOUSIE", "MADRID", "ALMERIA", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "INTRO JEAN PERRET - 01.04.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198720", "durationSec": 119, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.04.24", "visualThemes": ["FONDERIE", "CONDITION DE TRAVAIL", "CONSEILLER D'ETAT", "CONSEILLER NATIONAL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "PLACE DE JEUX", "SALAIRE", "ENSEIGNANT", "INCENDIE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "INCENDIE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "INTERNET", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "KARTING (LOISIR)", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "LAUSANNE", "CORTAILLOD", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "PULLY", "PULLY", "FINGES", "NEUCHATEL-VILLE", "MORGINS", "RECONVILIER", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "BESSON, BENNO"], "id": "asset-191678", "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 24 - 01.04.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200869", "durationSec": 176, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 24 - 01.04.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-200924", "durationSec": 465, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "PORTRAIT"], "id": "asset-198814", "thematicGeographicals": ["SIERRE"], "durationSec": 3580, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sierre : 20010424 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le directeur administratif de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision locale Canal 9 CIBRARIO Franco, la stagiaire r\u00e9alisatrice CHRISTEN Gibus, le libraire et chroniqueur litt\u00e9raire sur Canal 9 GERMANN Fr\u00e9d\u00e9ric, les pr\u00e9sentateur b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 Canal 9 SIGGEN Maxime et SASSANO St\u00e9phane, le percussionniste PITTELOUD Rapha\u00ebl, la journaliste GONNET Isabelle et le b\u00e9n\u00e9vole MEICHTRY Yasmin pour parler de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision valaisanne Canal 9.", "title": "ZIG ZAG SUR LE PLATEAU DE CANAL 9 2 : F. CIBRARIO / G. CHRISTEN / F. GERMANN /\n\nY. MEICHTRY - 01.04.24", "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.04.24", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "GLAND", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["BEZINA, GORAN", "TROSSERO, ENZO", "FREI, ALEXANDER", "VOGEL, JOHANN"], "id": "asset-198909", "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.04.24", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-135417", "durationSec": 121, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "SECTE", "PROC\u00c8S", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "CLIP-VID\u00c9O", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "CLIP-VID\u00c9O", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["GAYSSOT, JEAN-CLAUDE", "DONZEL, JEAN-CLAUDE", "TABACHNIK, MICHEL", "TABACHNIK, MICHEL", "PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-138308", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.04.24", "visualGeographicals": ["ORLY", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "ZURICH", "ZURICH", "GRENOBLE", "PLAN-LES-OUATES", "GENEVE-VILLE", "PLAN-LES-OUATES", "OVRONNAZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NYON"], "visualCorporations": ["AIR LIBERT\u00c9", "AOM-AIR LIBERT\u00c9", "SAIRGROUP", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.04.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-138322", "durationSec": 337, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "FAMINE", "S\u00c9CHERESSE", "AIDE HUMANITAIRE", "FAMINE", "S\u00c9CHERESSE", "AUTOMOBILE", "EXPOSITION D'ART", "MUSIQUE CONTEMPORAINE"], "visualPersons": ["BLANCHARD, JEAN-MARIE"], "id": "asset-138306", "durationSec": 964, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.04.24", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "H\u00c9R\u00c2T", "AFGHANISTAN", "AFGHANISTAN", "PAYERNE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "INTRO JEAN PERRET (FILM LA LOI ET L'ORDURE) - 01.04.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-237429", "durationSec": 119, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "INTRO JEAN PERRET (FILM WWW.SIX.LEMONDEESTPETIT.CA) - 01.04.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-241269", "durationSec": 54, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "EXTRO JEAN PERRET - 01.04.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-237431", "durationSec": 40, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.09.13", "id": "asset-235350", "durationSec": 1495, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "INTRO JEAN PERRET (FILM MARCEL MANILLE) - 01.04.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-236971", "durationSec": 35, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 24 - 01.04.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199308", "durationSec": 65, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "LA LOI ET L'ORDURE - 01.04.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-200874", "durationSec": 1553, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.04.23", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-191687", "durationSec": 98, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 24 - DU 23 AU 01.04.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192871", "durationSec": 65, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.04.24", "id": "asset-198483", "durationSec": 634, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "MARICEL MANILLE - 01.04.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-198705", "durationSec": 369, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.04.24", "id": "asset-158619", "durationSec": 432, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE FALL METTEUR EN SCENE - 01.04.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-158850", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1114, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010424, MATEA Flavia re\u00e7oit le metteur en sc\u00e8ne FALL Jean-Claude qui r\u00e9alise au th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne la mise en sc\u00e8ne de l'op\u00e9ra \"Luisa Miller\" de VERDI Giuseppe.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.04.24", "id": "asset-198486", "durationSec": 687, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : De La Soul (3/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D2B8EF3F-44BC-4962-8082-83FDC9C0EBC7", "durationSec": 180, "publicationDate": "2001-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De La Soul"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ras jumeaux (1/5) : Et la litt\u00e9rature dans tout cela ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9222167F-0F49-405F-A0F5-3452062C6408", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3603, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Busoni, Ferruccio", "Gozzi, Carlo", "Puccini, Giacomo"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale", "livret d'op\u00e9ra"], "excerpt": "Br\u00e8ve introduction sur les op\u00e9ras jumeaux aux 19e et 20e si\u00e8cles. Les deux sc\u00e8nes de d\u00e9capitation chez Busoni et chez Puccini. Signification des personnages de com\u00e9die italienne chez Gozzi. Diff\u00e9rences de traitement entre les livrets de Busoni et de Puccini pour les personnages de Turandot et les esclaves. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Cremer, com\u00e9dien : A propos de son r\u00f4le dans le film \"Mon p\u00e8re\" de Jos\u00e9 Giovanni", "genres": ["Interview"], "id": "sound-896F65F8-ECA2-4033-8F15-3323A10FC7D9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2916, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giovanni, Jos\u00e9", "Cremer, Bruno"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cremer, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Courgenay. C\u00e9r\u00e9monie d'inauguration de l'H\u00f4tel \"La Petite Gilberte\" : Interview de Georges Zaugg, pr\u00e9sident de la Fondation de la petite Gilberte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-570FB50C-D548-4C0B-9A88-9ADFF7D2F26E", "thematicGeographicals": ["Courgenay", "Jura (canton)"], "durationSec": 34, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilberte (de Courgenay)", "Montavon, Gilberte"], "thematicThemes": ["h\u00f4tel", "sommelier", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Fondation de la petite Gilberte", "name": "Zaugg, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le PS dans les chiffres rouges : Interview d'Hans Fehr, conseiller national UDC zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A39187E3-444E-476D-932C-64AF50DC8C6B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PS"], "thematicThemes": ["bilan", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Ivana", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E3A5C5D7-9FA2-4B15-A100-B19F8C06EE6A", "durationSec": 117, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Blueboy ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-524A323B-C69E-4A70-9B0D-02A63269BDE4", "durationSec": 202, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blueboy"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Charlet (1/5) : Les ann\u00e9es de jeunesse et de formation \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE1DB1CB-4FDD-4F3B-BE47-0B68507DA190", "thematicGeographicals": ["Morges", "Vaud"], "durationSec": 1921, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charlet, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien vaudois, chef de choeur, chef d'orchestre et ancien collaborateur RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Ternois (1/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7A69C89D-1B93-447C-AD5A-A90E54E5AFC7", "thematicGeographicals": ["France", "Ternois", "Lens (France)", "Magnicourt"], "durationSec": 3043, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage"], "excerpt": "La bi\u00e8re \u00e0 la rhubarbe \u00e0 la Thieuloye. Les \u00e9pouvantails de Valhuon. Les supporters du FC Lens. Visite chez un mar\u00e9chal-ferrant. Un fabricant de girouettes. Le jeu du javelot \u00e0 Blingel. Le domaine de la Planquette. Visite chez un meunier. Un \u00e9leveur d'oiseaux \u00e0 Magnicourt", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7ais du ternois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Krakoukass", "source": "siranau", "title": "Interview de Burton C. Bell, chanteur du groupe am\u00e9ricain Fear Factory, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Digimortal\". ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A2329AB-BE01-4446-8EA9-28722419C20B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 954, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fear Factory"], "thematicThemes": ["heavy metal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe am\u00e9ricain Fear Factory", "name": "Bell, Burton C.", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcffer, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Oscar Camenzind, vainqueur de la course cycliste Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge : Interview de Pietro Algeri, directeur sportif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B4B11FD-E45A-4BCD-BAF6-298D7F7480C0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camenzind, Oscar"], "thematicThemes": ["Li\u00e8ge Bastogne Li\u00e8ge", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur sportif", "name": "Algeri, Pietro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Oscar Camenzind, vainqueur de la course cycliste Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1DB97A2-DBF3-4F22-9A7C-963030CA311B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 36, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camenzind, Oscar"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "Li\u00e8ge Bastogne Li\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse, vainqueur de Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge", "name": "Camenzind, Oscar", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Aram Ilitch Khatchaturian, un arm\u00e9nien chez les soviets (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-235780C0-112A-4749-AEF0-0F318549EF45", "thematicGeographicals": ["URSS", "Arm\u00e9nie"], "durationSec": 8707, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khachaturian, Aram Ilyich"], "thematicThemes": ["compositeur", "oeuvre musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et chef d'orchestre zurichois", "name": "Adriano", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 01.04.23", "visualThemes": ["BONSA\u00cf"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-191719", "durationSec": 1028, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "01.04.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-191708", "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INONDATION", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "SUPERMARCH\u00c9", "INONDATION", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "PRINTEMPS", "F\u00caTE POPULAIRE", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "\u00c9COLOGIE ACOUSTIQUE", "ENVIRONNEMENT SONORE", "AVION CIVIL", "BRUIT"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "BUEHRER, GEROLD", "MAURER, UELI", "METZLER, RUTH", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-191720", "durationSec": 1544, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.04.23", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "SUISSE", "INS", "NEUCHATEL", "ZURICH-VILLE", "BERLIN", "KLOTEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.04.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-191725", "durationSec": 300, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.04.23", "id": "asset-198849", "durationSec": 617, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 23 - 01.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203897", "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.04.23", "visualThemes": ["PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "CAMBRIOLAGE", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "ASSISTANCE SOCIALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE ENFANTINE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "MUSICIEN", "BATEAU", "EXPOSITION NATIONALE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "BOXE", "BANLIEUE", "CIT\u00c9-SATELLITE", "LITT\u00c9RATURE ENFANTINE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualGeographicals": ["VEYRIER", "SUISSE", "DELEMONT", "MEZIERES", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "VILLARS-SUR-GLANE", "LAUSANNE", "SUGIEZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191782", "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 23 - 01.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-202004", "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bronislaw Geremek, homme politique polonais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FD45C67-33C1-46C7-A045-9B708BCDFC4A", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Europe"], "durationSec": 848, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Geremek, Bronislaw"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique polonais", "name": "Geremek, Bronislaw", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Ternois (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2E6012DF-F8C4-48E9-936B-58E4B8738F7F", "thematicGeographicals": ["France", "Lens (France)", "Ternois", "Magnicourt"], "durationSec": 3135, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage"], "excerpt": "La bi\u00e8re \u00e0 la rhubarbe \u00e0 la Thieuloye. Les \u00e9pouvantails de Valhuon. Les supporters du FC Lens. Visite chez un mar\u00e9chal-ferrant. Un fabricant de girouettes. Le jeu du javelot \u00e0 Blingel. Le domaine de la Planquette. Visite chez un meunier. Un \u00e9leveur d'oiseaux \u00e0 Magnicourt", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7ais du ternois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.04.23 AU 01.04.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-141441", "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.04.23", "id": "asset-137779", "durationSec": 529, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "ROCK"], "id": "asset-137700", "thematicGeographicals": ["SIERRE"], "durationSec": 3443, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sierre : 20010423 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le directeur administratif de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision locale Canal 9 CIBRARIO Franco, le r\u00e9alisateur b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 Canal 9 ROBYR Richard, la journaliste GONET Isabelle, le responsable technique de Canal 9 WICKY St\u00e9phane et le fondateur de Canal 9 BIDERBOST Marc pour parler de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision valaisanne Canal 9.", "title": "ZIG ZAG SUR LE PLATEAU DE CANAL 9 1 : F. CIBRARIO / M. BIDERBOST / R. ROBYR /\n\nS. WICKY - 01.04.23", "visualGeographicals": ["SIERRE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE GUERRE DANS LE HAUT PAYS - 01.04.23", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-130415", "durationSec": 189, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.09.13", "id": "asset-235324", "durationSec": 1553, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 23 - 01.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192863", "durationSec": 62, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CONSOLATOR - 01.04.23", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-198276", "durationSec": 1253, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.04.23", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "TOURNOI (TENNIS)"], "visualGeographicals": ["GLAND", "GENEVE", "FLORIDE", "MONACO"], "visualCorporations": ["CONCORDIA NAEFELS", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["TROSSERO, ENZO", "HINGIS, MARTINA", "CAPRIATI, JENNIFER", "KUERTEN, GUSTAVO"], "id": "asset-158823", "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.04.23", "id": "asset-137780", "durationSec": 551, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 BONJOUR 23 - DU 23 AU 01.04.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135547", "durationSec": 62, "publicationDate": "2001-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul-Andr\u00e9 Cadieux, entra\u00eeneur et manager du Gen\u00e8ve-Servette HC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-370B2D1E-2081-4F62-A4E3-36F27FDD4C8E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Canada"], "durationSec": 1113, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cadieux, Paul-Andr\u00e9", "Gen\u00e8ve-Servette HC"], "thematicThemes": ["club sportif", "hockey sur glace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur, manager du Gen\u00e8ve-Servette HC", "name": "Cadieux, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Schriber, \u00e9crivain, auteur de \"Sabotage\" (Ed. SEA) : En compagnie de Etienne Fague, com\u00e9dien et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1D10CED-9F76-4B4C-82A0-68B7A8E222F8", "thematicGeographicals": ["Lucerne (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3458, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schriber, Christophe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fague, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Schriber, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Geoffrey Oryema, chanteur ougandais vivant en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBAD7231-CB95-4ECB-B16F-5BF86668DA70", "durationSec": 3244, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oryema, Geoffrey"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Oryeman, Geoffrey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Afrique du Sud : M\u00e9dication contre le sida et condition de vie des malades", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-51DC6D97-3AE2-4EC3-BCCA-C0543E47A0B4", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Au fil de l'araign\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1448C82-680A-4A93-90C7-0D7D0AF16535", "durationSec": 8724, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychiatrie", "araign\u00e9e", "phobie", "cin\u00e9ma", "biologie", "mythologie", "litt\u00e9rature", "\u00e9thologie", "arachnide"], "excerpt": "Peur pathologique des araign\u00e9es (arachnophobie). Biologie et moeurs des Arachnid\u00e9s. Histoires d'araign\u00e9es (mythes, litt\u00e9rature, cin\u00e9ma). Les araign\u00e9es sociales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 Henri Poincar\u00e9 de Nancy, ex-directeur du", "name": "Krafft, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 7, sp\u00e9cialiste des phobies", "name": "Assoun, Paul-Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, professeure \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris Jussieu", "name": "C\u00e9l\u00e9rier, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"role": "laboratoire de biologie du comportement ma\u00eetresse de conf\u00e9rences au Laboratoire de zoologie des arthropodes du Museum", "name": "Rollard, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "d'Histoire Naturelle de Paris", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "com\u00e9dien collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Riccardo Petrella, \u00e9conomiste et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain : Sur l'avenir de l'eau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16328CF3-1AE0-4000-9906-2E020FC3B883", "durationSec": 1853, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petrella, Riccardo"], "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle", "eau potable", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain", "name": "Petrella, Riccardo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "N\u00e9pal: l'\u00e9tat des traditions musicales : Entretien avec Sophie Laurent, ethnomusicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A8D773D-98DB-4334-ABC5-548DF9807BCD", "thematicGeographicals": ["Himalaya", "N\u00e9pal"], "durationSec": 3781, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "hindouisme", "musique populaire"], "excerpt": "Himalaya, Newar, Damai, Gaine, hindouisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Laurent, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "A la rencontre de Rico G\u00fcbler, compositeur et saxophoniste", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-BB0419FB-CCA8-48D1-89F1-86E9DEA86FAB", "durationSec": 5478, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "saxophone", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et saxophoniste", "name": "Gubler, Rico", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec J\u00fcrg Sta\u00fcbli, homme d'affaires. Invit\u00e9 musique: Layne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-86E057F2-A955-432E-9C67-996510F475BA", "durationSec": 7553, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Layne", "Sta\u00fcbli, J\u00fcrg"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Layne", "type": "Participant"}, {"role": "homme d'affaires", "name": "Sta\u00fcbli, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Silvia Hodgers, danceuse et chor\u00e9graphe : A propos du film: \"Juntos, un retour en Argentine\" pr\u00e9sent\u00e9 au Festival Vision du R\u00e9el de Nyon 2001", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6618597A-4E19-406E-BC14-E450320332EE", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3445, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hodgers, Silvia"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "exil", "retour d'exil", "dictature", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danceuse et chor\u00e9graphe", "name": "Hodgers, Silvia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE"], "id": "asset-192860", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010422, d\u00e9bat anim\u00e9 par SPEZIALI Laure avec ses invit\u00e9s le responsable du Centre d'informations sur les minorit\u00e9s spirituelles BASSET Jean-Claude, l'avocat genevois BELLANGER Fran\u00e7ois, le responsable du Bureau d'information sur les religions et les sectes SCHMID Georges, la membre de la Pastorale des sectes et nouvelles croyances ELSIG Fran\u00e7oise, et le membre du mouvement religieux Sukyo Mahikari KOLLY Jean-Claude, \u00e0 propos des sectes. Comment les d\u00e9finir, expliquer leur succ\u00e8s et lutter contre leurs m\u00e9faits ?", "title": "SECTES OU PAS SECTES ? - 01.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "VALAIS", "FRANCE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "USA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ART AUDIOVISUEL", "PATRIMOINE CULTUREL", "ART AUDIOVISUEL", "PATRIMOINE CULTUREL", "LANDSGEMEINDE", "TOURNOI (TENNIS)"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "MARTINEZ, CONCHITA"], "id": "asset-191717", "durationSec": 932, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.04.22", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "TROGEN", "CHARLESTON (CAROLINE DU SUD)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO ATTRAZIONE D'AMORE - 01.04.22", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-192625", "durationSec": 38, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "BRUIT", "A\u00c9ROPORT", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "BRUIT", "A\u00c9ROPORT", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "BRUIT", "NEIGE", "SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "LI\u00c8GE BASTOGNE LI\u00c8GE", "BOXE"], "visualPersons": ["CAMENZIND, OSCAR"], "id": "asset-191718", "durationSec": 1180, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.04.22", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "PLANS-SUR-BEX, LES", "LIEGE", "AFRIQUE DU SUD"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "ANDREAS KOLB, UN CHRETIEN SOURD EN BOLIVIE - 01.04.22", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-199144", "durationSec": 2712, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ENFANT (\u00c2GE)", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "SIDA", "ENFANT (\u00c2GE)", "MINISTRE", "FEMME", "SIDA", "TSIGANES", "POLICE", "CAMBRIOLAGE", "TSIGANES", "CAMBRIOLAGE"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "TESSIER, ELIZABETH", "BITTEL, MAY"], "id": "asset-135443", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "UKRAINE", "HAUTE-SAVOIE", "PLATEAU", "AFRIQUE DU SUD"], "durationSec": 3062, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ukraine, Gen\u00e8ve : 20010422, mise en cause de l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS) qui intervient tr\u00e8s tardivement lorsqu'il s'agit de questions nucl\u00e9aires. Avec l'exemple de la catastrophe de Tchernobyl ou celui des risques sur les populations de l'uranium appauvri lors de la guerre du Golfe ou des Balkans, on voit que cette lenteur d'intervention est li\u00e9e \u00e0 l'interd\u00e9pendance entre l'OMS et l'AIEA, l'agence internationale de l'Energie Atomique\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20010422 et archives, pr\u00e9prod sur les difficult\u00e9s financi\u00e8res des fabricants de t\u00e9l\u00e9phones mobiles suite \u00e0 l'\u00e9chec \u00e9conomique du protocole de communication Wireless application Protocol (WAP)\n* Plateau : 20010422, itw de la pr\u00e9sidente du Parti Socialiste suisse (PSS) BRUNNER Christiane expliquant la diminution des imp\u00f4ts pr\u00e9vus par le PSS pour les bas revenus et la baisse du PSS dans les sondages\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20010422, commentaire, apr\u00e8s la soutenance \u00e0 la Sorbonne de la th\u00e8se de l'astrologue TESSIER Elizabeth intitul\u00e9e \"la situation \u00e9pist\u00e9mologique de l'astrologie \u00e0 travers l'ambivalence fascination rejet dans les soci\u00e9t\u00e9s post-modernes\"\n* AFRIQUE DU SUD : 20010422, portrait du plus jeune militant de la lutte antisida d'Afrique, JOHNSON Nkosi, un gar\u00e7on de 12 ans n\u00e9 s\u00e9ropositif et qui \u00e9tait devenu embl\u00e9matique de la lutte contre le sida\n* Gen\u00e8ve, Haute-Savoie : 20010422, les polices genevoises et fran\u00e7aises luttent contre la recrudescence des cambriolages \u00e0 l'approche du printemps. Certains de ces vols sont le fait de jeunes mineurs de la communaut\u00e9 des gens du voyage, contre lesquels la police est impuissante en raison de leur jeune \u00e2ge.", "title": "OMS - NUCLEAIRE : LIAISONS DANGEREUSES // LE COMBAT DE NKOSI // ENTRES SANS\nSONNER - 01.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TCHERNOBYL", "SUISSE", "VIENNE", "GENEVE-VILLE", "UKRAINE", "GENEVE", "IRAK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE-VILLE", "VERSOIX", "HAUTE-SAVOIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["OMS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMAY, Caroline", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "TIRAGE AU SORT - 01.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137662", "durationSec": 296, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO ATTRAZIONE D'AMORE - 01.04.22", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-143138", "durationSec": 41, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "LOGEMENT INDIVIDUEL"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "MOUTINOT, LAURENT", "MULLER, MARK", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-173611", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3939, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010422, d\u00e9bat sur le th\u00e8me de la nouvelle crise du logement qui touche les villes romandes et l'arc l\u00e9manique de Lausanne \u00e0 Gen\u00e8ve. Le manque de logements disponibles, l'absence de constructions nouvelles et les logements laiss\u00e9s vacants provoquent une importante hausse des prix des appartements.", "title": "CHERCHE LOGEMENT DESESPEREMENT - 01.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ASLOCA"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ASLOCA"], "thematicPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "MOUTINOT, LAURENT", "MULLER, MARK", "MAURER, JACQUELINE"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "LOGEMENT INDIVIDUEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bistrot Dumas autour du monde", "source": "gico", "title": "COMPILATION 2001 - 01.04.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-143046", "durationSec": 2857, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DETHIOLLAZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.04.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-158706", "durationSec": 3176, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "WWF - 01.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137663", "durationSec": 375, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH"], "visualPersons": ["FUGAIN, MICHEL", "GIGER, HANS-RUEDI", "GIGER, HANS-RUEDI"], "id": "asset-199169", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRUYERES", "PLATEAU", "BULLE"], "durationSec": 2807, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010422, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit le chanteur fran\u00e7ais FUGAIN Michel pour parler de son dernier CD, l'hypnoth\u00e9rapeuthe DAN Dany et le fondateur du concours Miss Net HARFOUCH Omar pour pr\u00e9senter les candidates suisses\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gruy\u00e8res, Bulle : 20010422, itw de l'artiste d'art fantastique suisse GIGER Hans-Ruedi.", "title": "MICHEL FUGAIN / DANY DAN / OMAR HARFOUCH - 01.04.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRUYERES", "BULLE", "TOKYO"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "ATTRAZIONE D'AMORE - 01.04.22", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-182545", "durationSec": 3359, "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "COMMUNICATION SOCIALE", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "SUICIDE", "COMMUNICATION SOCIALE", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "SUICIDE", "COMMUNICATION SOCIALE", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE"], "id": "asset-203890", "thematicGeographicals": ["MURI (BE)", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 980, "mediaType": "video", "excerpt": "* Muri (BE), Zurich, SUISSE : 20010422, le pasteur AEBISCHER Ebo et son \u00e9pouse AEBISCHER Monique communiquent par e-mail sur Internet et par messages SMS avec des personnes suicidaires ou touch\u00e9es par le suicide d'un proche.", "title": "AIDE SPIRITUELLE.NET - 01.04.22", "visualGeographicals": ["MURI (BE)", "ZURICH", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-04-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUICIDE", "COMMUNICATION SOCIALE", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration", "source": "siranau", "title": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration : Drogues (16/25)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat"], "id": "sound-AD674A34-608B-4454-A1D1-68CA4582F974", "durationSec": 561, "publicationDate": "2001-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomane", "classe d'\u00e2ge"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Microm\u00e9gas", "source": "siranau", "title": "Que celui qui a des oreilles pour entendre entende : Entretien avec Peter Szendy, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1C3BCBB-02C3-4039-8601-A83BA226A030", "durationSec": 3524, "publicationDate": "2001-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szendy, Peter"], "thematicThemes": ["philosophie", "musique", "ou\u00efe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, auteur de \"Que celui qui a des oreilles pour entendre entende\" (Ed. de Minuit, 2001)", "name": "Szendy, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Courgenay. C\u00e9r\u00e9monie d'inauguration de l'H\u00f4tel \"La Petite Gilberte\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-3D555D0B-3EA1-493A-8CA7-AAEC0AFAC8FC", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Courgenay"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2001-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montavon, Gilberte", "Gilberte (de Courgenay)"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "h\u00f4tel", "sommelier", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christiane Brunner, pr\u00e9sidente du Parti socialiste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C2664F4-02B8-44EA-9FFF-6174C8A524B6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3513, "publicationDate": "2001-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunner, Christiane"], "thematicThemes": ["vie politique", "vie (philosophie)", "fonction politique", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme politique", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Thomas, futur directeur de Prometerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CC3F959-8DF2-4508-86D1-C523B71629C5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1201, "publicationDate": "2001-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thomas, Luc", "Prometerre"], "thematicThemes": ["politique agricole", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur directeur de Prometerre", "name": "Thomas, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Editer, dites-vous ? : Rencontre avec des \u00e9diteurs romands", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94D62274-08A1-4D0A-BEBE-1335E71E2D5E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3264, "publicationDate": "2001-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sciences sociales", "livre (imprim\u00e9)", "po\u00e9sie", "Internet", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "librairie"], "excerpt": "Entre choix individuels, structure priv\u00e9e et vocation publique, l'\u00e9diteur balance perp\u00e9tuellement. Aujourd'hui cette triple dimension de l'\u00e9dition est raviv\u00e9e par l'apparition de moyens de diffusion hybrides (internet) et de fusions entre organes de presse toujours plus puissants. Quel parti \u00e9ditorial adopter face \u00e0 ces nouveaux appareils de promotion ? La sp\u00e9cialisation contribue-t-elle n\u00e9cessairement \u00e0 la vitalit\u00e9 d'une maison d'\u00e9dition? Est-elle possible en Suisse Romande? Quelle strat\u00e9gie adopter face aux voisins fran\u00e7ais?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des \u00e9ditions Zo\u00e9", "name": "Pietri, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des \u00e9ditions Antipodes", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des \u00e9ditions Campiche", "name": "Campiche, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "co-responsable des \u00e9ditions Empreintes", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9pop\u00e9e de la Grande Dixence (3/3) : Entretien avec R\u00e9my Bovier et Camille Pralong, anciens ouvriers de la Grande Dixence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63866785-95A3-4B02-9E89-60B7F68B8F2B", "thematicGeographicals": ["Valais", "Grande-Dixence"], "durationSec": 3496, "publicationDate": "2001-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["barrage", "prol\u00e9tariat", "chantier de g\u00e9nie civil", "histoire"], "excerpt": "Le rapport avec la montagne transform\u00e9e, les changements de mode de vie, l'arriv\u00e9e \u00e0 H\u00e9r\u00e9mence du progr\u00e8s, l'ambiance sur le chantier, communaut\u00e9 ouvri\u00e8re, les enjeux pour les communes (imp\u00f4ts et rapports avec l'eau).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ouvrier de la Grande Dixence", "name": "Pralong, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ouvrier de la Grande Dixence", "name": "Bovier, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Reportage : Une vie de livre", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-DC6BF766-0D3D-43D2-9BD1-2DAFE0AFD0A1", "durationSec": 2957, "publicationDate": "2001-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["librairie", "\u00e9dition", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "L'oeuvre solitaire de l'\u00e9crivain s'ach\u00e8ve lorsque celui-ci remet son manuscrit \u00e0 l'\u00e9diteur. Captur\u00e9 par la machinerie commerciale, le manuscrit va alors devoir trouver un conditionnement appropri\u00e9, un format, une mise en page avant d'\u00eatre appr\u00e9ci\u00e9 pour sa qualit\u00e9. Dans cette \u00e9tape qui conduit les auteurs \u00e0 rencontrer leur public, les interm\u00e9diaires sont nombreux : le responsable d'\u00e9dition, le conseiller artistique, l'attach\u00e9 de presse, le diffuseur-distributeur, le repr\u00e9sentant et le libraire. De sensibilit\u00e9s en convictions, l'esprit du livre tente de r\u00e9sister aux exigences du march\u00e9. Quelles sont ses limites ? Avec la profusion des publications des maisons d'\u00e9dition francophones et l'accroissement du nombre des salons, le chiffre des ventes est plus que jamais dans la ligne de mire de ces partenaires - pas toujours choisis - de l'\u00e9crivain. Comment d\u00e9cide-t-on de la mise en forme d'un livre ? L'auteur est-il consult\u00e9 ? Quels sont les circuits commerciaux qu'emprunte un livre ? De quelle promotions peut b\u00e9n\u00e9ficier un auteur et son livre ? Quels rapports entre le succ\u00e8s commercial et le talent ? Quel r\u00f4le joue le libraire ?", "alternativeExcerpt": ["Des mains de l'\u00e9crivain \u00e0 celles des lecteurs: la vie d'un livre."], "alternativeTitle": ["Une vie de livre / SIR_2001-04-21_entre-les-lignes_DC6BF766-0D3D-43D2-9BD1-2DAFE0AFD0A1 / Reportage : Une vie de livre", "Entre les lignes - 21.04.2001"], "imageURL": "//www.rts.ch/3573827.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3917751", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la librairie Le Rameau d'Or \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Hillebrand, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Urban, Marion", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e commerciale", "name": "Telley, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetresse de conf\u00e9rence et responsable d'\u00e9dition ind\u00e9pendante", "name": "Perceval, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des \u00e9ditions Zo\u00e9", "name": "Pietri, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9e de presse aux \u00e9ditions Stock", "name": "Laugery, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la maison de diffusion de livre Servidis", "name": "Filliastre, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la librairie Virgin m\u00e9gastore \u00e0 Paris", "name": "Bonnelli, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e commerciale", "name": "Braillard, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3917750"]}]}}