{"response": {"numFound": 9634, "start": 2700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : DJ Spinning ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A1E9009-9261-4F49-BE83-CFB2CE65162C", "durationSec": 128, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blondie"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Catulle Mend\u00e8s (3/5) : F\u00e9lix Gargassou", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-95773116-342B-4E1E-BCCC-B603FD079987", "durationSec": 1762, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mend\u00e8s, Catulle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le geste savant (3/5) : Cours d'interpr\u00e9tation de Charles Rosen en collaboration avec le Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B14FE942-DAE9-4CA6-8BE1-6DC85A47794E", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 3584, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosen, Charles", "Schnabel, Arthur"], "thematicThemes": ["piano", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "L'interpr\u00e9tation de la musique de Beethoven sur Piano ancien ou Piano moderne. \"Une Sonate de Beethoven est toujours sup\u00e9rieure \u00e0 n'importe quelle ex\u00e9cution\" (Arthur Schnabel). La tradition. Vienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rosen, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve de Dominique Merlet", "name": "Kitsutaka, Masao", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Reportage \u00e0 Bradford qui a connu les pires \u00e9meutes raciales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEE909E6-B81A-4ACC-BCCF-0A6B14A64363", "thematicGeographicals": ["Bradford", "Pakistan", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 283, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cohabitation raciale", "racisme", "\u00e9meute", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil des mosqu\u00e9es de Bradford", "name": "Ahmed, Ishdat", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Manningham (quartier pakistanais de Bradford)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Bradford", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Gorgonzolman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0481CA50-E264-46B6-8942-92E5529D6571", "durationSec": 23, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "SESSION DERNIERE - 01.09.26", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN"], "id": "asset-186027", "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-230087", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2701, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010926 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le pasteur et \u00e9crivain KESHAVJEE Shafique et le journaliste GAY-COUTTET Hubert pour parler des religions et des Etats religieux.", "title": "OPERATION SPECIALE FACE A L'EVENEMENT : SHAFIQUE KESHAVJEE / HUBERT GAY-COUTTET - 01.09.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CINEMATOR: MAKING OF DOWN TO EARTH - 01.09.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-230398", "durationSec": 1649, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne : Emission enregistr\u00e9e le matin des \u00e9v\u00e9nements du 11 septembre aux Etats-Unis et diffus\u00e9e avec insert d'un t\u00e9l\u00e9phone en direct avec l'invit\u00e9 commentant les attentats terroristes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A89B290-457F-4E25-BE47-00EB20CC1E64", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Etats-Unis"], "durationSec": 3008, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.09.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185945", "durationSec": 401, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "TOURNAGE DE FILM"], "id": "asset-173241", "durationSec": 1448, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 01.09.26", "visualGeographicals": ["EINDHOVEN", "MADRID", "BALE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LAZIO ROME", "PSV EINDHOVEN", "ANDERLECHT", "REAL MADRID", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE CHARRIERE, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.09.26", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "TOURISME", "COHABITATION ETHNIQUE"], "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "WASHINGTON", "ISRAEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-185320", "durationSec": 1078, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 26 - SEMAINE DU 24 AU 01.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173170", "durationSec": 143, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.09.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-185406", "durationSec": 136, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BIJOUX EN FIL ELECTRIQUE / SHOPPING / CONDUCTEUR DE CHIEN / GRAIN DE FIEL - 01.09.26", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-185702", "durationSec": 1228, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MEURY, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 26 - 01.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173175", "durationSec": 297, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 26 - 01.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173176", "durationSec": 429, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.09.26", "visualThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "SIR\u00c8NE D'ALARME", "SIR\u00c8NE D'ALARME", "TSIGANES", "TSIGANES", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BUDGET DE L'ETAT", "ENDETTEMENT", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "CIMETI\u00c8RE", "BIENFAISANCE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "FI\u00c8VRE APHTEUSE", "CIRQUE"], "visualGeographicals": ["HEITENRIED", "AVENCHES", "PULLY", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "CHALET-A-GOBET", "LUCENS", "MONTREUX", "BEVAIX", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PERRINJAQUET, SYLVIE", "RICHARD, PASCAL"], "id": "asset-173207", "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 26 - 01.09.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172997", "durationSec": 141, "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "ASSURANCE", "A\u00c9ROPORT", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "ASSURANCE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAMILLE", "CONSEILLER NATIONAL", "FISCALIT\u00c9", "VIGNE", "VITICULTURE", "VITICULTURE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9COLOGIE", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "MUGNY, PATRICE", "GENNER, RUTH", "JORDAN, ARMIN", "BLANCHARD, JEAN-MARIE"], "id": "asset-173240", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.09.26", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "LANGUEDOC-ROUSSILLON", "NARBONNE", "GLAND", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CROSSAIR", "SWISSAIR", "CROSSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : L'Arabie saoudite rompt ses relations avec les Talibans au pouvoir en Afghanistan. Interview d'Yves Besson, ancien diplomate suisse en Arabie saoudite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEC53296-BAA4-4280-930D-3021AB4C412B", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Etats-Unis", "Arabie Saoudite"], "durationSec": 776, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Laden, Oussama"], "thematicThemes": ["islam", "r\u00e9gime politique", "p\u00e9trole", "doctrine religieuse", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien diplomate suisse en Arabie saoudite", "name": "Besson, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Reportage au Liban o\u00f9 le premier ministre assure que le pays ne sera pas vis\u00e9 par les Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B716E591-EDA6-41C9-9B80-A574F2409038", "thematicGeographicals": ["Liban", "Etats-Unis"], "durationSec": 265, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Laden, Oussama"], "thematicThemes": ["islam", "mouvement politique", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oncle de Ziad Jarrah (\u00e9tudiant de Hambourg, victime de l'avion qui s'est \u00e9cras\u00e9 en Penns ylvanie)", "name": "Jamal", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, grand connaisseur des milieux islamiques", "name": "Bahout, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "Libanais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Liban", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Bruno Garcia, leader du groupe fran\u00e7ais Sergent Garcia : A l'occasion de la sortie de leur disque \"Sin Fronteras\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0664A906-669A-4A3F-9364-C3A080F48EF7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sergent Garcia"], "thematicThemes": ["musica latina", "chanson fran\u00e7aise", "reggae"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, leader du groupe \"Sergent Garcia\"", "name": "Garcia, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le Monde entre dans le capital du Temps \u00e0 raison de 20%, le nouvel actionnaire reprend les parts de la fondation Sandoz : Interview de St\u00e9phane Garelli, qui acc\u00e8de \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil d'administration du Temps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C062155F-4465-4387-83F7-C470B471738F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monde (Le)", "Temps (Le)", "Fondation Sandoz"], "thematicThemes": ["action", "participation", "presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur pr\u00e9sident du Conseil d'administration du Temps", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Albert Jacquard, g\u00e9n\u00e9ticien : A propos de son ouvrage \"La Science \u00e0 l'usage des non-scientifiques\" (Ed. Calmann-L\u00e9vy)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D1A0F3F-074E-4C05-9F02-BBA3B36457B3", "durationSec": 3213, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacquard, Albert"], "thematicThemes": ["sciences exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ticien", "name": "Jacquard, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes \u00e0 contretemps d'Alfred Brendel (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AB46BA13-EFC3-4B9D-83ED-AF5CA66E4E37", "durationSec": 1438, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brendel, Alfred"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "po\u00e9sie", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Mannoni, Olivier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pianiste", "name": "Brendel, Alfred", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Swissair et Crossair ne feront plus qu'une entit\u00e9. Swiss Airlines : Interview de Pierre Sparaco, r\u00e9dacteur en chef de la revue Aviation Week", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19EF5F3F-1C5E-43AA-975A-6FE25285FD39", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 367, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crossair", "Swissair", "Swiss Airlines"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "restructuration de l'entreprise", "fusion d'entreprises"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de la revue Aviation Week", "name": "Sparacco, Pierre", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Swissair", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Pacman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A0D4229E-54D2-41A8-BDD2-24AFF192F8C4", "durationSec": 24, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le geste savant (2/5) : Cours d'interpr\u00e9tation de Charles Rosen en collaboration avec le Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9145CB4-F9DA-4A49-B56B-3C34D90EB6EE", "durationSec": 3582, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosen, Charles"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "piano"], "excerpt": "Charles Rosen parle de son oeuvre de musicographe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rosen, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve de Sylviane Deferne", "name": "Pecud, Laurie-Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve de Elisabeth Athanassova", "name": "Granier, Juliette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Catulle Mend\u00e8s (2/5) : Marthe Caro", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-000FD32C-8344-47D7-BFAE-12D20D515B82", "durationSec": 1752, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mend\u00e8s, Catulle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Analyse des synergies entre Le Monde et Le Temps. Commentaire de Jacques Allaman, correspondant RSR \u00e0 Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DAF9EFFC-2997-4DE5-8678-2DF7D40145BE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 152, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Temps (Le)", "Monde (Le)"], "thematicThemes": ["action", "participation", "presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Mr Scruff ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-52C59C8B-960D-4ECF-A5FD-F63C2B5AB63C", "durationSec": 128, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mr Scruff"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Hoessli, directeur et r\u00e9dacteur en chef du Temps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69A7DBD4-1148-4D8B-BD4E-BCC79FD9E30C", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 241, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monde (Le)", "Temps (Le)"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "participation", "action"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur, r\u00e9dacteur en chef du Temps", "name": "Hoessli, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Monde entre dans le capital du Temps \u00e0 raison de 20%, le nouvel actionnaire reprend les parts de la fondation Sandoz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE835917-08CB-4B6A-AADE-BD5A6229C549", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 393, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Temps (Le)", "Monde (Le)"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "participation", "action"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur, r\u00e9dacteur en chef du Temps", "name": "Hoessli, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 25 - 01.09.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185766", "durationSec": 97, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["WADE, ABDOULAYE", "METTAN, GUY"], "id": "asset-229864", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2913, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010925 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal WADE Abdoulaye, le chef de la rubrique internationale TSR COLIN Xavier, le journaliste DAHINDEN Philippe et le pr\u00e9sident de \"EMA INVEST\" METTAN Guy pour parler de la situation politique, \u00e9conomique et sociale du S\u00e9n\u00e9gal.", "title": "OPERATION SPECIALE FACE A L'EVENEMENT : PRESIDENT A. WADE / X. COLIN / P.\nDAHINDEN / G. METTAN - 01.09.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Il va y avoir du sport", "source": "siranau", "title": "Il va y avoir du sport : Coups de poing \u00e0 la mi-temps", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-264F8399-1422-442D-B091-981FE5414CD0", "durationSec": 87, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.09.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185687", "durationSec": 1408, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LES FANTASMES / EUTHANASIE / JOURNALISTE-AVEUGLE / - 01.09.25", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-105828", "durationSec": 1226, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PROBST, Jean-Robert", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMID, Doria", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.09.25", "visualThemes": ["POLICE", "TERRORISME"], "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-185382", "durationSec": 1086, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OR", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-185494", "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 01.09.25", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "SION", "SION", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE CHARRIERE, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "IMP\u00d4T", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "ISLAM", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PRESSE", "PRESSE", "INFORMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "DOSE, ANDR\u00c9", "HOESLI, ERIC"], "id": "asset-185488", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.09.25", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "USA", "PESHAWAR", "SUISSE", "KLOTEN", "GENEVE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONEWORLD", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["JORDAN, ARMIN"], "id": "asset-173187", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1079, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040925, MATEA Flavia re\u00e7oit le nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve BLANCHARD Jean-Marie \u00e0 l'occasion de sa nomination \u00e0 ce poste.", "title": "JEAN-MARIE BLANCHARD DIRECTEUR GENERAL DU GRAND THEATRE - 01.09.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 25 - 01.09.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173183", "durationSec": 372, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 25 - 01.09.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173182", "durationSec": 214, "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE", "HENRIQUEZ, CARLOS"], "id": "asset-173206", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.09.25", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "MARIN-EPAGNIER", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "LOCLE, LE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SUNRISE", "ASCOM"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-09-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Il va y avoir du sport", "source": "siranau", "title": "Il va y avoir du sport : Sven Montgomery et Oscar S\u00e9villa", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BFAF10C7-C0E4-4317-B464-33AB9AE65DC7", "durationSec": 109, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9villa, Oscar", "Montgomery, Sven"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "sport"], "excerpt": "Un sport peu commun, un joueur d'exception, un match d'anthologie, racont\u00e9s et expliqu\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview d'Axel Bauer, chanteur fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie de son nouveau disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D9A995C-EBB4-4D6C-A403-32B529DC5C4D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2250, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bauer, Axel"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Bauer, Axel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Condom, directeur de la Revue Interavia, sp\u00e9cialiste de l'a\u00e9ronautique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC6B35FC-7274-4266-9F67-729A1295A7E7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 191, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Airlines", "Crossair", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "fusion d'entreprises", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Revue Interavia, sp\u00e9cialiste de l'a\u00e9ronautique", "name": "Condom, Pierre", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Swissair", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Politoxicoman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7403083B-885E-4322-AC21-5E9A5B69F7A6", "durationSec": 34, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Swissair et Crossair ne feront plus qu'une entit\u00e9. Swiss Airlines : Interview d'Andr\u00e9 Dos\u00e9, actuel pr\u00e9sident de la direction de Crossair, nouveau patron de Swiss Airlines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F0605E6-1314-4D98-AEE3-B029A15E87C1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 224, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Swiss Airlines", "Crossair"], "thematicThemes": ["financement", "banque", "compagnie a\u00e9rienne", "restructuration de l'entreprise", "fusion d'entreprises"], "excerpt": "\"une strat\u00e9gie qui a de l'avenir, il faut \u00e9galement de l'aide financi\u00e8re qui doit venir de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des investisseurs et des banques suisses\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la direction de Crossair, nouveau patron de Swiss Airlines", "name": "Dos\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Swissair", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A l'a\u00e9roport de Zurich-Kloten. Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR \u00e0 Zurich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-762B9AC7-CCC0-4141-A625-3DCC4F191D8A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Swiss Airlines", "Crossair"], "thematicThemes": ["perte d'emploi", "restructuration de l'entreprise", "fusion d'entreprises", "compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "La cr\u00e9ation de Swiss Airlines pr\u00e9voit la diminution des 2 flottes d'ici 2004 et entra\u00eenera des suppressions d'emplois au sein des 2 compagnies", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Swissair", "type": "Auteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Donzel, porte-parole de Swissair Group", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E3F1CC6-9AC4-4883-BC70-0A72C1EBCAED", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Swiss Airlines", "Crossair"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "fusion d'entreprises", "compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Swissair Group", "name": "Donzel, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Swissair", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action sur l'action Swissair. Commentaire de Jacques Vallotton, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF4CA370-59B9-41D5-9F9C-2A782FDCAC7B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Crossair", "Swiss Airlines"], "thematicThemes": ["action", "compagnie a\u00e9rienne", "fusion d'entreprises", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Swissair", "type": "Auteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Suisse, par station-satellite (2/2) : Le pouls d'un pays qui s'interroge apr\u00e8s les attentats du 11 septembre aux Etats-Unis", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-11574FC8-E3DB-4058-8E60-5848853E317B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 3406, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["islam", "faillite", "compagnie a\u00e9rienne", "terrorisme", "attentat", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, sculptrice", "name": "Krova, Liouba", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, sculpteur", "name": "Furst, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur de l'Office du Tourisme de Lucerne", "name": "Illi, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Swissair", "name": "Donzel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "paysan, \u00e9crivain", "name": "Rochat, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Bel Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "deux \u00e9tudiants (libanais et togolais) \u00e0 l'Institut de Journalisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Reportage en Jordanie, Etat voisin de l'Irak, sur la route entre Amman et Bagdad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F43970C-8FBD-4EF5-B2C9-557C17BDC714", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Jordanie", "Irak"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire"], "excerpt": "Certains observateurs estiment que les Etats-Unis pourraient \u00e9galement s'en prendre \u00e0 l'Irak de Saddam Hussein", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clients d'un caf\u00e9", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9picier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur de taxi", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Emission sp\u00e9ciale de 8 h. \u00e0 8 h. 30", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-279D94EA-768C-467A-BC33-28BC200E97AC", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Tadjikistan", "Etats-Unis", "Dushanbe"], "durationSec": 2100, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["base militaire", "compagnie a\u00e9rienne", "crise \u00e9conomique", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Huygue, Fran\u00e7ois Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'Union des industriels valaisans", "name": "Balet, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Continental Airlines", "name": "Johnson, Rahsaan", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Swissair", "name": "Donzel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "risk manager chez Meryll Lynch", "name": "Koller, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la DDC", "name": "Fust, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Benz, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Varsovie", "name": "Orval, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Douchanbe (Tadjikistan)", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le geste savant (1/5) : Cours d'interpr\u00e9tation de Charles Rosen en collaboration avec le Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F0D25DB-FD5B-4B12-82C8-2920282341ED", "durationSec": 3576, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosen, Charles"], "thematicThemes": ["piano", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Comment devenir immortel pour un compositeur ? Par l'originalit\u00e9. Une musique qui d\u00e9pla\u00eet est une musique qui n'est pas comprise. Rosen d\u00e9teste les jugements moraux sur l'art, il trouve cela b\u00eate.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rosen, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magnin, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve de Dominique Weber", "name": "Promeyrat, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve de Sylviane Deferne", "name": "Bezborodko, Oleg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Main Source", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B3C46407-9523-480D-BBAB-F80141C5BB31", "durationSec": 145, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Main Source"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un r\u00e9cit. De Catulle Mend\u00e8s (1/5) : La m\u00e8re d'acteur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C28BA42A-6F2D-4F5F-B8DE-DE2F244D1E1F", "durationSec": 1773, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mend\u00e8s, Catulle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire d'Olivier Schorderet, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-554B9757-ADE3-4561-87AC-F28DAFFE8648", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 107, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crossair", "Swiss Airlines", "Swissair"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "fusion d'entreprises", "compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "La direction de Swissair justifie cette mesure par l'impact \u00e9conomique des attentats du 11 septembre 2001 aux Etats-Unis", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Swissair", "type": "Auteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lucienne Peiry, conservatrice de la Collection de l'Art brut \u00e0 Lausanne : En compagnie de Isabelle Flonck, une amie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FFFFE9E-BB3C-4610-9977-D4B361F47E26", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Collection de l'Art brut (Lausanne)", "Peiry, Lucienne"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "art brut"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amie de Lucienne Peiry", "name": "Flonck, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e de l'Art brut", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Swissair et Crossair ne feront plus qu'une entit\u00e9. Swiss Airlines", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C5C5CA0-C53A-4E1C-B937-D5B9F1EE70F7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 850, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Crossair", "Swiss Airlines"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "compagnie a\u00e9rienne", "fusion d'entreprises"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du Syndicat des services publiques", "name": "Enggist, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Swissair Group", "name": "Donzel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Revue Interavia, sp\u00e9cialiste de l'a\u00e9ronautique", "name": "Condom, Pierre", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Swissair", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramseyer, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Ja\u00ebl, membre du groupe bernois Lunik : A l'occasion de la sortie de leur disque \"Ahead\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED31722D-2D41-4889-9C56-E5B4ECDA5858", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1552, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lunik"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Lunik", "name": "Ja\u00ebl (chanteuse)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin. Commentaire de David Ramseyer, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AEBABF8B-0AC5-42D5-9A0E-C03C0B937EE6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Crossair", "Swiss Airlines"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "fusion d'entreprises", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Swissair", "type": "Auteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramseyer, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Emission sp\u00e9ciale de 6 h. \u00e0 7 h.", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-79BC128B-03D7-41C0-83AE-0C26B9E60F1F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Rome", "Caire (Le)", "Varsovie", "Islamabad", "Londres", "Washington", "New York (ville)"], "durationSec": 3596, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piraterie a\u00e9rienne", "religion et croyances", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre vaudois des finances", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "travailleur juif new yorkais dans l'Empire State Building", "name": "Michaels, Kevin", "type": "Participant"}, {"role": "Isra\u00e9lien \u00e0 New York", "name": "Kraus, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du FC Servette", "name": "Favre, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "membre b\u00e9n\u00e9vole d'une Association d'aide aux familles \u00e0 New York", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Syndicats chr\u00e9tiens valaisans", "name": "Zufferey, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "travailleur juif new yorkais dans l'Empire State Building", "name": "Peres, Isaac", "type": "Participant"}, {"role": "Mexicain, travailleur clandestin \u00e0 New York", "name": "Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "fid\u00e8les d'une c\u00e9r\u00e9monie religieuse de la Communaut\u00e9 noire \u00e0 Washington", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Sig en Alg\u00e9rie", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "membres de la Communaut\u00e9 arabe \u00e0 Brooklin", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "manifestante \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 propos de l'Afghanistan", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "New Yorkais au Yankee Stadium", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais de l'Environnement", "name": "Lalonde, Brice", "type": "Participant"}, {"role": "Mexicaine, clandestine \u00e0 New York", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'AZF \u00e0 Toulouse", "name": "Thomas, Gildas", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9dicateur de la Communaut\u00e9 noire \u00e0 Washington", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Pologne", "name": "Orval, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Caire", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Islamabad", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Islamabad", "name": "Piel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Codeluppi, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.09.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-229847", "durationSec": 1611, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CONSOLATOR - 01.09.24", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-230121", "durationSec": 1485, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "OPERATION SPECIALE FACE A L'EVENEMENT : M. CENTLIVRES-DEMONT / P. CENTLIVRES /\n\nB. LAB - 01.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-230106", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2824, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010924 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'ethnologue CENTLIVRES-DEMONT Micheline, l'ethnologue et ex-conseiller au Mus\u00e9e de Kaboul CENTLIVRES Pierre, le responsable MSF programme Afghanistan LAB Bruno, le journaliste GAY-COUTTET, Hubert et les gardiennes de cabane BILLINGER Tatjana, PRALONG Dani\u00e8le et FOURNIER Martine pour parler de la situation politique, \u00e9conomique et sociale de l'Afghanistan.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "En Suisse, par station-satellite (1/2) : Le pouls d'un pays qui s'interroge apr\u00e8s les attentats du 11 septembre aux Etats-Unis", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1C7AF503-35BF-44B3-ACC2-7E1DC63347E1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 3287, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["islam", "compagnie a\u00e9rienne", "faillite", "soci\u00e9t\u00e9", "terrorisme", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de l'Office du Tourisme de Lucerne", "name": "Illi, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Swissair", "name": "Donzel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, sculpteur", "name": "Furst, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "deux \u00e9tudiants (libanais et togolais) \u00e0 l'Institut de Journalisme de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "paysan, \u00e9crivain", "name": "Rochat, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, sculptrice", "name": "Krova, Liouba", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Bel Hubert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de B\u00e9atrice Enggist, secr\u00e9taire du Syndicat des services publiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A2CFACF-D60D-4E18-B8AC-8B85FF9FEC10", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Airlines", "Swissair", "Crossair"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "fusion d'entreprises", "financement", "compagnie a\u00e9rienne"], "excerpt": "Il faut que La Conf\u00e9d\u00e9ration recapitalise d'un milliard", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du Syndicat des services publiques", "name": "Enggist, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Swissair", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Kent, chanteur : A l'occasion d'un concert en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97D15534-1FCC-4F9F-A469-8D18CAA263B4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 956, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kent"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Kent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes \u00e0 contretemps d'Alfred Brendel (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-77046FF3-AF02-4575-82EB-8D93FB99D8EF", "durationSec": 1423, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brendel, Alfred"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "po\u00e9sie", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Mannoni, Olivier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pianiste", "name": "Brendel, Alfred", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Emission sp\u00e9ciale de 7 h. \u00e0 8 h.", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-458CC74F-FC7A-4DBD-B3C6-B9E98B41D61E", "thematicGeographicals": ["Chleff", "Amman", "Peshawar", "Texas", "Kirghizstan", "J\u00e9rusalem", "Beyrouth", "Washington", "Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piraterie a\u00e9rienne", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sikh", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "politologue libanais", "name": "Bahout, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "Juif am\u00e9ricain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Yazbak, Fatima", "type": "Participant"}, {"role": "producteur de NBC", "name": "Grinberg, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national radical zurichois", "name": "Bremi, Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du FC Servette", "name": "Favre, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "oncle de Zihad Jarrak mort en Pennsylvanie", "name": "Jahmal", "type": "Participant"}, {"role": "New Yorkais", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "ministre vaudois des finances", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "name": "Cairo, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ant", "name": "Yazbak, Hassan", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la DDC", "name": "Fust, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire Unions des industriels VS", "name": "Balet, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve d'une \u00e9cole publique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Afghan", "name": "Abdullah", "type": "Participant"}, {"role": "prof. de sciences politiques \u00e0 New York", "name": "Zollberg, Aristide", "type": "Participant"}, {"role": "Texans", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}, {"role": "Noir New Yorkais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "manifestants \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "libraire", "name": "Molo, Deborah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Texas", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Amman", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Kirghistan", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 New York", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Peshawar", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "repenti de l'AIS \u00e0 Chleff", "name": "N\u00e9dir, Malika Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": " repenti de l'AIS \u00e0 Chleff", "name": "N\u00e9dir, Malika Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 New York", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LA VOYANTE LE PRETRE ET LE MARABOUT", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-138661", "durationSec": 3382, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 BONJOUR 24 - SEMAINE DU 24 AU 01.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237266", "durationSec": 107, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "CULTURE DU CHANVRE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "AUTISME", "AUTOROUTE", "RESTOROUTE", "AUTOROUTE", "RESTOROUTE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "AIDE DE L'ETAT", "FABRICATION DU FROMAGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BICYCLETTE"], "visualPersons": ["RAMSEYER, G\u00c9RARD", "RAPPAZ, BERNARD"], "id": "asset-173129", "durationSec": 1039, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.09.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "BERNE", "FRIBOURG", "LULLY (FR)", "FRIBOURG", "BAVOIS", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "MACOLIN"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "aXes", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "FUSION D'ENTREPRISES"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-173205", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1370, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010924, d\u00e9bat anim\u00e9 par JEQUIER B\u00e9atrice et GULTAS Mehmet suite \u00e0 l'annonce de la faillite de la compagnie a\u00e9rienne Swissair et le projet de fusion avec Crossair.", "title": "EDITION SPECIALE FAILLITE DE SWISSAIR ET FUSION AVEC CROSSAIR - 01.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["CROSSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CROSSAIR", "SWISSAIR"], "thematicPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES"], "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale suite \u00e0 la faillite de Swissair"], "thematicThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "FUSION D'ENTREPRISES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LES DAHLIAS / CHIENS D'AVEUGLE / LES FOURMIS / SPA - 01.09.24", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-173637", "durationSec": 1176, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOVIGNY, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHERIX, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLAUDE, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOMBARDINI, Emma", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 24 - 01.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173159", "durationSec": 352, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 24 - 01.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185907", "durationSec": 107, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 24 - 01.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173158", "durationSec": 273, "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AIDE DE L'ETAT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "FONDATION", "OR", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["DOSE, ANDR\u00c9", "CORTI, MARIO", "CORTI, MARIO", "RECHSTEINER, PAUL", "BUEHRER, GEROLD", "LOMBARDI, FILIPPO", "MAURER, UELI", "KOLLER, ARNOLD", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-173203", "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.09.24", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "COINTRIN", "COINTRIN", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "PESHAWAR", "MONTHEY", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP", "SSP", "SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME"], "id": "asset-173202", "durationSec": 1106, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.09.24", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["SWISSAIR GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9HICULE A\u00c9RIEN", "V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["JORDAN, MICHAEL"], "id": "asset-173204", "durationSec": 1383, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 01.09.24", "visualGeographicals": ["USA", "ISERE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE CHARRIERE, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Plaidoyer pour un islam du juste milieu : Entretien avec Dalil Boubakeur, recteur de la Grande Mosqu\u00e9e de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-026E6055-5527-4ED4-8B84-34DE42E3C7D1", "durationSec": 776, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "recteur de la Mosqu\u00e9e de Paris", "name": "Boubakeur, Dalil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Bakou - Azerba\u00efdjan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DC44FF3-8076-4F33-AB82-660025F7862A", "thematicGeographicals": ["Azerba\u00efdjan", "Bakou"], "durationSec": 8570, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "ethnomusicologie", "p\u00e9trole", "parti politique", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, musicologue", "name": "Loopuyt, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, joueur de \"mugham\"", "name": "Qasimov, Alim", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de France \u00e0 Bakou", "name": "Guinut, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Akoundov, Fouad", "type": "Participant"}, {"role": "observatrice pour l'OSCE", "name": "Mathey, Rapha\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, musicologue", "name": "Loopuyt, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "photographe az\u00e9ri et iranien", "name": "Bahman", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des ressources humaines de Total-Fina-ELF \u00e0 Bakou", "name": "Wong, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au \"Monde diplomatique\"", "name": "Ch\u00e9t\u00e9rian, Vicken", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Total-Fina-ELF \u00e0 Bakou", "name": "Dolla, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "personnes du Taiz\u00e9 Bazard de Bakou", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur et \u00e9crivain", "name": "Goudjaiev, Hamlet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Delaite, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Anne-Marie Cabut, directrice de la Cigale de Lyon (choeur d'enfants)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F211FAC3-976F-4F42-B10E-1D4AA03806BB", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France"], "durationSec": 3921, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cabut, Anne-Marie", "Cigale de Lyon (La)"], "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur d'enfants", "choeur", "direction chorale", "femme", "chef de choeur"], "excerpt": "Historique et organisation de la Cigale de Lyon. Les motivations pour y inscrire son enfant. Le secret de la sonorit\u00e9 dynamique du choeur. Assurer l'expressivit\u00e9 sans toucher \u00e0 la justesse. Une entraide entre les a\u00een\u00e9s et les plus jeunes. Un r\u00e9pertoire aux oeuvres br\u00e8ves et diversifi\u00e9es, l'\u00e9motion inconsciente. La fragilit\u00e9 d'une choeur d'enfants. Quitter le \"nid\" de la Cigale. Un choix de r\u00e9pertoire formateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du choeur d'enfants \"La Cigale de Lyon\"", "name": "Cabut, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "A propos de la lettre du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration concernant \"Une r\u00e9v\u00e9lation sur les attentats de New-York et de Washington\" : Entretien avec Shafique Keshavjee, pasteur vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D472093D-C957-45B3-A0D7-C8BCBC2DA284", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 410, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "politique internationale", "attentat", "terrorisme", "int\u00e9grisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur vaudois", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Toulouse. Explosion dans une usine chimique situ\u00e9e en p\u00e9riph\u00e9rie de la ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F46EC01E-F081-4BAE-B801-6BB0224B644B", "thematicGeographicals": ["Toulouse"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AZF"], "thematicThemes": ["usine", "accident", "engrais chimique", "industrie p\u00e9trochimique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e municipale de Toulouse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d\u00e9partemental de Force ouvri\u00e8re", "name": "Belanca, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Toulouse", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Christine Bussat, responsable de la Marche blanche. Invit\u00e9 musique: le groupe Maurice. Coup de piston humour: Natacha Sapey", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CED78138-9247-43D0-808F-2DB117225520", "durationSec": 7015, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurice", "Sapey, Natacha", "Marche blanche"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Marche blanche", "name": "Bussat, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sapey, Natacha", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le bilan provisoire fait \u00e9tat de 29 morts et plus de 650 bless\u00e9s. Interview de Joseph Belanca, secr\u00e9taire d\u00e9partemental de Force ouvri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC8D69F4-8E60-422F-A805-A9A3595E74A0", "thematicGeographicals": ["Toulouse"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AZF"], "thematicThemes": ["accident", "industrie p\u00e9trochimique", "engrais chimique", "usine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d\u00e9partemental de Force ouvri\u00e8re", "name": "Belanca, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Toulouse", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'une employ\u00e9e municipale travaillant dans la cellule de crise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCFC2440-CCED-45C7-8F7F-521D76ACB10A", "thematicGeographicals": ["Toulouse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AZF"], "thematicThemes": ["industrie p\u00e9trochimique", "accident", "engrais chimique", "usine", "solidarit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e municipale de Toulouse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Lacroix, philosophe : A propos de son ouvrage: \"Le Culte de l'\u00e9motion\" (Ed. Flammarion, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ABE05F8-9347-4C54-BC0A-6E7F6C2E1F62", "durationSec": 3254, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacroix, Michel"], "thematicThemes": ["psychologie", "philosophie", "sentiment"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Lacroix, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Parole de musulmans : 12 jours apr\u00e8s les attentats aux Etats-Unis, des musulmans de Gen\u00e8ve, Islamabad et Tyr, t\u00e9moignent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5346D1F5-137D-4645-8D64-F8AD7B7562DB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3205, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "islam"], "alternativeTitle": ["SIR_2001-09-23_embargo_5346D1F5-137D-4645-8D64-F8AD7B7562DB / Parole de musulmans : 12 jours apr\u00e8s les attentats aux Etats-Unis, des musulmans de Gen\u00e8ve, Islamabad et Tyr, t\u00e9moignent", "Embargo - 23.09.2001"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304787", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musulmans", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304783"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les attentats \u00e0 New York contre le World Trade Center et \u00e0 Washington contre le Pentagone : Interview de Shafique Keshavjee, pasteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2315AD61-149E-46CE-AC36-FAB36C8FB47C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Arabie Saoudite", "Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 414, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, licenci\u00e9 en sciences sociales et politiques, docteur en science des religions", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Victor-Yves Ghebali, professeur aux HEI de Gen\u00e8ve : Apr\u00e8s les attentats anti-am\u00e9ricains du 11.09.2001", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D7A30AE-15EB-4AFE-9B59-A3C25DFA5910", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1703, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ghebali, Victor-Yves"], "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle", "terrorisme", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur aux HEI de Gen\u00e8ve", "name": "Ghebali, Victor-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, sp\u00e9cialiste de l'Islam", "name": "Haenni, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ambassadeur des Etats-Unis au Proche-Orient", "name": "Djerijan, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Caire", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Houston", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION - 01.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230067", "durationSec": 353, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "TEMOIGNAGES PROTESTANTS EN BULGARIE : LE DROIT DE CHOISIR - 01.09.23", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-230029", "durationSec": 3517, "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "EX\u00c9CUTION CAPITALE", "INT\u00c9GRISME", "ISLAM", "TERRORISME", "ISLAM", "PORTRAIT", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "POPULISME", "POPULISME", "PORTRAIT", "POPULISME", "PORTRAIT", "SOUS-MARIN CIVIL", "EXPOSITION NATIONALE", "SOUS-MARIN CIVIL", "ANN\u00c9ES 1960", "HUMOUR", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "SUISSES ROMANDS", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "SUISSES ROMANDS", "ANN\u00c9ES 1900", "SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "SUISSES ROMANDS", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "SCHMID, SAMUEL", "CHRISTEN, YVES", "DEUBER-ZIEGLER, ERICA", "FARINE, JACKY", "LESCAZE, BERNARD", "FARINE, JACKY", "FARINE, JACKY", "FARINE, JACKY", "FARINE, JACKY"], "id": "asset-185346", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "TEXAS", "BOUVERET, LE", "GENEVE-VILLE", "AFGHANISTAN", "PLATEAU", "SUISSE", "PESHAWAR", "KABOUL", "LAUSANNE"], "durationSec": 3011, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20010923, itw du Conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du D\u00e9partement de la d\u00e9fense (DDPS) SCHMID Samuel sur l'organisation de la d\u00e9fense nationale apr\u00e8s les attentats terroristes\n* Kaboul, AFGHANISTAN, Paris, Gen\u00e8ve-ville, Peshawar : 20010923 et archives, le r\u00e9gimeTaliban en Afghanistan offre un sanctuaire au terrorisme islamiste de l'organisation Al-Qaida de BEN ADEN Oussama. Kaboul vit dans l'application strict de la loi islamique, la charia, et les ex\u00e9cutions publiques sont fr\u00e9quentes\n* Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville : 20010923, portrait de FARINE, Jacky, dit YFAR, Jacques, impressario, millionnaire et ex-membre du Parti du travail (PDT) qui a rejoint l'Union d\u00e9mocratique du centre (UDC) pour exprimer plus librement son populisme d\u00e9magogique et ses opinions anti-europ\u00e9ennes et x\u00e9nophobes\n* Le Bouveret, Lausanne, Texas : 20010923, fleuron de l'exposition nationale suisse Expo.1964 le sous-marin M\u00e9soscaphe qui rouille au Bouveret sera expos\u00e9 sur l'arteplage de Morat pendant l'Exposition nationale Expo.02\n* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville : 20010923 et archives, le couple Romands et Al\u00e9maniques largement forg\u00e9 par le cin\u00e9ma pendant la Deuxi\u00e8me guerre mondiale est malmen\u00e9 par les diff\u00e9rences exacerb\u00e9es depuis 1992. Le journaliste al\u00e9manique BUECHI Christophe analyse dans un livre, \"Romands et al\u00e9maniques", "title": "AFGHANISTAN PAYS DE TENEBRES // L'IMPRESARIO DE L'UDC // UN MARIAGE SANS AMOUR - 01.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "KABOUL", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "KABOUL", "AFGHANISTAN", "PESHAWAR", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BOUVERET, LE", "LAC LEMAN", "TEXAS", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AL-QA\u00cfDA", "UDC"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2001-09-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" le sujet \"Un mariage sans amour\" a re\u00e7u le Prix de la Fondation Bernoise pour la Radio et la T\u00e9l\u00e9vision 2002 ", " vie \u00e0 Kaboul sous les Talibans", " Samuel Schimd, conseiller f\u00e9d\u00e9ral \"je ne collectionne pas les ours en peluche\"", " Samuel Schimd, conseiller f\u00e9d\u00e9ral \"je ne collectionne pas les ours en peluche\"", " Patrick Fischer annonce la fin de l'\u00e9mission et le sommaire de la suivante en suisse allemand"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}]}}