{"response": {"numFound": 9634, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.11.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-229801", "durationSec": 920, "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["BRASS BAND", "FANFARE", "CHOEUR", "MUSIQUE POPULAIRE", "ORCHESTRE"], "id": "asset-229810", "thematicGeographicals": ["YVONAND", "YVERDON"], "durationSec": 1523, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Yvonand : 20011124, ensembles de musique populaire de la r\u00e9gion d' Yverdon.", "title": "ETAPE A YVERDON - 01.11.24", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVONAND"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Diana Fertikh faisant du patin \u00e0 roulettes"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 2 - 01.11.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173096", "durationSec": 492, "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "JEAN TROILLET : 2EME PARTIE - 01.11.24", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-172886", "durationSec": 959, "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "JOURNALISTE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-105822", "thematicGeographicals": ["MOUDON", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 881, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Moudon : 20011124, pr\u00e9sentation des coulisses et de l'actualit\u00e9 des \u00e9missions de la TSR, au d\u00e9partement de l'Actualit\u00e9 avec les journalistes de l'\u00e9dition de midi du t\u00e9l\u00e9journal, le 12", "title": "01.11.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "MOUDON", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Berne. Manifestation de 5 \u00e0 10'000 personnes en faveur des sans-papiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3016BD24-B82D-4748-BB99-220733FC6547", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "r\u00e9fugi\u00e9", "requ\u00e9rant d'asile", "clandestinit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme sans-papiers", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Parti socialiste suisse", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION - 01.11.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230083", "durationSec": 429, "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Blaise Cendrars ou le monde au rebond", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2DEFA52-DA33-44DA-B0EF-813F29E39D2F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Veud, Vevey"], "durationSec": 3606, "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique contemporaine"], "excerpt": "Cendrars avant le guerre. La perte du bras qui \u00e9crit. Sa vie inextricablement li\u00e9e \u00e0 son oeuvre. \"Moravagine\", oeuvre majeure, Cendrars au bout des t\u00e9n\u00e8bres de la conscience humaine. La musique et Cendrars. La temporalit\u00e9 chez Cendrars. \"Emm\u00e8ne-moi au bout du monde\", dernier roman exultoire, autoportrait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'Etudes Blaise Cendrars \u00e0 Berne", "name": "Fl\u00fcckiger, Jean-Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "fille et biographe de Blaise Cendrars", "name": "Cendrars, Miriam", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Flanagan, Alexis", "type": "Participant"}, {"role": "auteure d'une th\u00e8se sur les jeunes ann\u00e9es de Cendrars", "name": "Le Quellec-Cottier, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Superstar d'un soir", "source": "gico", "visualThemes": ["KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "HUMOUR", "SKETCH", "KARAOK\u00c9", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["VOULZY, LAURENT", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-185797", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 7437, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011124, CHABOULEZ Benjamin, DUBOSSON Marielle, GIUDICE Ivan, RAO Linda et VURLOD Johny s'affrontent en public lors d'un concours de karaok\u00e9, en pr\u00e9sence du chanteur VOULZY Laurent.", "title": "LAURENT VOULZY / TEX / LORIE - 01.11.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VEVEY", "LAUSANNE"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "01.11.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-171484", "durationSec": 1557, "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.11.24", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["PAYERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171468", "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "JOUET", "MOD\u00c9LISME", "COLLECTION", "ANN\u00c9ES 1950", "H\u00d4PITAL", "LIB\u00c9RATION MILITAIRE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "BRUNNER, CHRISTIANE", "GENNER, RUTH", "SCHMID, SAMUEL", "GADIENT, BRIGITTE", "MAURER, UELI"], "id": "asset-171469", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.11.24", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "BRUXELLES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE", "KABOUL", "KABOUL"], "visualCorporations": ["ONU", "SABENA", "SWISSAIR GROUP", "SABENA", "SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.11.24", "id": "asset-172506", "durationSec": 1548, "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "JEAN TROILLET : 1ERE PARTIE - 01.11.24", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-186252", "durationSec": 1225, "publicationDate": "2001-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Embargo", "title": "Taxi, m\u00e8re et fille", "id": "ece-3304738", "durationSec": 1475, "publicationDate": "2001-11-23T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304738", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304738"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Swissair. Les employ\u00e9s licenci\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger seront indemnis\u00e9s par la Conf\u00e9d\u00e9ration, mais pas les travailleurs suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC25D8AF-D9A5-4EE5-A3C2-32C3AB8F7CF0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "droit du travail", "personnel a\u00e9ronautique", "indemnisation", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Parti socialiste suisse", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve", "name": "Berner, Rosette", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti radical", "name": "Schommer, Guido", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Demierre, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Loana", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B5B6D8C-4823-4AA0-8AE7-05530D24617E", "durationSec": 23, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Swissair. Les employ\u00e9s licenci\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger seront indemnis\u00e9s par la Conf\u00e9d\u00e9ration, mais pas les travailleurs suisses : Interview de Kaspar Villiger, chef du DFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF8A5BAD-33A5-47F7-A749-16E8774970E4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["licenciement", "compagnie a\u00e9rienne", "personnel a\u00e9ronautique", "indemnisation"], "excerpt": "Pour Kaspar Villiger, il n'y a pas d'in\u00e9galit\u00e9s de traitements avec les employ\u00e9s suisses, car les conditions sociales sont tr\u00e8s diff\u00e9rentes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Rosette Berner, employ\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FEA331E-B4B1-46D6-A545-12644FEBE314", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "licenciement", "indemnisation", "personnel a\u00e9ronautique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve", "name": "Berner, Rosette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Demierre, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cette d\u00e9cision est pragmatique, il s'agit d'assurer les vols. Interview de Guido Schommer, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A4B9D4E-50E3-4841-BA91-CEA911B9B1CC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "circulation a\u00e9rienne", "personnel a\u00e9ronautique", "indemnisation", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti radical", "name": "Schommer, Guido", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Very british, le renouveau musical victorien ou la d\u00e9rive des continents (5/5) : Le retour aux sources", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70854E95-0E8D-46DD-986F-A1654F58F2C6", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3641, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holst, Gustav"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique classique", "musique vocale", "courant artistique", "musique ethnique et folklorique", "po\u00e9sie"], "excerpt": "On consid\u00e8re g\u00e9n\u00e9ralement la date de 1902 et le travail de collecte des folksongs de Ralph Vaughan Williams comme un tournant d\u00e9cisif dans l'histoire de la musique anglaise. El\u00e9ments biographiques sur Gustav Holst, qui apr\u00e8s avoir bien \u00e9tudi\u00e9 le folklore anglais et trait\u00e9 nombre de th\u00e8mes populaires authentiques, est capable de nous donner un exemple de \"folkore invent\u00e9\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les peuples-monde (les nouvelles diasporas) (5/5) : Les origines de la conscience diasporique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36C4A30F-9EF5-4048-B8E7-D66FBCF3349F", "durationSec": 1843, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire", "histoire", "moeurs et coutumes", "esclavage", "int\u00e9gration sociale", "immigration", "migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, chercheur au CNRS de Bordeaux, sp\u00e9cialiste de la diaspora grecque", "name": "Bruneau, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le droit du travail en Suisse est digne d'un droit du travail d'un pays en voie de d\u00e9veloppement. Interview de Christiane Brunner, pr\u00e9sidente du Parti socialiste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A66ADB6-751E-4EC3-907B-4146B0FD56D7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["licenciement", "droit du travail", "compagnie a\u00e9rienne", "indemnisation", "personnel a\u00e9ronautique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Parti socialiste suisse", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Groove Armada (1/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73774CA8-0AE9-47BA-A4D6-50B98980BF1A", "durationSec": 167, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groove Armada"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de William Faulkner (5/5) : S\u00e9pulture sud", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-24E97B42-5EF5-4029-A96C-F5E8DB0C4318", "durationSec": 1727, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Coupaye, Didier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "le lecteur", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Faulkner, William", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Guillemin (avec archives RSR, 1962 et 1988)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67D42F66-7B84-4819-A459-ED641FC8177E", "durationSec": 1936, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillemin, Henri"], "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "historien, \u00e9crivain (archives RSR)", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur (archives RSR)", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.11.23", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "EXPOSITION NATIONALE", "URBANISME", "PRESSE QUOTIDIENNE", "CARRI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "INTERNET", "ADOLESCENT"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VILLENEUVE (VD)", "LONAY", "LAUSANNE", "BASSECOURT", "SAILLON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["VAISSADE, ALAIN"], "id": "asset-165004", "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MA FILLE REVE DE DEVENIR UNE - 01.11.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-172393", "durationSec": 3126, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-230075", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3052, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011123 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le cin\u00e9aste-plongeur SCHWEIZER Fran\u00e7ois-Michel, le r\u00e9dacteur en chef de \"La Salamandre\" PEROT Julien, HANDSCHIN Philippe et BATTAGLIE Enzo du magasin \"Point Break\", le com\u00e9dien KISFALUDY Ors et le musicien et compositeur BESANCON Thierry pour parler de leurs passions respectives.", "title": "L'AVENTURE : F.-M. SCHWEITZER / J. PERROT / E. BATTAGLIERI / P. HANDSCHIN / O.\nKISFALUDY - 01.11.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Edition \"Silence le si\u00e8cle\" : Avec Guillaume Chenevi\u00e8re, ancien directeur de la TSR, auteur de \"Che\", ouvrage autobiographique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9FC56B9-6B27-45B5-ACDB-832176287CA6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2633, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Chenevi\u00e8re, Guillaume"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "20e si\u00e8cle", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la TSR", "name": "Chenevi\u00e8re, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 23 - 01.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173811", "durationSec": 548, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "CHERI JE FERAI TOUTES LES OPE - 01.11.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-165022", "durationSec": 3096, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.11.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-171452", "durationSec": 605, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 23 - 01.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172530", "durationSec": 297, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.11.23", "id": "asset-172505", "durationSec": 1582, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 23 - 01.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172521", "durationSec": 82, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COHABITATION ETHNIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "EXPOSITION NATIONALE", "POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CATH\u00c9DRALE", "ADOLESCENCE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "COUPE DE L'UEFA"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-171465", "durationSec": 1253, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.11.23", "visualGeographicals": ["KABOUL", "BONIFACIO", "AJACCIO", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "MARTIGNY", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.11.23", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "GALERIE D'ART"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BILAL, ENKI"], "id": "asset-171467", "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 01.11.23", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "CAMION", "AUTOROUTE", "CAMION", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SALAIRE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "\u00c9CONOMIE", "INTERNET", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "SUICIDE", "ADOLESCENCE"], "visualGeographicals": ["HINTERRHEIN", "GRISONS", "KLOTEN", "MONTREUX", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "ST-URSANNE", "SOLEURE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["CORTI, MARIO", "GROSS, ANDREAS", "GROSS, ANDREAS", "DOLIVO, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-171466", "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LA POUTARGUE / ANTIQUITES / PERCHES ET POTIRON - 01.11.23", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-186227", "durationSec": 1237, "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ESTEBE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIETRI, Maxime", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORCHET, Carmen", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Pique-Meurons", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["MORENA, LOLITA"], "id": "asset-136462", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1324, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20011123, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par AREKALLIO Heikki sur un sc\u00e9nario \u00e9crit par BOLET Alain et MEROU G\u00e9rard. Tous les week-ends, Bernard, L\u00e9a, Julie et Marco viennent au chalet pour se d\u00e9tendre.", "title": "JE VOUS SALUE MARI - 01.11.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2001-11-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORENA, LOLITA"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERTHET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Tour Eiffel 1900. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-82F24F2D-4647-4912-9E42-960D166D661F", "durationSec": 360, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les peuples-monde (les nouvelles diasporas) (4/5) : Les liens avec la nation-m\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50F808EA-AD4D-4069-A11A-C55B5AB6C79A", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire", "immigration", "esclavage", "migration de population", "int\u00e9gration sociale", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, chercheur au CNRS de Bordeaux, sp\u00e9cialiste de la diaspora grecque", "name": "Bruneau, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Frank Bridel, journaliste et \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"T\u00e9moins des hommes. Souvenirs de journalisme\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E0057A9-82B2-4A91-A625-1D3FA6C54132", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2884, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bridel, Frank"], "thematicThemes": ["presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Bridel, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Les Am\u00e9ricains renoncent \u00e0 prendre l'avion \u00e0 l'occasion du Thanksgiving : Interview d'une Am\u00e9ricaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2A7CBB8-2FFA-4F40-A24D-4578CCDD7948", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "voyage", "f\u00eate", "transport a\u00e9rien"], "excerpt": "Malgr\u00e9 les prix cass\u00e9s des avions, les trains et les cars sont pris d'assaut", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Am\u00e9ricaine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Chandler", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-866F320A-1849-4458-9A9A-4618FB980A09", "durationSec": 24, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Very british, le renouveau musical victorien ou la d\u00e9rive des continents (4/5) : Reconqu\u00eate litt\u00e9raire, reconqu\u00eate orchestrale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AB81F8E-EED4-4584-8C8F-51613FED92BF", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3595, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stanford, Charles Villiers"], "thematicThemes": ["musique classique", "litt\u00e9rature", "lied", "musique vocale", "courant artistique", "musique orchestrale", "po\u00e9sie"], "excerpt": "La litt\u00e9rature comme moyen de r\u00e9appropriation de l'identit\u00e9 nationale. El\u00e9ments biographiques sur Charles Villiers Stanford. Naissance des grandes phalanges orchestrales anglaises et leur apprentissage d'une culture orchestrale digne de ce nom. Les apprentis-chefs d'orchestre prennent aussi le chemin de Leipzig pour y apprendre leur m\u00e9tier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de William Faulkner (4/5) : Nympholepsie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1FE48655-5CCC-41C4-A6C3-00AF7BFC2083", "durationSec": 1765, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Coupaye, Didier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "le lecteur", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Faulkner, William", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de \"Huis-clos\", pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre d'apr\u00e8s Jean-Paul Sartre, au Th\u00e9\u00e2tre Beno Besson \u00e0 Yverdon-les-Bains : Interview de Robert Hossein, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2902928-49A8-4D21-B68D-93BD73A35255", "durationSec": 252, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hossein, Robert"], "thematicThemes": ["enfer", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Hossein, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. La r\u00e9gion de Kunduz est toujours aux mains des Talibans : Interview de Malika N\u00e9dir, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Taloquan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5F45158-BFB8-443E-950C-E99200BED6AF", "thematicGeographicals": ["Kunduz", "Afghanistan"], "durationSec": 317, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "excerpt": "L'Alliance du Nord a lanc\u00e9 un ultimatum aux combattants talibans pour qu'ils se rendent", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "EXPOSITION NATIONALE", "FORMATION", "LUTHIER", "GUITARE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "ZONE AGRICOLE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "INCENDIE", "BATEAU", "EXPOSITION NATIONALE", "BATEAU", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "PARFUM"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT", "AEBISCHER, PATRICK"], "id": "asset-165003", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.11.22", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "THONEX", "PUPLINGE", "DORIGNY", "DORIGNY", "DORIGNY", "DORIGNY", "GENEVE-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAMPERY"], "visualCorporations": ["EPFL", "EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["MONTANDON, ROGER"], "id": "asset-230073", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011122 et archives , RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'aventurier BOVARD Didier, le responsable internet BOLLUFER Christian, le m\u00e9canicien AUBERSON Daniel, le navigateur MONTANDON Roger et l'artiste-peintre Ticia pour parler de Didier Bovard.", "title": "L'AVENTURE : D. BOVARD / R. MONTANDON / C. BOLLUFER / D. AUBERSON / M. PLANTAZ\n/ P. BEUDET - 01.11.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 22 - 01.11.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173079", "durationSec": 250, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 22 - 01.11.19 AU 01.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173798", "durationSec": 72, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "PEOPLE - 01.11.22", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-105383", "durationSec": 1378, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "ANTENNE NATEL SUR TOIT / LA DANSE DU VENTRE / VETEMENTS DE DEUXIEME MAIN - 01.11.22", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-230051", "durationSec": 1191, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HARTMANN, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPAHR, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 22 - 01.11.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173137", "durationSec": 500, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MESSIEURS LES FRANCAIS SOYEZ - 01.11.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-165013", "durationSec": 3143, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 22 - 01.11.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185694", "durationSec": 61, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.11.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-171451", "durationSec": 755, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.11.22", "id": "asset-172504", "durationSec": 1567, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.11.22", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "STADE DE FOOTBALL", "PRIVIL\u00c8GE", "TABAC", "SANT\u00c9 PUBLIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171464", "durationSec": 1765, "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MOSQU\u00c9E", "SYNAGOGUE", "ABATTOIR", "MOUTON", "ABATTAGE", "ENSEIGNEMENT DE L'INFORMATIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SUICIDE", "ADOLESCENCE", "SERVICE DE SANT\u00c9", "ADOLESCENT", "CHANVRE (PLANTE)", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "CHANVRE (PLANTE)", "L\u00c9GISLATION", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["OUARDIRI, HAFID", "NEF, SONJA"], "id": "asset-171462", "durationSec": 1221, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.11.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENTHOD", "GENEVE", "FRIBOURG", "SION", "GENEVE-VILLE", "MONTANA", "MARTIGNY", "COLORADO", "COLORADO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "SOUPE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "REDEVANCE RADIO-TV", "ANATOMIE", "CIRE", "M\u00c9DECINE", "CHIRURGIE", "CORPS HUMAIN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DE L'UEFA"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "WALPEN, ARMIN"], "id": "asset-171463", "durationSec": 1642, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.11.22", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "KABOUL", "WASHINGTON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR GROUP", "SSR", "HERTHA BERLIN", "SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNIQUE DU B\u00c2TIMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "TECHNIQUE DU B\u00c2TIMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "TECHNIQUE DU B\u00c2TIMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "TECHNIQUE DU B\u00c2TIMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "TECHNIQUE DU B\u00c2TIMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "TECHNIQUE DU B\u00c2TIMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "TECHNIQUE DU B\u00c2TIMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "ERREUR M\u00c9DICALE"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO"], "id": "asset-229888", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "BIENNE", "LAC DE MORAT", "VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "MORAT"], "durationSec": 3170, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville, Bienne, Yverdon, Morat, Lac de Morat : 20011122, 6 mois avant l'inauguration d'Expo.02, les arteplages de l'exposition nationale sont en cours de construction et prennent progressivement forme dans les villes les accueillant. Sur les chantiers, ce sont divers m\u00e9tiers et diverses professions issues de toute la Suisse qui travaillent de mani\u00e8re \u00e0 construire ce qui sera un des \u00e9v\u00e9nements culturels les plus attendus en Suisse pour 2002\n* Vaud, Gen\u00e8ve : 20011122, t\u00e9moignage de LAURENT Cosette, qui est devenue handicap\u00e9e \u00e0 vie suite \u00e0 une op\u00e9ration m\u00e9dicale gyn\u00e9cologique. Malgr\u00e9 le fait qu'elle ait pu prouver l'erreur m\u00e9dicale commise par son m\u00e9decin, elle se voit oblig\u00e9e par la Justice de lui payer un d\u00e9dommagement. LAURENT Cosette se retrouve ainsi en grande d\u00e9tresse morale, physique et \u00e9prouve un grand sentiment d'injustice, ne savant plus quelle d\u00e9marche juridique elle peut accomplir.", "title": "NAISSANCE D'UNE EXPO // LE CALVAIRE DE COSETTE - 01.11.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "YVERDON", "YVERDON", "LAC DE MORAT", "MORAT", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "GENEVE", "VAUD"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-11-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFFERRARD, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KOHLER, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de William Faulkner (3/5) : Un homme dangereux", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-66F1621C-0891-4C20-A3C7-33DFAC97BDE0", "durationSec": 1782, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Coupaye, Didier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "le lecteur", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Faulkner, William", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Simple croquis. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5DE7EC2A-8B44-48FE-BD56-A9A173F99CC4", "durationSec": 336, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Milk And Sugar", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-60D062DA-01ED-4DF7-98C7-53CB065A5530", "durationSec": 179, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milk and Sugar", "Youg, John"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Terminator", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-25FE5C19-6C61-4AA0-A74C-289197064E1C", "durationSec": 26, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Saison Contrechamps 2001-2002. Nouveaux Territoires : Pr\u00e9sentation par Philippe Alb\u00e8ra du concert du 21.11.01 (\"L'Innommable\" musiques de Hanspeter Kyburz, G\u00e9rard Grisey et Arnold Schoenberg)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1096E4E5-8EE5-47D9-912E-DC8C4D99A9AA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2559, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold", "Grisey, G\u00e9rard", "Kyburz, Hanspeter"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Kyburz, Hanspeter", "type": "Participant"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "musicologue, directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les peuples-monde (les nouvelles diasporas) (3/5) : La conscience diasporique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3169719-5386-4FB1-82CA-85C14180B56C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Afrique"], "durationSec": 1816, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire", "int\u00e9gration sociale", "immigration", "moeurs et coutumes", "esclavage", "migration de population"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, chercheur au CNRS de Bordeaux, sp\u00e9cialiste des diaporas antillaises", "name": "Chivallon, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Very british, le renouveau musical victorien ou la d\u00e9rive des continents (3/5) : Renouveau choral et patrimoine litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07E6E3EC-05A8-43BB-8323-68703D6BF223", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parry, Hubert"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "musique vocale", "musique classique", "lied", "courant artistique"], "excerpt": "Les festivals de comp\u00e9titions chorales se d\u00e9veloppent et g\u00e9n\u00e9rent une abondante production dans une forme typiquement anglaise: les part-songs. Evocation de la reconqu\u00eate des musiciens anglais de leur autonomie en se raccrochant \u00e0 l'art qui, chez eux, n'avait jamais connu d'interruption dans le flux de production: la litt\u00e9rature. En illustrant leur patrimoine po\u00e9tique, th\u00e9\u00e2tral et romanesque, les britanniques redeviennent eux-m\u00eame.Illustration par des \u00e9l\u00e9ments biographiques sur Hubert Parry.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout en r\u00e9gion", "title": "Un organiste virtuose", "imageURL": "http://www.rts.ch/6202581.image", "id": "ece-6202582", "durationSec": 97, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec le chanoine Georges Athanasiad\u00e8s l'organiste de l'abbaye de Saint-Maurice.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6202582", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6202582"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Troillet, alpiniste et aventurier : A l'occasion de la sortie de l'ouvrage \"L'Aventure absolue\", un recueil de photographies prises lors de ses ascensions et aventures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12BBF371-92A9-4892-80BF-7EFDB1C15AA9", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 2941, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Troillet, Jean"], "thematicThemes": ["photographie", "aventurier", "alpinisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste, aventurier valaisan", "name": "Troillet, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout en r\u00e9gion", "title": "Le patrimoine \u00e9crit inventori\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/6220867.image", "id": "ece-6220868", "durationSec": 123, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des archivistes pal\u00e9ographes d\u00e9butent l'inventaire des manuscrits de l'Abbaye.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6220868", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6220868"}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 21 - 01.11.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172557", "durationSec": 370, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 21 - 01.11.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173154", "durationSec": 82, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.11.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-185357", "durationSec": 139, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 21 - 01.11.19 AU 01.11.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173708", "durationSec": 80, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "MA FEMME C'EST UN VRAI MEC - 01.11.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-172508", "durationSec": 3124, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "COURONNES DE L'AVENT / SHOPPING / PHOTOS / GRAIN DE FIEL - 01.11.21", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-185393", "durationSec": 1184, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MEURY, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRAUNIG, Francis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-230071", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2824, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011121 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s les aventuriers MICHELLOD Pierre-Maurice et MICHELLOD Maya et le journaliste PICHON Michel pour parler des aventures du couple Michellod en Indon\u00e9sie.", "title": "L'AVENTURE : PIERRE-MAURICE MICHELLOD / MAJA MICHELLOD / ESTELLE ET AMANDINE /\nMICHEL PICHON - 01.11.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.11.07", "id": "asset-172503", "durationSec": 1567, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 21 - 01.11.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172520", "durationSec": 542, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE DU CHANVRE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "CULTURE DU CHANVRE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "EXPOSITION NATIONALE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "LOUP", "MIME", "EXPOSITION NATIONALE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "DOCUMENT MANUSCRIT", "INVENTAIRE", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "ART GOTHIQUE", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE", "ART GOTHIQUE"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL", "WENGER, NELLY"], "id": "asset-165002", "durationSec": 1151, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.11.21", "visualGeographicals": ["SAXON", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VALLORBE", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-MAURICE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE DU CHANVRE", "CHANT SACR\u00c9", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PATRIOTISME", "AUTOD\u00c9FENSE", "TERRORISME", "PRISONNIER DE GUERRE", "COMBATTANT", "LIB\u00c9RATION MILITAIRE", "COMBATTANT", "LIB\u00c9RATION MILITAIRE"], "visualPersons": ["SCHWAB, KLAUS"], "id": "asset-171459", "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.11.21", "visualGeographicals": ["MORAT", "SUISSE", "LAUSANNE", "COLOGNY", "WASHINGTON", "KABOUL", "AFGHANISTAN"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 19:30 - 01.11.21", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MIME", "EXPOSITION NATIONALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NATURALISATION", "L\u00c9GISLATION", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "NATURALISATION", "L\u00c9GISLATION", "ADOLESCENT", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SYNDIC", "\u00c9LECTION", "SYNDIC", "CONSEILLER D'ETAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "CESSATION D'ENTREPRISE", "M\u00c9C\u00c9NAT", "DONATION", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "M\u00c9C\u00c9NAT", "DONATION", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "EPALINGES", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BULLE", "ZURICH-VILLE", "COPPET", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL", "WENGER, NELLY", "METZLER, RUTH", "COHEN-DUMANI, DORIS", "BRELAZ, DANIEL", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "VILLIGER, KASPAR", "WALPEN, ARMIN"], "id": "asset-171460", "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "LIGUE DES CHAMPIONS", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["NEF, SONJA", "ZIDANE, ZINEDINE"], "id": "asset-171461", "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 01.11.21", "visualGeographicals": ["USA", "TURIN", "PRAGUE", "ESPAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SPARTA PRAGUE", "REAL MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "BAB - 01.11.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-171450", "durationSec": 353, "publicationDate": "2001-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Derrick", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-795053B3-82A1-44E4-B3B8-27FF40B54882", "durationSec": 44, "publicationDate": "2001-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "L'Art de s'amuser au th\u00e9\u00e2tre. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6E45A074-3098-4A63-9082-79340426AFDC", "durationSec": 375, "publicationDate": "2001-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestations du SIB et du SYNA. A Neuch\u00e2tel, 500 employ\u00e9s du b\u00e2timent sont descendus dans la rue : Interview d'un ouvrier frontalier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60981C3C-51C7-45E7-9BC0-8894D371E84A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2001-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SYNA", "SIB"], "thematicThemes": ["retraite (\u00e9tat)", "industrie du b\u00e2timent", "condition de travail", "salaire", "syndicat", "ouvrier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier frontalier \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Dilated People (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A380DE4B-C0A1-4F16-A40E-D39857C443EA", "durationSec": 157, "publicationDate": "2001-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dilated People", "New York / Members"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Les peuples-monde (les nouvelles diasporas) (2/5) : La pluralit\u00e9 des diasporas noires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C563D744-8AD8-4B53-A592-0985C54B2D20", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Etats-Unis"], "durationSec": 1830, "publicationDate": "2001-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire", "esclavage", "immigration", "int\u00e9gration sociale", "migration de population", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, chercheur au CNRS de Bordeaux, sp\u00e9cialiste des diaporas antillaises", "name": "Chivallon, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Very british, le renouveau musical victorien ou la d\u00e9rive des continents (2/5) : La r\u00e9v\u00e9lation wagn\u00e9rienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3EB906D-9913-4143-8695-0F6514D9ACFE", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3564, "publicationDate": "2001-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Elgar, Edward"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "courant artistique"], "excerpt": "Wagner vint driger \u00e0 Londres d\u00e8s 1855. En 1877 ce fut le Festival Wagner dirig\u00e9 conjointement par le Ma\u00eetre et son fid\u00e8le Hans Richter, qui marqua beaucoup les esprits parmi les musiciens et m\u00e9lomanes anglais. Evocation des diverses venues de Wagner gr\u00e2ce au fervent wagn\u00e9rien que fut George-Bernard Shaw. Edward Elgar fut tr\u00e8s influenc\u00e9 par le \"wagn\u00e9risme\". Evocation de l'influence de Wagner sur les litt\u00e9ratures britaniques et sur ses admirateurs, parmi lesquels se trouve la reine Victoria.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Imsand, photographe : A propos de l'ouvrage \"Le Monde en noir et blanc de Marcel Imsand\" (Editions de la Sarine)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3171FA5A-BAEA-4479-8678-C49FB3E7E13C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3062, "publicationDate": "2001-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marcel"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestations du SIB et du SYNA dans toute la Suisse sur les conditions de travail dans la construction : Interview de Claude Aubort, contrema\u00eetre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0D40716-D4DB-480F-BF57-ADDC281D8442", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 161, "publicationDate": "2001-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SIB", "SYNA"], "thematicThemes": ["ouvrier", "condition de travail", "retraite (\u00e9tat)", "salaire", "syndicat", "industrie du b\u00e2timent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contrema\u00eetre", "name": "Aubort, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Swissair. A Gen\u00e8ve, le personnel vote la gr\u00e8ve : Interview d'une employ\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C70F227-4068-49D6-A993-F0B00931766B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2001-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "compagnie a\u00e9rienne", "personnel a\u00e9ronautique"], "excerpt": "Il faudrait un mouvement important; les employ\u00e9s sont des rigolos qui n'osent pas frapper un grand coup", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e de Swissair", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de William Faulkner (2/5) : Al Jackson", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-61E75327-4E4F-4D22-8A5A-7ED8A8CC9CB9", "durationSec": 1767, "publicationDate": "2001-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Coupaye, Didier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "le lecteur", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Faulkner, William", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 20 - 01.11.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185718", "durationSec": 80, "publicationDate": "2001-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}]}}