{"response": {"numFound": 9634, "start": 8700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-158635", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 435, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 20010123, ANTONIC Alexandra re\u00e7oit COUSIN Germaine pour parler de recettes culinaires de fruits \u00e0 l'alcool.", "title": "BLOC 3 : HERBES DE GERMAINE - 01.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2001-01-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "COUSIN, Germaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "id": "asset-158605", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 600, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 20010123, GOECKING Antoine re\u00e7oit MACH Philippe pour parler de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Heidi\" jou\u00e9e au Petit Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne par WYSS Ya\u00eblle, une jeune actrice de 11 ans.", "title": "BLOC 2 : HEIDI AU THEATRE - 01.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2001-01-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 01.01.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135574", "durationSec": 81, "publicationDate": "2001-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.01.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-204120", "durationSec": 315, "publicationDate": "2001-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "ALPHA JET", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "PILATUS PC7", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "FA18 HORNET", "MIRAGE III", "MEETING A\u00c9RIEN"], "id": "asset-199061", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TCHAD", "PLATEAU", "SUISSE", "CHINE"], "durationSec": 3313, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, SUISSE, TCHAD, CHINE : 20010123 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, l'ancien pilote patrouille a\u00e9rienne de France et actuel directeur du Grand Prix de l'Aviation de la FAI MONNET Jean-Louis, le r\u00e9alisateur CHARLET Lionel, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration a\u00e9ronautique internationale (FAI) BISHOP Max, l'ancien commandant des Forces a\u00e9riennes suisses CARREL Fernand et le pilote de la patrouille Apache BOTHELIN Jacques pour \u00e9voquer la carri\u00e8re de MONNET Jean-Louis et leur passion commune de l'acrobatie a\u00e9rienne.", "title": "JEAN-LOUIS MONNET - 01.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "TCHAD", "CHINE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INTERNET", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "ONDE \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE"], "id": "asset-201659", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TOKYO", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "ROSSENS"], "durationSec": 1650, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tokyo : 20010123, les entreprises japonaises de t\u00e9l\u00e9communication ont d\u00e9velopp\u00e9 des t\u00e9l\u00e9phones mobiles connectables sur Internet avec des cam\u00e9ras num\u00e9riques int\u00e9gr\u00e9es. Certains t\u00e9l\u00e9phones portables sont \u00e9galement munis de lecteur MP3\n* Rossens, SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20010123, r\u00e9sultats des tests pratiqu\u00e9s sur 9 t\u00e9l\u00e9phones mobiles afin de mesurer leur couverture r\u00e9seau. Ces tests ont d\u00e9montr\u00e9 que les natels les plus chers n'\u00e9taient par forc\u00e9ment les plus performants\n* Zurich-ville : 20010123, des chercheurs de l'Universit\u00e9 de Zurich ont d\u00e9couvert que les micros-ondes \u00e9mises par les t\u00e9l\u00e9phones mobiles ont une influence sur l'activit\u00e9 \u00e9lectrique du cerveau\n* Plateau : 20010123, itw du m\u00e9decin clinicien SAUDAN Patrick et du m\u00e9decin hygi\u00e9niste KIEFER Bertrand sur les dangers des micros-ondes \u00e9mises par les t\u00e9l\u00e9phones mobiles.", "title": "TELEPHONES CELLULAIRES : QUELLE EFFICACITE ET QUEL DANGER ? - 01.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TOKYO", "ROSSENS", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2001-01-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "\"Bonne nouvelle\", une nouvelle feuille \"tout m\u00e9nage\" pour les Vaudois, \u00e9dit\u00e9e par les Eglises protestantes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31515F4B-00CC-4171-8E8E-821A42DE8300", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 982, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "protestantisme", "journal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"Bonne nouvelle\"", "name": "Volet, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Affaire des signatures r\u00e9colt\u00e9es pour l'initiative de l'Union Vaud-Gen\u00e8ve : Interview de Pierre Maudet, chef de campagne \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11F57034-B154-4FF2-9B55-7640321412FF", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire"], "excerpt": "La justice genevoise a class\u00e9 l'affaire en donnant raison aux initiants qui \u00e9taient accus\u00e9s par le gouvernement d'avoir pay\u00e9 des gens pour r\u00e9colter des signatures", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de campagne \u00e0 Gen\u00e8ve pour l'initiative \"Oui \u00e0 la r\u00e9gion\"", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'alchimie (1/5) : De la nuit des temps \u00e0 l'Egypte hell\u00e9nistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F88DB5CD-273A-48DE-A56E-2CC078326403", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1943, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alchimie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "L'avenir de l'oecum\u00e9nisme dans un contexte de crise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56F31848-C562-4587-B7DC-6CEC8AC84361", "durationSec": 5341, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ratzinger, Joseph [= futur Beno\u00eet XVI ]"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "oecum\u00e9nisme"], "excerpt": "Au coeur de la semaine de l'Unit\u00e9, qu'en est-il de l'avenir de l'oecum\u00e9nisme apr\u00e8s la crise suscit\u00e9e par le texte \"Dominus Jesus\" sign\u00e9 par le cardinal Ratzinger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, directeur de l'Ecole de la Foi \u00e0 Fribourg, membre du groupe oecum\u00e9nique des Dombes", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pasteure et pr\u00e9sidente du Conseil synodal neuch\u00e2telois", "name": "Ott-Baechler, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil Oecum\u00e9nique des Eglises (COE)", "name": "Raiser, Konrad", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de la paroisse orthodoxe francophone de Chamb\u00e9sy (GE)", "name": "Renneteau, Jean (P\u00e8re)", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de la Communaut\u00e9 monastique oecum\u00e9nique de Boz\u00e9", "name": "Bianchi, Enzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Au Br\u00e9sil (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2C2D1A72-CF6C-42A3-929D-99237E6E8D91", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3181, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Br\u00e9siliens et \u00e9migr\u00e9s suisses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PDC disent \"Oui \u00e0 l'Europe\" : Interview d'Adalbert Durrer, pr\u00e9sident (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7E165EA-3401-40AE-AD00-BC87CCAAE648", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "parti politique", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC", "name": "Durrer, Adalbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Imbroglio entre le FC Neuch\u00e2tel-Xamax et Gian Paolo Bonora, homme d'affaires italien : Interview de Freddy Rumo, avocat du club sportif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CA455CA-C1E2-4F66-8E11-D3C9865B9D5B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonora, Gian Paolo", "Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "club sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat du FC Neuch\u00e2tel-Xamax", "name": "Rumo, Freddy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collabroateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : The Three Amigos", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89C4DC54-C11C-45CA-8216-4EF58AD069F7", "durationSec": 181, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kingsmen", "The Three Amigos", "Iggy Pop and the Stooges"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Au Br\u00e9sil (1/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6CDB872C-59F6-4F63-AA4E-444F04DC897D", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 2384, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "Suisses de l'\u00e9tranger", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Br\u00e9siliens et \u00e9migr\u00e9s suisses", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Iles Galapagos. Menace d'une mar\u00e9e noire suite au naufrage du p\u00e9trolier Jessica", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-528D7869-02CE-44AE-A4E6-45FF9B10BE53", "thematicGeographicals": ["Gal\u00e1pagos (\u00eeles des)"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jessica"], "thematicThemes": ["mazout", "pollution des mers", "p\u00e9trole", "mar\u00e9e noire", "p\u00e9trolier", "naufrage"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Equateur", "name": "Samson, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Des canons et des fleurs (1/5) : Georges Cziffra par lui-m\u00eame", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DC4603B8-259E-4574-86C1-1EEEC30B6531", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1451, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cziffra, Georges"], "thematicThemes": ["piano", "courant artistique (20e)", "musique classique"], "excerpt": "Textes tir\u00e9s des m\u00e9moires de Georges Cziffra, \"Des Canons et des fleurs\" (Ed. Laffont, 1977)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "pianiste", "name": "Cziffra, Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bernard Stamm, ancien b\u00fbcheron vaudois, qui a d\u00fb abandonner le Vend\u00e9e-Globe Challenge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0619253B-B078-484F-9B7D-E52BABD37E69", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vend\u00e9e Globe"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "course (voile)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ami de Bernard Stamm", "name": "Tardy, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "PDG d'Armorlux", "name": "Le Floc'h, Jean-Guy", "type": "Participant"}, {"role": "ancien b\u00fbcheron vaudois, participant au Vend\u00e9e-Globe Challenge", "name": "Stamm, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de Cap Aventure", "name": "Charlot, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Tonart 2000 Bern (2/2)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-B63EE8AF-BE46-42FE-98CE-DE97797EF194", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 7163, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tonart"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur DRS", "name": "Adank, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Marcus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1B9DC34F-2C58-429A-9FA7-EA36D330A8EE", "durationSec": 130, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "humour"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1SEG 1 - DU 22 AU 01.01.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198696", "durationSec": 64, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FINANCEMENT", "PARTI POLITIQUE", "CHIRURGIEN", "H\u00d4PITAL", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "OECUM\u00c9NISME", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "INCIVILIT\u00c9", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VIOLENCE", "PROC\u00c8S", "ENFANT (\u00c2GE)", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "SC\u00c8NE DE RUE", "OPEN D'AUSTRALIE"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "WILLIAMS, VENUS", "MAURESMO, AM\u00c9LIE"], "id": "asset-204747", "durationSec": 1003, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.01.22", "visualGeographicals": ["PARIS", "LUCERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MEYRIN", "ANGLETERRE", "LIVERPOOL", "ANGLETERRE", "LONDRES", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["ELF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "PENSEZ-VOUS QU'UN HOMME ET - 01.01.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-204580", "durationSec": 2597, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.01.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142188", "durationSec": 477, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.01.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-135403", "durationSec": 1516, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.01.22 AU 01.01.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-143262", "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE HORS SOL", "CULTURE HORS SOL"], "id": "asset-198891", "thematicGeographicals": ["JUSSY", "PLATEAU"], "durationSec": 597, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Jussy : 20010122, GOECKING Antoine re\u00e7oit BOVIGNY Pierre-Yves pour parler de la culture des fleurs et des l\u00e9gumes hors sol.", "title": "BLOC 3 : RUBRIQUE JARDIN - 01.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JUSSY"], "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CULTURE HORS SOL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVIGNY, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "ZICATOR - 01.01.22", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-198808", "durationSec": 1437, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2SEG 1 - 01.01.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199288", "durationSec": 64, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PHARMACIEN", "ISLAM", "D\u00c9CLARATION D'IMP\u00d4TS", "IMP\u00d4T", "IMP\u00d4T", "PLANTE"], "id": "asset-202032", "durationSec": 1121, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.01.22", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "PRILLY", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.01.22 AU 01.01.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-204232", "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "01.01.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198964", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Imsand, photographe : A propos de son ouvrage \"La Vie au chalet\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F02EB5F-5300-4786-8670-8869F2E96E63", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (r\u00e9gion, FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 2837, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marcel"], "thematicThemes": ["photographie", "population rurale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Imsand, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Exposition \"Esquisses et peintures\" de Manara, auteur italien de bandes dessin\u00e9es, \u00e0 la Biblioth\u00e8que de la Cit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEA0240C-497D-472E-9EB3-638BFC188497", "durationSec": 199, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manara, Milo"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur italien de bandes dessin\u00e9es", "name": "Manara, Milo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur genevois", "name": "Paquet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "ALPHA JET", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "ALPHA JET", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "TIGER", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["KILLY, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-158791", "thematicGeographicals": ["BOUCHES-DU-RHONE", "GRENOBLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3005, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Grenoble, SUISSE, Bouches-du-Rh\u00f4ne : 20010122 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine l'ancien pilote de la patrouille a\u00e9rienne de France MONNET Jean-Louis, en compagnie de l'auteur de la bande dessin\u00e9e \"Buck Danny\" BERGESE Francis et du cam\u00e9raman CHARLET Lionel pour \u00e9voquer la carri\u00e8re de pilote de MONNET Jean-Louis, notamment au sein de la Patrouille a\u00e9rienne de France, et leur passion de la voltige et de l'acrobatie a\u00e9rienne.", "title": "JEAN-LOUIS MONNET - 01.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRENOBLE", "GRENOBLE", "BOUCHES-DU-RHONE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FINLANDE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.01.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142254", "durationSec": 169, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 : RUBRIQUE JURIDIQUE - 01.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-198363", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 508, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20010122, GOECKING Antoine re\u00e7oit HARTMANN Thierry, juriste de l'\u00e9mission de la TSR A Bon Entendeur, pour r\u00e9pondre \u00e0 des questions de t\u00e9l\u00e9spectateurs ayant des probl\u00e8mes juridiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HARTMANN, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Verdi ou l'artisan devenu ma\u00eetre (1/5) : De grandes intuitions en gestation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9BDF410-DB28-4E7B-98F1-C1F16876FC04", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3629, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strepponi, Giuseppina", "Donizetti, Gaetano", "Marcadante, Saverio", "Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["musique instrumentale", "courant artistique (17-19e)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "excerpt": "D\u00e9finition des grandes lignes du projet dramatique de Verdi et comment les germes en sont discernables d\u00e8s son premier op\u00e9ra \"Oberto\". Le cha\u00eenon manquant entre Gaetano Donizetti et Verdi: Saverio Mercadante. \"Nabucco\" repr\u00e9sente l'\u00e9closion brutale du g\u00e9nie de Verdi. Giuseppina Strepponi est la cr\u00e9atrice d'Abigaille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "ABUS DE CONFIANCE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "FONCTION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "CORRUPTION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "FRONTI\u00c8RE", "POLICE", "DIRIGEABLE", "DIRIGEABLE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["DEVIERS-JONCOUR, CHRISTINE", "DUMAS, ROLAND", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "FACCHINETTI, GILBERT"], "id": "asset-204748", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.01.22", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "SEATTLE", "PRAGUE", "DAVOS", "BERNE-VILLE", "STYRIE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "COURTEPIN", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["ELF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.01.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-204754", "durationSec": 296, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["FURET", "ANIMAL DE COMPAGNIE"], "id": "asset-199110", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 667, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : GOECKING Antoine re\u00e7oit FREI Danielle, v\u00e9t\u00e9rinaire, qui pr\u00e9sente un furet comme nouvel animal de compagnie.", "title": "BLOC 1 : RUBRIQUE ANIMAUX ET SPA - 01.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FURET"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLOURNOY, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE A COUTEAUX TIRES - 01.01.22", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-138285", "durationSec": 262, "publicationDate": "2001-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Sexe et vid\u00e9o", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472183.image", "id": "ece-3472185", "durationSec": 558, "publicationDate": "2001-01-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La ville d'Olten met le quartier des prostitu\u00e9es sous vid\u00e9o surveillance.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472185", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472185"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Tonart 2000 Bern (1/2)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A7B99074-C4DA-4333-9FE0-38572B620F73", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 5414, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tonart"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur DRS", "name": "Adank, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Sarah Marquis, globe-trotter. Invit\u00e9 musique: B-Attitude. Coup de piston humour: Philippe Cohen", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-96BC74B5-63D7-4A6F-94BE-2A014902ACC3", "durationSec": 7493, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Philippe", "B-Attitude", "Marquis, Sarah"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "globe-trotter", "name": "Marquis, Sarah", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "B-Attitude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anggun, chanteuse d'origine indon\u00e9sienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB4E5832-FC12-48E8-BA96-1DD942FE4276", "durationSec": 3352, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anggun"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Anggun", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "George W. Bush, 43e pr\u00e9sident des Etats-Unis : Interview de Nicole Bacharan, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, politologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3008D01-E0EF-4AF1-8899-1768ED47352B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, politologue", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ignacio Ramonet, directeur du Monde Diplomatique, adversaire de la mondialisation : Politique et \u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCFB9B5E-BA5A-446F-A3C0-10C6DA955EE3", "durationSec": 1753, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramonet, Ignacio"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "privatisation", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "futurologie", "lib\u00e9ralisme", "politique \u00e9conomique", "21e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Monde Diplomatique, adversaire de la mondialisation", "name": "Ramonet, Ignacio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Voisard, \u00e9crivain jurassien : A propos de son dernier livre \"Sauver sa trace\", recueil de po\u00e9sies (Ed. B. Campiche)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C5748BAE-53A8-42D2-B49F-AE530D1348A0", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1119, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain jurassien", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Le choeur Vivaldi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D607841C-DDA3-406E-9FEC-D8ACE0E5AFA4", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont"], "durationSec": 3780, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choeur Vivaldi"], "thematicThemes": ["direction chorale", "choeur"], "excerpt": "Chanter en russe, historique du Choeur Vivaldi, l'enthousiasme et l'insouciance des d\u00e9buts, les diff\u00e9rents chefs, d\u00e9fendre des r\u00e9pertoires m\u00e9connus, le public jurassien, profils de choristes, les projets pour 2001, l'accueil d'un orchestre \u00e9tranger, l'exp\u00e9rience de Marc-Olivier Oetterli avec les Petits Chanteurs de Soleure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du choeur Vivaldi de Del\u00e9mont", "name": "Simonnin, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du choeur Vivaldi de Del\u00e9mont", "name": "Oetterli, Marc-Olivier", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, politologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38A1DAE7-2802-41C6-A48E-448DA292B064", "durationSec": 3160, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carr\u00e8re d'Encausse, H\u00e9l\u00e8ne"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Carr\u00e8re d'Encausse, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bruno Cr\u00e9mer, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D10773F-9B10-4C32-B55D-DE5CB6955E9F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1793, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cremer, Bruno"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cremer, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "George W. Bush, 43e pr\u00e9sident des Etats-Unis : Avec extrait de son discours d'investiture (en anglais, avec trad.)", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-6713467D-628A-451C-9915-EA52DBED819F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Voix de femmes en Bretagne (2/2) : A l'occasion du festival de musique du Ch\u00e2teau de la Roche Jagu, ao\u00fbt 2000", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F10DD575-399D-46B9-B356-F3895DF55A6F", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 3769, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique vocale", "droit d'auteur", "Celtes"], "excerpt": "Kan ha diskan. Gwerz. Chant traditionnel et droits d'auteur", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Le Buh\u00e9, Nol\u00f9en", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Vassalo, Marthe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Un socialiste \u00e0 l'Albisguetli", "imageURL": "http://www.rts.ch/6876761.image", "id": "ece-6855095", "durationSec": 529, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Moritz Leuenberger est l'invit\u00e9 du raout annuel de l'UDC zurichoise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6855095", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6855095"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Coffe, chroniqueur gastronomique : En compagnie d'Arnaud B\u00e9dat, journaliste et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF76AA92-F512-4FAE-ADE4-00C9715189F6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3377, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coffe, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["gastronomie", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Coffe, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "B\u00e9dat, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO THE LAST NIGHT OF THE PROMS 2000 2 EME PARTIE - 01.01.21", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-142370", "durationSec": 51, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "CORRUPTION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "LIGNE FERROVIAIRE", "TUNNEL", "LIGNE FERROVIAIRE", "TUNNEL", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["DUMAS, ROLAND", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "DEVIERS-JONCOUR, CHRISTINE", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "NEF, SONJA", "PAERSON, ANJA"], "id": "asset-204744", "durationSec": 875, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.01.21", "visualGeographicals": ["DAVOS", "PARIS", "PARIS", "MARTIGNY", "VAL-D'AOSTE", "CORTINA D'AMPEZZO"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Autour du Trio en r\u00e9 majeur, op.70 \"Les Esprits\" de Ludwig van Beethoven de sa mort", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F70298D8-FCD1-485D-9D71-7B4E0C1BE144", "durationSec": 8985, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "trio (forme musicale)", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "musicologue", "name": "Andriot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste et professeure", "name": "Llacuna, Teresa", "type": "Participant"}, {"role": "productrice de film et \u00e0 France Culture", "name": "Clary, Mildred", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.01.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137482", "durationSec": 363, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 01.01.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198588", "durationSec": 315, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "VISA (PERMIS)", "CONSULAT", "VISA (PERMIS)", "CONSULAT", "ERREUR M\u00c9DICALE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "AVOCAT", "ERREUR M\u00c9DICALE", "PROC\u00c8S", "PROSTITUTION", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "PROSTITUTION", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "BLOCHER, CHRISTOPH", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-130436", "thematicGeographicals": ["ISTANBUL", "OLTEN", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2916, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Zurich-ville : 20010121, le pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration LEUENBERGER Moritz s'est rendu \u00e0 la r\u00e9union annuelle de la section z\u00fcrichoise du parti politique de l'Union d\u00e9mocratique du Centre (UDC) \u00e0 l'Albisg\u00fcetli pr\u00e9sid\u00e9e par le conseiller national BLOCHER Christoph. Les 2 hommes sont des professionnels dans l'art de faire des discours\n* Istanbul : 20010121, les Suisses qui se rendent en Turquie n'ont pas besoin de visa, les Turcs qui d\u00e9sirent venir en Suisse doivent fournir des raisons valables et faire la preuve de leur bonne foi, ils doivent \u00e9galement \u00eatre financi\u00e8rement autonomes. Le consul de Suisse \u00e0 Istanbul STEINMANN Ernst explique le fonctionnement de son consulat\n* SUISSE, Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20010121 et archives, itw du pr\u00e9sident de la section genevoise de l'association suisse des assur\u00e9s (ASSUAS), l'avocat POGGIA Mauro sur les droits des victimes d'erreurs m\u00e9dicales suite \u00e0 une faute de la part d'un h\u00f4pital\n* Olten : 20010121, la municipalit\u00e9 d'Olten a install\u00e9 des cam\u00e9ras de surveillance dans le quartier industriel de la ville qui est devenu un des principaux site de prostitution de toute la Suisse. Selon les membres de l'association Lysistrada les cam\u00e9ras risquent de faire fuire les clients, de faire baisser les prix et disperser les prostitu\u00e9es qui se prot\u00e8gent mutuellement des agressions.", "title": "ALBISGUETLI // TRES CHER VISA // SEXE ET VIDEO - 01.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "OLTEN", "OLTEN"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Moritz Leuenberger \u00e0 la f\u00eate UDC de l'Albisguetli", " de nuit, prostitu\u00e9es sur le trottoir a Olten"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["ARGENT (MONNAIE)", "TRANSPORT DE FONDS", "ARGENT (MONNAIE)", "TRANSPORT DE FONDS", "CHEVAL", "RETRAITE (\u00c9TAT)"], "id": "asset-141565", "thematicGeographicals": ["BOIS, LES", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20010121, les convoyeurs de fonds qui transportent de l'argent liquide pour le compte des banques et des commerces sont en alerte permanente, car ils ne sont pas \u00e0 l'abri d'une attaque \u00e0 main arm\u00e9e. Les fourgons blind\u00e9s font des allers retours constants entre les banques, les bancomats, le centre de tri des tr\u00e9sors et le tr\u00e9sor de nuit\n* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20010121, enqu\u00eate sur les habitudes des consommateurs qui pr\u00e9f\u00e8rent plut\u00f4t l'argent liquide ou les cartes bancaires selon leurs avantages pratiques\n* Jura (canton), Les Bois : 20010121, la pension pour chevaux retrait\u00e9s des Bois accueillent les chevaux \u00e2g\u00e9s dont les propri\u00e9taires souhaitent offrir repos et tranquillit\u00e9 pour leurs vieux jours\n* Gen\u00e8ve-ville : Centre commercial de Balexert, 20010121, la vendeuse et caissi\u00e8re FOLCONNET Paulette prend sa retraite apr\u00e8s plus de 36 ans de travail chez Migros. Elle nous fait part de ses impressions sur le changement de comportement de la client\u00e8le.", "title": "DU POGNON DANS LES FOURGONS / PLASTIQUE OU LIQUIDE ? / RETRAITE DE CHEVAL /\n\nADIEUX DE LA CAISSIERE - 01.01.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BOIS, LES", "VERNIER"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ERREUR M\u00c9DICALE", "H\u00d4PITAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "visualPersons": ["GRUSON, BERNARD", "RUMO, FREDDY", "NEF, SONJA", "BARAK, EHOUD", "SHARON, ARIEL", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-204745", "durationSec": 1195, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.01.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CORTINA D'AMPEZZO", "JERUSALEM", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "SERVICE PUBLIC"], "id": "asset-141501", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3649, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010121, d\u00e9bat anim\u00e9 par BALLIF Eliane sur le th\u00e8me de l'avenir de La Poste en tant que service public apr\u00e8s la pr\u00e9sentation du projet de restructuration des offices postaux. La r\u00e9organisation entra\u00eenera la suppression de 700 \u00e0 900 emplois. La Poste a d\u00e9fini 3 nouveaux types d'offices postaux d\u00e9finis par la lettre P pour combler ces fermetures.", "title": "9982 DEMAIN, LA POSTE : UN P OU PAS DU TOUT ? - 01.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LA POSTE"], "backgrounds": [" \u00e9mission avec nouveau d\u00e9cor de Marina Albertini"], "thematicThemes": ["SERVICE PUBLIC"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "visualThemes": ["FUTUROLOGIE", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "ROI", "CLOCHE"], "id": "asset-137443", "thematicGeographicals": ["CRACOVIE", "PLATEAU"], "durationSec": 917, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010121, KOLLY Andr\u00e9 re\u00e7oit le politologue lausannois KNUESEL Ren\u00e9 pour parler du rapport d'\u00e9valuation pr\u00e9sentant les r\u00e9sultats d'une consultation oecum\u00e9nique lanc\u00e9e par les Eglises suisses sur l'avenir \u00e9conomique, social, politique et religieux de la Suisse\n* Cracovie : 20010121, histoire de la cloche du roi SIGISMOND I er de Pologne qu'il fit construire dans une tr\u00e8s haute tour adjacente \u00e0 l'\u00e9glise gothique de Cracovie pour proclamer la puissance de sa dynastie et de la nation polonaise.", "title": "QUEL AVENIR VOULONS-NOUS ? - 01.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRACOVIE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO THE LAST NIGHT OF THE PROMS 2000 2 EME PARTIE - 01.01.21", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-141572", "durationSec": 54, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LES HOMMES DE LA MAISON BLANCHE", "id": "asset-137440", "durationSec": 3543, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.01.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130416", "durationSec": 3159, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "A TOUTE VAPEUR - 01.01.21", "id": "asset-183169", "durationSec": 1766, "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}, {"name": "WATTER KLAPPER", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ORPHELIN", "ARM\u00c9NIENS", "ARM\u00c9NIENS", "ORPHELIN", "ARM\u00c9NIENS"], "id": "asset-199003", "thematicGeographicals": ["ARMENIE"], "durationSec": 848, "mediaType": "video", "excerpt": "* ARMENIE : r\u00e9gion de Yeghegnadzor, Sianouch, 20010121, le P\u00e8re ABRAHAM, \u00e9v\u00eaque de l'Eglise apostolique d'Arm\u00e9nie, accueille chaque ann\u00e9e des centaines d'orphelins arm\u00e9niens pour un camp de vacances de 3 mois dans le sud du pays. Il se consacre \u00e9galement au perfectionnement des instituteurs et au d\u00e9veloppement agricole du pays.", "title": "ARMENIE : ABRAHAM ET LES ENFANTS - 01.01.21", "visualGeographicals": ["ARMENIE", "ARMENIE", "ARMENIE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-01-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARM\u00c9NIENS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration", "source": "siranau", "title": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration : Ca sert \u00e0 quoi de devenir vieux ? (3/25)", "genres": ["D\u00e9bat", "Sketch"], "id": "sound-66853491-CF2F-424D-9DEF-2C6EF4D60904", "durationSec": 780, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge", "vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Edgar Var\u00e8se en qu\u00eate de l'inou\u00ef : Entretiens avec Pierre Boulez, Saint-John Perse, Andr\u00e9 Jolivet, Edgar Var\u00e8se et Iannis Xenakis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA85B442-8890-447A-B132-72903B54B56A", "durationSec": 4922, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Var\u00e8se, Edgard"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "courant artistique (20e)", "compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives Radio-Canada, 1963)", "name": "Jolivet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives Radio-Canada, 1963)", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives INA, non dat\u00e9)", "name": "Xenakis, Iannis", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (Archives Radio-Canada, 1962)", "name": "Var\u00e8se, Edgard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives Radio-Canada, 1963)", "name": "Saint-John Perse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste (Archives Radio-Canada, 1962)", "name": "Kendregy, Maryvonne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Marie Piemme, auteur dramatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-734A6B79-0CA5-402A-8FBC-A8AF75AFA0CD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 3891, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piemme, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "excerpt": "\"Les Forts, les faibles\" au Poche de Gen\u00e8ve, une cr\u00e9ation \u00e0 l'Arsenic avec des \u00e9l\u00e8ves du Conservatoire de Lausanne, une participation au spectacle \"Rwanda 94\" \u00e0 voir prochainement \u00e0 la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, l'\u00e9criture de Jean-Marie Piemme r\u00e9sonne sur plusieurs sc\u00e8nes en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e. Une bonne occasion pour dresser le portrait de cet homme de th\u00e9\u00e2tre venu \u00e0 l'\u00e9criture en 1986.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Sireuil, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Piemme, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne de \"Les Forts, les faibles\"", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bonillo, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Groupe Andr\u00e9. Perte de 330 millions de francs pour l'an 2000 : Interview de Friedrich Sauerl\u00e4nder, directeur g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21B95F2C-8EDE-4994-B600-900AF48311BA", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andr\u00e9 (Groupe)"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "entreprise", "commerce"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Andr\u00e9", "name": "Sauerl\u00e4nder, Friedrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les adolescents et l'alcool (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F66E958-1353-4D72-BF46-ED9842D67FAA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1030, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "alcoolisme", "adolescent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante, psychop\u00e9dagogue", "name": "Bovey, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "directeur-adjoint de l'ISPA", "name": "Graf, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, sant\u00e9 des adolescents", "name": "Michaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edmond Isoz, directeur de la Ligue nationale de l'Association suisse de football : Comment sauver le football suisse ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2DDAAB4-2778-43A3-AA0B-D45849E79139", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 970, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Isoz, Edmond"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Le football suisse une nouvelle fois dans la tourmente. A Sion, les joueurs ont fait gr\u00e8ve pour obtenir le versement de leur salaire. A Lausanne, l'entra\u00eeneur a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9. A Neuch\u00e2tel, le club est en passe d'\u00eatre repris par un homme d'affaires italien", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Ligue nationale de l'Associa tion suisse de football", "name": "Isoz, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les adolescents et l'alcool (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B31D3CB8-6A14-487B-BA7D-1B3D862B9664", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 808, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescent", "alcoolisme", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, sant\u00e9 des adolescents", "name": "Michaud", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante, psychop\u00e9dagogue", "name": "Bovey, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "directeur-adjoint de l'ISPA", "name": "Graf, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Evelyn Elsaesser-Valarino, chercheuse ayant exp\u00e9riment\u00e9 des \u00e9tats de mort imminente (NDE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3601BF9B-1C8B-442F-8A8E-B6824E266A1D", "durationSec": 3592, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elsaesser-Valarino, Evelyn"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "vie (philosophie)", "vie (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse", "name": "Elsaesser-Valarino, Evelyn", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Microm\u00e9gas", "source": "siranau", "title": "Couleurs : Le bleu avec Michel Pastoureau, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8E3E734-4C73-4A0A-BB58-0CD139710598", "durationSec": 3499, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pastoureau, Michel"], "thematicThemes": ["histoire", "h\u00e9raldique", "couleur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, auteur de \"Histoire d'une couleur, le bleu\" (Ed. du Seuil, 2000)", "name": "Pastoureau, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ouvert pour cause d'inventaire", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Burgalat, fondateur du label musical Tricatel : Le concept Tricatel. Les artistes. La contre-culture. L'easy listening. La chanson fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A749E031-C8C4-4E16-9CA8-A0B5C71A3B41", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2507, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lemercier, Val\u00e9rie", "Houellebecq, Michel", "Charry, Etienne", "Caven, Ingrid", "Tricatel (label)", "Burgalat, Bertrand", "April March"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanson", "\u00e9crivain", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, fondateur de Tricatel", "name": "Burgalat, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pavia, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le PDC apporte son soutien \u00e0 l'initiative \"Oui \u00e0 l'Europe\" : Interview de J\u00e9r\u00f4me Oeuvray, membre du Comit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30EF6EAA-585D-470F-A5F6-F6D21FD0BC96", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC"], "thematicThemes": ["initiative populaire", "parti politique", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 d'initiative \"Oui \u00e0 l'Europe\"", "name": "Oeuvray, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les adolescents et l'alcool (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBC222E4-3FFA-44CC-A066-9CEBA100F042", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 977, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "adolescent", "alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante, psychop\u00e9dagogue", "name": "Bovey, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "directeur-adjoint de l'ISPA", "name": "Graf, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, sant\u00e9 des adolescents", "name": "Michaud", "type": "Participant"}, {"role": "adolescents", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marianne Olivieri, femme d'ambassadeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D509AF1-22C2-4053-9F55-972E27F532B5", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3534, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand", "Olivieri, Marianne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme d'ambassadeur et fille de C.F. Ramuz", "name": "Olivieri, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "DANS LA PEAU DE L'OURS - 01.01.20", "id": "asset-184430", "durationSec": 3076, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 01.01.20", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-204579", "durationSec": 1512, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.01.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-135402", "durationSec": 1593, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.01.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-198904", "durationSec": 135, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "ARTISANAT", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-204224", "thematicGeographicals": ["RIDDES"], "durationSec": 1303, "mediaType": "video", "excerpt": "* Riddes : 20010120, pr\u00e9sentation en musique de la r\u00e9gion de Riddes, dans les montagnes valaisannes, avec le portrait de l'artisan FUMEAUX Ren\u00e9 qui fabrique des hottes en osier, et la rencontre avec la troupe de th\u00e9\u00e2tre amateur de Riddes.", "title": "OSIER A L'HONNEUR - RIDDES - 01.01.20", "visualGeographicals": ["RIDDES", "RIDDES", "RIDDES"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.01.19", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-202079", "durationSec": 108, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "FERNAND MARIETAN : 1 ERE PARTIE - 01.01.20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-202081", "durationSec": 876, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 01.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199301", "durationSec": 334, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.01.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-203954", "durationSec": 1032, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Reportage : \"Ecrire par devoir de m\u00e9moire\", le g\u00e9nocide rwandais (1/2)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C52DB5CE-B1BB-4020-B157-8864D71E4E54", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Afrique"], "durationSec": 2411, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "g\u00e9nocide", "guerre civile", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "En 1998, une dizaine d'auteurs africains se sont rendus en r\u00e9sidence d'\u00e9criture au Rwanda. Pendant deux mois, ils ont rencontr\u00e9s les rescap\u00e9s du g\u00e9nocide et visit\u00e9 les lieux des massacres, manifestant leur solidarit\u00e9 avec la population en deuil. Dans le contrat qui les liait avec les organisateurs du s\u00e9jour, il n'y avait pas d'obligation d'\u00e9criture, mais deux ans plus tard, chacun d'entre eux a publi\u00e9 un livre: po\u00e8mes, r\u00e9cits, romans, entretiens, t\u00e9moignages, pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre. Des voix et des genres multiples pour raconter l'horreur, la reconstituer et donner \u00e0 partager la douleur. Comment est n\u00e9e cette initiative ? Quels en furent les acteurs ? Quel sens donner \u00e0 cette d\u00e9marche ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de l'op\u00e9ration \"Rwanda, \u00e9crire par devoir de m\u00e9moire\"", "name": "Karabayinga, Th\u00e9og\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Urban, Marion", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Sartre, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur de l'op\u00e9ration \"Rwanda, \u00e9crire par devoir de m\u00e9moire\"", "name": "Djedanoum, Nocky", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-141469", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ITALIE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 920, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve, Lausanne, ITALIE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20010120, JIMENEZ Iris et MUNDWILLER Phil pr\u00e9sentent les coulisses de la TSR, s'attachant en particulier au tournage d'une \u00e9mission \"Duel\" et au port de la cravate \u00e0 l'antenne.", "title": "01.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041002 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Hypnose", "source": "gico", "title": "PHIL MUNDWILLER - 01.01.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-198396", "durationSec": 633, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMBATTANT", "AUTONOMISME", "SUPER-G", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CLIP-VID\u00c9O", "HORS-PISTE", "AVALANCHE", "SNOWBOARD (LOISIR)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CERF-VOLANT (JEU)", "OPEN D'AUSTRALIE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "RACISME", "EXTR\u00caME DROITE", "ART DRAMATIQUE", "RACISME", "EXTR\u00caME DROITE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["REY-BELLET, CORINNE", "HINGIS, MARTINA", "LEUENBERGER, MORITZ", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-204742", "durationSec": 1139, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.01.20", "visualGeographicals": ["SERBIE", "CORTINA D'AMPEZZO", "SUISSE", "CROSETS, LES", "MELBOURNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SUVA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.01.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-199175", "durationSec": 2425, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "FERNAND MARIETAN : 2 EME PARTIE - 01.01.20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-201623", "durationSec": 844, "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "POLITIQUE SOCIALE", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "PROSTITU\u00c9E", "PROSTITUTION", "SALON DE MASSAGE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["MAIER, HERMANN", "DEISS, JOSEPH", "DURRER, ADALBERT", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-204743", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.01.20", "visualGeographicals": ["KITZBUEHEL", "BERNE-VILLE", "GONDO", "AUSTIN", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}]}}