{"response": {"numFound": 9634, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Comparaison de la musique italienne et de la musique fran\u00e7aise [S\u00e9rie I]. De Lecerf de la Vieville (2/5) : Premier dialogue (suite)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A23EB1D4-FEF2-4A17-B8B4-95462C512608", "thematicGeographicals": ["Italie", "France"], "durationSec": 1369, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "courant artistique (17-19e)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Chevalier", "name": "Lepot, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Le Comte", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "La Comtesse", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lecerf de la Vieville", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Ragon, auteur de \"50 ans d'art vivant\" (Ed. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81E2C075-2688-43EA-885A-03683CC01FCF", "durationSec": 2831, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ragon, Michel"], "thematicThemes": ["art plastique", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ragon, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Chants d'amour des troubadours et des trouv\u00e8res (2/5) : L'Orph\u00e9e m\u00e9di\u00e9val", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6CEC5ADD-8AA4-47FD-9C73-C8101405BB2F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3623, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["troubadour", "Moyen Age", "musique vocale", "courant artistique (Moyen Age)", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Exorde printanier et chant d'oiseaux - le rossignol. Danses de mai et chansons populaires. Les instruments de la musique m\u00e9di\u00e9vale. L'art du trobar. La musique dans les chansonniers. La notation musicale. L'instrumentation. Le chant: le rythme de la langue et la voix. Interp\u00e9ration a capella, possibilit\u00e9s de l'interp\u00e9ration. Raimbaut d'Auranga: pr\u00e9sentation de ce troubadour et de cette canso. Ars Antiqua et polyphonie. Le motet. Adam de la Halle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale", "name": "Lucken, Christoper", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Stefano Gervasoni, compositeur : A l'occasion de la cr\u00e9ation de \"CHHAMP pour fl\u00fbte et 11 couples de musiciens\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0DA0BE62-66DE-4DE0-B083-1957D5BD606D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1392, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gervasoni, Stefano"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "instrumentiste", "fl\u00fbte", "compositeur"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'oeuvre. Ethique et responsabilit\u00e9 du compositeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Caroli, Mario", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Gervasoni, Stefano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Shinehead ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FE25D695-8E99-4372-81A0-5653A09AE232", "durationSec": 164, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Michael", "Shinehead"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Marl\u00e8ne Jobert, com\u00e9dienne : A propos de la sortie de son 9e conte pour enfants \"Pierre et la pluie magique\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0860622-1C0B-40E8-835C-FCFA4954EE00", "durationSec": 280, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "pluie", "conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jobert, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rejet du Conseil national de l'initiative de Franco Cavalli concernant la d\u00e9p\u00e9nalisation de l'euthanasie active directe : Interview de Franco Cavalli, conseiller national socialiste tessinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-231E6360-8EF9-4FC0-B6C7-CC946DE7C6B0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euthanasie"], "excerpt": "Le Conseil national entend poursuivre le d\u00e9bat sur la question, il a accept\u00e9 une motion demandant au gouvernement un projet de r\u00e9vision du Code p\u00e9nal en la mati\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, conseiller national socialiste tessinois", "name": "Cavalli, Franco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pas de marge de manoeuvre pour les cantons en faveur des sans-papiers : Interview de Claude Ruey, conseiller d'Etat lib\u00e9ral vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88252215-BC3D-41A0-A61F-9CC7520EBD43", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 31, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "population \u00e9trang\u00e8re", "clandestinit\u00e9", "requ\u00e9rant d'asile"], "excerpt": "Le Conseil national ne veut pas d'une r\u00e9gularisation collective des sans-papiers, il a \u00e9galement refus\u00e9 la cr\u00e9ation d'un contingent annuel de permis de s\u00e9jour pour cas de rigueur. Malgr\u00e9 les demandes de parlementaires romands, Ruth Metzler n'a pas voulu conc\u00e9der une plus grande marge de manoeuvre aux cantons", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat lib\u00e9ral vaudois", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le choix de Verso", "source": "gico", "title": "CUISTOT DE CINOCHE - KING OF THE BOYAUX - 01.12.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-169830", "durationSec": 755, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165308", "durationSec": 81, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["PY, OLIVIER"], "id": "asset-230123", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1390, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011211, MATEA Flavia re\u00e7oit le metteur en sc\u00e8ne PY Olivier pour l'adaptation des \"Contes d'Hoffmann\" d'OFFENBACH Jacques jou\u00e9s au Grand Th\u00e9\u00e2tre.", "title": "OLIVIER PY METTEUR EN SCENE DES CONTES D'HOFFMANN AU GRAND THEATRE DE GENEVE - 01.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "INCENDIE", "POMPIER", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "POMPIER", "CAMERAMAN", "MONTAGE VID\u00c9O", "POMPIER", "ACCIDENT ROUTIER", "POMPIER", "CHEVAL", "SECOURISME", "POMPIER", "CULTURE PHYSIQUE", "POMPIER", "FAMILLE", "POMPIER", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "POMPIER", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL"], "id": "asset-186228", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2881, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011211, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s LE COMTE Francis, Chef de poste au Service d'incendie et de Secours (SIS) de la Ville de Gen\u00e8ve, HUGUENIN-ELIE Laurent, journaliste TSR, CHUAT, St\u00e9phane, pompier et son \u00e9pouse CHUAT Corinne, NIKLES Thierry, appoint\u00e9 pompier, MILLOT Nicolas, pompier appoint\u00e9, HOTTINGER Thierry, cam\u00e9raman des SIS Vid\u00e9o et GARCIA Sylvia, journaliste, pour \u00e9voquer le travail du Service d'incendie et de secours (SIS) et des sapeurs-pompiers professionnels de Gen\u00e8ve.", "title": "LES HEROS DU QUOTIDIEN 2 : SERVICE D'INCENDIE ET DE SECOURS (SIS) DE GENEVE - 01.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["SIS", "SIS", "SIS", "SIS", "SIS", "SIS", "SIS", "SIS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" d'un avion atterrissant sans le train avant sur un lit de mousse \u00e0 l'a\u00e9roport international de Cointrin."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["TENSION ART\u00c9RIELLE", "TENSION ART\u00c9RIELLE", "HYPERTENSION", "TENSION ART\u00c9RIELLE", "HYPERTENSION", "TENSION ART\u00c9RIELLE", "TENSION ART\u00c9RIELLE"], "id": "asset-172433", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1565, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 20011211 et archives, r\u00e9sultats du test effectu\u00e9 sur des appareils servant \u00e0 mesurer la tension, des tensiom\u00e8tres, achet\u00e9s en pharmacie ou en grande surface. L'hypertension \u00e9tant un des facteur de risque pour les maladies cardiovasculaires, il est important de mesurer r\u00e9guli\u00e8rement sa tension.", "title": "PRISE DE TENSION : QUEL APPAREIL CHOSIR ? - 01.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TENSION ART\u00c9RIELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 11 - 01.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171518", "durationSec": 167, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 11 - 01.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171519", "durationSec": 452, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.12.11", "visualThemes": ["SALAIRE", "P\u00c9TITION", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CONDITION DE TRAVAIL", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "POLICE", "CHIEN", "ASSURANCE MALADIE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "CARROUSEL FORAIN", "H\u00d4TEL", "INTERNET", "EXPOSITION NATIONALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "HANDICAP"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "POSIEUX", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "BASSECOURT", "BIENNE", "SAULCY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA"], "id": "asset-171940", "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "GLADIATOR - 01.12.11", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-172734", "durationSec": 1460, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.12.11", "id": "asset-171952", "durationSec": 1602, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LES DOMINANTS / COUPS DE COEUR LITTERAIRES / LES BOUQUETS DU VALAIS - 01.12.11", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-173239", "durationSec": 1229, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PERUT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.12.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-171976", "durationSec": 822, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 11 - 01.12.10 AU 01.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171548", "durationSec": 84, "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CANYONING", "ACCIDENT", "PROC\u00c8S", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "MESSIEURS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["ZENHAEUSERN, GERD", "JAQUET, GILLES", "SCHOCH, SIMON", "JAQUET, GILLES"], "id": "asset-171984", "durationSec": 1545, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 01.12.11", "visualGeographicals": ["INTERLAKEN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAAX", "TIGNES", "NAGANO"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "LAUSANNE HC", "LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRET, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EUTHANASIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EUTHANASIE", "EUTHANASIE", "EURO", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["CAVALLI, FRANCO", "SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "POLLA, BARBARA"], "id": "asset-171982", "durationSec": 1138, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.12.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "DORDOGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MINISTRE", "ACTION", "MINISTRE", "ACTION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "DIFFAMATION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "DIFFAMATION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PILOTE DE LIGNE", "PILOTE DE LIGNE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "FEHR, HANS", "STRAHM, RUDOLF", "LOMBARDI, FILIPPO"], "id": "asset-171983", "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.12.11", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "SION", "BERNE", "KLOTEN", "VAL-D'AOSTE", "VALAIS", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Zazie, chanteuse : A propos de son disque \"La Zizanie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF4D9173-A297-41FC-84D4-9ACF554D0757", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3223, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zazie"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Zazie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Sanseverino, chanteur fran\u00e7ais : A propos de la sortie de son premier disque \"Le Tango des gens\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-580A53A6-180E-4503-84DE-A3ED5CB23F2A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2093, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sanseverino"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Sanseverino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Frithjof Schuon, m\u00e9taphysicien, ma\u00eetre spirituel et artiste (1/5) : Itin\u00e9raire spirituel de jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96E82020-B525-41BE-A05A-092123A30D01", "durationSec": 1923, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schuon, Frithjof"], "thematicThemes": ["philosophie", "religion et croyances", "m\u00e9taphysique", "\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre \u00e8s-sciences, coordinateur du Dossier H \"Frithjof Schuon\" (Ed. L'Age d'Homme, 2001)", "name": "Aymard, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les assureurs sont satisfaits de l'arr\u00eat du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral des assurances qui donne raison \u00e0 la caisse-maladie Assura : Interview de Nicole Bulliard, porte-parole de Sant\u00e9 suisse pour la Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE8B0A55-ED8D-4442-ADFA-0B137B1A324C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assura"], "thematicThemes": ["assurance maladie", "canton"], "excerpt": "Affaire opposant la caisse-maladie Assura \u00e0 l'Etat de Gen\u00e8ve et ayant pour cons\u00e9quence la prise en charge par les cantons d'une partie des soins en division priv\u00e9e dans les h\u00f4pitaux publics ou subventionn\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Sant\u00e9 suisse pour la Suisse romande", "name": "Bulliard, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au CERN (1/2)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A10D634E-4C8C-41DC-8FE0-CEBB6C40EC7F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3306, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["mouton", "Internet", "berger", "recherche nucl\u00e9aire", "recherche scientifique", "informatique"], "excerpt": "1. Interview de Rafael Carreras, chercheur vulgarisateur. - 2. Tour d'horizon du CERN. - 3. Le berger et sa centaine de moutons. La th\u00e9orie du d\u00e9sordre cr\u00e9atif. - 4. Monsieur Vautey et ses orchid\u00e9es. Le WEB de Robert Cailliau. - 5. Le GRID, prochain syst\u00e8me de connexion des ordianteurs de la plan\u00e8te.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "berger", "name": "Jean", "type": "Participant"}, {"role": "informaticien, CERN, projet GRID", "name": "Gagliardi, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "jardinier, CERN", "name": "Vautey", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du CERN", "name": "Calder, Neil", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, CERN", "name": "Carreras, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, CERN", "name": "Dick, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "informaticien, CERN", "name": "Cailliau, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Comparaison de la musique italienne et de la musique fran\u00e7aise [S\u00e9rie I]. De Lecerf de la Vieville (1/5) : Premier dialogue", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BB1C5A93-2219-41D4-976D-BD09A1E41B2F", "thematicGeographicals": ["Italie", "France"], "durationSec": 1268, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Chevalier", "name": "Lepot, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "La Comtesse", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Le Comte", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lecerf de la Vieville", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Boney M", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94EAE627-8705-4FA8-A483-E38A9BDDB4E1", "durationSec": 174, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boney M", "Melodians"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "\"J\u00fcdischer Musik ?\"(2/2). Premier Biennale de Berne, bilan de la manifestation : S\u00e9lection de concerts", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-80F5C499-767A-4195-BBC2-E15230E9EE6C", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Berne (ville)"], "durationSec": 7500, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "musique ethnique et folklorique", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la chute de Silvano Beltrametti devenu parapl\u00e9gique lors de la descente \u00e0 la Coupe du monde de ski alpin de Val d'Is\u00e8re : Interview de Jean-Claude Fritsch, responsable de l'organisation des \u00e9preuves \u00e0 Val d'Is\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14C25C7B-6E3C-47DD-BF17-E7ACE7010ECE", "thematicGeographicals": ["Val d'Is\u00e8re", "Suisse"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beltrametti, Silvano"], "thematicThemes": ["accident", "s\u00e9curit\u00e9 dans le sport", "handicap\u00e9 physique", "descente"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'organisation des \u00e9preuves \u00e0 Val d'Is\u00e8re", "name": "Fritsch, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "ALLEZ-VOUS VOUS LAISSER PIEGE - 01.12.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-186055", "durationSec": 2581, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "DEPARDIEU VIVRE AUX ECLATS", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-229807", "durationSec": 3255, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout en r\u00e9gion", "title": "L'Avent dans le Jura", "imageURL": "http://www.rts.ch/5451298.image", "id": "ece-5448908", "durationSec": 77, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les habitants de Develier transforment leur village en calendrier de l'Avent.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5448908", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5448908"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au CERN (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4AEEC8E9-DE6D-46D6-8816-8091A30FC580", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3472, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["Internet", "recherche scientifique", "recherche nucl\u00e9aire", "mouton", "informatique", "berger"], "excerpt": "1. Interview de Rafael Carreras, chercheur vulgarisateur. - 2. Tour d'horizon du CERN. - 3. Le berger et sa centaine de moutons. La th\u00e9orie du d\u00e9sordre cr\u00e9atif. - 4. Monsieur Vautey et ses orchid\u00e9es. Le WEB de Robert Cailliau. - 5. Le GRID, prochain syst\u00e8me de connexion des ordianteurs de la plan\u00e8te.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jardinier, CERN", "name": "Vautey", "type": "Participant"}, {"role": "informaticien, CERN, projet GRID", "name": "Gagliardi, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "berger", "name": "Jean", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, CERN", "name": "Dick, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, CERN", "name": "Carreras, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du CERN", "name": "Calder, Neil", "type": "Participant"}, {"role": "informaticien, CERN", "name": "Cailliau, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Lance une vanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-582F75AC-E537-4F06-ADED-80DC93951663", "durationSec": 22, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique A., chanteur fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie de son disque \"Auguri\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-778BF9C2-30A6-45A6-8560-B42E210BC78E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2963, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dominique A"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Dominique A", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "CADEAUX DU JARDIN / TRACES D'ANIMAUX DANS LA NEIGE / SPA - 01.12.10", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-137392", "durationSec": 1335, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHERIX, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "COUSIN, Germaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLOURNOY, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGRATION CLANDESTINE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9CONOMIE", "MONNAIE", "EURO"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-171935", "durationSec": 1044, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.12.10", "visualGeographicals": ["PULLY", "PULLY", "PULLY", "VAUD", "NEUCHATEL", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Chants d'amour des troubadours et des trouv\u00e8res (1/5) : Le Duc d'Aquitaine et ses descendants", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7642183F-967C-4FA4-AD16-44023748D7BA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3580, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (Moyen Age)", "troubadour", "musique vocale", "Moyen Age", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Arnaud Daniel et Dante. Guiraud de Bronelh. Dante et les trois mati\u00e8res du trobar. Bertran de Born. Les origines du trobar: chansons populaires, po\u00e9sie arabo-andalouse, celtique, latine classique, religieuse... Des tropes au trobar. Le territoire de langue d'oc. Guillaume IX, duc d'Aquitaine, le premier troubadour. Po\u00e8te bifron. Le lignage de Guillaume IX, Ali\u00e9nor d'Aquitaine. La cour de Champagne: Chr\u00e9tien de Troyes, Gace Brul\u00e9... Ali\u00e9nor d'Aquitaine en Angleterre. Richard Coeur de Lion et Blondel de Nesle. Post\u00e9rit\u00e9 du trobar.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature m\u00e9di\u00e9vale", "name": "Lucken, Christoper", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "INCENDIE", "POMPIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "CAMION DE POMPIER", "POMPIER", "INCENDIE", "POMPIER", "SERVICE D'INTERVENTION ET DE SECOURS", "POMPIER", "ASCENSEUR", "POMPIER", "POMPIER", "REPAS"], "visualPersons": ["HEDIGER, ANDRE", "HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-171560", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3414, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011210, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s LE COMTE Francis, chef de poste au Service d'incendie et de secours (SIS) de la Ville de Gen\u00e8ve, GEISSLER Roger, officier d'intervention, HUGUENIN-ELIE Laurent, journaliste TSR, HEDIGER Andr\u00e9, conseiller administratif de la Ville de Gen\u00e8ve, LEGERET Olivier, commandant du Service d'incendie et de secours, MILLOT Nicolas, appoint\u00e9, pour \u00e9voquer le travail du Service d'incendie et de secours (SIS) et des sapeurs-pompiers professionnels de Gen\u00e8ve.", "title": "LES HEROS DU QUOTIDIEN 1 : SERVICE D'INCENDIE ET DE SECOURS (SIS) DE GENEVE - 01.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SIS", "SIS", "SIS", "SIS", "SIS", "SIS", "SIS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 10 - 01.12.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171517", "durationSec": 402, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "aXes", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "INFORMATIQUE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "RECHERCHE D'EMPLOI"], "id": "asset-171939", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CORTAILLOD", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1258, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cortaillod, Lausanne, La Chaux-de-Fonds : 20021210, r\u00e9cit de la fermeture du site de Cortaillod de l'entreprise informatique Silicon Graphics (SGI), leader mondial de l'animation graphique sur ordinateurs. Les employ\u00e9s de l'usine d'assemblage de stations graphiques licenci\u00e9s pour des raisons \u00e9conomiques ont \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s aux stages de formations aux entretiens d'embauches et \u00e0 la recherche de nouveaux emplois\n* Plateau : 20011210, itw du directeur g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 de placement Adecco COMMENT Edouard sur le replacement des employ\u00e9s de Silicon Graphic et les secteurs d'emplois en Suisse touch\u00e9s par le ch\u00f4mage.", "title": "SILICON GRAPHICS : LA FIN D'UNE EPOPEE // EDOUARD COMMENT DIRECTEUR D'ADECCO\n\nSUISSE - 01.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CORTAILLOD", "LAUSANNE", "CORTAILLOD", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["ADECCO"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 13 - 01.12.10 AU 01.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171550", "durationSec": 76, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 10 - 01.12.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171516", "durationSec": 155, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 10 - 01.12.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186024", "durationSec": 82, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 10 - 01.12.10 AU 01.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171493", "durationSec": 82, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.12.10", "id": "asset-171951", "durationSec": 1588, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CALENDRIER", "NO\u00cbL", "VILLAGE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "POLITIQUE D'ASILE", "FOULARD ISLAMIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PONT", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "TROLLEYBUS", "PORTRAIT", "CIGARE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT"], "visualPersons": ["PHILIPONA, JEAN-NICOLAS", "ROHRBASSER, BERNARD", "VAISSADE, ALAIN"], "id": "asset-171658", "durationSec": 1085, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.12.10", "visualGeographicals": ["VEVEY", "MONT-PELERIN, LE", "DEVELIER", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MEYRIN", "FRIBOURG", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Sinclair, chanteur fran\u00e7ais : A propos de son disque \"Supernova Superstar\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33E2BF5F-EA7B-4EB4-A72D-9894E71A7E6E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3150, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sinclair"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Sinclair", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.12.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-171918", "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "ACCIDENT", "DESCENTE", "ENSOLEILL\u00c9", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "DESCENTE", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9METTEUR", "RADIO", "RADIO"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-171936", "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.12.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VERBIER", "VERBIER", "GOESCHENEN", "GOTHARD", "BERNE-VILLE", "GRISONS", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.12.10", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "ACCIDENT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualGeographicals": ["NOTTWIL", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-171937", "durationSec": 1260, "publicationDate": "2001-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "Salaires de mis\u00e8re : Deux femmes romandes, m\u00e8res de famille, t\u00e9moignent de leurs difficult\u00e9s", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-72D5AF82-5BAA-4F67-94F0-32E98B2FF1BC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1355, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "pauvret\u00e9", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8res de famille", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les crimes d'honneur. Exemples d'une tradition au Proche-Orient d\u00e9nonc\u00e9e par plusieurs organisations internationales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7DEE6D3-E923-409A-9795-B4EEA104BDBE", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient"], "durationSec": 1791, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "victime r\u00e9fugi\u00e9e en Suisse", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Embargo", "source": "siranau", "title": "La nuit des publiphages : Tagage d'affiches publicitaires par des f\u00e9ministes \u00e0 Gen\u00e8ve. Contre-pub. Affichage sauvage par deux po\u00e9tesses \u00e0 Lausanne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-DDF6D270-70AB-456B-837B-C0BC97566418", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1877, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "affiche publicitaire", "publicit\u00e9", "tag", "contestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes activistes anti-pub", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Rudaz, pilote et baroudeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B81E95F-8AEC-4F92-9551-C0D3E82D05D9", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e", "Valais", "Afrique"], "durationSec": 1127, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rudaz, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["pilote de ligne", "transport a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote", "name": "Rudaz, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "\"J\u00fcdischer Musik ?\"(1/2). Premier Biennale de Berne, bilan de la manifestation : Rencontre avec les organisateurs Roman Brodbeck et Stephan Schmidt", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E91BC733-5E3C-4175-A847-5C54F96AEAD0", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Berne (ville)"], "durationSec": 5516, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "musique contemporaine", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-responsable de la Biennale de Berne", "name": "Brodbeck, Roman", "type": "Participant"}, {"role": "co-responsable de la Biennale de Berne", "name": "Schmidt, Stephan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Moritz Leuenberger, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : A propos de son ouvrage: \" R\u00eaveries et ordre\" (Ed. Georg, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BA11E25-8002-4429-9514-5C9BC8A46982", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3183, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la chute de Silvano Beltrametti devenu parapl\u00e9gique lors de la descente \u00e0 la Coupe du monde de ski alpin de Val d'Is\u00e8re : Interview de Jean-Daniel Mudry, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de ski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF24EA74-28C8-4CC7-90A6-BED0326E5B6A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Val d'Is\u00e8re"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beltrametti, Silvano"], "thematicThemes": ["descente", "handicap\u00e9 physique", "accident"], "excerpt": "Silvano Beltrametti est tr\u00e8s fort, il va lutter, les m\u00e9decins ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clairs au sujet de son \u00e9tat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de ski", "name": "Mudry, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Philippe Beaussant, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62696330-FCC8-499B-8CF5-7197022349AD", "durationSec": 8984, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaussant, Philippe"], "thematicThemes": ["17e si\u00e8cle", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste des musique et de la culture en g\u00e9n\u00e9ral du XVIIe si\u00e8cle", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Fr\u00e9d\u00e9ric Hohl, administrateur d'Expo.02 et les membres de la troupe de th\u00e9\u00e2tre Interface", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0A9F6156-8ADF-4663-B6B9-5E9682B5560E", "durationSec": 7505, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hohl, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Interface (troupe de th\u00e9\u00e2tre)", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9diens d'Interface", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "adminsitrateur d'Expo.02", "name": "Hohl, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Chute de Silvano Beltrametti \u00e0 la descente lors de la Coupe du monde de ski alpin de Val d'Is\u00e8re : Interview de Jean-Daniel Mudry, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de ski, qui a rencontr\u00e9 le skieur suisse devenu parapl\u00e9gique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA6A5DD6-0344-4636-BF89-1377F7D49D47", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Val d'Is\u00e8re"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beltrametti, Silvano"], "thematicThemes": ["descente", "accident", "handicap\u00e9 physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de ski", "name": "Mudry, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Barbier, chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77F3151D-7994-4B8D-81DE-F5C4DF19C537", "durationSec": 4442, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbier, Jacques"], "thematicThemes": ["Renaissance", "\u00e9dition", "latin", "musique vocale", "choeur"], "excerpt": "Entre \u00e9tude et pratique. Les probl\u00e8mes d'\u00e9dition. Le travail sur les manuscrits. Le leurre de l'authenticit\u00e9. La prononciation du latin \u00e0 la Renaissance. La propagation des oeuvres. La prononciation de l'Ancien fran\u00e7ais. L'interpr\u00e9tation des chansons grivoises. Chanter la musique de la Renaissance avec des amateurs. Quelle image de la Renaissance aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, chef de choeur", "name": "Barbier, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Henri Salvador, chanteur, dans un restaurant parisien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C97759E-DDB2-46C6-AC2E-CFFF057C8B29", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2394, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salvador, Henri"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Salvador, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["INTIFADA (DEUXI\u00c8ME)", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FONCTION POLITIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "INTIFADA (DEUXI\u00c8ME)", "FONCTION POLITIQUE", "INTIFADA (DEUXI\u00c8ME)", "FONCTION POLITIQUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MALADIE PROFESSIONNELLE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "MALADIE PROFESSIONNELLE", "OUVRIER", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "OUVRIER", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "OUVRIER", "PEAU", "NOIRS", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "PEAU", "NOIRS", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "PEAU", "NOIRS", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "PEAU", "NOIRS", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "CH\u00c2TIMENT CORPOREL", "\u00c9DUCATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "CH\u00c2TIMENT CORPOREL", "\u00c9DUCATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "CH\u00c2TIMENT CORPOREL", "\u00c9DUCATION", "CH\u00c2TIMENT CORPOREL", "\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "YASSINE, AHMED", "ABBAS, MAHMOUD", "ARAFAT, YASSER", "ARAFAT, YASSER"], "id": "asset-186011", "thematicGeographicals": ["GAZA", "DOUALA", "VAUD", "CAROUGE", "RAMALLAH", "HEBRON", "TERRITOIRES AUTONOMES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3119, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ramallah, Territoires autonomes, Hebron, Gaza : Cisjordanie, 20011209 et archives, aucun v\u00e9ritable successeur au pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 Palestinienne ARAFAT Yasser ne se profile, m\u00eame si ce dernier est souvent contest\u00e9, notamment par les partis religieux\n* Gen\u00e8ve-ville, SUISSE, Lausanne, Vaud : 20011209 et archives, les syndicats suisses du b\u00e2timent, notamment le SIB, revendiquent la retraite \u00e0 60 ans pour les ouvriers, la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail sur les chantiers et ses cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 \u00e9tant largement reconnues\n* Gen\u00e8ve-ville, Carouge, Douala : 20011209 et archives, une esth\u00e9ticienne d'origine africaine lutte contre la pratique de la d\u00e9pigmentation ou \u00e9claircissement de la peau, tr\u00e8s courante chez les femmes noires\n* Gen\u00e8ve-ville, SUISSE, Neuch\u00e2tel : 20011209, la fess\u00e9e peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une punition mod\u00e9r\u00e9e ayant des vertus \u00e9ducatives, mais certains mouvements militent pour son interdiction, l'associant \u00e0 un ch\u00e2timent corporel humiliant pour les enfants.", "title": "ARAFAT, ET APRES ? // BATIMENT, LA RETRAITE OU LA MORT // NOIR C'EST NOIR //\n\nINTERDIRE LA FESSEE - 01.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "TERRITOIRES AUTONOMES", "TERRITOIRES AUTONOMES", "HEBRON", "TERRITOIRES AUTONOMES", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GAZA", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "DOUALA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMESNIL, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PORTE, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION : ENFANTS PHILOSOPHES - 01.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229961", "durationSec": 400, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Ball\u00e8vre, chef du D\u00e9partement de la nutrition du Centre de recherche Nestl\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B56FB41C-D09B-4A90-9793-4FCFE893C68E", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9", "Ball\u00e8vre, Olivier"], "thematicThemes": ["futurologie", "nutrition", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "21e si\u00e8cle", "alimentation", "technologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de la nutrition du Centre de recherche Nestl\u00e9", "name": "Ball\u00e8vre, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la chute de Silvano Beltrametti devenu parapl\u00e9gique lors de la descente \u00e0 la Coupe du monde de ski alpin de Val d'Is\u00e8re : Interview de Didier Cuche, skieur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED1D73DC-C58D-4CCE-80EB-62C4D7D5887D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Val d'Is\u00e8re"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beltrametti, Silvano"], "thematicThemes": ["accident", "handicap\u00e9 physique", "descente"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur suisse", "name": "Cuche, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LES CITES DE DIEU : ROME OU LA PERMANENCE DU CATHOLICISME - 01.12.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-141540", "durationSec": 3360, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ARTLINE FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO YUKATA SADO ET SOLISTE LAURENT KORCIA AVEC L'OSR TCHAIKOVSKI - 01.12.09", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-186033", "durationSec": 39, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM"], "id": "asset-185480", "thematicGeographicals": ["ISLANDE", "PLATEAU"], "durationSec": 3837, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, ISLANDE : 20011209, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, le co-r\u00e9alisateur du film \"Le peuple migrateur\" DEBATS Michel, le chef op\u00e9rateur MACHADO Thierry, l'ornithologue DURAND St\u00e9phane, l'ing\u00e9nieur du son BARBEAU Philippe, pour parler du tournage du film \"Le peuple migrateur\" du r\u00e9alisateur PERRIN Jacques consacr\u00e9 aux oiseaux migrateurs.", "title": "LE PEUPLE MIGRATEUR - 01.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 2 - 01.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171539", "durationSec": 507, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.12.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-186113", "durationSec": 3095, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO YUKATA SADO ET SOLISTE LAURENT KORCIA AVEC L'OSR TCHAIKOVSKI ET PROKOFIEV - 01.12.09", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-185589", "durationSec": 91, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "visualPersons": ["DES, HENRI", "DES, HENRI"], "id": "asset-171911", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 888, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau, SUISSE : 20011209 et archives, itw du chanteur suisse pour enfants DES Henri.", "title": "HENRI DES - 01.12.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATION", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "D\u00c9BAT", "CHANVRE (PLANTE)", "L\u00c9GISLATION", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "visualPersons": ["MARTY, DICK", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "VERMOT-MANGOLD, RUTH-GABY"], "id": "asset-173010", "thematicGeographicals": ["LUGANO", "PLATEAU"], "durationSec": 3618, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lugano : 20021209, en public, d\u00e9bat anim\u00e9 par BALLIF Eliane sur la d\u00e9p\u00e9nalisation de la consommation du cannabis, une drogue douce qui ne serait donc plus consid\u00e9r\u00e9e comme ill\u00e9gale. Le 20011212, le Conseil des Etats a adopt\u00e9 l'article de loi qui d\u00e9criminalise l'usage du chanvre r\u00e9cr\u00e9atif et th\u00e9rapeutique.", "title": "OUI AU CANNABIS ? - 01.12.09", "visualGeographicals": ["LUGANO", "PLATEAU", "MONTANA"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATION", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "DESCENTE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "OISEAU", "FILM DOCUMENTAIRE", "OISEAU", "FILM DOCUMENTAIRE", "OISEAU"], "visualPersons": ["EBERHARTER, STEPHAN", "CAVEGN, FRANCO"], "id": "asset-171933", "durationSec": 763, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.12.09", "visualGeographicals": ["VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "BIENNE", "BRUEGG", "GENEVE-VILLE", "AIN", "BIENNE", "BIENNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "DESCENTE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "PATRIMOINE CULTUREL", "STATUE", "PATRIMOINE CULTUREL", "STATUE", "EUTHANASIE", "MORT (PHILOSOPHIE)", "F\u00caTE DE L'ESCALADE"], "visualPersons": ["DEFAGO, DIDIER", "MILLER, BODE", "NEF, SONJA", "PAERSON, ANJA"], "id": "asset-171934", "durationSec": 1221, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.12.09", "visualGeographicals": ["VAL D'ISERE", "GRENOBLE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "VAL D'ISERE", "SESTRI\u00c8RES", "BAMIYAN", "BALE", "BRASSUS, LE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "YUKATA SADO ET SOLISTE LAURENT KORCIA AVEC L'OSR TCHAIKOVSKI ET PROKOFIEV - 01.12.09", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-172733", "durationSec": 2680, "publicationDate": "2001-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Stanislas Fumet (1896-1983) - Fragments pour une esquisse", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-38D18110-AE28-45E4-8E25-B6FF9FCA1F9D", "durationSec": 4798, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fumet, Stanislas"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "Juifs", "art plastique", "philosophie"], "excerpt": "1947: Entretien accord\u00e9 par Stanislas Fumet \u00e0 Jeanne Hersch au sujet de l'art contemporain. 1966 et 1967: Entretiens accord\u00e9s par Stanislas Fumet \u00e0 Claude M\u00e9ret. Janvier 1957: Cycle de conf\u00e9rences sur le th\u00e8me des relations du monde juif avec l'Occident avec la participation de Pierre Joulia, Claude Tresmontant, Le R\u00e9v\u00e9rand P\u00e8re Roger Braun, Andr\u00e9 Chouraqui, L\u00e9on Alagazi et Stanislas Fumet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur, historien d'art (archive RSR 1947, 1966, 1967 et 1957)", "name": "Fumet, Stanislas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe (archive RSR 1947)", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archive RSR 1966 et 1967)", "name": "M\u00e9ret, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "La question de l'identit\u00e9 dans l'oeuvre de Paul Ricoeur (1/5) : Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3667B9CC-2F25-4E4D-A6B7-5BA91D63A8F7", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricoeur, Paul"], "thematicThemes": ["philosophie", "psychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, philosophe, auteure de \"L'Identit\u00e9 narrative. Une reprise \u00e0 partir de Freud de Paul Ricoeur\" (Ed. Labor et Fides, 2001)", "name": "Gilbert, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Rochat, \u00e9crivain-paysan : L'exigence de l'\u00e9criture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7770600A-4664-46BF-A048-C9258D306C37", "thematicGeographicals": ["Vauffelin", "Jura (canton)"], "durationSec": 3457, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochat, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9levage de chevaux", "ann\u00e9es 1970"], "excerpt": "Ecrivain-paysan, tr\u00e8s beau personnage un peu rude. La recherche du sens de la vie. Description des ann\u00e9es 70 (remise en question du mode de vie ordinaire, les aventures communautaires, la route des Indes). Son retour \u00e0 la terre, sa passion pour les chevaux, l'exigence de l'\u00e9criture. Visite de sa ferme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain paysan", "name": "Rochat, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "La confession (c\u00f4t\u00e9 hommes). Par le collectif ITER", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-89A78600-1D12-4077-BF69-3E1A8E158528", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un concept th\u00e9\u00e2tral original de l'italien Walter Manfr\u00e8, jou\u00e9 depuis 1999 en Suisse romande par le collectif Iter et adapt\u00e9 pour les ondes. Vingt auteurs, pour la plupart romands, ont \u00e9crit un texte de cinq minutes destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre livr\u00e9 par un(e) com\u00e9dien(ne) sur le ton de la confession. Une parole secr\u00e8te confi\u00e9e dans le creux de l'oreille.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Perrier, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Fernandes-Cavada, Xavier", "type": "Participant"}, {"name": "Martinet, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Maver, Boris", "type": "Participant"}, {"name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"name": "B\u00e9guin, Guillaume", "type": "Participant"}, {"name": "Cudre, Hubert", "type": "Participant"}, {"name": "Daunas, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Palese, Sandro", "type": "Participant"}, {"name": "Dyson, Geoffrey", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaobratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Burri, Julien", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chiacchiari, Olivier", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Siciliano, Enzo", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Campanile, Luisa", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bagnoud, Alain", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Darbellay, Claude", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Simonetta", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chiti, Ugo", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Franck Dubosc, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E351006-B713-4B06-804F-28DD80BCFA0E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1049, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubosc, Franck"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille", "enfance", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Dubosc, Franck", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "L'Association romande de soins p\u00e9diatriques sp\u00e9cialis\u00e9es \u00e0 domicile (SP\u00e0D). Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A4F11B09-6D4F-4A77-8C1D-E3236FB3EE70", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 941, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Association romande de soins p\u00e9diatriques sp\u00e9cialis\u00e9es \u00e0 dom"], "thematicThemes": ["soins \u00e0 domicile", "p\u00e9diatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Association", "name": "Aubort, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Bon, \u00e9crivain : A propos de \"Dehors est la ville\" (Ed. Flohic, 1998)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-401D5180-DE0C-47AD-A61B-1EF05C5B7B45", "durationSec": 1988, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hopper, Edward", "Bon, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Les \u00e9ditions Flohic \u00e0 Paris \u00e9ditent une collection intitul\u00e9e \"Mus\u00e9es secrets\". Elle propose \u00e0 des \u00e9crivains contemporains de commenter de fa\u00e7on tr\u00e8s personnelle le travail d'un peintre. Fran\u00e7ois Bon a choisi de dialoguer avec l'oeuvre de Edward Hopper.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Furer, Jean-S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "id": "asset-230117", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 849, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville : 20011208, pr\u00e9sentation des coulisses et de l'actualit\u00e9 des \u00e9missions de la TSR avec notamment l'animation des Zap pour les F\u00eates de No\u00ebl et l'\u00e9mission Faxculture sur le film documentaire \"Le peuple migrateur\" du r\u00e9alisateur et producteur fran\u00e7ais PERRIN Jacques.", "title": "01.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNARD, Fred", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUQUIN, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION : CFF ZIG ZAG (R) - 01.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229951", "durationSec": 527, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "EDINBURGH MILITARY TATTOO 2001 - 01.12.08", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-230296", "durationSec": 2090, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC SCOTLAND", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Dos\u00e9, directeur de Crossair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4FF39E6-6055-4742-BA65-0289F9AF23D5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1121, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dos\u00e9, Andr\u00e9", "Crossair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Crossair", "name": "Dos\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Brunet, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.12.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-185690", "durationSec": 862, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "1 ERE PARTIE - 01.12.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-105373", "durationSec": 1212, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.12.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-173646", "durationSec": 115, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.11.26", "id": "asset-171760", "durationSec": 1457, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.12.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-171917", "durationSec": 1753, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "2 EME PARTIE - 01.12.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-105395", "durationSec": 1118, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 2 - 01.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-171538", "durationSec": 434, "publicationDate": "2001-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}]}}