{"response": {"numFound": 9634, "start": 7900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "JEU DE R\u00d4LE (PSYCHOLOGIE)", "JUSTICE", "DROIT", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "JEU DE R\u00d4LE (PSYCHOLOGIE)", "JUSTICE", "MALADIE INFECTIEUSE", "RECRUE", "IMPRIMERIE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "TIMBRE-POSTE", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "S\u00c9ISMOLOGIE", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "S\u00c9ISMOLOGIE", "CRUE", "ENTRETIEN DES COURS D'EAU", "CRUE", "ENTRETIEN DES COURS D'EAU", "CRUE", "ENTRETIEN DES COURS D'EAU", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND", "HILER, DAVID", "HODGERS, ANTONIO", "HALPERIN, MICHEL", "HODGERS, ANTONIO"], "id": "asset-204673", "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.02.19", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "PAYERNE", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "VIEGE", "VAUD", "ORBE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FUSION D'ENTREPRISES", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CULTURE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "JEUNESSE"], "visualPersons": ["KAPPELER, BEAT", "ROSSELLAT, DANIEL", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-200895", "durationSec": 2238, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.02.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SCHWYZ", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE"], "visualCorporations": ["SUNRISE", "DIAX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 01.02.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198867", "durationSec": 79, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 : RUBRIQUE ANIMAUX ET ANIMAUX A ADOPTER - 01.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-199192", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 644, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010219, GOECKING Antoine re\u00e7oit la v\u00e9t\u00e9rinaire FREI-PERRIN Danielle et l'avocate de la Soci\u00e9t\u00e9 protectrice des animaux (SPA) FLOURNOY Fr\u00e9d\u00e9rique pour expliquer comment assurer une alimentation \u00e9quilibr\u00e9e \u00e0 son animal domestique, et notamment au chiens et aux chats.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.02.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-200900", "durationSec": 306, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "JE NE M'ENTENDS PAS AVEC LES - 01.02.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-204577", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["TRENET, CHARLES"], "id": "asset-200894", "durationSec": 1079, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.02.19", "visualGeographicals": ["NYON", "PARIS", "FRANCE", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.02.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199213", "durationSec": 432, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Saint-Imier. Longines c\u00e9l\u00e8bre sa 30 millioni\u00e8me montre en 133 ans : Interview de Walter von Kaenel, PDG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D76EF4D8-B3C1-4934-BF22-E765FF9D438A", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Saint-Imier"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Longines"], "thematicThemes": ["montre", "horlogerie", "montre de luxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de Longines", "name": "Kaenel, Walter von (dir. Longines)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences de la globalisation \u00e9conomique sur les soci\u00e9t\u00e9s (1/5) : L'\u00e9mergence de l'entreprise capitaliste en Europe et sa mutation dans le d\u00e9veloppement du capitalisme organis\u00e9 en Am\u00e9rique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F48FDB1C-006B-49C9-B47C-8430EB655364", "durationSec": 1889, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "lib\u00e9ralisme", "sociologie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, auteur de: \"Le Monde encha\u00een\u00e9: perspectives sur l'AMI et le capitalisme globalis\u00e9\" (Ed. Nota Bene, 2001 )", "name": "Freitag, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "sociologue", "name": "Ernst, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1SEG 1 - DU 01.02.19 AU 01.02.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137626", "durationSec": 79, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LES REPENTIS DE LA MAFIA", "id": "asset-138939", "durationSec": 3141, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 : DROITS DES LOCATAIRES EN MATIERE DE LOYER - 01.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-199177", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 690, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20010219, GOECKING Antoine re\u00e7oit le juriste de l'\u00e9mission TSR A bon entendeur HARTMANN Thierry pour \u00e9voquer les droits et les devoirs des locataires en mati\u00e8re de loyer.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.02.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199212", "durationSec": 130, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.02.19 AU 01.02.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-199072", "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 : TAILLE DES PLANTES - 01.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-158858", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 534, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20010219, GOECKING Antoine pr\u00e9sente la rubrique Plantes en compagnie de l'ing\u00e9nieur agronome du Centre de Lullier BOVIGNY Pierre-Yves qui explique comment proc\u00e9der \u00e0 la taille des plantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "01.02.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-158761", "durationSec": 642, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU VID\u00c9O"], "id": "asset-158548", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1418, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010219, VON ARX Chlo\u00e9 et Sylvain pr\u00e9sentent les nouveaut\u00e9s de la semaine en mati\u00e8re de jeux vid\u00e9o.", "title": "CONSOLATOR - 01.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU VID\u00c9O"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE L'ARME FATALE - 01.02.19", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-158845", "durationSec": 240, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["KUDELSKI, ANDR\u00c9", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "NORDMANN, ROGER", "BRUNNER, CHRISTIANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "LACHAT, FRANCOIS", "ROSSIER, JACQUES", "BUGNON, ANDRE", "NORDMANN, ROGER", "COUCHEPIN, PASCAL", "LACHAT, FRANCOIS", "ROSSIER, JACQUES"], "id": "asset-158847", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4215, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010219, d\u00e9bat anim\u00e9 par PERNOUD Manuelle sur les enjeux de la votation f\u00e9d\u00e9rale du 20010304 concernant l'initiative populaire \"Oui \u00e0 l'Europe\" qui demande l'ouverture imm\u00e9diate des n\u00e9gociations pour l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne (UE).", "title": "SPECIAL VOTATIONS : INITIATIVE OUI A L'EUROPE - 01.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["UE", "UE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UE"], "thematicPersons": ["NORDMANN, ROGER", "COUCHEPIN, PASCAL", "LACHAT, FRANCOIS", "ROSSIER, JACQUES"], "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "title": "01.02.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-198413", "durationSec": 1362, "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.02.19 AU 01.02.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-141474", "publicationDate": "2001-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Autour de \"I due foscari\" de Giuseppe Verdi (2/2)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D29C504B-0A91-4D8F-917E-38370B0FA6E8", "durationSec": 4378, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "musicologue", "name": "Cornetta, Sandro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Colas, Damien", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration", "source": "siranau", "title": "Confit de g\u00e9n\u00e9ration : Drague (7/25)", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-362C8B54-65AF-4527-8C56-3331B0C79866", "durationSec": 473, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge", "s\u00e9duction"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paule Salomon, sociologue, \u00e9crivain(e) et psychoth\u00e9rapeute : Sur la fin du couple", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDCCDF48-09D7-4BFA-BAAA-B4FDF5E6EDAC", "durationSec": 1774, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salomon, Paule"], "thematicThemes": ["futurologie", "couple (relation)", "21e si\u00e8cle", "comportement sexuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, \u00e9crivain(e), psychoth\u00e9rapeute", "name": "Salomon, Paule", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "L'Ensemble vocal de Lyon : Entretien avec Guy Cornut et Philippe Huttenlocher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C40AEEC0-733D-41F0-8542-B356C7A7AF74", "thematicGeographicals": ["France", "Lyon"], "durationSec": 4305, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble vocal de Lyon"], "thematicThemes": ["phonation", "musique classique", "musique vocale", "choeur"], "excerpt": "Les d\u00e9buts de l'Ensemble vocal de Lyon, la collaboration avec L. Auriacombe, les premiers disques avec Erato, les changements de mentalit\u00e9 en 40 ans, la collaboration avec Philippe Huttenlocher, la tradition chorale dans le bassin lyonnais. Le m\u00e9decin ou le musicien, les maladies de la voix et la mise en espace du choeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et directeur de choeur", "name": "Huttenlocher, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin phoniatre et directeur de l'Ensemble vocal de Lyon", "name": "Cornut, Guy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Autour de \"I due foscari\" de Giuseppe Verdi (1/2)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-530E5F35-E088-4AB7-B1DB-9F600644862D", "durationSec": 4553, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "musicologue", "name": "Cornetta, Sandro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Colas, Damien", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Humbert, garde-faune au Landeron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB87AAA9-5752-4DD5-A54D-1D36B22AAB7E", "durationSec": 1130, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humbert, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["faune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garde-faune au Landeron", "name": "Humbert, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Mari\u00e9tan (2/2) : Autour de sa d\u00e9marche exp\u00e9rimentale", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EBF2B8E3-B3B5-4B1C-A9F4-AD8B67931F0B", "durationSec": 7683, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mari\u00e9tan, Pierre"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les pilotes de Sabena ont accept\u00e9 le plan de restructuration de leur compagnie : Interview de Beroud Chapour, porte-parole de l'Association des pilotes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43735886-4D0A-4E44-A570-BF53F692AD39", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sabena", "SAirgroup"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "pilote de ligne", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Association des pilotes", "name": "Chapour, Beroud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Mano Solo, chanteur fran\u00e7ais : Dans le cimeti\u00e8re du P\u00e8re Lachaise \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F041B84-A078-47BB-AB2E-6A7221060A38", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2840, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solo, Mano"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Solo, Mano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rony Brauman, m\u00e9decin et militant humanitaire fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AB0F5C3-02ED-420D-A922-6CBE9C8E1A50", "durationSec": 3163, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brauman, Rony"], "thematicThemes": ["politique", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin et militant humanitaire fran\u00e7ais", "name": "Brauman, Rony", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Concerts et traditions revisit\u00e9es de Pologne, Finlande et Allemagne : Extraits du concert donn\u00e9 par les groupes Chudoba (Pologne), Trio Bose (Finlande) et Daun Ensemble au festival folk de l'UER \u00e0 D ranouter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0279C2FB-3822-488C-8309-24C3578581B5", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Finlande", "Allemagne"], "durationSec": 3815, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chudoba", "Daun Ensemble", "Tior Bose", "Festival folk de l'UER"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "peuple d'Europe", "musique vocale"], "excerpt": "Folk revival. Chansons de prisons.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mike Ingle, philosophe et inventeur de l'Ecole de la M\u00e9thode du libre animateur et animateur du Brass'Philo \u00e0 Vevey : En compagnie d'Etienne Mafli, psychologue et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0DC8141-C9ED-4EBB-AA11-21F09C17C438", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 3536, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ingle, Mike"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ingle, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Maffli, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Traces spirituelles de l'Abb\u00e9 Bovet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9D16F8C-55E2-4B06-85A3-EA787B4CF762", "thematicGeographicals": ["Hauterive (FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1940, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["musique vocale", "musique religieuse", "chant populaire", "compositeur", "religion et croyances"], "excerpt": "1. Spiritualit\u00e9 au quotidien, souvenirs de l'Ecole normale d'Hauterive. 2. Chants et pi\u00e9t\u00e9 populaires Il y a l'h\u00e9ritage du compositeur et du ma\u00eetre de chant, il y a aussi la trace d'un homme de foi et d'un pr\u00eatre qui a touch\u00e9 la sensibilit\u00e9 et la pi\u00e9t\u00e9 populaire. Des t\u00e9moins s'expriment.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste de la Biblioth\u00e8que sonore de Lausanne", "name": "Matthey, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre, ancien \u00e9l\u00e8ve de l'abb\u00e9 Bovet", "name": "Murith, Henri (Abb\u00e9)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Xavier Ruiz, cin\u00e9aste. Invit\u00e9 musique: Electric Fishing", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A0760FBC-75A8-4932-A555-9AA8BC68CDEB", "durationSec": 7429, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Electric Fishing", "Ruiz, Xavier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Ruiz, Xavier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens, humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Electric Fishing", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tessin. Refus massif du soutien financier \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e : Interview de Fulvio Pelli, conseiller national radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE320DDD-9264-4AB7-AC12-DB4A66BB02C1", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cole priv\u00e9e", "financement", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical tessinois", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Mari\u00e9tan (1/2) : Portrait autour de \"Le Bruit court...\"", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8EC0736E-54C7-4554-957E-D46D9122C598", "durationSec": 5659, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mari\u00e9tan, Pierre"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Mari\u00e9tan, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "BILINGUISME", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "DEVOIR \u00c0 DOMICILE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "HORS-PISTE", "SPOT PUBLICITAIRE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POLICE", "POLICE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POLICE", "ACCENT (LANGAGE)", "IMP\u00d4T", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "VILLA", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "VILLA"], "id": "asset-203735", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "JURA (CANTON)", "BEX", "PUPLINGE", "SAGNE, LA", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "AIGLE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3163, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Puplinge, Bex, Aigle : 20010218, de plus en plus de parents d\u00e9\u00e7us par l'\u00e9cole publique choisissent de mettre leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e. Rencontre avec 2 familles romandes qui, pour des raisons diff\u00e9rentes, ont fait ce choix\n* SUISSE, Plateau : 20010218, itw de la pr\u00e9sidente du syndicat des enseignants romands TABIN Marie-Claire sur le recul de l'\u00e9cole publique face \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e, alors que le Tessin vient de rejeter une initiative populaire cantonale en faveur du bon scolaire\n* SUISSE : 20010218, la publicit\u00e9 utilise abondamment les images de ski hors-piste pour attirer une client\u00e8le jeune, au d\u00e9triment des efforts de pr\u00e9vention men\u00e9s dans ce domaine\n* Gen\u00e8ve-ville, Valais : 20010218, la profession de policier n'int\u00e9resse plus les jeunes et la police est confront\u00e9e \u00e0 un grave manque d'effectifs. 15 jeunes gens dont 4 filles ont cependant pass\u00e9 une journ\u00e9e de tests de s\u00e9lection pour r\u00e9ussir le concours d'entr\u00e9e dans la police genevoise\n* SUISSE : 20010218, s\u00e9quence humoristique sur le langage incompr\u00e9hensible utilis\u00e9 par les services des imp\u00f4ts des cantons de Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve et Fribourg pour expliquer le nouveau syst\u00e8me fiscal en vigueur\n* La Sagne, Jura (canton) : 20010218, l'achat d'une villa cl\u00e9s en mains peut r\u00e9server de mauvaises surprises. Plusieurs familles devenues propri\u00e9taires de maisons se sont ainsi retrouv\u00e9es avec des dettes importantes suite \u00e0 des retards dans la construction, des devis d\u00e9pass\u00e9s et des malfa\u00e7ons.", "title": "LA LUTTE DES CLASSES // QUAND JE S'RAI GRAND JE S'RAI POLICIER // UN REVE CLEFS\n\nEN MAINS - 01.02.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PUPLINGE", "BEX", "AIGLE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SAGNE, LA", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["BLUEWIN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRIMINOLOGIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PILOTE DE LIGNE", "SYNDICAT", "FINANCEMENT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "FINANCEMENT", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "FINANCEMENT", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "ART DRAMATIQUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["JEANPRETRE, FRANCINE", "BEZINA, GORAN"], "id": "asset-200892", "durationSec": 1000, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.02.18", "visualGeographicals": ["VAUD", "BRUXELLES", "LUGANO", "VAUD", "VAUD", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["SABENA", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 01.02.18", "visualThemes": ["IMMIGRATION CLANDESTINE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "P\u00caCHEUR"], "visualGeographicals": ["EUROPE", "SABLES D'OLONNE, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-200893", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.02.18", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "OBS\u00c8QUES", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "VEND\u00c9E GLOBE", "COUPE DAVIS", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "visualGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "LANGNAU IM EMMENTAL", "RAPPERSWIL (SG)", "SUISSE", "SUISSE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "LAHTI", "ESPAGNE", "SABLES D'OLONNE, LES", "SUISSE", "CAROUGE", "NEUCHATEL-VILLE", "WINTERTHUR", "THOUNE", "GUINGAMP", "MARSEILLE", "BAVIERE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC RAPPERSWIL JONA", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "FC B\u00c2LE", "ETOILE CAROUGE FC", "LAUSANNE-SPORTS", "FC LUGANO", "FC WINTERTHUR"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["MONTANDON, GIL", "NEF, SONJA", "KOSTELIC, JANICA", "PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE", "ROSSET, MARC", "YAKIN, HAKAN", "CASTELLA, GERARD", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-203957", "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 01.02.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199215", "durationSec": 438, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.02.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199163", "durationSec": 334, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AGGLOM\u00c9RATION", "LIMITATION DE VITESSE", "INITIATIVE POPULAIRE"], "visualPersons": ["LONGET, RENE", "NEIRYNCK, JACQUES", "REBER, FRANCOIS"], "id": "asset-243371", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 60, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010218, d\u00e9bat anim\u00e9 par BEAUD Andr\u00e9 sur les enjeux de la votation f\u00e9d\u00e9rale du 20010304 concernant l'initiative populaire \"Rues pour tous\" de l'Association Transports et Environnement (ATE) qui vise \u00e0 limiter la vitesse \u00e0 30 km \u00e0 l'heure dans les agglom\u00e9rations pour augmenter la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re dans les villes.", "title": "SPECIAL VOTATION : 30 KM A L'HEURE OBLIGATOIRE ? - 01.02.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LONGET, RENE", "NEIRYNCK, JACQUES", "REBER, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["AGGLOM\u00c9RATION", "LIMITATION DE VITESSE", "INITIATIVE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "TRIOMPHE ET DESESPOIR - LA GUERRE EN COULEUR", "id": "asset-130638", "durationSec": 2993, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE A MARTIGNY - 01.02.18", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-137705", "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "01.02.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-158724", "durationSec": 2967, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO FESTIVAL SIBELIUS DE LATHI - 01.02.18", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-158731", "durationSec": 53, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "visualThemes": ["OECUM\u00c9NISME"], "id": "asset-137474", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY"], "durationSec": 912, "mediaType": "video", "excerpt": "* Martigny : 20010218, KOCHER Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s NICOLE Jacques, pasteur \u00e0 Martigny, et GIRARD Jean-Michel, chanoine \u00e0 Martigny, pour parler de l'oecum\u00e9nisme et du rapprochement entre l'\u00e9glise protestante et l'\u00e9glise catholique en Valais.", "title": "OECUMENISME DE BASE EN VALAIS - 01.02.18", "visualGeographicals": ["MARTIGNY"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OECUM\u00c9NISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE D'OP\u00c9RATION", "H\u00d4PITAL", "DON D'ORGANE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "PERMIS DE CONDUIRE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION"], "visualPersons": ["HECHE, CLAUDE", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-198709", "thematicGeographicals": ["VAUD", "CHILLON", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1777, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve, 20010218, la coordinatrice de transplantation DE CARPENTRY Nadine prend en charge toutes les d\u00e9marches n\u00e9cessaires au pr\u00e9l\u00e8vement des organes d'un donneur, puis \u00e0 la recherche des receveurs d'organes potentiels compatibles avec le donneur\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010218, l'artiste peintre STEPHANUS Berni d\u00e9tourne avec humour les affiches publicitaires expos\u00e9es dans la rue en collant sur celles-ci de nouvelles images. Il cr\u00e9\u00e9e ainsi sa propre galerie d'oeuvres d'art en plein air\n* Vaud : 20010218, r\u00e9actions de quelques \u00e9l\u00e8ves conducteurs \u00e0 la sortie de l'examen th\u00e9orique obligatoire pour l'obtention du permis de conduire\n* Lausanne, Chillon : Cath\u00e9drale de Lausanne et Ch\u00e2teau de Chillon, plus de 700 invit\u00e9s repr\u00e9sentant tous les Corps constitu\u00e9s de l'arm\u00e9e ont assist\u00e9 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie officielle d'adieux du commandant de Corps ABT Jean. L'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral OGI Adolf \u00e9tait pr\u00e9sent\n* Le Grand-Saconnex : 20010218, les monteurs de ligne \u00e0 haute tension travaillent sur des pyl\u00f4nes \u00e0 plus de 80 m\u00e8tres du sol en pr\u00e9sence de c\u00e2ble \u00e0 haute tension pouvant supporter 400 000 volts. Un aper\u00e7u de ce m\u00e9tier \u00e0 risques sur le chantier de construction de la future halle 6 de Palexpo.", "title": "URGENCE TRANSPLANTATION / DECONNEUR D'AFFICHES / THEORIE D'ABORD / ADIEUX\n\nMILITAIRES / HAUTE TENSIO - 01.02.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CHILLON", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO FESTIVAL SIBELIUS DE LATHI - 01.02.18", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-198401", "durationSec": 43, "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPICHER, Yvette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AGRICULTURE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AGRICULTURE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AGRICULTURE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AGRICULTURE"], "id": "asset-137727", "thematicGeographicals": ["DOUALA", "CAMEROUN"], "durationSec": 1005, "mediaType": "video", "excerpt": "* CAMEROUN, Douala : Nkom Ndamba, Nsimalen, Evodoula, 20010218, l'Association pour la promotion des initiatives communautaires africaines (APICA) conseille les paysans et les \u00e9leveurs qui souhaitent d\u00e9velopper leur exploitation agricole.", "title": "JUSQU'AUX VILLAGES - 01.02.18", "visualGeographicals": ["CAMEROUN", "CAMEROUN", "CAMEROUN", "DOUALA", "CAMEROUN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2001-02-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" de paysans et de villageois au Cameroun"], "thematicThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AGRICULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Le Chrysanth\u00e8me. De Robert Pinget : Version radiophonique d'un spectacle mis en sc\u00e8ne au Th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve par Solange Pinget", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FC96D343-3E07-4280-9D2A-688526547493", "durationSec": 1850, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Brassat, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Pinget, Solange", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pinget, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ovadia Sofer, porte-parole d'Ariel Sharon, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF5FC70C-129F-48D2-AEAF-5815053E7A63", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient"], "durationSec": 1130, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sofer, Ovadia"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "paix", "fonction politique"], "excerpt": "Il y aura-t-il un jour une v\u00e9ritable paix au Proche-Orient ? Quelle ligne poliique Isra\u00ebl va-t-elle d\u00e9velopper et quelle marge de manoeuvre reste-t-il au Palestiniens avec l'arriv\u00e9e au pouvoir du chef de la droite Ariel Sharon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Ariel Sharon, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en Europe", "name": "Sofer, Ovadia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un tanker cambodgien venant de Turquie avec des r\u00e9fugi\u00e9s clandestins kurdes s'\u00e9choue pr\u00e8s de Saint-Rapha\u00ebl", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5D6F46B-7B64-45B5-BE4F-21E38CB8E79B", "thematicGeographicals": ["Var", "Cambodge", "Kurdistan", "France", "Saint-Rapha\u00ebl", "Turquie"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Kurdes", "r\u00e9fugi\u00e9", "immigration clandestine", "v\u00e9hicule aquatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions sur l'angoisse (2/2) : En marge des Rencontres Internationales de Gen\u00e8ve en 1953: deux entretiens de Jean Starobinski avec Paul Ricoeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AA7F8BE-1979-4882-B702-F435E24F5D98", "durationSec": 4880, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricoeur, Paul", "Starobinski, Jean"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "angoisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe (Archives RSR, 04/09.09.1953)", "name": "Ricoeur, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR, 04/09.09.1953)", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roland Balmat, agriculteur bio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AB709BF-BE7F-466C-AC0B-EEF933F17FC8", "durationSec": 3448, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balmat, Roland"], "thematicThemes": ["hippie", "agriculture biologique", "communaut\u00e9 de vie", "mouvement alternatif", "rock'n'roll", "agriculteur"], "excerpt": "Enfance \u00e0 Romont. La fuite de la campagne dans les ann\u00e9es 70 pour la ville (itin\u00e9raire d'un fils de paysan), l'ouverture donn\u00e9e gr\u00e2ce au rock'n'roll, le retour \u00e0 la terre apr\u00e8s la ville, les alternatives (communaut\u00e9, agriculture biologique, les babas d'alpage, le march\u00e9 de Bulle, l'\u00e9poque hippie). Des pistes pour un nouveau rapport entre l'homme et la terre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur bio", "name": "Balmat, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ovadia Sofer, porte-parole d'Ariel Sharon, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6502631-D935-427D-B492-C1F2F7434D90", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sofer, Ovadia"], "thematicThemes": ["fonction politique", "paix", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Ariel Sharon, ancien ambassadeur d'Isra\u00ebl en Europe", "name": "Sofer, Ovadia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Philosophie dans le miroir", "source": "siranau", "title": "Gorgias (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9313A9B-360C-4FAF-9EF3-837B0FEDB1D9", "durationSec": 1735, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Platon"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.02.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-204688", "durationSec": 2690, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PILOTE DE LIGNE", "SYNDICAT", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["BUZEK, JERZY", "PERSSON, GORAN"], "id": "asset-200891", "durationSec": 1675, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.02.17", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "FRANCE", "STOCKHOLM"], "visualCorporations": ["SABENA", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.02.17", "visualThemes": ["BOB \u00c0 DEUX", "TOURNOI (TENNIS)", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RUGBY", "RUGBY", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualGeographicals": ["CALGARY", "MARSEILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "AMBRI", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "DAVOS", "BERNE", "DUBLIN", "LONDRES", "DUBLIN", "LONDRES", "JAPON", "LAHTI", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "HC LA CHAUX-DE-FONDS", "HC DAVOS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["ANNEN, MARTIN", "HEFTI, BEAT", "FEDERER, ROGER", "KAFELNIKOV, EVGUENI", "MONTANDON, GIL", "PELLETIER, SERGE", "MONTANDON, GIL", "BEZINA, GORAN", "BEZINA, GORAN", "VON GRUENIGEN, MICHAEL", "RAICH, BENJAMIN", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-200906", "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.02.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-200899", "durationSec": 421, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 01.02.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199188", "durationSec": 390, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["ROCK'N'ROLL", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1960", "CHOEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1960", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1960", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "MORENA, LOLITA", "RICHARD, JEAN-MARC", "MORENA, LOLITA", "MORISOD, ALAIN", "AMONT, MARCEL", "LAMBIEL, YANN", "ZOLA, ARLETTE", "MORISOD, ALAIN", "AMONT, MARCEL"], "id": "asset-198992", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 7303, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010217, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en direct et en public anim\u00e9e par MORENA Lolita et RICHARD Jean-Marc accompagn\u00e9s par MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire et folklorique sur le th\u00e8me des ann\u00e9es 1960.", "title": "01.02.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Jean-Marc Richard coiff\u00e9 d'une perruque"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-200890", "durationSec": 876, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.02.17", "visualGeographicals": ["FREGI\u00c9COURT", "SUISSE", "ONEX"], "visualCorporations": ["PTT", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "01.02.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-198789", "durationSec": 1456, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "title": "LES BAGUETTES DE SOLEURE - 01.02.17", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-203894", "durationSec": 1483, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La chambre \u00e0 coucher: lieu conjugal ou espace familial? : T\u00e9moignages divers sur les fa\u00e7ons dont on habite la chambre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9E4FB91-3AD9-4980-A5B6-6B62352FAAAF", "durationSec": 3267, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "chambre \u00e0 coucher", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue, auteur de \"Ethnologie de la chambre \u00e0 coucher\"", "name": "Dibie, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "CLAUDE MONNIER : 1 ERE PARTIE - 01.02.17", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-135466", "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "CLAUDE MONNIER : 2 EME PARTIE - 01.02.17", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-198660", "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZANINETTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "01.02.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-204125", "durationSec": 856, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-204640", "durationSec": 1430, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.02.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-158749", "durationSec": 124, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualPersons": ["BIRKIN, JANE", "GAINSBOURG, SERGE"], "id": "asset-137442", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "ITALIE", "PLATEAU", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 953, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-Ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, ITALIE, USA, Valais : 20010217, JIMENEZ Iris et MUNDWILLER Phil pr\u00e9sentent les coulisses de la TSR, s'int\u00e9ressant en particulier \u00e0 l'\u00e9mission de \"Faxculture\" comm\u00e9morative des 10 ans de la mort du chanteur GAINSBOURG Serge, mais aussi \u00e0 la nouvelle rubrique juridique de l'\u00e9mission \"Entrez sans sonner\".", "title": "01.02.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "USA", "ITALIE", "VALAIS"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 01.02.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198627", "durationSec": 424, "publicationDate": "2001-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout en r\u00e9gion", "title": "Les gays en Valais", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447685.image", "id": "ece-3447687", "durationSec": 412, "publicationDate": "2001-02-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La gay pride peut se d\u00e9rouler \u00e0 Sion sans choquer la population.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447687", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447687"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9p\u00e9nalisation du cannabis : Interview d'une ex-fumeuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7274A5A0-3B78-4161-86C8-B537AFFDA2EE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 165, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["haschich", "usage de stup\u00e9fiants", "l\u00e9gislation", "stup\u00e9fiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-fumeuse de cannabis", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Georges", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-925338F3-DB7A-476B-8914-5B950B169671", "durationSec": 121, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Cours d'interpr\u00e9tation de G\u00e9rard Lesne et \"laboratoire\" d'Anner Bylma (5/5) : Cours donn\u00e9es dans le cadre du \"Festival Bach\" de Lausanne en novembre 2000", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6DE47E0-FFAF-49CB-8DC5-AE1F50803A8B", "durationSec": 3578, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lesne, G\u00e9rard", "Bylma, Anner"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Bylsma, Anner", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve", "name": "Denoix, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "contre-t\u00e9nor", "name": "Lesne, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Royal Flush ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42DB0AC9-D788-477A-8BB6-199173F71631", "durationSec": 174, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal Flush"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Le petit Mozart, d\u00e9dicaces et correspondance (1764-1771) [S\u00e9rie I] (5/5) : Mitridate - Milan, Venise et Milan, novembre 1770 \u00e0 novembre 1771", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-212EB1A9-405A-460D-B285-1482A032961B", "durationSec": 1375, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "biblioth\u00e9caire du Mozarteum de Salzbourg et traductrice de la correspondance de Mozart (Ed. Flammarion)", "name": "Geffray, Genevi\u00e8ve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Sur Duchamp et et la fin de l'art (5/5) : Entretien avec Jean Clair, historien d'art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49374579-708D-4208-8AF8-D24CFEB38F26", "durationSec": 1880, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duchamp, Marcel"], "thematicThemes": ["artiste", "art plastique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien d'art, directeur du Mus\u00e9e Picasso et auteur de \"Sur Duchamp et la fin de l'art\" (Ed. Gallimard, 2000)", "name": "Clair, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualPersons": ["VOYAME, JOSEPH"], "id": "asset-184487", "thematicGeographicals": ["ST-BRAIS"], "durationSec": 1964, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Brais : 20010216, le r\u00e9alisateur THEUBET Bertrand s'entretient avec le professeur VOYAME Joseph, ex-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice (OFJ) et de l'Organisation Mondiale de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle (OMPI), sur sa carri\u00e8re professionnelle et sur sa lutte pour le respect des Droits de l'Homme.", "title": "JOSEPH VOYAME PAR BERTRAND THEUBET - 01.02.16", "visualGeographicals": ["ST-BRAIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VOYAME, JOSEPH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUCHON ROUTIER", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "BI\u00c8RE", "POLLEN", "ALLERGIE", "POLLEN", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "HOMOSEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "HENSLER, ROBERT"], "id": "asset-204672", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.02.16", "visualGeographicals": ["VAUD", "CRISSIER", "RENENS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "COINTRIN", "SION", "SION", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["COOP", "CARDINAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Questions pour un champion", "source": "gico", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-204639", "durationSec": 1463, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.02.16", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-200919", "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "VIE QUOTIDIENNE", "FAMILLE", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "VIE QUOTIDIENNE", "FAMILLE", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "VIE QUOTIDIENNE", "FAMILLE", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "VIE QUOTIDIENNE"], "id": "asset-200907", "thematicGeographicals": ["CH\u00caNE-BOUGERIES", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2423, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Ch\u00eane-Bougeries, SUISSE : Plateau, Ch\u00eane-Bougeries et Suisse romande, 20010216, PEKMEZ Sofia, ses invit\u00e9s et t\u00e9moins, \u00e9voquent la vie des familles dont les parents sont divorc\u00e9s et partagent en alternance et \u00e0 mi-temps la garde de leurs enfants.", "title": "PARENTS A MI-TEMPS - 01.02.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CH\u00caNE-BOUGERIES", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FAMILLE", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "VIE QUOTIDIENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHATEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.02.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-200898", "durationSec": 335, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "ECOUTEZ CE QUE JE FAIS D'INSO - 01.02.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-200930", "durationSec": 3193, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTENARIAT CIVIL", "PARTENARIAT CIVIL", "PRODUIT TOXIQUE", "D\u00c9CONTAMINATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "SUICIDE", "PRESSE POUR LES JEUNES", "ADOLESCENT", "PROTH\u00c8SE", "CHIRURGIE", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "JUIFS", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ART DRAMATIQUE", "JUIFS", "MANIFESTATION CULTURELLE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["GROS, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-200887", "durationSec": 1028, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.02.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "MOUDON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-IMIER", "ST-IMIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SOLDAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c2NE", "CANARD", "COQ", "LAPIN"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "PERSSON, GORAN", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-200889", "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.02.16", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SUISSE", "RENENS", "GIVISIEZ", "FRIBOURG-VILLE", "STOCKHOLM", "SUEDE", "STOCKHOLM", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "CAROUGE"], "visualCorporations": ["COOP", "COOP", "COOP", "COOP", "COOP", "VORORT", "VORORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.02.15", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-200918", "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "RALLYE AUTOMOBILE", "RALLYE AUTOMOBILE"], "id": "asset-199300", "thematicGeographicals": ["RANGIERS, LES", "BREVINE, LA", "ALASKA", "ITALIE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3210, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, ITALIE, Les Rangiers, SUISSE, La Br\u00e9vine, Alaska : 20010216, DECOTTE Alex re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le passionn\u00e9 de sports PATTHEY Jean-Philippe en compagnie de son fils PATTHEY Vincent, du jeune pilote espoir suisse ZUFFEREY Brice, du journaliste sportif BUSSET Michel, et du pilote de rallye automobile BURRI Olivier.", "title": "JEAN-PHILIPPE PATTHEY - 01.02.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ITALIE", "RANGIERS, LES", "SUISSE", "BREVINE, LA", "ALASKA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport semaine", "source": "gico", "title": "BAB - 01.02.16", "visualThemes": ["SUPER-G", "COMBIN\u00c9 NORDIQUE", "HOCKEY SUR GLACE", "ACCIDENT ROUTIER", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "H\u00d4PITAL"], "visualGeographicals": ["GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "FINLANDE", "DENVER", "MALAGA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["REY-BELLET, CORINNE", "AEBISCHER, DAVID"], "id": "asset-204227", "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTONEIGE", "ASTRONOMIE"], "id": "asset-130403", "thematicGeographicals": ["ST-LUC", "PLATEAU"], "durationSec": 621, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, St-Luc : 20010216, GOECKING Antoine re\u00e7oit GERTSCH Yves pour parler de l'observatoire Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud \u00e0 St-Luc et d'un promenade \u00e0 faire pour d\u00e9couvrir les plan\u00e8tes du syst\u00e8me solaire.", "title": "BLOC 1 : RUBRIQUE PROMENADES - 01.02.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-LUC"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GERTSCH, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "HITCH I", "id": "asset-130314", "durationSec": 3153, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 01.02.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142327", "durationSec": 512, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "ZICATOR : BEN HARPER A PARIS - 01.02.16", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-204686", "durationSec": 1599, "publicationDate": "2001-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON ARX, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}]}}