{"response": {"numFound": 9634, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Everclear", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CFAC2A50-7555-4497-80B4-48DB8930780E", "durationSec": 166, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Everclear"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tat pr\u00e9sent de la musique en Allemagne. De Charles Burney (8/10) : Dresde, Berlin, Potsdam: Milord Marechal", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7DFA25E0-4F2D-4A59-8B90-29D08FF35CCE", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Dresde", "Allemagne", "Europe", "Potsdam"], "durationSec": 1285, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burney, Charles"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "musique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Noiray, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chronique, musicographe", "name": "Burney, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis. La Communaut\u00e9 afghane \u00e9prouve des sentiments contrast\u00e9s face aux frappes am\u00e9ricaines en Afghanistan : Reportage \u00e0 Alexandria, pr\u00e8s de Washington, dans un magasin afghan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8C0A075-3FF9-47AE-965A-6F093E213CA5", "thematicGeographicals": ["Washington", "Etats-Unis", "Afghanistan"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Afghans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'impact du discours de Oussama Ben Laden, terroriste islamique d'origine saoudienne, sur les masses musulmanes : Interview d'Alexandre Delval, chercheur \u00e0 l'Institut international des \u00e9tudes strat\u00e9giques \u00e0 Paris 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-588A7368-EE37-4CDB-9B53-069DAA85C1C0", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Etats-Unis"], "durationSec": 582, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Laden, Oussama"], "thematicThemes": ["islam", "int\u00e9grisme", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Institut international des \u00e9tudes strat\u00e9giques \u00e0 Paris 2", "name": "Delval, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Rameau: les derniers feux baroques (3/5) : Les instruments d'une oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0C094FE-58E9-42BF-B3A8-AEA39192F6EE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3682, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rameau, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "18e si\u00e8cle", "instrument \u00e0 cordes", "art baroque", "clavecin", "musique classique"], "excerpt": "Utilisation par Rameau des bois, des cordes, des cuivres et du clavecin seul. Rameau et la r\u00e9\u00e9criture. Le concept de timbre ou l'origine de la \"Klangfarbenmelodie\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, directrice de l'Institut de recherche sur le patrimoine musical en France", "name": "Bouissou, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne et environs. Querelle entre 2 mouvances de la Communaut\u00e9 musulmane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D706DBC-B876-48EB-A448-246A2342CE49", "thematicGeographicals": ["Prilly", "Lausanne"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "int\u00e9grisme", "terrorisme"], "excerpt": "Le Centre islamique de la Place de la Gare \u00e0 Lausanne accuse un groupe qui se profile \u00e0 Prilly, de pr\u00f4ner un extr\u00e9misme religieux susceptible de faire le lit du terrorisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Association des Musulmans de Lausanne", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Prilly", "name": "Bocquet, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "imam du Centre islamique de la Place de la Gare \u00e0 Lausanne", "name": "El-Rifai, Mouwafac", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9pop\u00e9e de la flibuste (3/5) : La flibuste, un monde \u00e0 l'envers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-454D0D38-F962-489D-8C75-E52EF972F593", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 1927, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Bris, Michel"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9crivain", "voyage", "piraterie navale"], "excerpt": "Emergence de la flibuste sur les mers, deux ans seulement apr\u00e8s la d\u00e9couverte des Am\u00e9riques. Epop\u00e9e m\u00e9connue qui r\u00e9volutionnera la conception du monde et poussera la France, les Provinces Unies et l'Angleterre \u00e0 butiner pour d\u00e9tourner les tr\u00e9sors en provenance de l'Am\u00e9rique latine transport\u00e9s sur les galions espagnols.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur, auteur de \"D'Or, de r\u00eave et de sang, l'\u00e9pop\u00e9e de la flibuste\" (Ed. Hachette/Litt\u00e9rature, 2001)", "name": "Le Bris, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le conflit des civilisations entre le monde occidental et le monde musulman : Reportage en Egypte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D80E2FBE-5165-47A3-8DBC-E7AA488EF716", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Egypte", "Afghanistan"], "durationSec": 816, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam"], "excerpt": "En marge d'un article paru en 1993 sign\u00e9 par Samuel Huntington, professeur \u00e0 Harvard \"The clash of civilisations\". En Egypte, on craint un conflit global et les gens ont tr\u00e8s mal pris le terme de \"croisade\" employ\u00e9 par George W. Bush", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Parti du rassemblement", "name": "Sa\u00efd, R\u00e9faat", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7aise, directrice d'un Centre de recherc hes au Caire", "name": "Alleaume, Ghislaine", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Groupe parlementaire des Fr\u00e8res musulmans au Parlement \u00e9gyptien", "name": "Morsy, Mohamed", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Ligue arabe au Caire", "name": "Moussa, Amr", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.10.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185136", "durationSec": 1676, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CINEMATOR - 01.10.10", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-230419", "durationSec": 1515, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT"], "visualPersons": ["NIQUILLE, NICOLE"], "id": "asset-173551", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2953, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011010 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s la gardienne de la cabane Dent Blanche FOURNIER Martine, le guide de montagne GAUDIN Jean, la coordinatrice CHOPARD Christiane, le responsable du centre d'alarme Valais MICHELET Jacky, la journaliste GARCIA Silvia et l'ex-guide de montagne parapl\u00e9gique NIQUILLE Nicole pour parler de la cabane Dent Blanche et de leur passion de la montagne.", "title": "CES FEMMES, GARDIENNES DE CABANE : M. FOURNIER / J. GAUDIN / J. MICHELET / N.\n\nNIQUILLE - 01.10.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Maladroitman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F891B91E-21D7-4E89-9696-ACDEE667F6C9", "durationSec": 25, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.10.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230088", "durationSec": 117, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "FIGURINES EN PAPIER MACHE / SHOPPING / L'ATTAQUE DU TRAIN DU JURA / GRAIN DE\n\nFIEL - 01.10.10", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-229963", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GERTSCH, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNEL FERROVIAIRE", "POLICE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "EXPOSITION NATIONALE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9SEAU", "ART FLORAL", "FLEUR", "BOUQUET", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "GOLF (LOISIR)", "GOLF (LOISIR)", "KARTING (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL", "WENGER, NELLY", "KERNEN, OLIVIER", "WENGER, NELLY"], "id": "asset-172716", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.10.10", "visualGeographicals": ["VERNIER", "BIENNE", "YVERDON", "VEVEY", "MONT-PELERIN, LE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "YVERDON", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION", "LO\u00c8CHE", "MOUTIER"], "visualCorporations": ["CABLECOM"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.10.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-185121", "durationSec": 138, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 10 - 01.10.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173273", "durationSec": 383, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 10 - 01.10.08 AU 01.10.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173297", "durationSec": 117, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 10 - 01.10.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173272", "durationSec": 439, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "GLADIATOR - 01.10.10", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-230331", "durationSec": 1505, "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.10.10", "visualThemes": ["MALADIE DU CHARBON", "TERRORISME", "ARME BACT\u00c9RIOLOGIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FORMULE 1"], "visualGeographicals": ["FLORIDE", "PESHAWAR", "TOKYO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["ASHCROFT, JOHN"], "id": "asset-172774", "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.10.10", "visualThemes": ["MODE VESTIMENTAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172776", "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "BONVIN, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE CHARRIERE, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FAILLITE", "FAILLITE", "DEUIL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "DEUIL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CHANTEUR", "R\u00c9FUGI\u00c9", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "VIRUS", "ARME BACT\u00c9RIOLOGIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CYCLISME SUR ROUTE"], "visualPersons": ["OSPEL, MARCEL", "MUEHLEMANN, LUKAS", "LEUENBERGER, MORITZ", "DREIFUSS, RUTH", "BRAENDLI, NICOLE", "LONGO, JEANNIE"], "id": "asset-172775", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.10.10", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BALE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "CAIRE, LE", "PESHAWAR", "GENEVE", "SPIEZ", "BERNE-VILLE", "LISBONNE"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Duel", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "PSYCHIATRIE", "ADOLESCENCE", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "VIOLENCE", "PSYCHIATRIE", "ADOLESCENCE", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "VIOLENCE", "JUSTICE", "JUSTICE", "JUSTICE", "JUSTICE", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "ASSURANCE RESPONSABILIT\u00c9 CIVILE", "INDEMNISATION", "ATTENTAT"], "visualPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE", "DEL PIERO, ALESSANDRO", "PONCET, DOMINIQUE", "WARLUZEL, DOMINIQUE", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-186057", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "TURIN", "LAUSANNE"], "durationSec": 5719, "mediaType": "video", "excerpt": "* Turin : 20011000, suite \u00e0 des plaintes d\u00e9pos\u00e9es par des veuves de footballeurs professionnels italiens, un juge turinois, GUARINIELLO Raffaele, se pose la question de la corruption par le dopage dans le football italien\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010000, une m\u00e8re a d\u00fb porter plainte contre son fils adolescent, apr\u00e8s que celui-ci ait prof\u00e9r\u00e9 des menaces de mort \u00e0 son encontre, afin qu'il puisse se faire soigner\n* Lausanne : 20011000, le mouvement l'Appel au Peuple, qui compte plus de 600 sympathisants, estime que la justice est magouilleuse et corrompue et appuie son action par la distibution de tracts discriminatoires. Un avocat qui s'est estim\u00e9 diffam\u00e9 a port\u00e9 plainte contre le mouvement le 20010918\n* Plateau : 20011010, d\u00e9bat anim\u00e9 par BARTON B\u00e9atrice et WARLUZEL Dominique qui \u00e9voquent avec leurs invit\u00e9s la question des assurances responsabilit\u00e9 civile (RC) et leur mauvaise r\u00e9putation en ce qui concerne les proc\u00e9dures et les d\u00e9lais pour l'indemnisation des victimes de cas graves.", "title": "LES VEUVES DU CALCIO / J'AI PORTE PLAINTE CONTRE MON FILS / ASSURANCES\n\nRESPONSABILITE CIVILE - 01.10.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TURIN", "ITALIE", "ITALIE", "ROME", "ITALIE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "PLATEAU", "SION", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-10-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "NESSI, Sabrina", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "Maudits pesticides", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435258.image", "id": "ece-3435259", "durationSec": 469, "publicationDate": "2001-10-09T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les tests imparables d'A bon entendeur sur les pesticides.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435259", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435259"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Rameau: les derniers feux baroques (2/5) : L'op\u00e9ra expressif, l'op\u00e9ra virtuose", "genres": ["Interview"], "id": "sound-693B0B9B-D1B5-4FD0-A14E-6E58B23447EC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3560, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rameau, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "18e si\u00e8cle", "compositeur", "musique classique", "art baroque"], "excerpt": "L'Italie et la France fournissent deux esth\u00e9tiques dominantes dans le monde musical du 18e si\u00e8cle. D\u00e9finition du monologue, sa parodie par Rameau. D\u00e9finition de l'ariette. Les structures tr\u00e8s vari\u00e9es des monologues et les apports de Rameau. Evolution du monologue et l'ariette.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, directrice de l'Institut de recherche sur le patrimoine musical en France", "name": "Bouissou, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Tori Amos, chanteuse am\u00e9ricaine : A l'occasion de la sortie de son disque \"Strange Little Girls\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41B586CD-E920-4D95-91A9-3268E75234B5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3252, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amos, Tori"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse am\u00e9ricaine", "name": "Amos, Tori", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Enzo Enzo, chanteuse fran\u00e7aise : A l'occasion de la sortie de son disque \"Le Jour d'apr\u00e8s\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-163C3E1E-B7C9-416A-9317-586AB23FC404", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3274, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enzo Enzo"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse fran\u00e7aise", "name": "Enzo Enzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Christian Sulser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4815EEBC-C544-42A4-9C84-276A71D5EE79", "durationSec": 0, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sulser, Christian"], "thematicThemes": ["presse", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe fran\u00e7ais de n\u00e9o-disco Modjo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE9238C0-F2DB-4D0C-849B-DD10F120E2B4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1910, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Modjo (groupe fran\u00e7ais)"], "thematicThemes": ["disco"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Modjo", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tat pr\u00e9sent de la musique en Allemagne. De Charles Burney (7/10) : Prague, Dresde", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D4B2D849-027E-4614-B9DC-DA0CFB2CE673", "thematicGeographicals": ["Prague", "Europe", "Tch\u00e9coslovaquie", "Allemagne", "Dresde"], "durationSec": 1427, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burney, Charles"], "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Noiray, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chronique, musicographe", "name": "Burney, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marc Pantillon, pianiste : A propos de son r\u00e9cital en faveur du piano au Ch\u00e2teau de Valangin", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5A19B4F2-A82C-4691-94C5-09836A64FFC4", "durationSec": 1648, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heller, Stephen", "Pantillon, Marc", "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["musicien", "interpr\u00e9tation musicale", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pantillon, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Jay-Z feat. Memphis Bleek", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-330246D1-7FBC-4FD0-B577-0E0F4A4E3C79", "durationSec": 139, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jay-Z", "Memphis Bleek"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les menaces terroristes ne remettent pas en question l'organisation des Jeux olympiques de Salt Lake City : Interview de Fran\u00e7ois Carrard, directeur du CIO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BF8ED2D-4E2E-4FBB-9C0B-1550DAACD558", "thematicGeographicals": ["Salt Lake City"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du CIO", "name": "Carrard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Rocco Siffredi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3337E2CE-CD31-4E58-977F-5E4FDE49DA95", "durationSec": 28, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. L'UDC remporte 10 si\u00e8ges au Grand Conseil : Interview de Georges Letellier, candidat \u00e9lu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FACAA585-956E-4C66-8E04-B7DE58E13D11", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 500, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Letellier, Georges"], "thematicThemes": ["parti politique", "d\u00e9put\u00e9", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat \u00e9lu au Grand Conseil genevois", "name": "Letellier, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 New York soutient les frappes am\u00e9ricaines en Afghanistan : Interview de Jean-Daniel L\u00e9vite, ambassadeur permanent de France \u00e0 l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C51E100-25E1-473F-9328-A33502ECD026", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Afghanistan"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["action militaire", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur permanent de France \u00e0 l'ONU", "name": "L\u00e9vite, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 New York", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Autour d'Alo\u00ffs Fornerod", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC827A91-437E-4AF8-B385-6C6ADB8DA85D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1640, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fornerod, Alo\u00ffs"], "thematicThemes": ["musique vocale", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "La post\u00e9rit\u00e9 de Fornerod. L'esprit suisse de Fornerod, ses convictions esth\u00e9tiques et politiques. Un temp\u00e9rament non-conformiste. Sa biographie. L'influence fran\u00e7aise de sa musique. S'informer sur Fornerod. Les oeuvres importantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Viret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9pop\u00e9e de la flibuste (2/5) : L'imaginaire effervescent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-290A3E37-A706-4E27-B030-7EFB6CB5A96F", "thematicGeographicals": ["France", "Saint-Malo", "Bretagne"], "durationSec": 1949, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Etonnants Voyageurs", "Le Bris, Michel"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Comme le vent qui gonfle la voile des navires, le souffle de l'imaginaire n'a cess\u00e9 de mettre en mouvement Michel Le Bris. Acteur de mai 68 en qualit\u00e9 de r\u00e9dacteur en chef de \"La Cause du peuple\" qui lui vaudra l'emprisonnement et la reprise du journal par Sartre. Puis, revenu en Bretagne il fut conduit, par ses \u00e9tudes litt\u00e9raires et historiques, \u00e0 s'int\u00e9resser aux \u00e9crivains voyageurs et \u00e0 fonder le festival \"Etonnants voyageurs\" \u00e0 Saint-Malo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur, auteur de \"D'Or, de r\u00eave et de sang, l'\u00e9pop\u00e9e de la flibuste\" (Ed. Hachette/Litt\u00e9rature, 2001)", "name": "Le Bris, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "L'ORGASME FEMININ / COUPS DE COEUR LITTERAIRES / TAGS - 01.10.09", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-185933", "durationSec": 1167, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CORNUT, Sandrine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMID, Doria", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "title": "CHRISTOPHE PERTON METTEUR EN SCENE DE \"DIDON ET ENEE\" AU BFM - 01.10.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-230414", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1159, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011009, MATEA Flavia re\u00e7oit le metteur en sc\u00e8ne PERTON Christophe \u00e0 l'occasion de la sortie de Didon et En\u00e9e du compositeur PURCELL Henry jou\u00e9 B\u00e2timent des Forces Motrices (BFM).", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-229835", "durationSec": 97, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "PESTICIDE", "PESTICIDE", "PESTICIDE", "PESTICIDE"], "id": "asset-229976", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "BRUSON", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1503, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20010925, certains sites pornographiques dont la consultation est tarif\u00e9e sur la facture de t\u00e9l\u00e9phone, poursuivent leur connexion payante lorsque l'internaute a quitt\u00e9 le site, mais continue de surfer sur Internet\n* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Bruson : les pesticides et fongicides sont encore largement utilis\u00e9s par les producteurs de fruits, dans le cadre des limites impos\u00e9es par les Etats. La station f\u00e9d\u00e9rale de recherche en production v\u00e9g\u00e9tale des Foug\u00e8res tente de trouver des solutions pour limiter au maximum l'usage de ces substances nocives \u00e0 la sant\u00e9.", "title": "SITES INTERNET PORNOGRAPHIQUES / PESTICIDES ET FONGICIDES - 01.10.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "AFRIQUE", "BRUSON"], "visualCorporations": ["OMS", "ONU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 09 - 01.10.08 AU 01.10.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173296", "durationSec": 96, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "GENERIQUE DEBUT ET INTRO JEAN PERRET - 01.10.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-185521", "durationSec": 127, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "VOUS PENSEZ QUE C'EST IMPOSSI - 01.10.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-172764", "durationSec": 3110, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.10.09", "visualThemes": ["VIANDE", "POLITIQUE DES PRIX", "VIANDE", "POLITIQUE DES PRIX", "ENFANT (\u00c2GE)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "P\u00c9DOPHILIE", "SECTE", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "COURGE", "COURGE", "RECETTE CULINAIRE", "POTERIE", "C\u00c9RAMIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BULLE", "COURTEPIN", "GENEVE-VILLE", "GRIMENTZ", "VALAIS", "ST-MAURICE", "GLAND", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "GRIMENTZ", "GRIMENTZ", "AYER", "VERSOIX", "CAROUGE", "BONFOL"], "visualCorporations": ["EPFL", "EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-172715", "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "EXTRO JEAN PERRET ET GENERIQUE FIN - 01.10.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-173238", "durationSec": 40, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.10.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185310", "durationSec": 1716, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 09 - 01.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173271", "durationSec": 478, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 09 - 01.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173270", "durationSec": 293, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.10.09", "visualThemes": ["COUPE DE L'AMERICA", "BOMBARDEMENT", "BLESS\u00c9"], "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "PESHAWAR"], "visualCorporations": ["EPFL", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172771", "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.10.09", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "BOMBARDEMENT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOMBARDEMENT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["LISBONNE", "PESHAWAR", "PAKISTAN", "VAUD", "AMBRI", "NYON", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HC LUGANO", "LAUSANNE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172773", "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRET, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "RAP", "AFFICHE", "SERVICE CIVIL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FORUM DE DISCUSSION"], "visualPersons": ["LEAL, CARLOS", "WALPEN, ARMIN"], "id": "asset-172772", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.10.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SENS UNIK", "SRG SSR ID\u00c9E SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "CES FEMMES, GARDIENNES DE CABANE : M-G CHESEAUX / B.GABIOUD / R. DEILLON / O.\n\nCHESEAUX - 01.10.09", "visualThemes": ["BOUQUETIN"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD"], "id": "asset-165087", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2757, "publicationDate": "2001-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011009 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9 la gardienne de cabane CHESEAUX Marie-Gabrielle et son fils CHESEAUX Olivier, le provincial des P\u00e8res blancs DEILLON Rapha\u00ebl, le guide au Niger MOHAMED Ibrahim, la journaliste GARCIA Silvia, le chanoine de l'hospice du Grand St-Bernard GABIOUD Bernard, le guide de montagne VUADENS Jean-Luc et la collaboratrice de la Cabane Rambert JOTTERAND Chantal pour parler de la Cabane Rambert.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Au Niger (1/2) : En marge des attentats terroristes perp\u00e9tr\u00e9s au Etats-Unis le 11 septembre 2001 et la riposte am\u00e9ricaine en Afghanistan", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-84469764-7E16-4C46-ABB3-8026D5BAFAEA", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Etats-Unis", "Niger", "Afrique"], "durationSec": 3290, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations Nord Sud", "croyance religieuse", "islam", "terrorisme", "vie quotidienne", "christianisme"], "excerpt": "1. Une soir\u00e9e ordinaire dans les rues de Maradi, le fief des islamistes nig\u00e9riens, quelques heures apr\u00e8s le d\u00e9but des frappes am\u00e9ricaines sur l'Afghanistan. Aller en Afrique, oui mais comment? - 2. Une musulmane \u00e9gyptienne vivant \u00e0 New York et membre d'une ONG (par t\u00e9l\u00e9phone). - 3. Etre chr\u00e9tien minoritaire au Niger. - 4. Comment, dans un village de brousse, suit-on la grande actualit\u00e9 du monde? - 5. Comment dans une \u00e9cole publique suit-on la grande actualit\u00e9 du monde?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, Maradi", "name": "Lavoualli, Abdou", "type": "Participant"}, {"role": "Nig\u00e9riens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Djadi, Illia", "type": "Participant"}, {"role": "musulmane \u00e9gyptienne, New York", "name": "Karam, Azza", "type": "Participant"}, {"role": "chr\u00e9tien, Maradi", "name": "Idi, Oumarou", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00eatre \u00e0 Manhattan, aum\u00f4nier des Marines", "name": "Murray, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "militant islamiste de Maradi", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Riposte am\u00e9ricaine en Afghanistan suite aux attentats du 11 septembre 2001 : Interview d'Assef Azam, membre du Comit\u00e9 afghan d'aide humanitaire en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD5FF412-C9DA-4EE5-A5C2-6101CE41F249", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Kaboul", "Kandahar", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "action militaire", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 afghan d'aide humanitaire en Suisse", "name": "Azam, Assef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Riposte am\u00e9ricaine en Afghanistan suite aux attentats du 11 septembre 2001 : Interview de Tandar Humayun, Afghan, repr\u00e9sentant de l'Alliance du Nord aupr\u00e8s des organisations internationales \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-127968E1-09BC-42D5-A284-54AF29DA32CE", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Afghanistan", "Pakistan"], "durationSec": 236, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Afghan, repr\u00e9sentant de l'Alliance du Nord aupr\u00e8s des organisations internationales \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Humayun, Tandar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9pop\u00e9e de la flibuste (1/5) : Le grondement de la mer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E47200E-6B52-45EB-B496-9137FB1D8340", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 1923, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Bris, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Les souvenirs d'enfance en Bretagne avant l'arriv\u00e9e de la modernit\u00e9 et de l'\u00e9lectricit\u00e9 (1954).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur, auteur de \"D'Or, de r\u00eave et de sang, l'\u00e9pop\u00e9e de la flibuste\" (Ed. Hachette/Litt\u00e9rature, 2001)", "name": "Le Bris, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Elections au Conseil d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76044691-4A3D-4495-AF26-7150292BF5B7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 645, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical genevois", "name": "Dupraz, John", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente des radicaux genevois", "name": "Ermacora, Floriane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Riposte am\u00e9ricaine en Afghanistan suite aux attentats du 11 septembre 2001 : Interview d'Aziz Zekria, Afghan exil\u00e9 en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9780D389-D363-461D-A844-B050812A1C70", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Grande-Bretagne", "Kaboul", "Etats-Unis", "Kandahar"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire", "action militaire"], "excerpt": "Pour Aziz Zekria, ces frappes sont ridicules, cela sert uniquement \u00e0 apaiser l'opinion am\u00e9ricaine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Afghan exil\u00e9 en Suisse", "name": "Zekria, Aziz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tat pr\u00e9sent de la musique en Allemagne. De Charles Burney (6/10) : Metastase - La Boh\u00e8me", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-404F6271-D436-44F7-88AE-CA55F9527EA7", "thematicGeographicals": ["Europe", "Autriche", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Metastase, Pierre", "Burney, Charles"], "thematicThemes": ["musique", "histoire", "18e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Noiray, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chronique, musicographe", "name": "Burney, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Au Niger (2/2) : En marge des attentats terroristes perp\u00e9tr\u00e9s au Etats-Unis le 11 septembre 2001 et la riposte am\u00e9ricaine en Afghanistan", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FC19CF06-08EA-46F8-94D0-95D1F391FB59", "thematicGeographicals": ["Niger", "Afrique", "Etats-Unis", "Afghanistan"], "durationSec": 3451, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "christianisme", "croyance religieuse", "islam", "vie quotidienne", "relations Nord Sud"], "excerpt": "1. Une soir\u00e9e ordinaire dans les rues de Maradi, le fief des islamistes nig\u00e9riens, quelques heures apr\u00e8s le d\u00e9but des frappes am\u00e9ricaines sur l'Afghanistan. Aller en Afrique, oui mais comment? - 2. Une musulmane \u00e9gyptienne vivant \u00e0 New York et membre d'une ONG (par t\u00e9l\u00e9phone). - 3. Etre chr\u00e9tien minoritaire au Niger. - 4. Comment, dans un village de brousse, suit-on la grande actualit\u00e9 du monde? - 5. Comment dans une \u00e9cole publique suit-on la grande actualit\u00e9 du monde?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, Maradi", "name": "Lavoualli, Abdou", "type": "Participant"}, {"role": "chr\u00e9tien, Maradi", "name": "Idi, Oumarou", "type": "Participant"}, {"role": "Nig\u00e9riens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Djadi, Illia", "type": "Participant"}, {"role": "musulmane \u00e9gyptienne, New York", "name": "Karam, Azza", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00eatre \u00e0 Manhattan, aum\u00f4nier des Marines", "name": "Murray, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "militant islamiste de Maradi", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Riposte am\u00e9ricaine en Afghanistan suite aux attentats du 11 septembre 2001 : Micro-trottoir \u00e0 Washington (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7506E97E-8A48-4099-988B-C93EF193714D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Afghanistan", "Kaboul", "Kandahar"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "intervention militaire", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Washington", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Rameau: les derniers feux baroques (1/5) : Tourn\u00e9 vers l'op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-853157E3-6210-4899-9BB1-9E89493B9B00", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3623, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rameau, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["art baroque", "musique classique", "compositeur", "18e si\u00e8cle", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Une jeunesse non tranquille et nomade. La fonction d'organiste: une activit\u00e9 alimentaire ou une vocation religieuse ? Recherche et invention entre clavier et th\u00e9orie. Avant d'aborder l'op\u00e9ra \u00e0 50 ans, catantes et musique de foire. Le choc esth\u00e9tique de \"Hipplyte et Aricie\", premier op\u00e9ra repr\u00e9sent\u00e9. Rameau \u00e0 l'op\u00e9ra: succ\u00e8s et scandales. Rameau hors du c\u00e9nacle parisien, en province et \u00e0 l'\u00e9tranger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, directrice de l'Institut de recherche sur le patrimoine musical en France", "name": "Bouissou, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Milan. Une catastrophe a\u00e9rienne a fait au moins 114 morts sur l'a\u00e9roport de Linate : Un avion de ligne scandinave est entr\u00e9 en collision avec un petit avion priv\u00e9 avant de sortir de la piste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-50CCCD72-FCDF-4CCB-8BED-AD33F1130653", "thematicGeographicals": ["Milan"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SAS"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "a\u00e9roport", "avion civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Milan", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Nota Bene", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Sylviane Deferne, pianiste : Avant son prochain concert en Suisse romande", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-20EB549A-9AF3-48D2-A63D-D0361D735DC8", "durationSec": 2160, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deferne, Sylviane"], "thematicThemes": ["femme", "musique classique", "musicien", "piano", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Deferne, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Sully Sefil (2/2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F4C8A6B-DED8-4B9D-88B1-1CCAFCED6476", "durationSec": 134, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Simon, chanteur et \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Voix perdue des hommes\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5C43D30-3E08-4821-8145-1237717CB27F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2838, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Yves"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "Simon, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : (contre un blanc)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C19966D9-A7BC-44E6-B133-664AD9969E85", "durationSec": 18, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'un Palestinien de la Bande de Gaza qui consid\u00e8re Oussama Ben Laden, terroriste islamique, comme un h\u00e9ros", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3925608B-EEF0-41BE-9A30-C23918E4ECCB", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Afghanistan", "Etats-Unis"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Laden, Oussama"], "thematicThemes": ["terrorisme", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Palestinien de la Bande de Gaza", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Riposte am\u00e9ricaine en Afghanistan suite aux attentats du 11 septembre 2001 : Micro-trottoir \u00e0 Washington (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5F547F3-00C7-4455-9F83-A6CD77027C67", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Grande-Bretagne", "Kandahar", "Etats-Unis", "Kaboul"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire", "terrorisme", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Washington", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Riposte am\u00e9ricaine en Afghanistan suite aux attentats du 11 septembre 2001 : Interview de Michel Kik, chef du Bureau d'Al Jazira \u00e0 Paris, sur les circonstances de la diffusion de l'interview de Oussama Ben Laden, terroriste islamiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-802E3C52-7B96-4CA5-9FAE-3BD3083E6267", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Kaboul", "Afghanistan", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 146, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Jazira", "Ben Laden, Oussama"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "action militaire", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Bureau d'Al Jazira \u00e0 Paris", "name": "Kik, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elzbieta Markowska, directrice du 2e programme de la Radio polonaise : A l'occasion de l'entracte du concerto Euroradio en direct de Varsovie le 08.10.01", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79B03F60-D5FD-4A18-A226-FEED14FBDF3E", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Varsovie"], "durationSec": 1062, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Markowska, Elzbieta"], "thematicThemes": ["orchestre", "\u00e9mission de radio", "festival", "musique classique", "radio"], "excerpt": "Les orchestres de la radio polonaise. Organisation de la 2e cha\u00eene culturelle, son impact aupr\u00e8s du public, son financement. Les activit\u00e9s annexes de la radio: les festivals. La Salle Lutoslawski.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du 2e programme de la Radio polonaise", "name": "Morkowska, Elzbieta", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "CONSERVER LES FRUITS / LES TAUPIERS / LES ETOURNEAUX / SPA - 01.10.08", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-186009", "durationSec": 1199, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOVIGNY, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHERIX, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLOURNOY, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 01.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230084", "durationSec": 120, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "CES FEMMES, GARDIENNES DE CABANE : T. BILLINGER / J.-P. HUSER / A.-M. LONGET /\n\nD. MORET - 01.10.08", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "VAUD", "VAUD"], "id": "asset-105852", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3007, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011008 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s la gardienne de la cabane de l'A Neuve BILLINGER Tatjana, la pr\u00e9pos\u00e9e Club Alpin LONGET Anne-Marie, le guide de montagne POUGET Jean-Ren\u00e9, le journaliste HUGUENIN Laurent et l'aide-gardienne de cabane REYMOND Florence pour parler de la cabane de l'A Neuve.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 08 - 01.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173269", "durationSec": 498, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "BALTHUS INTIME", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-230031", "durationSec": 3824, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "JLR PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}, {"name": "EUROPE IMAGES INTERNATIONAL", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CONSOLATOR - 01.10.08", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-172708", "durationSec": 1534, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 08 - 01.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173268", "durationSec": 348, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est amusant !!", "source": "gico", "title": "01.10.08", "id": "asset-185728", "durationSec": 771, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 08 - 01.10.08 AU 01.10.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173256", "durationSec": 118, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "TRAVAUX PUBLICS", "GIRATOIRE", "ROUTE", "CUISINIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "GASTRONOMIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "PRODUCTION AGRICOLE", "POMME", "PRODUCTION AGRICOLE", "POMME", "PRODUCTION AGRICOLE", "POMME", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CUISINIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "GASTRONOMIE", "CUISINIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "GASTRONOMIE", "ENSEIGNEMENT DE L'INFORMATIQUE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "SPIELMANN, JEAN", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "ROCHAT, PHILIPPE", "CHEVRIER, PHILIPPE", "CALMY-REY, MICHELINE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "CRAMER, ROBERT", "MOUTINOT, LAURENT", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-173264", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.10.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ONNENS (VD)", "SATIGNY", "NEUCHATEL", "CHARRAT", "RIDDES", "CONTHEY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VILLAREPOS", "VILLAREPOS", "DELEMONT", "ESSERTINES-SUR-ROLLE"], "visualCorporations": ["GAULTMILLAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.10.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-173307", "durationSec": 2117, "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.10.08", "visualThemes": ["DESSIN", "EXPOSITION D'ART", "DESSIN"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172713", "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRET, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "ISLAM", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE"], "visualPersons": ["SCHIFFERLI, PIERRE"], "id": "asset-172712", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.10.08", "visualGeographicals": ["PESHAWAR", "RAMALLAH", "TERRITOIRES AUTONOMES", "LAUSANNE", "LONDRES", "ZURICH", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 06:30 RIPOSTE AMERICAINE EN AFGHANISTAN - 01.10.08", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["PESHAWAR", "PESHAWAR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172805", "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.10.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172711", "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "aXes", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "AUTOMOBILE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "AUTOMOBILE", "EAU MIN\u00c9RALE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "EAU MIN\u00c9RALE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "EAU (BOISSON)", "SOURCE"], "id": "asset-172714", "thematicGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "PARIS", "PREVERENGES", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "VEVEY"], "durationSec": 1355, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011008, itw GAUDART Herv\u00e9, g\u00e9rant d'un fond de placement de la banque Pictet et Compagnie sur l'\u00e9volution du march\u00e9 de l'eau min\u00e9rale et l'apparition des fontaines \u00e0 eau en entreprise et chez les particuliers\n* Paris, Gruy\u00e8re, la (district), SUISSE : 20011008, les publicitaires proposent aux annonceurs des campagnes de publicit\u00e9 sur des voitures particuli\u00e8res. En \u00e9change d'une somme modeste les automobilistes portent sur leur voiture de la publicit\u00e9 pendant une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e\n* Vevey, Pr\u00e9verenges, Valais : 20011008, la soci\u00e9t\u00e9 Eden Spring d'origine isra\u00e9lienne est leader sur le march\u00e9 de la distribution d'eau en entreprise. Les fontaines \u00e9quip\u00e9es de bonbonnes d'eau min\u00e9rale de 19 litres originaires des USA connaissent une forte croissance en Suisse.", "title": "LES AUTOS PUBLICITAIRES // LE BUSINESS DE L'EAU // HERVE GAUDART GERANT CHEZ\n\nPICTET ET CIE - 01.10.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "SUISSE", "VEVEY", "PREVERENGES", "DOR\u00c9NAZ"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2001-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Les Africains en force", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442626.image", "id": "ece-3442628", "durationSec": 58, "publicationDate": "2001-10-07T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'aisance des coureurs africains s'impose parmi l'\u00e9lite.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442628", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442628"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Odyss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabrizio Sabelli, anthropologue, juriste et professeur aux Universit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, de Gen\u00e8ve et du Tessin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-13FF1767-90E1-4CFF-B89D-2C440DB9F29F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1560, "publicationDate": "2001-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sabelli, Fabrizio"], "thematicThemes": ["21e si\u00e8cle", "futurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, juriste, professeur aux Universit\u00e9s de Neuch\u00e2tel, de Gen\u00e8ve et du Tessin", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe EV SWISSAIR 7.10.2001", "id": "sound-4F27AC1A-EB90-4122-AFC8-4A6D6B2C50A9", "durationSec": 155, "publicationDate": "2001-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur valaisan", "name": "Bonvin, Paul Mac", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Dubois, explorateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92403ADD-3A24-4150-A2FE-25C2A9215889", "durationSec": 1129, "publicationDate": "2001-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubois, Pierre"], "thematicThemes": ["voyage", "exp\u00e9dition scientifique", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marius Pasquier, chanoine : Une certaine approche du chant gr\u00e9gorien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-573DB842-FA48-4ECE-A393-D1382C4F9492", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Valais"], "durationSec": 3364, "publicationDate": "2001-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasquier, Marius"], "thematicThemes": ["voix (musique)", "musique vocale", "chant gr\u00e9gorien", "choeur", "abbaye"], "excerpt": "D\u00e9finition du chant gr\u00e9gorien. Evolution de notre approche au gr\u00e9gorien. La formation gr\u00e9gorienne de Marius Pasquier. La langue latine au centre du chant. Restituer le gr\u00e9gorien avec des chanteurs amateurs. Aimer le gr\u00e9gorien au-del\u00e0 de toute croyance religieuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine, ma\u00eetre de chapelle de l'Abbaye de Saint-Maurice", "name": "Pasquier, Marius", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "Avec Henri D\u00e8s, chanteur. Invit\u00e9 musique: Paul Mac Bonvin", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-36C041FE-F875-4FEF-A4DC-999C5718D306", "durationSec": 7377, "publicationDate": "2001-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri", "Bonvin, Paul Mac"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur valaisan", "name": "Bonvin, Paul Mac", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la riposte am\u00e9ricaine en Afghanistan suite aux attentats du 11 septembre 2001 : Emission sp\u00e9ciale de 19 h. \u00e0 20 h.", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-C5413B26-E6FA-4FA4-8294-08F1516122F5", "thematicGeographicals": ["Djalalabad", "Etats-Unis", "Afghanistan", "Grande-Bretagne", "Kandahar", "Kaboul"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2001-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue am\u00e9ricain \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Handley, David", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale de France Info entre l'Afghanistan et le Pakistan", "name": "Bourrus, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue \u00e0 Islamabad", "name": "Lefeuvre, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut des HEI \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ghebali, Victor-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Alliance de gauche", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratcollaborateur France Info", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Islamabad", "name": "Piel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe EV Swissair Revue de presse 7.10.2001", "id": "sound-8EC58E1B-E183-45B2-9D7E-757C455C8A1D", "durationSec": 19, "publicationDate": "2001-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur valaisan", "name": "Bonvin, Paul Mac", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Giddey,  auteure de \"Les Epines du destin\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A928F6D4-8A28-4C27-9E5B-69FAC307BD87", "durationSec": 3501, "publicationDate": "2001-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giddey, Anne"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "schizophr\u00e9nie", "psychose"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Giddey, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe INDIC fa\u00e7on Bel canto Durand-Vallade 7.10.2001", "id": "sound-C8E0DB65-6E3E-4253-9FCB-40E7051990F2", "durationSec": 74, "publicationDate": "2001-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur valaisan", "name": "Bonvin, Paul Mac", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}]}}