{"response": {"numFound": 9634, "start": 5800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.05.04", "id": "asset-137686", "durationSec": 500, "publicationDate": "2001-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ04 - SEM. DU 30.04. AU 04.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237426", "durationSec": 96, "publicationDate": "2001-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Paul et Virginie", "source": "gico", "title": "L'AMI DE VIRGINIE - 01.05.04", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-137791", "durationSec": 1359, "publicationDate": "2001-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "YAKA PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "CARNAC", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-141527", "durationSec": 3173, "publicationDate": "2001-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Universit\u00e9 de Fribourg et son histoire (4/5) : L'apr\u00e8s-guerre ou la tentation moderne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB6F7268-88D2-4D9E-BCB3-70AE8658B457", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 1841, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg Mis\u00e9ricorde", "name": "Python, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Madeleine Butignot, secr\u00e9taire de l'Abb\u00e9 Bovet (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A515F871-C7DA-43E9-B5E0-DC740C764CC4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1367, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph", "Butignot, Madeleine"], "thematicThemes": ["histoire", "chorale", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de \"Le Si\u00e8cle de Madeleine\" (Ed. de la Sarine, 2000)", "name": "Repond, Jean-Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Voyage du pape Jean-Paul II en Syrie, en Gr\u00e8ce et \u00e0 Malte", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB89D511-20B2-4529-BEA6-CA079AFEFF7C", "thematicGeographicals": ["Malte", "Gr\u00e8ce", "Syrie"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise orthodoxe", "pape", "islam"], "excerpt": "Jean-Paul II va tenter d'am\u00e9liorer le dialogue avec les Musulmans et les Orthodoxes", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Pierre-Paul-Jacques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35E1FE27-6F00-488E-B774-36DEAF3F2DD3", "durationSec": 166, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Le Bras de Saint Nicolas et autres contes de Chanoines. De Jean Steinauer (4/5) : Le go\u00eetreux, l'archidiacre et la boh\u00e9mienne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-54924C9C-0D03-414F-8D93-4C65D5073732", "durationSec": 1679, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Steinauer, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Jack & Ben-J ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4064E8EB-8F25-4180-9030-F6665EB41D01", "durationSec": 220, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Osbourne, Johnny"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jorge Semprun, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Mort qu'il faut\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9F986BF-51B1-4A20-9FB6-D5A76318EE53", "durationSec": 2862, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semprun, Jorge"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Semprun, Jorge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Arm\u00e9e 21. Budget annonc\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral : 1000 \u00e0 2000 suppressions d'emplois sont pr\u00e9vues \u00e0 long terme. Interview de Samuel Schmid, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B03E44C4-5BFF-461D-9D08-D7AE1AEEF034", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 40, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "budget de l'Etat", "perte d'emploi"], "excerpt": "Ce sera 4 milliards 300 millions de francs et pas un sou de moins. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral opte pour la variante la plus ch\u00e8re du projet de r\u00e9forme mis en consultation. Arm\u00e9e 21 devrait entrer en vigueur dans 2 ans. La Commission du Conseil national n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 03 - 01.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198623", "durationSec": 315, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.05.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-105588", "durationSec": 293, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME SCOLAIRE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "CARTE POSTALE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "ENFANT (\u00c2GE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "A\u00c9ROPORT", "P\u00c9TITION", "BRUIT", "POLITIQUE CULTURELLE", "CANTON", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE", "SERVICE PUBLIC", "BUDGET DE L'ETAT", "TIMBRE-POSTE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-135414", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.05.03", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "ST-SYLVESTRE", "MORGES", "SUISSE", "SION", "PORRENTRUY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ONEX"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.05.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-143113", "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Au Parlement europ\u00e9en de Bruxelles 3 Afghanes sorties clandestinement de leur pays sont venues d\u00e9crire leur oppression par le r\u00e9gime des Talibans", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-606134EC-CB84-4F93-B4E6-8D728F89685E", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oppression", "femme", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme afghane", "name": "Latifa", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 Vert", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en", "name": "Fontaine, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Parution de \"C\u00e9r\u00e9ales Killer\" (Ed. Fleuve), dernier roman de Fr\u00e9d\u00e9ric Dard [San-Antonio] : Interview de Fran\u00e7oise Dard, veuve de l'auteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBDAB4F0-1894-44A2-8A1F-83601699CA10", "durationSec": 236, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["[San-Antonio]", "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["roman policier"], "excerpt": "Le fils de Fr\u00e9d\u00e9ric Dard pourrait reprendre le flambeau et poursuivre la s\u00e9rie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve de Fr\u00e9d\u00e9ric Dard", "name": "Dard, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ03 - SEM. DU 30.04. AU 04.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237181", "durationSec": 81, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 03 - 01.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-135538", "durationSec": 518, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "CANULAR", "FESTIVAL", "CANULAR", "FESTIVAL", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["FACCHINETTI, GILBERT"], "id": "asset-105576", "durationSec": 1158, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.05.03", "visualGeographicals": ["RUSSIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TABAGISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "TABAGISME", "INTERNET", "CESSATION D'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE"], "visualPersons": ["RIELLE, JEAN-CHARLES", "SCHAWINSKI, ROGER", "SCHAWINSKI, ROGER"], "id": "asset-105577", "durationSec": 1571, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.05.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MEYRIN", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PHILIP MORRIS", "PHILIP MORRIS", "TELEZUERI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.05.03", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-105607", "durationSec": 99, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "\"Demain \u00e0 la une\"", "source": "gico", "title": "01.05.02", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-105606", "durationSec": 106, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.05.03", "id": "asset-137672", "durationSec": 587, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "INTRO BRICE FLEUTIAUX - 01.05.03", "id": "asset-137678", "durationSec": 57, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "BARRENSE-DIAS, JOSE"], "id": "asset-237427", "durationSec": 3260, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010503 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le conseiller national CUCHE Fernand, l'infirmi\u00e8re volontaire du Mouvement des sans-terre PLOMB-GAFNER Isabelle, l'\u00e9lectricien volontaire du Mouvement des sans-terre GAFNER Andr\u00e9, le guitariste br\u00e9silien BARRENSE-DIAS, Jos\u00e9, le journaliste DE STAAL Gilles, le r\u00e9alisateur BRASEY St\u00e9phane et le producteur BLANC Rapha\u00ebl pour parler de la situation de l'agriculture au Br\u00e9sil et de l'agriculture de proximit\u00e9.", "title": "AGRICULTURE DE PROXIMITE : UNE SOLUTION D'AVENIR ? : S. BRASEY / F. CUCHE / J.\nBARRENSE-DIAS - 01.05.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRESIL"], "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "ARTISTE PEINTRE", "SCULPTEUR", "ARTISTE PEINTRE", "SCULPTEUR", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "SCULPTEUR", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["STAROBINSKI, JEAN", "GIACOMETTI, ALBERTO"], "id": "asset-198941", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3923, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010503, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, le r\u00e9alisateur du film \"Alberto Giacometti, qu'est-ce qu'une t\u00eate ?\" VAN ZELE Michel, le critique et historien STAROBINSKI Jean, la photographe WEISS Sabine, le conservateur du Kunsthaus de Zurich BEZZOLA Tobia, pour parler du sculpteur et artiste peintre suisse GIACOMETTI Alberto \u00e0 l'occasion du 100 \u00e8me anniversaire de sa naissance, ainsi que le chor\u00e9graphe SAIRE Philippe, pour parler du spectacle de danse \"Impostures\" pr\u00e9sent\u00e9 par sa compagnie.", "title": "SPECIAL GIACOMETTI - 01.05.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.05.03", "id": "asset-192651", "durationSec": 579, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 03 - 01.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-141536", "durationSec": 81, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.05.03", "id": "asset-130464", "durationSec": 602, "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ERREUR M\u00c9DICALE", "PALAIS DE JUSTICE", "H\u00d4PITAL", "ERREUR M\u00c9DICALE", "GYROPHARE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "CHIRURGIEN", "H\u00d4PITAL", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "ANESTH\u00c9SIE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "PHARMACIE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DICAMENT", "PERSONNEL HOSPITALIER", "ERREUR M\u00c9DICALE", "SOIN INTENSIF", "PERSONNEL HOSPITALIER", "ERREUR M\u00c9DICALE", "HANDICAP PHYSIQUE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "SOIN INTENSIF", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "H\u00d4PITAL"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO"], "id": "asset-201967", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "VAUD", "BERNE-VILLE", "INTERLAKEN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3058, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville, Tessin, Interlaken, Berne-ville, Vaud : 20010503 et 2001200, les erreurs m\u00e9dicales sont plus qu'un tabou dans la culture m\u00e9dicale suisse et semblent bien plus nombreuses qu'on ne pourrait le croire. Cependant, des statistiques et certaines remises en question du personnel hospitalier ainsi que la pression exerc\u00e9e par les victimes permettent \u00e0 pr\u00e9sent d'amorcer le d\u00e9bat autour de la question, notamment en tentant de diff\u00e9rencier les divers types d'erreurs, d'en d\u00e9crire les circonstances et d'esquisser un tableau des diff\u00e9rentes responsabilit\u00e9s.", "title": "ERREURS MEDICALES: LA FIN DU TABOU? - 01.05.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "MONTREUX", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "LUGANO", "INTERLAKEN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG", "HUG"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Erreur m\u00e9dicale", "imageURL": "http://www.rts.ch/4939537.image", "id": "ece-4939539", "durationSec": 3057, "publicationDate": "2001-05-02T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fin du tabou? Plus nombreuses qu'on ne pourrait le croire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4939539", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4939539"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Sophie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-78F49970-7DE4-4291-96F5-2BC0A5751441", "durationSec": 141, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jos\u00e9 Giovanni, r\u00e9alisateur : A l'occasion de la sortie de son film en Suisse romande \"Mon p\u00e8re\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2227907E-A1F1-4068-9B92-39D6B8182052", "durationSec": 288, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giovanni, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["p\u00e8re", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Giovanni, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Universit\u00e9 de Fribourg et son histoire (3/5) : L'entre-deux guerres ou la troisi\u00e8me voie catholique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19F0DABE-EF99-4362-8458-2732CA244DFA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1844, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg Mis\u00e9ricorde", "name": "Python, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Tavernier, cin\u00e9aste : A propos du film \"Mon p\u00e8re\" de Jos\u00e9 Giovanni, dont il est le co-sc\u00e9nariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAFFB1D4-A688-4366-A37E-0DEF1984B181", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2751, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giovanni, Jos\u00e9", "Tavernier, Bertrand"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tavernier, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Madeleine Butignot, secr\u00e9taire de l'Abb\u00e9 Bovet (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-382D8C47-B2D5-4CE7-9EF3-EC4FC0BB58B6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1402, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph", "Butignot, Madeleine"], "thematicThemes": ["histoire", "chorale", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur de \"Le Si\u00e8cle de Madeleine\" (Ed. de la Sarine, 2000)", "name": "Repond, Jean-Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Arm\u00e9e 21. Budget annonc\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Samuel Schmid, chef du DMF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-243155EE-2CF6-4AC9-A19E-DBA812C4A29B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Ce sera 4 milliards 300 millions de francs et pas un sou de moins. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral opte pour la variante la plus ch\u00e8re du projet de r\u00e9forme mis en consultation. Arm\u00e9e 21 devrait entrer en vigueur dans 2 ans. La Commission du Conseil national n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 02 - 01.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191677", "durationSec": 478, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est mon choix", "source": "gico", "title": "A 30 ANS JE N'AI JAMAIS FAIT - 01.05.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-192622", "durationSec": 3072, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 BONJOUR 02 - 01.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-199044", "durationSec": 71, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.05.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-191701", "durationSec": 198, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "01.05.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-105587", "durationSec": 300, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - 01.05.02", "id": "asset-137636", "durationSec": 562, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE D'ESPAGNE", "PORTRAIT", "FASCISME", "PORTRAIT"], "id": "asset-191773", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3223, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010502 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'ex-membre des brigades internationales MORENZONI Eolo, l'ex-premier pr\u00e9sident popiste du Conseil G\u00e9n\u00e9ral de La Chaux-de-Fonds VUILLEMIER Maurice, le journaliste BYSAETH L\u00e9o, GIACOMETTI Odette, le fils du Dr Roger Fischer parti en Espagne durant la guerre et le pr\u00e9sident de l'amicale des donneurs de sang Gen\u00e8ve PIOTTON Claude pour parler de la participation des Suisses au sein des brigades internationales lors de la guerre d'Espagne.", "title": "CES SUISSES OUBLIES 3 : E. MORENZONI / M. VUILLEMIER / L. BYSAETH / J.-M.\n\nFISCHER / O. GIACOMETTI - 01.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "PHYLACTOR / MAKING OF THE MEXICAN - 01.05.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-199298", "durationSec": 1510, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Le Bras de Saint Nicolas et autres contes de Chanoines. De Jean Steinauer (3/5) : Comment Peter Falk devint Columbo", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-03A6BFEE-8657-4081-A113-819EF3638D23", "durationSec": 1645, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Steinauer, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "RELOOKAGE", "COIFFURE", "RELOOKAGE", "COIFFURE", "CALENDRIER", "NUDIT\u00c9", "NU (ART)", "CALENDRIER", "NUDIT\u00c9", "NU (ART)", "POMPIER", "CALENDRIER", "NUDIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "NU (ART)", "CALENDRIER", "NUDIT\u00c9", "NU (ART)"], "id": "asset-138293", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "COFRANE", "AUVERNIER", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 4288, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20010502, LORENZI Massimo re\u00e7oit son invit\u00e9, le sociologue et directeur de recherche au CNRS KAUFMANN Jean-Claude, pour traiter du th\u00e8me principal de l'\u00e9mission, l'image de soi et le look\n* Gen\u00e8ve-ville : 20010502, rencontre avec les speakerines de la TSR qui expliquent leur m\u00e9tier \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et s'expriment sur l'ambigu\u00eft\u00e9 li\u00e9e \u00e0 leur image \u00e0 l'\u00e9cran\n* Vaud, Neuch\u00e2tel-ville : 20010502, rencontre avec Carole et Manuela, 2 jeunes femmes d\u00e9sireuses de changer de look et d'apparence physique, qui ont tent\u00e9 l'exp\u00e9rience du relookage propos\u00e9e par le magazine hebdomadaire L'Illustr\u00e9\n* Bienne, Auvernier, Cofrane, Gen\u00e8ve-ville : 20010502, succ\u00e8s des calendriers d'hommes en tenue d\u00e9shabill\u00e9e, une mode venue des sportifs latino-am\u00e9ricains. Rencontre avec les hockeyeurs du Hockey Club de Bienne (HCB), les pompiers d'Auvergnier et les joueurs de 2 \u00e8me ligue du Volley Club de Cofrane, qui ont pos\u00e9s nus pour r\u00e9aliser le calendrier de leur \u00e9quipe.", "title": "JE ME MONTRE, DONC J'EXISTE! - 01.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "AUVERNIER", "GENEVE-VILLE", "COFRANE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission de Viva remplac\u00e9 par Autrement dit"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLLUT, Mauricette", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9TRO", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "AUTOBUS", "TRAIN", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "LAMPRECHT, CARLO", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-135413", "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.05.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "TRAMELAN", "SUISSE", "BERNE", "MARTIGNY", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LOCLE, LE", "TRAMELAN"], "visualCorporations": ["CARDINAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "VILLA", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "ARME STRAT\u00c9GIQUE", "MISSILE", "INVESTISSEMENT", "INVESTISSEMENT", "INVESTISSEMENT"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9", "JEANPRETRE, FRANCINE", "BUSH, GEORGE WALKER", "BIDEN, JOE", "BREJNEV, LEONID", "NIXON, RICHARD", "KUDELSKI, ANDR\u00c9", "HAYEK, NICOLAS"], "id": "asset-105575", "durationSec": 1497, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 01.05.02", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "ROMONT", "MOUDON", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CONGO (R\u00c9PUBLIQUE D\u00c9MOCRATIQUE)", "GRANGES (VS)", "SAVIGNY", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "USA", "WASHINGTON", "MOSCOU", "URSS", "GENEVE-VILLE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["RENAUD, LINE", "RENAUD, LINE"], "id": "asset-105574", "durationSec": 1104, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 01.05.02", "visualGeographicals": ["NUREMBERG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RENAUD, LINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 2 - 01.05.02", "id": "asset-137648", "durationSec": 611, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - 01.05.02", "id": "asset-137670", "durationSec": 587, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ANTONIC, Alexandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAPARELLI, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 02 - 01.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237545", "durationSec": 573, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BJ02 - SEM. DU 30.04. AU 04.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235345", "durationSec": 71, "publicationDate": "2001-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Une potiche?", "imageURL": "http://www.rts.ch/4186698.image", "id": "ece-4187356", "durationSec": 1071, "publicationDate": "2001-05-01T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Speakerine \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision... un m\u00e9tier victime de nombreux pr\u00e9jug\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4187356", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4187356"}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "Calendrier incendiaire", "imageURL": "http://www.rts.ch/8350460.image", "id": "ece-8348661", "durationSec": 392, "publicationDate": "2001-05-01T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les pompiers d'Auvergnier se mettent \u00e0 nu.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8348661", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8348661"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (10/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EF3B40EB-BC35-46F0-B5CC-765D0F98C0AB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 898, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["erreur judiciaire", "proc\u00e8s", "justice militaire", "antis\u00e9mitisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Saint Augustin aujourd'hui : Entretien avec Kebir Ammi, \u00e9crivain franco alg\u00e9rien, auteur de \"Sur les pas de Saint Augustin\" (Presses de la Renaissance, 2001)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6093568C-9ED8-4A42-A261-2ED2E28DE30F", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Alger"], "durationSec": 921, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Augustin (saint)"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "th\u00e9ologie", "philosophie"], "excerpt": "En marge du colloque organis\u00e9 \u00e0 Alger au d\u00e9but du mois d'avril par le Haut conseil islamique alg\u00e9rien et l'Universit\u00e9 de Fribourg sur l'africanit\u00e9 et l'universalit\u00e9 de Saint Augustin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain franco alg\u00e9rien, auteur de \"Sur les pas de Saint Augustin\" (Presses de la Renaissance, 2001)", "name": "Ammi, Kebir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'Universit\u00e9 de Fribourg et son histoire (2/5) : Les tumultes de la p\u00e9riode 1914-18", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF1D12BE-1826-4EEB-A24D-3A6C8C5FE300", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1857, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg Mis\u00e9ricorde", "name": "Python, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (5/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-212B2DA2-3DFC-4A2D-82BE-31660E58138F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 665, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "justice militaire", "erreur judiciaire", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9, leader du groupe vocal cubain Vocal Sampling", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49D9992F-A38E-47CB-AE0A-490B4AD5F058", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 2130, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vocal Sampling"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader du groupe Vocal Sampling", "name": "Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon l'OCDE, il y aurait 13 et 19% d'illettr\u00e9s en Suisse : Interview de Mari-Lou, participante au projet Biblioth\u00e8que qui suit des cours de l'Association Lire et \u00e9crire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-383769C7-454F-4D55-945D-84B6AF4ED194", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 381, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["analphab\u00e9tisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participante au projet Biblioth\u00e8que", "name": "Mari-Lou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maillat, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Stremler, chanteur : A l'occasion de la sortie de son disque \"Tout est relatif\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73BEB5DF-8E85-4956-9B05-84F50F6BECC2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1706, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stremler, Thierry"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "kitsch"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Stremler, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Les Amazones", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-A13BE202-D44B-4353-B4C8-FEA904C5D5B6", "durationSec": 476, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "femme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lepote, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Les tribus", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-88823FB8-D365-45EE-B97D-8AE50509736C", "durationSec": 533, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tribu"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lepote, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (12/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-42C697DC-97A2-4CAD-960C-2647524248F8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 938, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["erreur judiciaire", "proc\u00e8s", "antis\u00e9mitisme", "justice militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Simple croquis. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-35AB341E-BE3C-43B9-B51C-275FAEAADC28", "durationSec": 367, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Michel Piccoli. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films (4/5) : Rien sur Robert", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-DA5C0368-5AFD-4AA3-AD52-28DE58940224", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 480, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccoli, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (7/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-15BB624F-F9EA-44DE-AD80-29F30540261B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 944, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["erreur judiciaire", "antis\u00e9mitisme", "proc\u00e8s", "justice militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "[Mech. d'Ancyt\u00e8re]", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-A5E2D8D1-7D5D-4CC8-94FA-78CB487F8AC5", "durationSec": 459, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lepote, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Difficult\u00e9s financi\u00e8res de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision locale Tele 24 d\u00e9ficitaire : Interview de Roger Schawinski, pr\u00e9sident du Conseil d'administration de Belcom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42891BCE-F1AD-4164-BEA8-C58D007248AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tele 24"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de Belcom", "name": "Schawinski, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (13/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C84D3DEA-BD71-4E12-B722-B00AD8A84AFC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 710, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "justice militaire", "proc\u00e8s", "erreur judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Le Bras de Saint Nicolas et autres contes de Chanoines. De Jean Steinauer (2/5) : Les proph\u00e8tes d'Isra\u00ebl", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EA901192-EBD4-404D-82E1-6DE8548F8FEB", "durationSec": 1607, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Steinauer, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Michel Piccoli. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films (1/5) : Belle de jour", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-2510D024-0295-4857-B6B8-6FF4784B2E80", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 604, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccoli, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de S\u00e9bastien Tellier, musicien fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie de son disque \"L'Incroyable v\u00e9rit\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C906026-BD67-4E20-BB18-1AE9ACB5D2BE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1606, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tellier, Sebastien"], "thematicThemes": ["musique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien fran\u00e7ais", "name": "Tellier, Sebastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Berne. 2000 personnes ont d\u00e9fil\u00e9 pour la F\u00eate du travail : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB4358C7-00D3-481B-B06B-1B1878A5CEFF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Canular de RSR La Premi\u00e8re imagin\u00e9 \u00e0 l'occasion du Festival Science et Cit\u00e9 : Interview de Pascal Bernheim, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E611BED-7B50-48A2-B06C-CBE8F2EC1C4F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 191, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "ph\u00e9nom\u00e8ne extraterrestre"], "excerpt": "Il n'y a pas eu de message \u00e9mis par des extra-terrestres et capt\u00e9 par l'Observatoire de Parkes en Australie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de RSR La Premi\u00e8re", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Les Etrusques", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-E537C8C8-070D-42F1-9005-A7BB54F503D4", "durationSec": 565, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation \u00e9trusque"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lepote, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (14/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-21DFF96F-C65F-4F7A-9751-A7C6F5BBE141", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1009, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["erreur judiciaire", "antis\u00e9mitisme", "proc\u00e8s", "justice militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Stuntmasterz ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A76E6E96-99D2-4A37-B4DB-CF964B9A4073", "durationSec": 136, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chic", "Stuntmasterz"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Maldonne. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EFDF83E9-3FA3-4943-8DC9-1D75D15A9A1D", "durationSec": 512, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Artistes. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-96DAE6AA-771D-4FB1-8E32-0CF60AA2B301", "durationSec": 576, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Michel Piccoli. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films (4/5) : Le M\u00e9pris", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8FD595A4-7682-4415-98C0-12B6C64AF28B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 548, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccoli, Michel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Belmondo. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films (3/5) : Le Magnifique", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BBF9182E-5462-4992-AE78-C8C699A336A0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 511, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belmondo, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Belmondo, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Le secret des noeuds", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-1C602292-544E-42B0-982A-D9153554F7A4", "durationSec": 458, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lepote, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Les Ph\u00e9niciens", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-56BBAD5B-5784-4821-BA6A-CD015E79D8D8", "durationSec": 500, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation ph\u00e9nicienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lepote, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Terminus. De Odile Cornuz (1/3) : Terminus. Les trous. A rebrousse coeur. La main. Sourtout ne manquer de rien. La petite vieille.", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-70BBCA5D-C9BC-40D4-ADD2-660D62675530", "durationSec": 2670, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Terminus, A rebrousse coeur, Surtout ne manquer de rien et La petite vieille avec Viviana Aliberti. Les trous et La main avec Michel Vo\u00efta.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cornuz, Odile", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Alberti, Viviane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Le Masque de fer", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-0A32929E-E67F-4D35-B800-60B2F617A1E3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lepote, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Une des beaut\u00e9s. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8FFE4E66-8673-43AD-AB11-CE63F84169AD", "durationSec": 556, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (6/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B6CFC54A-03E6-4253-884C-D1A3CB98E844", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 913, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "proc\u00e8s", "justice militaire", "erreur judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Les Intouchables", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-5157BD03-3F82-403F-BB40-D1B23F0E04FC", "durationSec": 516, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lepote, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Chroniques historiques et comiques de Jean Leclerc. S\u00e9rie : L'Affaire Dreyfus (1/15)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-22ECE4EE-261D-4C36-A558-C213C15D52B1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1162, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["justice militaire", "erreur judiciaire", "antis\u00e9mitisme", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Pote, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Belmondo. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films (5/5) : L\u00e9on Morin pr\u00eatre", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-760A3D21-53FA-489B-BBF5-C2933CF2023A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 460, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belmondo, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Belmondo, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chroniques \u00e9rotiques pour les matins \u00e0 trique", "source": "siranau", "title": "Trique : Johannes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6103D3E1-0C11-4028-97A7-57EFF375102E", "durationSec": 155, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Petites histoires d'amour et d'attirance racont\u00e9es de mani\u00e8re plus ou moins ch\u00e2ti\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Larmes. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D3774042-0B2C-4310-B51E-B3A26E655BFE", "durationSec": 499, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "L'Interview. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-425C0C6F-4ACF-498A-8FA4-A0F063C7A2E2", "durationSec": 381, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Contre nature. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4547E0D2-5B8A-4C05-ACB1-43486D0F44C5", "durationSec": 327, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Les V\u00e9g\u00e9taux baladeurs. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F7A6812B-9BB6-4497-800A-4E05B79E810C", "durationSec": 434, "publicationDate": "2001-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}]}}