{"response": {"numFound": 9634, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le Graal en qu\u00eate et en question (4/5) : Le Graal selon Richard Wagner", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3CA7444-500D-4254-AE69-E26191CB6942", "durationSec": 1901, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["philosophie", "religion et croyances", "Moyen Age", "mythologie", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de T\u00fcbingen", "name": "Frank, Manfred", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colalborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Ollivier, marcheur : A propos de ses ouvrages \"Longue marche\" et \"Vers Samarcande\" consacr\u00e9s \u00e0 la Route de la soie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB397168-7CD8-4726-8026-006ED3107B27", "thematicGeographicals": ["Samarcande"], "durationSec": 3624, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ollivier, Bernard"], "thematicThemes": ["marche de randonn\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marcheur", "name": "Ollivier, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La parole vive du roman : Ramuz ou l'initiateur insoup\u00e7onn\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-422A8C96-9004-4693-89E1-59F6C8B5F6BF", "durationSec": 51, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre d'enseignement et de recherche, auteur de \"L'Age du roman parlant (1919-1939)\", Droz, 2001", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Azimut", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Lapierre, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Il \u00e9tait minuit cinq \u00e0 Bhopal\"\", r\u00e9cit d'une catastrophe annonc\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DC1CB07-DE12-4E1A-BBFA-DD90C69B5028", "thematicGeographicals": ["Inde", "Bhopal"], "durationSec": 3506, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe", "industrie chimique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lapierre, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "CUISINE ET COMPTOIR SUISSE / VIEUX PRESSOIR A POMMES / HABIT INDIEN ET SIEGE\n\nAGRONOMIQUE - 01.11.01", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-185981", "durationSec": 1215, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HARTMANN, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPAHR, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAVERA, Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 01 - 01.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186173", "durationSec": 85, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 01 - 01.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172669", "durationSec": 516, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.11.01", "visualThemes": ["INCENDIE", "SQUAT", "POMPIER", "P\u00c9TITION", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ARRESTATION", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ACTION POLICI\u00c8RE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BR\u00dbLURE", "FONDATION", "TORTURE", "EXPOSITION D'ART", "PROTECTION DE LA FEMME", "CERCUEIL", "FEMME", "POMPES FUN\u00c8BRES", "CIMETI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GIVISIEZ", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-172484", "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.11.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-172451", "durationSec": 540, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-185522", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2741, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011101 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s la pr\u00e9sidente du Grand Conseil genevois REUSSE-DECREY Elisabeth, le skieur PERRET Dominique, la repr\u00e9sentante de Terre des Hommes Lausanne HEPPELL Nathalie, la sauti\u00e8re du Grand Conseil genevois HUTTER Maria, le charg\u00e9 de projets \"Appel de Gen\u00e8ve\" BONGARD Pascal et le conseiller d'Etat genevois SEGOND Guy-Olivier pour parler de la lutter contre les mines antipersonnel et le traffic d'enfants.", "title": "FEMMES ENGAGEES - 01.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 01 - 01.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172827", "durationSec": 247, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe su\u00e9dois Meshuggag \u00e0 l'occasion de leur passage au Festival Vernier sur Rock. Au sujet de la sc\u00e8ne m\u00e9tal en Suisse et en Su\u00e8de ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-891DA8D7-9137-431C-AC8B-81334FD4A47A", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de"], "durationSec": 551, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meshuggah"], "thematicThemes": ["heavy metal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Meshuggah", "name": "Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Meshuggah", "name": "Morten", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Beno\u00eet Dunkel et Nicolas Godin, membres du groupe Air, lors de leur passage au Metropop Festival de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5670B1E-D182-4C0B-AF27-83D650D1C76E", "durationSec": 831, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air (Duo fran\u00e7ais)", "Tellier, Sebastien"], "thematicThemes": ["pop"], "excerpt": "Jean-Beno\u00eet Dunkel et Nicolas Godin parlent de:\r\n-leur succ\u00e8s apr\u00e8s \"Moon safari\"\r\n-le fait de remixer les titres\r\n-le futur d'Air\r\n-S\u00e9bastien Tellier, en premi\u00e8re partie de leur tourn\u00e9e\r\n-Leur label  \"Records Makers\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe AIR", "name": "Godin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Air", "name": "Dunkel, Jean-Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Moutier demande des explications au Conseil f\u00e9d\u00e9ral apr\u00e8s l'aide financi\u00e8re octroy\u00e9e \u00e0 Swissair : Interview de Maxime Zuber, maire de Moutier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E960557-6853-43C0-9614-84384CAAE903", "thematicGeographicals": ["Moutier", "Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "entreprise", "financement"], "excerpt": "Le Conseil municipal de Moutier souhaite conna\u00eetre les bases l\u00e9gales qui ont permis l'aide de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 Swissair, il veut savoir si d'autres entreprises en difficult\u00e9s pourraient, elles aussi, b\u00e9n\u00e9ficier des mannes f\u00e9d\u00e9rales", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Moutier", "name": "Zuber, Maxime", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 01 - 01.10.29 AU 01.11.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172675", "durationSec": 86, "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["MORT (PHILOSOPHIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "id": "asset-165205", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2611, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Eaux-Vives, 20011004, entretien avec la pasteur ROULIN Dominique qui \u00e9voque avec la journaliste NOYER Catherine son minist\u00e8re d'accompagnement aupr\u00e8s de personnes s\u00e9ropositives ou atteintes du sida et sa mani\u00e8re d'aborder avec elles la question de la mort.", "title": "DOMINIQUE ROULIN PAR CATHERINE NOYER - 01.11.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MORT (PHILOSOPHIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "IMAGE SPORT DU JOUR - 01.11.01 AU 01.11.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-185749", "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HALLOWEEN", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "CIMETI\u00c8RE", "TOUSSAINT", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["ANNAN, KOFI", "LAMBIEL, YANN"], "id": "asset-172462", "durationSec": 1604, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.11.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "SIERRE", "KLOTEN", "SAVIESE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RADIO LOCALE", "\u00c9CONOMIE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "MAIRE", "\u00c9CONOMIE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "MAIRE", "CH\u00d4MAGE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CH\u00d4MAGE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PRODUIT TOXIQUE", "PRODUIT CHIMIQUE", "PRODUIT TOXIQUE", "PRODUIT CHIMIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ZUBER, MAXIME", "ZUBER, MAXIME", "ANNAN, KOFI", "SOMAVIA, JUAN", "ANNAN, KOFI", "SOMAVIA, JUAN", "FAVRE, LUCIEN", "LONFAT, JOHANN"], "id": "asset-172461", "durationSec": 1086, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.11.01", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "MOUTIER", "MOUTIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CRESSIER (NE)", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BIT", "ONU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DE L'UEFA", "POIGN\u00c9E DE MAIN"], "visualPersons": ["FAVRE, LUCIEN", "FOURNIER, S\u00c9BASTIEN", "DEISS, JOSEPH", "FISCHER, JOSCHKA"], "id": "asset-172463", "durationSec": 1615, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 01.11.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BERLIN"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "REAL SARAGOSSE", "SERVETTE FC", "REAL SARAGOSSE", "SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Swissair. Pol\u00e9mique sur le financement des soci\u00e9t\u00e9s annexes : Interview de Carlo Lamprecht, pr\u00e9sident du gouvernement genevois et membre du Conseil d'administration de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-843D2001-AA4A-4A1B-8693-2DF0F80D5C34", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Cointrin", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 350, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "financement", "compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement genevois, membre du Conseil d'administration de l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin", "name": "Lamprecht, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le Graal en qu\u00eate et en question (3/5) : Le fond celtique du mythe du Graal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E80B31C8-66E1-4E4E-9B4F-DCC3A4F11B59", "durationSec": 1822, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "religion et croyances", "mythologie", "civilisation celte", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la civilisation celtique", "name": "Brouland, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colalborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Bertolt Brecht (3/5) : La b\u00eate f\u00e9roce", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B2F12061-9A3A-4CDD-B90B-CBC55B78B0FC", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1570, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Ballange, Ruth", "type": "Auteur"}, {"role": "traducteur", "name": "Lortholary, Bernard", "type": "Auteur"}, {"role": "traducteur", "name": "R\u00e9gnaut, Maurice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Brecht, Bertolt", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interviews d'habitants de La Clusaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73CA3A72-24DE-49CD-B3F7-B103C2B4A90E", "thematicGeographicals": ["France", "Clusaz (La)"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavagnoud, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["piste de ski", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de La Clusaz", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mielot, Gilles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Lyre et le peuple: musique sous la R\u00e9volution (3/5) : Le public, la rue et le th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54D16064-A635-47FD-B2F6-BC852896604D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3648, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur", "histoire", "instrumentiste", "R\u00e9volution fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Place, Ad\u00e9la\u00efde de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : Rapidoman", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4B4E72E2-FB2D-46AC-9AB8-BA00B3578640", "durationSec": 24, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Swissair. Le pr\u00e9avis de gr\u00e8ve lanc\u00e9 par les employ\u00e9s genevois ne fait pas l'unanimit\u00e9 chez les coll\u00e8gues zurichois : Interview de B\u00e9atrice Enggist, pr\u00e9sidente du groupe trafic a\u00e9rien du SSP \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A927AE07-4603-4151-9B96-E7F486CE9685", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Zurich (ville)"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "compagnie a\u00e9rienne", "personnel a\u00e9ronautique", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du groupe trafic a\u00e9rien du SSP \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Enggist, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Stereo Total ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A801EC02-BC79-40CF-B074-90047619EB48", "durationSec": 161, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stereo Total", "Bardot, Brigitte"], "thematicThemes": ["musique", "droit d'auteur"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Un symphoniste viennois: Gustave Mahler (3/5) : Schattenhaft. Musique de nuit de la Septi\u00e8me", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-463326D5-F7FC-4532-BB29-9C7F9EF75DAE", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Autriche"], "durationSec": 1499, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shaw, Bernard"], "thematicThemes": ["composition musicale", "symphonie", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9diteur et commentateur d'une \u00e9dition critique d'\u00e9crits de William Ritter", "name": "Meylan, Claude", "type": "Auteur"}, {"role": "critique romand", "name": "Ritter, William", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jura. Le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9 son projet de r\u00e9organisation hospitali\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFDA4187-F317-442C-A668-8EF594A09875", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont", "Jura (canton)", "Porrentruy"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "personnel hospitalier", "perte d'emploi"], "excerpt": "Le gouvernement jurassien propose de concentrer les soins hospitaliers \u00e0 Del\u00e9mont, 120 \u00e0 150 postes de travail seront supprim\u00e9s, dont les deux tiers \u00e0 Porrentruy. Il esp\u00e8re faire des \u00e9conomies de 10 \u00e0 14 millions de francs par ann\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "deux habitantes d'Ajoie", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint", "name": "Zurcher, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "infirmier, chef adjoint", "name": "Humair, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de l'\u00e9quipe soignante du secteur maternit\u00e9", "name": "Affolter, Aude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le choix de Verso", "source": "gico", "title": "LES FEMMES AU SALON - CLIC CLAC Z'AVIONS - 01.10.31", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-185078", "durationSec": 558, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 31 - 01.10.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172826", "durationSec": 565, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 31 - 01.10.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173572", "durationSec": 76, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.10.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-172450", "durationSec": 875, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Autrementdit", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "PARC DE LOISIRS", "CENTRE COMMERCIAL", "CONSOMMATION", "CENTRE COMMERCIAL", "H\u00d4TELLERIE", "CONSOMMATION", "ARTISTE", "VENDEUR", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONSOMMATION", "V\u00caTEMENT", "CONSOMMATION", "EAU MIN\u00c9RALE", "PUBLICIT\u00c9", "EAU MIN\u00c9RALE", "PUBLICIT\u00c9", "EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "MISE EN BOUTEILLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "PUBLICIT\u00c9", "MISE EN BOUTEILLE", "PUBLICIT\u00c9", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "PUBLICIT\u00c9", "CONSOMMATION", "PUBLICIT\u00c9", "SUPERMARCH\u00c9", "ANN\u00c9ES 1950", "CONSOMMATION", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CENTRE COMMERCIAL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "CENTRE COMMERCIAL", "SALLE DE CONTR\u00d4LE"], "visualPersons": ["SOUCHON, ALAIN", "BOTTA, MARIO"], "id": "asset-172435", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "HENNIEZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALS", "PARIS", "ALBERTA", "VERNIER", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "LYON", "MILAN", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 7365, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011031, LORENZI Massimo re\u00e7oit le directeur g\u00e9n\u00e9ral du Centre de recherche pour l'\u00e9tude et l'observation des conditions de vie (CREDOC) ROCHEFORT Robert, BRUNE Fran\u00e7ois, professeur de lettres et co-fondateur du RAP (r\u00e9sistance \u00e0 l'agression publicitaire), la directrice de MIS Trend (Institut pour l'\u00e9tudes des march\u00e9s et les sondages d'opinion) MIAUTON, Marie-H\u00e9l\u00e8ne, et le chanteur SOUCHON Alain\n* Alberta : 20011031, le West Edmonton Mall est le plus grand centre commercial du monde avec 800 magasins et 100 restaurants. Le parc d'attractions attire 22 millions de visiteurs qui consomment en permanence dans un monde artificiel, id\u00e9al et d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de consommation\n* Londres : 20011031, l'artiste britannique LANDY, Michael a compl\u00e8tement d\u00e9truit l'ensemble de ses objets usuels dans une broyeuse pour d\u00e9noncer la soci\u00e9t\u00e9 de consommation\n* Gen\u00e8ve : 20011031, portrait et t\u00e9moignage de GROSSRIEDER Jeanine, vendeuse dans un magasin de v\u00eatements qui parle de son m\u00e9tier et de l'image qu'il renvoie\n* SUISSE, Milan : 20011031, portrait de BEHERENS Caroline qui ne vit que part et \u00e0 travers les v\u00eatements qu'elle ach\u00e8te\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Berne-ville, Gen\u00e8ve, Vals, Henniez : 20011031, l'eau min\u00e9rale en bouteille n'est pas meilleure que l'eau du robinet et co\u00fbte beaucoup plus ch\u00e8re. Les fabricants d'eau min\u00e9rale ont recours \u00e0 la publicit\u00e9 pour donner une image personnalis\u00e9e de leur eau et justifier sa consommation\n* Paris, Lyon : 20011031, les \"casseurs de pub\", les membres de l'association mouvement de r\u00e9sistance \u00e0 l'agression publicitaire (RAP) et \"La meute\" luttent contre la pollution par l'affichage publicitaire dans les villes et les messages sexistes des publicit\u00e9s. Ces mouvements citoyens d\u00e9noncent la pr\u00e9sence abusive de la publicit\u00e9 dans la vie quotidienne et les cons\u00e9quences pour la soci\u00e9t\u00e9 exclusivement tourn\u00e9e vers la consommation\n* Zurich-ville, Vernier : 20011031 et archives, construit en 1972, le centre commercial de Balexert a \u00e9volu\u00e9 pour devenir un petit mall sur le mod\u00e8le am\u00e9ricain avec un bureau de poste, un centre m\u00e9dical et un multiplexe de salles de cin\u00e9ma. L'histoire de Balexert est celui de l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation\n* Vernier : Balexert, 20011031, le centre commercial de nuit est vide et sous la surveillance de vigiles de la soci\u00e9t\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 Protectas.", "title": "\"ACHETE OU CREVE!\" (LA FRENESIE DE CONSOMMATION ) - 01.10.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "EDMONTON", "EDMONTON", "LONDRES", "GENEVE", "SUISSE", "MILAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "VALS", "HENNIEZ", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "LYON", "ZURICH-VILLE", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "VERNIER"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission d'Autrement dit"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLLUT, Mauricette", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 31 - 01.10.29 AU 01.11.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185489", "durationSec": 75, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 31 - 01.10.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172825", "durationSec": 250, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "CINEMATOR - 01.10.31", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-229908", "durationSec": 1442, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de R\u00e9gine Cavagnoud, championne de ski fran\u00e7aise, lors d'un entra\u00eenement en Autriche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-572EF4B9-D955-4FBB-927B-8784CA3C2007", "thematicGeographicals": ["France", "Clusaz (La)"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavagnoud, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["accident", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "piste de ski"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse suisse", "name": "Rey-Bellet, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de La Clusaz", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mielot, Gilles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Richard Lab\u00e9vi\u00e8re, r\u00e9dacteur en chef adjoint de Radio France International : A propos d'Oussama Ben Laden, terroriste islamique, qui aurait \u00e9t\u00e9 soign\u00e9 dans une clinique am\u00e9ricaine \u00e0 Duba\u00ef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB7F49EF-84B5-4517-9EFA-8DA7DBBE3DD3", "thematicGeographicals": ["Duba\u00ef", "Afghanistan"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Laden, Oussama", "CIA"], "thematicThemes": ["maladie", "terrorisme", "service secret"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef adjoint de Radio France International", "name": "Lab\u00e9vi\u00e8re, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Swissair. L'avenir des employ\u00e9s de l'a\u00e9roport de Cointrin", "genres": ["INT"], "id": "sound-8B2208B7-E1AA-4FBB-BA20-9CCC90221F60", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Cointrin", "Suisse"], "durationSec": 323, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissport", "Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "personnel a\u00e9ronautique", "a\u00e9roport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00f4tesse de l'air chez Swissair depuis 16 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Swissport", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de cabine chez Swissair", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9-retraite \u00e0 la boutique hors-taxes de l'a\u00e9roport de Cointrin", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de Swissport", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaquet, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview de Corinne Rey-Bellet, skieuse suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DACAB39D-91F2-4337-A7C3-440557D07989", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavagnoud, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["piste de ski", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse suisse", "name": "Rey-Bellet, Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "FEMMES ENGAGEES - 01.10.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-172607", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2630, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011031 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s la pr\u00e9sidente du Grand Conseil genevois et responsable campagne contre les mines REUSSE-DECREY Elisabeth et ses filles DOWNING St\u00e9phanie et REUSSE C\u00e9line, et la d\u00e9put\u00e9e et \u00e9crivaine CASTIONI Nicole pour parler de la carri\u00e8re d'Elisabeth Reusse-Decrey et des femmes politiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "ZICATOR - 01.10.31", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-185686", "durationSec": 1550, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 01.10.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-230420", "durationSec": 137, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 23:15 - 01.10.31", "visualThemes": ["SALLE DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE"], "id": "asset-172460", "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRET, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOLF, Rafael", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 01.10.31", "visualThemes": ["MOUVEMENT POLITIQUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "MOUVEMENT POLITIQUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "EXTR\u00caME DROITE", "MALADIE DU CHARBON", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BALE-VILLE", "WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-172458", "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN", "TRISTESSE", "CAMION", "ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "TUNNEL", "POLLUTION DU SOL", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "CAMION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "RADIO LOCALE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-172459", "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.10.31", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "BELGIQUE", "GENEVE", "AIROLO", "GRISONS", "SAVOIE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SIS", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LES CINTRES / SHOPPING / PHOTO-SOUVENIR / GRAIN DE FIEL - 01.10.31", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-186166", "durationSec": 1179, "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Julien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MEURY, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRAUNIG, Francis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.10.31", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ANN\u00c9ES 1940", "INCENDIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SCOOTER", "ENSEIGNEMENT TECHNIQUE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "EXPOSITION NATIONALE", "FONDATION", "CIN\u00c9MA", "FONDATION", "CIN\u00c9MA", "SABRE (ARME)", "ARTS MARTIAUX"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ECUBLENS", "NEUCHATEL", "PORRENTRUY", "DELEMONT", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "SION", "SION", "HAUTERIVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RION, ANITA"], "id": "asset-236873", "publicationDate": "2001-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Saison Contrechamps 2001-2002. Nouveaux Territoires : Pr\u00e9sentation par Philippe Alb\u00e8ra du concert du 30.10.01 (oeuvres de Jonathan Harvey et Olivier Messiaen)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AB0515A-2FB5-414C-A236-FE8DF95DFCB1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2203, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier", "Harvey, Jonathan"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "musicologue, directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Bertolt Brecht (2/5) : L'exp\u00e9rience", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3F374BAD-433F-4FAE-8321-91ED16E59806", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1662, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Ballange, Ruth", "type": "Auteur"}, {"role": "traducteur", "name": "R\u00e9gnaut, Maurice", "type": "Auteur"}, {"role": "traducteur", "name": "Lortholary, Bernard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Brecht, Bertolt", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de R\u00e9my Pagani, secr\u00e9taire du SSP Gen\u00e8ve, section trafic a\u00e9rien, et de Doris Sch\u00fctz, secr\u00e9taire du SSP, Z\u00fcrich", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-950D89B0-CBF4-42AD-9006-1B1B1E82480E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["financement", "compagnie a\u00e9rienne", "syndicat"], "excerpt": "La situation du personnel de Swissair est grave au point que le syndicat lance un mot d'ordre de gr\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du SSP, section Z\u00fcrich", "name": "Sch\u00fctz, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du SSP, section Gen\u00e8ve", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Bertossa, procureur g\u00e9n\u00e9ral du Canton de Gen\u00e8ve qui quitte ses fonctions au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BFF4B74-7556-45D4-A930-D30AD1550D7C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2855, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bertossa, Bernard"], "thematicThemes": ["blanchiment de capitaux", "justice", "procureur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur", "name": "Bertossa, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Lyre et le peuple: musique sous la R\u00e9volution (2/5) : Le m\u00e9tier de musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E4B40D0-633C-4960-89EF-D31E527A0025", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "instrumentiste", "histoire", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Place, Ad\u00e9la\u00efde de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le Graal en qu\u00eate et en question (2/5) : Le Graal chez Wolfram von Eschenbach", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD2002C2-DA45-4BF3-91FB-06DF761A2229", "durationSec": 1840, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eschenbach, Wolfram von"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "Moyen Age", "philosophie", "mythologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Flaith, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colalborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Swissair. Pol\u00e9mique sur le financement", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-80358ABC-2B81-494A-8CBE-B634F10E9639", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 623, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "financement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du SSP, section Z\u00fcrich", "name": "Sch\u00fctz, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la Task Force", "name": "Siegenthaler, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve", "name": "Roy, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du SSP, section Gen\u00e8ve", "name": "Pagani, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les employ\u00e9s de Swissair Group ont fix\u00e9 un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour le 6 novembre 2001 : Interview d'Henri-Pierre Mullner, vice-pr\u00e9sident du syndicat PUSH", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4829BDFA-B0B2-4550-AA7B-5E208680FACC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair Group", "Swissair"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "personnel a\u00e9ronautique", "compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du syndicat PUSH", "name": "Mullner, Henri-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Peter Siegenthaler, chef de la Task Force", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-968098F4-7461-4585-A3FE-A0B401E326D9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "financement"], "excerpt": "La Conf\u00e9d\u00e9ration donne jusqu'au 31.10.2001 aux banques et aux cantons pour assurer temporairement des liquidit\u00e9s aux soci\u00e9t\u00e9s annexes de Swissair Group; la continuation des vols Swissair durant l'hiver d\u00e9pend de l'existence de ces soci\u00e9t\u00e9s annexes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la Task Force", "name": "Siegenthaler, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Un symphoniste viennois: Gustave Mahler (2/5) : L'initiation: Quatri\u00e8me Symphonie (texte de janvier 1902)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-94C3972C-E55B-4721-8D1C-D6FFE1037AE6", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 1424, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shaw, Bernard"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur", "symphonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9diteur et commentateur d'une \u00e9dition critique d'\u00e9crits de William Ritter", "name": "Meylan, Claude", "type": "Auteur"}, {"role": "critique romand", "name": "Ritter, William", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Roy, porte-parole de l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AA973DA-1CD9-435E-BF47-362498FD3E97", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "financement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve", "name": "Roy, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Tunnel du Gothard. Accident entre deux camions : Interview d'Olivieri Toscani, photographe italien (t\u00e9moin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D6E1253-8D58-4A1B-838E-FCF321F5B0BB", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camion", "incendie", "accident routier", "tunnel"], "excerpt": "Olivieri Toscani se trouvait dans le Tunnel du Gothard au moment de l'accident, \u00e0 50-80 m\u00e8tres du camion qui a pris feu, et qui a pu faire demi-tour \u00e0 temps", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe italien, t\u00e9moin de l'accident du Tunnel du Gothard", "name": "Toscani, Olivieri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : John Lennon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-92C2DEBC-3459-4C4B-B038-E7C301539AAF", "durationSec": 23, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entrez sans sonner !", "source": "gico", "title": "LE LANGAGE INCONSCIENT / COUPS DE COEUR LITTERAIRES / ANGE CREATION - 01.10.30", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-230048", "durationSec": 1197, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERREGHIS, Sabrina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 30 - 01.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172808", "durationSec": 375, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 30 - 01.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172824", "durationSec": 422, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE", "CONSULTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ACTION POLICI\u00c8RE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "ECSTASY", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "ECSTASY", "ECSTASY", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CHIEN POLICIER", "ECSTASY", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CHIEN POLICIER", "LOCATION", "AUTOMOBILE", "LOCATION", "AUTOMOBILE", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION D'ART", "ART NA\u00cfF", "BIENFAISANCE"], "visualPersons": ["HECHE, CLAUDE"], "id": "asset-172590", "durationSec": 1167, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 01.10.30", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "PORRENTRUY", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "SION", "MARTIGNY", "ST-GINGOLPH (VS)", "MARTIGNY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "TRAMELAN", "ST-IMIER", "TAVANNES", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 30 - 01.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173607", "durationSec": 73, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "01.10.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-172449", "durationSec": 471, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Un homme modeste. Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EE8B4834-F6E7-4CD3-83D3-9CA2E7796740", "durationSec": 203, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR 30 - 01.10.29 AU 01.11.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172673", "durationSec": 73, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences Magazine", "source": "gico", "title": "GILLES VANSSONS MUSICIEN HAUTBOISTE DE L'ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE - 01.10.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-185662", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1111, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011030, MATEA Flavia re\u00e7oit le musicien hautboiste VANSSONS Gilles \u00e0 l'Orchestre de Chambre de Lausanne (OCL).", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "title": "FEMMES ENGAGEES - 01.10.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-172431", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2873, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011030 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s la r\u00e9sistante durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale AUBRAC Lucie, l'ex-dirigeant de l'arm\u00e9e secr\u00e8te durant la R\u00e9sistance AUBRAC Raymond, l'\u00e9tudiante CAPTIJN Mathilde, la fondatrice de l'association \"Surgir\" THIBAULT Jacqueline et la responsable de la campagne contre les mines REUSSE-DECREY Elisabeth pour parler de la R\u00e9sistance durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale et de la lutte contre les mines antipersonnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le choix de Verso", "source": "gico", "title": "BIENVENUE A PARADIS PLAGE - AMI TURFISTE - 01.10.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-173842", "durationSec": 408, "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "NAZISME", "INTERNET", "JUSTICE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["HENCHOZ, ST\u00c9PHANE", "HENCHOZ, ST\u00c9PHANE", "HENCHOZ, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-172457", "durationSec": 1924, "mediaType": "video", "title": "LE 23:15 - 01.10.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TURQUIE", "LIVERPOOL", "LIVERPOOL", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PSV EINDHOVEN", "GALATASARAY", "LIVERPOOL", "BORUSSIA DORTMUND", "LIVERPOOL", "BORUSSIA DORTMUND", "ZURICH SC", "LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRET, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "PROTH\u00c8SE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "PROTH\u00c8SE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "PROTH\u00c8SE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SUPER-G", "ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SUPER-G", "ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SUPER-G", "ACCIDENT", "M\u00c9DAILLE", "\u00c9P\u00c9E (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9P\u00c9E (COMP\u00c9TITION)", "COURGE"], "visualPersons": ["HOON, GEOFF", "LAMON, SOPHIE", "LAMON, SOPHIE"], "id": "asset-172456", "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 01.10.30", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "COINTRIN", "ONEX", "GRISONS", "USA", "ZURICH-VILLE", "USA", "ZURICH-VILLE", "KABOUL", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "INNSBRUCK", "HAUTE-SAVOIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HAUTE-SAVOIE", "N\u00ceMES", "N\u00ceMES", "GY"], "visualCorporations": ["SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP", "SWISSAIR GROUP", "CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "ECSTASY", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SUPER-G", "ACCIDENT", "\u00c9P\u00c9E (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["BLAIR, TONY", "HOON, GEOFF", "BLAIR, TONY"], "id": "asset-172455", "durationSec": 1175, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 01.10.30", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "DELEMONT", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "AUTRICHE", "N\u00ceMES"], "visualCorporations": ["SSP", "SWISSAIR GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["HORMONE", "\u00c9TIQUETAGE", "ANTIBIOTIQUE", "HORMONE", "\u00c9TIQUETAGE", "ANTIBIOTIQUE", "HORMONE", "\u00c9TIQUETAGE", "ANTIBIOTIQUE", "\u00c9LEVAGE", "ANTIBIOTIQUE", "\u00c9TIQUETAGE", "ANTIBIOTIQUE", "LOGEMENT"], "id": "asset-185626", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BOURGOGNE", "SUISSE"], "durationSec": 1473, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20011030, enqu\u00eate sur la signification du nouvel \u00e9tiquetage de la viande dans les supermarch\u00e9s qui signale la possible utilisation d'antibiotiques ou d'hormones favorisant la croissance des animaux lors de l'\u00e9levage\n* Bourgogne : Bresse, 20011030, les \u00e9leveurs de poulets de Bresse qui exportent vers la Suisse sont soumis \u00e0 des contr\u00f4les de qualit\u00e9. Les antibiotiques sont tol\u00e9r\u00e9s uniquement pour le traitement m\u00e9dical des animaux\n* SUISSE : 20011030, itw du consultant \u00e0 l'OMS PECHERE Jean-Claude sur le probl\u00e8me de la r\u00e9sistance aux antibiotiques\n* Gen\u00e8ve-ville : 20011030, enqu\u00eate sur la soci\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re Logimo qui fait office d'interm\u00e9diaire, moyennant finances, en publiant des petites annonces pour des logements qu'elle ne g\u00e8re pas.", "title": "ETIQUETAGE : HORMONES ET ANTIBIOTIQUES DANS LA VIANDE ? - 01.10.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BOURGOGNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2001-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Si vous saviez", "source": "siranau", "title": "Le Graal en qu\u00eate et en question (1/5) : L'apparition du Graal chez Chr\u00e9tien de Troyes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CF5659A-71A9-489E-8EDB-827DACA823C6", "durationSec": 1834, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Troyes, Chr\u00e9tien de"], "thematicThemes": ["mythologie", "religion et croyances", "Moyen Age", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "M\u00e9la, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colalborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Licenciement de tous les porte-parole de Swissair Group : Interview de Jean-Claude Donzel, porte-parole de Swissair, licenci\u00e9 au 31 janvier 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5198C539-F609-44B8-BBE5-84C4A84A8E4B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Donzel, Jean-Claude", "Swissair"], "thematicThemes": ["personnel a\u00e9ronautique", "compagnie a\u00e9rienne", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Swissair", "name": "Donzel, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Un symphoniste viennois: Gustave Mahler (1/5) : La symphonie de l'avenir (fin 1906)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-946847A9-6478-4FCB-9722-A8D90B65E1D3", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Autriche"], "durationSec": 1468, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shaw, Bernard"], "thematicThemes": ["symphonie", "musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9diteur et commentateur d'une \u00e9dition critique d'\u00e9crits de William Ritter", "name": "Meylan, Claude", "type": "Auteur"}, {"role": "critique romand", "name": "Ritter, William", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Lavoine, chanteur : A propos de son disque \"C'est \u00e7a Lavoine\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-711C0699-8A7E-469E-BB9A-6CCEAC313D7F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2988, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavoine, Marc"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lavoine, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. Les coulisses de la guerre (2/3)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4463FF5C-BB16-4D34-BE99-A26494F13C7D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Pakistan", "Afghanistan", "Ouzb\u00e9kistan", "Liban", "Kirghizistan"], "durationSec": 3438, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "conflit arm\u00e9", "islam"], "excerpt": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res \u00e0 Islamabad. En savoir plus sur l'Ouzb\u00e9kistan. Le Hezbollah au Liban. Les Talibans. La situation au Pakistan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. Les coulisses de la guerre (1/3)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4E612E9E-D619-4AFE-944C-053D9FC9656B", "thematicGeographicals": ["Kirghizistan", "Afghanistan", "Pakistan", "Liban", "Ouzb\u00e9kistan", "Etats-Unis"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "islam", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res \u00e0 Islamabad. En savoir plus sur l'Ouzb\u00e9kistan. Le Hezbollah au Liban. Les Talibans. La situation au Pakistan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est curieux", "source": "siranau", "title": "Un saint clou... Conte d'Alphonse Allais", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8ED9D4B6-3C19-42F3-A5CA-06B3C331DC12", "durationSec": 491, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Allais, Alphonse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Islam et Islamisme, je t'aime, moi non plus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE005D25-3943-4E8A-A198-B6ADB488A419", "durationSec": 3693, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances", "mouvement politique"], "excerpt": "1. Michel Renard sur le th\u00e8me: \"Je suis pour une autocritique au sein m\u00eame de l'islam\". 2. Malek Chebel sur le th\u00e8me: \"Regard d'un anthropologue sur l'islamisme\". 4. Cheikh Khaled Bentoun\u00e8s sur le th\u00e8me: \"Le soufisme, une mani\u00e8re de sortir d'un islam litt\u00e9raliste ?\". 5. Antoine Moussali sur le th\u00e8me \"Trois monoth\u00e9ismes: tous religions du Livre ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue fran\u00e7ais, musulman", "name": "Renard, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue musulman d'origine alg\u00e9rienne", "name": "Chebel, Malek", "type": "Participant"}, {"role": "opre catholique, ancien professeur d'arabe \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Alger", "name": "Moussali, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "cheikh de la communaut\u00e9 soufi de Toulouse en France", "name": "Bentoun\u00e8s, Khaled", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tunnel du Gothard. Accident entre deux camions : Interview de Mario Gagliardi, directeur des installations du Gothard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A640AC7-A2D1-4526-97E7-8BF50A2677AB", "thematicGeographicals": ["Gothard"], "durationSec": 59, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "camion", "circulation routi\u00e8re", "accident routier", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des installations du Gothard", "name": "Gagliardi, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR au Tunnel du Gothard", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Qui pompe qui ?", "source": "siranau", "title": "Qui pompe qui : Kenny Dope", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E6C0C95C-E3C3-4B5D-A3D6-C3A54B715668", "durationSec": 160, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dope, Kenny"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "musique"], "excerpt": "Ces artistes qui ont copi\u00e9s/repris leurs a\u00een\u00e9s souvent sans rien demander.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cressier, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tombouctou, 52 jours", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. Les coulisses de la guerre (3/3)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C9B214AE-C313-4E47-AFFF-5EBC357C107D", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Pakistan", "Ouzb\u00e9kistan", "Liban", "Etats-Unis", "Kirghizistan"], "durationSec": 3163, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "conflit arm\u00e9", "islam"], "excerpt": "M\u00e9decins sans fronti\u00e8res \u00e0 Islamabad. En savoir plus sur l'Ouzb\u00e9kistan. Le Hezbollah au Liban. Les Talibans. La situation au Pakistan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "membres de M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Hatman", "source": "siranau", "title": "Hatman : La nouvelle vague", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CED70847-79F1-4D22-9814-CE034C6388A2", "durationSec": 27, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Hatman, le justicier au chapeau masqu\u00e9 d\u00e9cide d'aller l\u00e0 o\u00f9 on a encore besoin d'un h\u00e9ros.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonvin, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hatman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Renard, sociologue fran\u00e7ais et musulman [brut] : \"Je suis pour une autocritique au sein m\u00eame de l'Islam\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BF7FCCD-5805-4608-8732-BFFCA6EE7CC4", "durationSec": 2396, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "int\u00e9grisme", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue fran\u00e7ais et musulman", "name": "Renard, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le prix de la viande de boeuf \u00e0 la baisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78F39B4A-0997-47CA-A506-E15C7D63B6FA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "B\u00f4le", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boucher", "vache", "\u00e9leveur", "viande", "prix (\u00e9conomie)", "paysan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Uniterre", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'Uniterre", "name": "Tombez, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur \u00e0 B\u00f4le (Neuch\u00e2tel)", "name": "Gygi, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident des ma\u00eetres-bouchers neuch\u00e2telois", "name": "Margot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Schaller, Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Lyre et le peuple: musique sous la R\u00e9volution (1/5) : La symphonie des adieux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B24683A1-88C0-499C-91CC-F734A5F8C7CB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3579, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "histoire", "compositeur", "musique classique", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Place, Ad\u00e9la\u00efde de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle de Bertolt Brecht (1/5) : La vieille dame indigne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0A9F4687-4653-498F-89E6-EFCB1A14CB5A", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1610, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Lortholary, Bernard", "type": "Auteur"}, {"role": "traductrice", "name": "Ballange, Ruth", "type": "Auteur"}, {"role": "traducteur", "name": "R\u00e9gnaut, Maurice", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Brecht, Bertolt", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Trottinators", "source": "gico", "title": "KERNATOR - 01.10.29", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-229796", "durationSec": 1639, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "aXes", "source": "gico", "visualThemes": ["EMPREINTE DIGITALE", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "EMPREINTE DIGITALE", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "BIOM\u00c9TRIE", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "AGENCE DE VOYAGES", "AGENCE DE VOYAGES"], "id": "asset-172589", "thematicGeographicals": ["GAND", "BRUXELLES", "NYON", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1429, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011029, itw de la directrice r\u00e9gionale des agences de voyages du TCS GHARBI Verena sur la baisse de fr\u00e9quentation de certaines destinations apr\u00e8s les attentats du 20010911 aux USA et la faillite de Swissair\n* Bruxelles, Gand, Gen\u00e8ve-ville : 20011029, les syst\u00e8mes de surveillance et d'identification modernes font appel \u00e0 la biom\u00e9trie. Les techniques de biom\u00e9trie utilisent des caract\u00e9ristiques humaines comme la voix, les empreintes digitales ou les yeux pour reconnaitre les individus\n* Gen\u00e8ve-ville, Nyon : 20011029, les agences de voyages traditionnelles sont durement touch\u00e9es par les attentats du 20010911 et la faillite de Swissair. Les agences qui proposent des destinations diff\u00e9rentes ou un service personnalis\u00e9 s'en sortent mieux.", "title": "LE BOOM DE LA SECURITE HIGH-TECH // AGENCES DE VOYAGE // VERENA GHARBI\n\nDIRECTRICE DU TCS - 01.10.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRUXELLES", "GAND", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NYON"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "QUESTION 29 - 01.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172816", "durationSec": 309, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-172430", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3238, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20011029 et archives, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s la r\u00e9sistante pendant la deuxi\u00e8me guerre mondial AUBRAC Lucie et le maire de la ville de Gen\u00e8ve TORNARE Manuel pour parler de la R\u00e9sistance durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "title": "FEMMES ENGAGEES - 01.10.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "PASSION 29 - 01.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172817", "durationSec": 605, "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 01.10.29", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9", "ENSEIGNEMENT DE LA M\u00c9DECINE", "UNIVERSIT\u00c9", "ISS", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "PH\u00c9NOM\u00c8NE ASTRONOMIQUE", "RAISIN", "VENDANGE", "BATEAU", "EXPOSITION NATIONALE", "SECOURISME", "M\u00c9DECINE D'URGENCE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "DUO", "VIOLON", "PRIX SCIENTIFIQUE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PRIX SCIENTIFIQUE", "\u00c9QUIPEMENT DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "COSMOS", "NEUCHATEL-VILLE", "SATIGNY", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GIVISIEZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["KERNEN, OLIVIER", "KLEIBER, CHARLES", "MACHERET, AUGUSTIN", "WENGER, NELLY", "CARRUZZO, MADELEINE"], "id": "asset-172626", "publicationDate": "2001-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}]}}